{
    "video_id": "X4fCFmpGZqA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/X4fCFmpGZqA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDhiDrTIK7WyriTbs2O4hES2i-VmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=X4fCFmpGZqA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 9 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 7839,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "buenos d Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1828.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos el d\u00eda de hoy a",
            "start": 1838.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "informarles sobre",
            "start": 1843.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh la contaminaci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 1846.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Sonora hubo un planteamiento",
            "start": 1852.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Bueno del compa\u00f1ero acerca de la",
            "start": 1855.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 1859.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh en que se encuentra",
            "start": 1862.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este juicio esta denuncia y",
            "start": 1865.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh la secretaria de gobernaci\u00f3n y de",
            "start": 1871.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "medio ambiente van a informar En eso",
            "start": 1874.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "quedamos tambi\u00e9n este ya se tiene toda",
            "start": 1878.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre la presa de San",
            "start": 1883.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed lo del Real",
            "start": 1885.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1888.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s tarde se va a entregar ya un",
            "start": 1889.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "informe que prepar\u00f3 la comisi\u00f3n del agua",
            "start": 1894.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y se les va a entregar a",
            "start": 1899.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ustedes vamos",
            "start": 1901.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este Buenos d\u00edas a todas y a todos con",
            "start": 1909.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su permiso presidente voy a informar",
            "start": 1912.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "brevemente y despu\u00e9s comparto un video",
            "start": 1914.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que dice concretamente",
            "start": 1918.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh de lo que estamos nosotros platicando",
            "start": 1920.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh voy a informar sobre el desastre",
            "start": 1924.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ambiental r\u00edo Sonora la primera l\u00e1mina",
            "start": 1927.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1928.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "favor Este es considerado el peor",
            "start": 1930.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desastre Ambiental de la historia de la",
            "start": 1933.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico el d\u00eda 6 de",
            "start": 1934.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "agosto del 2014 eh este 2024 cumple 10",
            "start": 1937.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este derrame de 40,000 m c\u00fa de",
            "start": 1942.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sulfato de cobre acidulado por el",
            "start": 1945.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "complejo minero Buenavista y el cobre",
            "start": 1947.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresa del grupo M\u00e9xico afectando los",
            "start": 1950.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00edos Sonoras y bacanuchi as\u00ed como ocho",
            "start": 1952.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipios porque es la escorrent\u00eda en",
            "start": 1956.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este caso de la Cuenca y podemos ver en",
            "start": 1958.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este mapa eh el sistema de lixiviaci\u00f3n",
            "start": 1961.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tinaja se construy\u00f3 entre junio 2013 y",
            "start": 1964.919,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "junio 2014 un a\u00f1o antes de que ocurriera",
            "start": 1968.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "la presa eh poniente fall\u00f3 con los dos",
            "start": 1973.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primeras lluvias ordinarias de julio y",
            "start": 1977.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 1980.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2014 los fluidos t\u00f3xicos se derramaron a",
            "start": 1982.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la presa tinaja 1 y esta a su vez hacia",
            "start": 1985.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el r\u00edo esto demuestra negligencia en el",
            "start": 1989.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema y el",
            "start": 1992.559,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "derrame tard\u00f3 en llegar 8 horas a",
            "start": 1998.36,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "bacanuchi 14 horas a arispe eh 33.5",
            "start": 2001.08,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "horas a rael ures la siguiente por",
            "start": 2006.919,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "favor y en este asunto de remediar lo",
            "start": 2011.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que hace grupo M\u00e9xico un convenio con",
            "start": 2015.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "profepa eso el 15 de septiembre del 2014",
            "start": 2019.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y esto lo hace para que inmediatamente",
            "start": 2023.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vuelvan a abrir en este caso la mina",
            "start": 2025.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico y la profepa celebraron un",
            "start": 2029.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "convenio para remediar Reparar compensar",
            "start": 2032.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os ambientales de salud y",
            "start": 2035.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "material derivados del derrame",
            "start": 2037.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "incluyendo tres cosas una la elaboraci\u00f3n",
            "start": 2039.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de un programa de remediaci\u00f3n ambiental",
            "start": 2042.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo",
            "start": 2045.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Sonora Y a partir de eso pues levantaban",
            "start": 2046.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la clausura el fidecomiso era en un",
            "start": 2049.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "planteamiento entregar un monto inicial",
            "start": 2054.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de 2000 millones de pesos solo eh se",
            "start": 2056.48,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dieron 1000 millones de pesos la",
            "start": 2061.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 2063.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor el fidecomiso report\u00f3 un ejercicio",
            "start": 2065.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 1232 millones de pesos de acuerdo con",
            "start": 2068.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n p\u00fablica eso en un libro",
            "start": 2071.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "blanco donde desglosamos lo siguiente",
            "start": 2074.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "309 millones de pesos fueron pagados",
            "start": 2077.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuera del fidecomiso con aprobaci\u00f3n de",
            "start": 2080.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los integrantes del comit\u00e9 t\u00e9cnico de",
            "start": 2083.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los 1000 millones de pesos del",
            "start": 2085.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fidecomiso le fueron devueltos 77",
            "start": 2087.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "millones a grupo M\u00e9xico algunos gastos",
            "start": 2090.879,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "englos algunos gastos que se hicieron",
            "start": 2094.159,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "solo de esos 7.8 millon fueron otorgados",
            "start": 2097.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "directamente a las personas afectadas en",
            "start": 2101.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuestiones de salud",
            "start": 2104.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "71.1 millones gastados en la UAS",
            "start": 2107.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh Para estrategia de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2111.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fueron 32.4 millones de pesos cuatro",
            "start": 2114.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s a lo entregado directamente a",
            "start": 2117.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 2120.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "afectados 185 millones de pesos en",
            "start": 2122.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compra de tinacos",
            "start": 2126.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "4.7 millones de pesos en una planta",
            "start": 2128.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "potabilizadora en bacanuchi que solo",
            "start": 2131.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "oper\u00f3 2 a\u00f1os hasta el 2017 la siguiente",
            "start": 2133.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2137.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "favor y despu\u00e9s deciden cerrar el",
            "start": 2138.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fidecomiso en este sentido tambi\u00e9n las",
            "start": 2141.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autoridades ambientales competentes el",
            "start": 2143.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del 2016 la semanat",
            "start": 2146.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 satisfactoriamente sobre el",
            "start": 2150.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los programas de",
            "start": 2152.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n el 31 de enero del 2017 la",
            "start": 2154.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "profepa tuvo por cumplidas las medidas",
            "start": 2159.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "correctivas impuestas y determin\u00f3 que",
            "start": 2161.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los fines del fidecomiso hab\u00edan sido",
            "start": 2164.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cumplidos el 7 de febrero del 2017 se da",
            "start": 2167.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la extinci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora y",
            "start": 2172.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del remanente por eso esos 77",
            "start": 2175.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "millones les es devuelto a grupo M\u00e9xico",
            "start": 2178.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el 15 de enero del 2020 la segunda sala",
            "start": 2182.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 2185.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ordena emitir nuevas",
            "start": 2187.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "determinaciones sobre remediaci\u00f3n y",
            "start": 2189.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medidas correctivas y eso se lo env\u00eda",
            "start": 2192.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directamente a las autoridades",
            "start": 2195.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ambientales a la semarnat en este caso",
            "start": 2197.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a profepa y a las autoridades",
            "start": 2200.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que llevan cuestiones de salud como la",
            "start": 2203.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y cofepris en este",
            "start": 2206.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sentido en cumplimiento de eso a esa",
            "start": 2208.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sentencia la profepa y la direcci\u00f3n",
            "start": 2211.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "general de gesti\u00f3n integral y materiales",
            "start": 2214.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de idades riesgosas en este caso de la",
            "start": 2217.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "semarnat dejaron sin efecto los",
            "start": 2220.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "resolutivos emitidos anteriormente O sea",
            "start": 2222.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no se aceptan lo que se dice en 2016 y",
            "start": 2225.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo que se dice en 2017 por parte de",
            "start": 2229.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "profepa y por parte de semarnat Asimismo",
            "start": 2231.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la semarnat emiti\u00f3 un nuevo documento",
            "start": 2234.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluyendo que no se alcanzaron los",
            "start": 2238.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "niveles de remediaci\u00f3n",
            "start": 2240.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la remediaci\u00f3n en ese momento solo se",
            "start": 2242.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dec\u00eda del suelo entonces nosotros damos",
            "start": 2245.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un alcance a la suprema corte de",
            "start": 2248.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n para aclarar que",
            "start": 2249.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se ha hecho y no se ha remediado en",
            "start": 2252.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este caso el suelo y tambi\u00e9n en ese",
            "start": 2253.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "documento se requiere a grupo M\u00e9xico",
            "start": 2257.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presentar la modificaci\u00f3n a sus",
            "start": 2260.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas de remediaci\u00f3n que no solo sea",
            "start": 2263.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en este caso de suelo la siguiente por",
            "start": 2266.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "favor puntualmente Qu\u00e9 ha hecho el",
            "start": 2269.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sector ambiental el 4 de julio por",
            "start": 2272.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez",
            "start": 2275.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de M\u00e9xico eh \u00e9l hace",
            "start": 2277.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n en Cananea y nos di",
            "start": 2281.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n a diferentes dependencias",
            "start": 2284.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "uno de los cinco ejes que \u00e9l instruye",
            "start": 2287.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el eje de Salud Ambiental y derecho",
            "start": 2290.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al agua a partir de eso la semarnat",
            "start": 2292.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sectorizados iniciamos un trabajo en el",
            "start": 2296.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso de lo que es muestreos directamente",
            "start": 2299.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en territorio trabajando con los 11",
            "start": 2302.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de las de la Cuenca del r\u00edo",
            "start": 2305.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sonora tenemos este trabajo tenemos",
            "start": 2308.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muestreos de agua superficial",
            "start": 2311.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "120 en pozo 66 en la red de",
            "start": 2314.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "abastecimiento 156 muestreos eh Para",
            "start": 2318.24,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "muestrear sedimentos 39 en aire 96 en",
            "start": 2322.359,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "suelo 131 y en flora y fauna oo en total",
            "start": 2328.56,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo 616 mu est reos",
            "start": 2334.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "directamente territorio todo esta",
            "start": 2338.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n es directamente por parte del",
            "start": 2340.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sector porque hay que ir a acudir y",
            "start": 2343.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n regresar a laboratorios para",
            "start": 2345.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tener dicho estudio la",
            "start": 2348.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n a petici\u00f3n de las",
            "start": 2352.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "comunidades y por instrucci\u00f3n del",
            "start": 2354.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "presidente se hace el dictamen",
            "start": 2356.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora",
            "start": 2358.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh es elaborado por el Instituto",
            "start": 2360.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicano de tecnolog\u00edas del agua Todo lo",
            "start": 2362.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que es respecto al agua y todo lo que es",
            "start": 2365.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "respecto a lo que es aire suelo y biota",
            "start": 2368.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es flora y fauna por parte del inec",
            "start": 2372.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y el Instituto Nacional de Ecolog\u00eda y",
            "start": 2374.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cambios clim\u00e1ticos ocupando tambi\u00e9n los",
            "start": 2376.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "dos laboratorios que est\u00e1n certificados",
            "start": 2378.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del imta y del inec Este es un estudio",
            "start": 2380.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "integral no es un estudio solo de suelo",
            "start": 2384.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o solo de agua sino completamente",
            "start": 2387.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "integral de lo que es el ambiente y ac\u00e1",
            "start": 2390.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues en esto tenemos lo siguiente el 28",
            "start": 2393.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "8 de septiembre se presenta al pueblo de",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se sube el link que vemos ah\u00ed y",
            "start": 2399.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo pueden ustedes consultar el 25 de",
            "start": 2402.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "octubre del 2023 Se acude directamente a",
            "start": 2405.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ures y entregamos f\u00edsicamente a los",
            "start": 2409.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de Cuenca hacemos una exposici\u00f3n",
            "start": 2413.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con las conclusiones del estudio y",
            "start": 2416.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo entregamos f\u00edsicamente a las",
            "start": 2418.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas y en esto tambi\u00e9n se concluye",
            "start": 2421.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de",
            "start": 2424.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presas tinaja 1 fue inadecuado lo que",
            "start": 2426.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indica que el derrame fue",
            "start": 2430.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la empresa minera y",
            "start": 2431.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu lo que dec\u00eda se muestran los",
            "start": 2434.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "resultados de C\u00f3mo est\u00e1 actualmente el",
            "start": 2437.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ambiente la siguiente por",
            "start": 2440.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "favor se han rehabilitado seis plantas",
            "start": 2444.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "potabilizadoras fijas en colaboraci\u00f3n",
            "start": 2447.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con el gobierno Estatal y de eh la",
            "start": 2449.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de aguas de Sonora la primera",
            "start": 2453.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "planta en funcionar fue la de San rafel",
            "start": 2456.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lures a cargo del impta e inici\u00f3",
            "start": 2458.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "actividades en abril del 2023 bajo la",
            "start": 2461.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la comunidad previamente",
            "start": 2463.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "capacitada tambi\u00e9n por el impta porque",
            "start": 2465.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este planteamiento es que quienes",
            "start": 2468.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacen uso tambi\u00e9n deben de ser",
            "start": 2470.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "capacitados para que nunca se dejen de",
            "start": 2472.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ocupar en este caso esas plantas",
            "start": 2474.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "potabilizadoras el resto iniciaron",
            "start": 2477.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operaciones a inicios en el primer",
            "start": 2479.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trimestre de este 2024 con el apoyo del",
            "start": 2481.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de Sonora y Asimismo tambi\u00e9n el",
            "start": 2484.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "imta realiz\u00f3 las especificaciones de los",
            "start": 2487.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "proyectos para la construcci\u00f3n por parte",
            "start": 2490.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del estado de Sonora de cuatro plantas",
            "start": 2492.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "nuevas en huepac Aconchi bavara y arispe",
            "start": 2495.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la siguiente por",
            "start": 2499.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "favor tambi\u00e9n despu\u00e9s de tener el",
            "start": 2501.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dictamen diagn\u00f3stico ambiental el",
            "start": 2504.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente nos instruy\u00f3 que ten\u00edamos que",
            "start": 2506.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer un plan de remediaci\u00f3n ese plan de",
            "start": 2509.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n tambi\u00e9n ten\u00eda que ser",
            "start": 2512.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integral en ese plan de remediaci\u00f3n",
            "start": 2513.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desglosamos eh qu\u00e9 es lo que tenemos en",
            "start": 2516.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el agua iniciamos como la primera fase",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el agua porque es de lo que m\u00e1s eh",
            "start": 2522.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nos ha comentado directamente la gente O",
            "start": 2525.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sea la necesidad en ese sentido de tener",
            "start": 2528.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "agua en cantidad pero agua de calidad",
            "start": 2531.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Entonces el el plan de remediaci\u00f3n eh",
            "start": 2534.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiene un eje de medici\u00f3n del acu\u00edfero y",
            "start": 2538.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "extracciones para saber bien los",
            "start": 2540.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vol\u00famenes de aguas eh subterr\u00e1neas y",
            "start": 2542.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "superficiales eh tratamiento de",
            "start": 2546.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lixiviados drenaje y saneamiento y agua",
            "start": 2549.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segura para la poblaci\u00f3n Los ejes de",
            "start": 2552.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n y en lo que respecta a aire",
            "start": 2555.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y suelo es fitorremediaci\u00f3n a mediano",
            "start": 2558.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "plazo fitorremediaci\u00f3n a largo plazo",
            "start": 2561.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "manejo integral de residuos vegetales y",
            "start": 2564.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "monitoreo de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rico",
            "start": 2567.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Entonces esto ser\u00eda para la parte del",
            "start": 2570.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "plan de remediaci\u00f3n que como podemos ver",
            "start": 2573.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya es integral y compartimos un video",
            "start": 2575.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "donde da cuenta de Gracias Es cuanto",
            "start": 2578.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente el 6 de agosto de 2014 en el",
            "start": 2584.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estado de Sonora ocurri\u00f3 el desastre",
            "start": 2588.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ambiental m\u00e1s grave de la historia de la",
            "start": 2590.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico la empresa",
            "start": 2592.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Buenavista del cobre de grupo M\u00e9xico",
            "start": 2594.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derram\u00f3 40,000 m c\u00fabicos de sulfato de",
            "start": 2597.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cobre acidulado hacia un afluente del",
            "start": 2600.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "r\u00edo Sonora lo que afect\u00f3 a miles de",
            "start": 2602.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personas de ocho municipios del este",
            "start": 2605.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estado para llevar a cabo la remediaci\u00f3n",
            "start": 2607.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n de los da\u00f1os",
            "start": 2609.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ambientales y a la salud humana as\u00ed como",
            "start": 2611.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para reparar los da\u00f1os materiales de las",
            "start": 2614.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personas grupo M\u00e9xico celebr\u00f3 un",
            "start": 2616.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "convenio con la profepa en el que acord\u00f3",
            "start": 2618.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crear un fideicomiso con un fondo de",
            "start": 2621.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos iniciales entre",
            "start": 2623.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los pagos realizados con cargo al",
            "start": 2626.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patrimonio del fideicomiso se encuentra",
            "start": 2628.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la planta potabilizadora que se instal\u00f3",
            "start": 2630.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la localidad de bacanuchi municipio",
            "start": 2633.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de arispe con un costo de 4.7 millones",
            "start": 2635.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de pesos la cual oper\u00f3 durante solo 2",
            "start": 2639.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os debido a la falta de recursos otras",
            "start": 2641.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nueve plantas fueron instaladas en la",
            "start": 2644.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n producto de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2646.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "directa de grupo M\u00e9xico con la",
            "start": 2648.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "subdirecci\u00f3n general t\u00e9cnica de la",
            "start": 2650.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Conagua las cuales no fueron instaladas",
            "start": 2652.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en su totalidad y solo una oper\u00f3 Durante",
            "start": 2655.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un mes la de San Rafael de ures sin",
            "start": 2657.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "haber atendido los impactos causados al",
            "start": 2660.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ambiente y a la salud en 2017 decidieron",
            "start": 2663.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extinguir el fideicomiso lo cual fue",
            "start": 2666.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "avalado por la profepa en Sonora al dar",
            "start": 2669.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por concluidas las medidas correctivas y",
            "start": 2671.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por semarnat al resolver",
            "start": 2673.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "satisfactoriamente sobre el cumplimiento",
            "start": 2676.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los programas de remediaci\u00f3n Sin",
            "start": 2678.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "embargo en 2020 una sentencia de la",
            "start": 2680.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "segunda sala de la suprema corte de",
            "start": 2683.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n resolvi\u00f3 que la",
            "start": 2685.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental",
            "start": 2687.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "violentaron el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 2689.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y consulta de las comunidades afectadas",
            "start": 2691.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es por ello que orden\u00f3 emitir una nueva",
            "start": 2694.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n respecto al cumplimiento",
            "start": 2697.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las medidas correctivas impuestas y",
            "start": 2699.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uno nuevo en materia de remediaci\u00f3n",
            "start": 2701.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "previo di\u00e1logo con Los afectados dejando",
            "start": 2703.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin efectos el convenio de extinci\u00f3n del",
            "start": 2706.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fideicomiso r\u00edo Sonora a pesar de ello",
            "start": 2708.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico ha emprendido una",
            "start": 2712.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estrategia de dilaci\u00f3n para el",
            "start": 2713.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su responsabilidad",
            "start": 2715.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ambiental en el r\u00edo Sonora ya que la",
            "start": 2717.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del fideicomiso requiere la",
            "start": 2719.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico con",
            "start": 2721.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de representantes de la",
            "start": 2724.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empresa quienes han ignorado En diversas",
            "start": 2726.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ocasiones las invitaciones de la",
            "start": 2728.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "autoridad ambiental para sesionar y",
            "start": 2730.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reiniciar labores ha sido omiso ante las",
            "start": 2733.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solicitudes de nacional financiera para",
            "start": 2736.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reincorporar al fideicomiso los recursos",
            "start": 2738.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que le Fueron entregados por el convenio",
            "start": 2741.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de extinci\u00f3n del mismo adem\u00e1s no ha",
            "start": 2743.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentado una propuesta de programa de",
            "start": 2746.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n por el contrario impugn\u00f3",
            "start": 2748.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mediante un juicio de nulidad un nuevo",
            "start": 2751.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resolutivo de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2753.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n integral de materiales y",
            "start": 2755.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "actividades riesgosas de la semarnat que",
            "start": 2757.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "concluye que no se alcanzaron los",
            "start": 2760.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "niveles de remediaci\u00f3n han pasado 10",
            "start": 2762.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de ese gran desastre y los",
            "start": 2765.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pobladores de la Cuenca del r\u00edo Sonora",
            "start": 2767.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exigen justicia el 4 de julio de 2021 el",
            "start": 2769.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2773.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el plan de Justicia para Cananea",
            "start": 2775.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conformado por cinco ejes entre ellos el",
            "start": 2778.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Salud Ambiental y derecho al agua a",
            "start": 2780.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "partir de ello y ante la demanda de la",
            "start": 2783.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada que se integr\u00f3 en",
            "start": 2785.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de Cuenca la semarnat a trav\u00e9s",
            "start": 2787.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del imta y el inec elabor\u00f3 el dictamen",
            "start": 2790.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora",
            "start": 2792.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estudio integral que da cuenta de la",
            "start": 2795.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presencia actual de contaminaci\u00f3n no",
            "start": 2797.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "solo en suelo sino tambi\u00e9n en agua aire",
            "start": 2800.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "flora y fauna el cual se public\u00f3 y se",
            "start": 2803.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "present\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico el 28 de",
            "start": 2806.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 2808.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "2023 un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2810.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para generar evidencia",
            "start": 2813.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico-cient\u00edfica y garantizar el",
            "start": 2815.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derecho a un ambiente sano para las",
            "start": 2817.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunidades a lo largo de los m\u00e1s de 400",
            "start": 2819.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "km de R\u00edo entre sus resultados demuestra",
            "start": 2822.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que el desastre no fue un accidente sino",
            "start": 2825.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico",
            "start": 2827.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del sistema de presas tinajas 1 los",
            "start": 2830.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muestreos de sedimentos agua superficial",
            "start": 2833.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y suelo muestran que las altas",
            "start": 2835.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "concentraciones de metales encontradas",
            "start": 2837.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en Ellos est\u00e1n asociadas con la",
            "start": 2839.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "actividad minera y el derrame de 2014 en",
            "start": 2842.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el caso de la presencia de de metales en",
            "start": 2845.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agua superficial estos rebasan el l\u00edmite",
            "start": 2847.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "establecido para Los criterios",
            "start": 2850.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos como fuente de abastecimiento",
            "start": 2852.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de agua potable adem\u00e1s la presencia de",
            "start": 2854.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mercurio en agua y sedimentos del r\u00edo es",
            "start": 2857.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy significativa pues este metal nos",
            "start": 2860.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encuentra de forma natural en la",
            "start": 2862.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "geolog\u00eda de la zona se presentan",
            "start": 2864.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resultados relacionados con da\u00f1os en",
            "start": 2867.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "artr\u00f3podos y espec\u00edficamente",
            "start": 2869.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "polinizadores que reflejan C\u00f3mo se",
            "start": 2871.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pierde la biodiversidad conforme se",
            "start": 2873.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "reduce la distancia con respecto al",
            "start": 2875.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sitio del derrame y el pol\u00edgono de la",
            "start": 2877.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mina de las 10 plantas potabilizadoras",
            "start": 2880.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que grupo M\u00e9xico se hab\u00eda comprometido a",
            "start": 2883.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instalar el gobierno de M\u00e9xico acord\u00f3 la",
            "start": 2885.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de seis fijas y con apoyo",
            "start": 2888.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del imta prepar\u00f3 los t\u00e9rminos de",
            "start": 2890.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "referencia para los proyectos ejecutivos",
            "start": 2893.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de cuatro plantas",
            "start": 2895.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuevas en huepac Aconchi baviacora y",
            "start": 2897.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arispe por parte del estado de Sonora",
            "start": 2900.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n asumi\u00f3 el compromiso de",
            "start": 2903.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pagar la energ\u00eda el\u00e9ctrica y su",
            "start": 2905.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n Durante un a\u00f1o las seis",
            "start": 2907.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "plantas rehabilitadas gracias a la",
            "start": 2911.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Estatal del",
            "start": 2913.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agua de sonora y el Instituto Mexicano",
            "start": 2915.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda del agua son las de masoka",
            "start": 2917.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la capilla banamichi San Felipe de Jes\u00fas",
            "start": 2920.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bacanuchi y San Rafael de ures la",
            "start": 2924.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "primera planta en funcionar fue la de",
            "start": 2927.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "San Rafael de ures a cargo del impta e",
            "start": 2928.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 actividades el primero de abril",
            "start": 2931.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 2023 bajo la operaci\u00f3n de la",
            "start": 2933.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comunidad previamente capacitada por",
            "start": 2936.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicho instituto la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2939.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "otras cinco plantas fue responsabilidad",
            "start": 2941.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del gobierno de Sonora y comenzaron",
            "start": 2944.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "funciones en los primeros meses de",
            "start": 2946.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2024 la actual semarnat no acepta que se",
            "start": 2948.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "remedi\u00f3 el da\u00f1o ambiental que caus\u00f3",
            "start": 2951.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico el derrame no fue un",
            "start": 2953.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "accidente el gobierno de la rep\u00fablica se",
            "start": 2956.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "debe al pueblo y a las comunidades de la",
            "start": 2959.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Cuenca del r\u00edo Sonora y continuar\u00e1 el",
            "start": 2961.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajo y el di\u00e1logo hasta lograr",
            "start": 2963.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia social y ambiental en la",
            "start": 2965.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con su permiso presidente dando",
            "start": 2972.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "seguimiento eh a las instrucciones del",
            "start": 2976.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente se instal\u00f3 en la secretar\u00eda",
            "start": 2980.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n una mesa de di\u00e1logo con",
            "start": 2983.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la empresa grupo M\u00e9xico para ver las",
            "start": 2987.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diferentes problem\u00e1ticas de la regi\u00f3n en",
            "start": 2989.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el tema del r\u00edo Sonora",
            "start": 2992.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "independientemente de los instalamos",
            "start": 2995.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta mesa se present\u00f3 el plan de",
            "start": 2997.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n aqu\u00ed expuesto por la",
            "start": 3000.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y hemos",
            "start": 3002.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venido avanzando en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 3004.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una primera fase esta primera fase",
            "start": 3007.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "e tiene que ver con potabilizadoras y",
            "start": 3010.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "redes de agua potable para poder",
            "start": 3014.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abastecer a 24 comunidades con una",
            "start": 3016.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 3020.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "295 millones de pesos aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 3021.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mapa las comunidades que conforman",
            "start": 3024.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que es la trayectoria precisamente del",
            "start": 3026.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "derrame La idea es poder iniciar de",
            "start": 3029.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "manera inmediata y garantizar que todas",
            "start": 3032.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y todos los pobladores tengan acceso a",
            "start": 3036.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agua limpia a agua potable",
            "start": 3039.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Posteriormente se ver\u00eda la segunda",
            "start": 3043.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tercera cuarta y quinta fase que tienen",
            "start": 3045.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ver con elementos no solamente de",
            "start": 3048.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "agua sino tambi\u00e9n remediaci\u00f3n en suelo y",
            "start": 3051.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3054.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aire recordar que el plan de Justicia",
            "start": 3055.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para Cananea tiene diferentes ejes fue",
            "start": 3059.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propuesto por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3062.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Obrador en julio de 2021 y las",
            "start": 3064.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias han venido",
            "start": 3067.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avanzando tenemos el eje de trabajo",
            "start": 3070.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "digno a cargo de la Secretar\u00eda del",
            "start": 3073.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajo y su titular marad Bola\u00f1os y",
            "start": 3075.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiene tres elementos el primero es apoyo",
            "start": 3078.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a mineros retirados esto tiene que ver",
            "start": 3081.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con una demanda hist\u00f3rica de Mineros que",
            "start": 3084.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajaron toda su vida en la mina de",
            "start": 3087.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Cananea pero por no haber cotizado no",
            "start": 3090.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estar inscritos en el seguro social no",
            "start": 3092.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ten\u00edan acceso a una pensi\u00f3n se acord\u00f3",
            "start": 3095.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la empresa grupo M\u00e9xico el poder eh",
            "start": 3099.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conformar un fideic comiso una",
            "start": 3102.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n inicial de 300 millones de",
            "start": 3104.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pesos y a la fecha",
            "start": 3107.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1409 eh",
            "start": 3109.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "extrabajadores beneficiarios est\u00e1n hoy",
            "start": 3112.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recibiendo mensualmente un salario",
            "start": 3114.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo equivalente a",
            "start": 3117.16,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "7572 eh se ha a la fecha dispersado 212",
            "start": 3120.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos un segundo elemento de",
            "start": 3125.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este eje tiene que ver con la demanda",
            "start": 3129.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de la secci\u00f3n 65 del sindicato",
            "start": 3131.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "minero vinculado a la huelga hist\u00f3rica",
            "start": 3134.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3137.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2007 en este sentido hemos podido",
            "start": 3138.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "avanzar de entrada en la incorporaci\u00f3n",
            "start": 3141.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 3143.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "405 eh mineros en el seguro social no",
            "start": 3144.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solamente para que tengan atenci\u00f3n",
            "start": 3149.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica sino para que puedan cotizar y",
            "start": 3150.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eventualmente tener acceso a una pensi\u00f3n",
            "start": 3153.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esto ha significado una inversi\u00f3n de 9.5",
            "start": 3157.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "millones de pesos y lo m\u00e1s importante",
            "start": 3160.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es que se contin\u00faa un di\u00e1logo con",
            "start": 3162.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la empresa grupo M\u00e9xico para poder",
            "start": 3165.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "llegar a un plan que permita reivindicar",
            "start": 3167.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esta lucha hist\u00f3rica de m\u00e1s de",
            "start": 3172.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores y finalmente un tercer",
            "start": 3177.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "elemento que est\u00e1 vinculado con juicios",
            "start": 3179.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de 3800 trabajadores que han demandado",
            "start": 3182.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el 5% de las acciones que se vendieron",
            "start": 3185.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en su momento de la empresa y este en",
            "start": 3188.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este caso est\u00e1 pendiente de resolverse",
            "start": 3192.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la suprema corte de justicia de la",
            "start": 3195.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n adelante por el otro lado tenemos",
            "start": 3197.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el eje de atenci\u00f3n m\u00e9dica a cargo del",
            "start": 3200.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "titular del seguro social soe Robledo",
            "start": 3203.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con tres avances significativos el",
            "start": 3206.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primero es la la remodelaci\u00f3n por",
            "start": 3209.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "completo del hospital general de Cananea",
            "start": 3212.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda much\u00edsimo rezago aqu\u00ed no",
            "start": 3214.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solamente se remodel\u00f3 sino que hubo una",
            "start": 3217.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 3219.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especialistas que faltaban en la regi\u00f3n",
            "start": 3221.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y que hoy ya se encuentra completa La la",
            "start": 3224.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "plantilla y tiene la posibilidad de",
            "start": 3227.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atender las demandas del municipio",
            "start": 3229.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se increment\u00f3 de 5 a 13 los",
            "start": 3232.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "consultorios de la unidad m\u00e9dica",
            "start": 3235.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "familiar del seguro social y la",
            "start": 3236.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de",
            "start": 3239.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos del hospital general de la",
            "start": 3241.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "subzona n\u00famero 12 y el tercer eje a",
            "start": 3243.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cargo de Rom\u00e1n Meyer titular de Sedatu",
            "start": 3248.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que ver con el mejoramiento",
            "start": 3252.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "urbano de Cananea tres obras se",
            "start": 3254.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ejecutaron la rehabilitaci\u00f3n de la aven",
            "start": 3258.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la avenida Benito Ju\u00e1rez que da la",
            "start": 3261.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entrada de la mina es un eh una Avenida",
            "start": 3264.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la plaza principal que fue",
            "start": 3268.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completamente remodelada y la casa de",
            "start": 3271.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultura y todo su entorno estas obras ya",
            "start": 3274.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fueron entregadas y hoy se encuentran en",
            "start": 3277.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n En beneficio de toda la",
            "start": 3281.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidad de Cananea se\u00f1alar que",
            "start": 3283.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "independientemente de los avances que",
            "start": 3286.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las dependencias han tenido en la regi\u00f3n",
            "start": 3288.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y de estos di\u00e1logos que se han mantenido",
            "start": 3291.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con la empresa pues quedan pendientes de",
            "start": 3293.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "resolver verse los dos juicios el",
            "start": 3295.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "primero que tiene que ver precisamente",
            "start": 3298.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con el fideicomiso y con la resoluci\u00f3n",
            "start": 3299.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pendiente para que haya una reparaci\u00f3n",
            "start": 3302.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o por este derivado de El el da\u00f1o",
            "start": 3305.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "del derrame y segundo una denuncia penal",
            "start": 3310.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presentada por la semarnat en 2023 en",
            "start": 3315.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contra de grupo M\u00e9xico precisamente",
            "start": 3318.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derivado de este derrame de 2014",
            "start": 3321.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n siguiendo su curs tanto",
            "start": 3324.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la denuncia penal como el juicio",
            "start": 3327.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pendiente de resoluci\u00f3n pero Seguimos",
            "start": 3329.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "avanzando en las mesas de di\u00e1logo es cuo",
            "start": 3331.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues eso es lo que este",
            "start": 3339.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "t\u00fa quieres",
            "start": 3344.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias eh Antes que nada Muchas",
            "start": 3349.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias presidente por atender la",
            "start": 3352.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que no que no es m\u00eda",
            "start": 3354.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "solo soy el portavoz de los de los",
            "start": 3356.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de Cuenca y la poblaci\u00f3n de de",
            "start": 3358.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 3360.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh Hay que poner acentos en ciertas",
            "start": 3362.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas la flora y fauna cuando se dice",
            "start": 3364.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 da\u00f1ada e dentro de la fauna de",
            "start": 3366.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la zona est\u00e1 el ser humano porque hay",
            "start": 3369.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "seres humanos con metales pesados en su",
            "start": 3371.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "organismo detectados ya",
            "start": 3373.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diagnosticados hace a\u00f1os cuando",
            "start": 3376.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo este asunto me explic\u00f3",
            "start": 3379.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "alguien que la diferencia entre los",
            "start": 3382.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "metales pesados y los metales blandos es",
            "start": 3383.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que los metales pesados son",
            "start": 3385.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "bioacumulables Qu\u00e9 quiere decir esto que",
            "start": 3387.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el organismo no los desecha Eso quiere",
            "start": 3390.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "decir que cada ves que uno ingiere otro",
            "start": 3392.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "metal otra cantidad de metal pesado se",
            "start": 3396.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acumula a la que adquiri\u00f3 hace a\u00f1os",
            "start": 3398.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "incluso y esto puede provocar problemas",
            "start": 3400.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "graves en la salud as\u00ed que de esta parte",
            "start": 3402.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 alg\u00fan informe m\u00e1s detallado que",
            "start": 3405.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en alg\u00fan momento lo den de la",
            "start": 3408.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n da\u00f1ada por metales pesados y",
            "start": 3409.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh Por otro lado lo que le comentaba",
            "start": 3412.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas del hospital",
            "start": 3415.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de",
            "start": 3417.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh de ures porque eh si bien en el",
            "start": 3419.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informe que se da del fideicomiso de",
            "start": 3425.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1000 millones se habla de 71 millones de",
            "start": 3427.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pesos para construir este hospital la",
            "start": 3430.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "UAS sin embargo cualquiera de ustedes",
            "start": 3431.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que pueda ir a ures lo que va a ver es",
            "start": 3434.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la obra negra Ese hospital no ha sido",
            "start": 3437.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminado Ojal\u00e1 los juicios se resuelvan",
            "start": 3439.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pronto no puede ser posible que ni",
            "start": 3441.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "siquiera se puedan iniciar los trabajos",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque el grupo M\u00e9xico no ha querido",
            "start": 3445.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nombrar personas para integrar el comit\u00e9",
            "start": 3447.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "necesario para poder iniciar apenas",
            "start": 3450.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Quisiera poner acento en esos temas S\u00ed",
            "start": 3452.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pues contestar que vamos a a darle",
            "start": 3455.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "seguimiento se est\u00e1",
            "start": 3459.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3463.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajando permanentemente",
            "start": 3464.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "pero vamos a a avanzar m\u00e1s en estos d\u00edas",
            "start": 3468.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que nos faltan y",
            "start": 3473.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh es muy importante",
            "start": 3476.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que quede el",
            "start": 3480.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 3482.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "abierto no hay",
            "start": 3484.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "carpetazo para",
            "start": 3486.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "darle continuidad y se llegue a la",
            "start": 3488.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n y tambi\u00e9n a la",
            "start": 3493.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de los da\u00f1os por eso las",
            "start": 3496.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "denuncias que se han presentado hay una",
            "start": 3499.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3503.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "penal este en",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proceso que se",
            "start": 3508.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tramitando tanto en Sonora como",
            "start": 3510.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general entonces vamos a",
            "start": 3515.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar pendiente en",
            "start": 3519.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "esto eh qued\u00f3 un compa\u00f1ero Jes\u00fas Gerardo",
            "start": 3521.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cabrera Presidente buenos",
            "start": 3530.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de abordar mis temas",
            "start": 3532.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente Si usted me lo permite",
            "start": 3534.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decirle que hay algunos agradecimientos",
            "start": 3536.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a su persona por la valiosa intervenci\u00f3n",
            "start": 3538.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en temas de la misteca poblana la",
            "start": 3541.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "activista y habitante del municipio de",
            "start": 3545.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tehuitzingo en el estado de Puebla Luz",
            "start": 3547.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda del Carmen Garc\u00eda Mart\u00ednez quien",
            "start": 3548.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de agradecerle por la",
            "start": 3551.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de la electrificaci\u00f3n en la",
            "start": 3552.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comunidad de solos ochic le env\u00eda muchas",
            "start": 3554.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bendiciones usted la conoce presidente",
            "start": 3557.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dice que se acuerda mucho de usted all\u00e1",
            "start": 3559.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo lo quieren much\u00edsimo y lo espera",
            "start": 3562.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuevamente el se\u00f1or Gerardo vallinas",
            "start": 3564.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Aguilar tambi\u00e9n le agradece por atender",
            "start": 3567.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el tema de la falta de agua en el r\u00edo",
            "start": 3569.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "misteco la preocupaci\u00f3n de \u00e9l es que al",
            "start": 3570.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminar las lluvias puede persistir",
            "start": 3573.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este esta problem\u00e1tica Tambi\u00e9n el se\u00f1or",
            "start": 3576.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Fidencio Aguilar Garc\u00eda le da las",
            "start": 3579.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias por la atenci\u00f3n al tema de la",
            "start": 3581.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presa el enemigo en San Jos\u00e9 Ca\u00f1ada",
            "start": 3583.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grande en la comunidad de jaulillas",
            "start": 3585.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el municipio de tehuitzingo",
            "start": 3588.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n el presidente auxiliar el",
            "start": 3590.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Francisco Lucero Mart\u00ednez de Santa",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Catarina eh Y lancingo le da las gracias",
            "start": 3595.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh Por eh la atenci\u00f3n respecto a la",
            "start": 3598.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "falta de un puente vehicular ya que el",
            "start": 3602.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puente colgante ya est\u00e1 muy antiguo y la",
            "start": 3604.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesidad de ese puente Pues realmente",
            "start": 3607.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00eda a muchas comunidades de la",
            "start": 3610.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sierra de la Sierra misteca del estado",
            "start": 3612.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Puebla y comentarle presidente que el",
            "start": 3615.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "representante en otro tema comentar",
            "start": 3619.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente que el representante de los",
            "start": 3621.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "campesinos del municipio de Francisco y",
            "start": 3622.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Madero en el estado de Hidalgo Javier",
            "start": 3624.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Arteaga Morales expone ante usted",
            "start": 3627.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente la falta de voluntad dice \u00e9l",
            "start": 3629.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la",
            "start": 3631.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Conagua para resolver los problemas que",
            "start": 3633.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene de quienes producen los alimentos",
            "start": 3636.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que esos funcionarios han",
            "start": 3640.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "incumplido Los acuerdos realizados a\u00fan",
            "start": 3643.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con la intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 3645.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n quienes est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 3647.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preocupados dice \u00e9l por proteger al mal",
            "start": 3648.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la Conagua que garantizar",
            "start": 3651.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los derechos de los campesinos as\u00ed lo da",
            "start": 3653.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con conocer este hombre por ello le",
            "start": 3655.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "solicita a usted su ayuda para que se",
            "start": 3657.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "instruya al director general para que se",
            "start": 3659.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "resuelva de fondo los problemas que",
            "start": 3661.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sufren desde el a\u00f1o 2000 Donde fueron",
            "start": 3662.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "despojados mediante enga\u00f1os y pol\u00edticas",
            "start": 3666.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "neoliberales de los derechos que",
            "start": 3668.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente tienen sobre el agua",
            "start": 3669.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "negra mediante decretos presidenciales",
            "start": 3672.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del distrito de riego 03",
            "start": 3675.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Tula en el Estado de Hidalgo d\u00e1ndoles a",
            "start": 3677.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambio concesiones temporales contratos",
            "start": 3680.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otorgados con vicios en perjuicio de los",
            "start": 3683.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campesinos ellos solicitan tambi\u00e9n que",
            "start": 3686.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se les revoque las concesiones otorgadas",
            "start": 3689.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a particulares y se restablezca la",
            "start": 3691.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidad geogr\u00e1fica de de riego para que",
            "start": 3693.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el municipio de Francisco y Madero",
            "start": 3696.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sea la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la con",
            "start": 3698.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "agua quien realice el reparto la",
            "start": 3700.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de distribuci\u00f3n de recurso",
            "start": 3702.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agua y as\u00ed evitar que los",
            "start": 3705.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "4276 usuarios de la unidad de tepantepec",
            "start": 3709.039,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pues resulten pues beneficiados",
            "start": 3712.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Ellos est\u00e1n muy molestos presidente",
            "start": 3719.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desesperados no han sido Bien atendidos",
            "start": 3723.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dicen Por quienes los han recibido en",
            "start": 3725.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Conagua en gobernaci\u00f3n est\u00e1n por",
            "start": 3727.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realizar una meam manifestaci\u00f3n con",
            "start": 3730.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "miles de campesinos productores",
            "start": 3732.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "agricultores y sus familias utilizar\u00e1n",
            "start": 3733.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decenas de camiones y tractores que",
            "start": 3736.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "traer\u00e1n dicen ellos al Z\u00f3calo de eh de",
            "start": 3737.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico en en otro tema eh",
            "start": 3740.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n eh que pareciera que",
            "start": 3744.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n de delitos por encargo en",
            "start": 3746.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a\u00fan no termina esto de",
            "start": 3748.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alguna manera afecta a muchas personas",
            "start": 3752.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "inocentes que injustamente compurgar",
            "start": 3753.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "penas en penales de nuestro pa\u00eds podr\u00eda",
            "start": 3756.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ser el caso de un hombre de un joven de",
            "start": 3759.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nombre Jes\u00fas Ord\u00f3\u00f1ez Cabrera originario",
            "start": 3762.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del Estado de Veracruz el presidente le",
            "start": 3764.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pide a usted su valiosa intervenci\u00f3n",
            "start": 3767.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para que su asunto legal pueda ser",
            "start": 3770.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "revisado por la suprema corte de",
            "start": 3772.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n pues se encuentra",
            "start": 3774.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n que pone en riesgo su",
            "start": 3776.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "libertad personal esto debido a la",
            "start": 3778.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y malas pr\u00e1cticas cometidas",
            "start": 3781.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por un magistrado federal all\u00e1 en el",
            "start": 3783.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz \u00e9l est\u00e1 en libertad",
            "start": 3786.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por ser inocente pero su eh contrincante",
            "start": 3789.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es gente del se\u00f1or eh Miguel \u00c1ngel unes",
            "start": 3793.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ex gobernador del estado de Veracruz y",
            "start": 3797.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de sus hijos que mediante amparos",
            "start": 3799.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presentados ante la un tribunal",
            "start": 3801.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "colegiado consiguieron su revocaci\u00f3n de",
            "start": 3803.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "absoluci\u00f3n esto Gracias a que el",
            "start": 3806.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "magistrado Antonio sol\u00ed Mart\u00ednez realiz\u00f3",
            "start": 3808.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "un proyecto en el que sin justificaci\u00f3n",
            "start": 3811.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "alguna abord\u00f3 borr\u00f3 su de su de su eh de",
            "start": 3813.319,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "su de su sentencia su sentencia",
            "start": 3819.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "total 115 indicios que demuestran su",
            "start": 3829.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inocencia y en su lugar prefiri\u00f3 darle",
            "start": 3832.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "credibilidad las declaraciones",
            "start": 3835.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contradictorias de su contrincante una",
            "start": 3837.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mujer de nombre yanicha es dice el",
            "start": 3839.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "angustiado hombre tan evidente la mala",
            "start": 3843.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del magistrado de su tribunal",
            "start": 3845.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que el magistrado da cumplimiento a su",
            "start": 3847.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sentencia le hace menci\u00f3n que la",
            "start": 3849.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del \u00f3rgano colegiado es",
            "start": 3851.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "totalmente incongruente Pero se ve",
            "start": 3853.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obligado a acatarla debido a la",
            "start": 3856.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "superioridad jer\u00e1rquica del magistrado",
            "start": 3858.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Amparo por ello suplica su ayuda",
            "start": 3861.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente dice que la Suprema Corte de",
            "start": 3864.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Justicia acepte revisar su Amparo para",
            "start": 3866.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se respeten sus derechos humanos",
            "start": 3869.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues de lo contrario lo regresar\u00e1n a",
            "start": 3870.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por un delito que no cometi\u00f3",
            "start": 3872.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "donde pues ya le robaron 6 a\u00f1os 4 meses",
            "start": 3875.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de su vida",
            "start": 3879.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh se podr\u00e1 hacer algo por \u00e9l presidente",
            "start": 3880.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "muy bien y bueno por \u00faltimo presidente",
            "start": 3884.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarle de un tema all\u00e1 en el",
            "start": 3888.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo tal parece eh que eh",
            "start": 3891.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh contin\u00faa el huachicoleo en ese en ese",
            "start": 3895.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado de la Rep\u00fablica Mexicana el",
            "start": 3900.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado fueron inspectores de",
            "start": 3902.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la Conagua vestidos de Civiles para eh",
            "start": 3904.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pasar de inc\u00f3gnitos y vieron por fin la",
            "start": 3907.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "laguna de la exhacienda San Lorenzo la",
            "start": 3910.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llamada Laguna el gringo ten\u00edan que",
            "start": 3913.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inspeccionar el tees ceramics a grupo",
            "start": 3916.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Modelo Los Pozos del municipio y la",
            "start": 3919.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "exhacienda San Lorenzo solo los",
            "start": 3921.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inspeccionaron los de la la la solo",
            "start": 3923.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inspeccionaron la Hacienda La exhacienda",
            "start": 3926.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y vieron D\u00f3nde d\u00f3nde cargan las pipas",
            "start": 3929.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tomaron fotograf\u00edas se llevaron hasta",
            "start": 3931.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "videos pero no claps duraron El Pozo con",
            "start": 3933.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la inspecci\u00f3n las pipas dejaron de",
            "start": 3936.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cargar en la Hacienda y el pozo del",
            "start": 3938.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "municipio temporalmente Pero sigue",
            "start": 3940.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegando pipas de te ceramic que est\u00e1n",
            "start": 3943.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "orde\u00f1ando de alg\u00fan otro lado los",
            "start": 3946.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "chinos est\u00e1n muy preocupados porque hay",
            "start": 3950.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "rumores que ahora el municipio va a a",
            "start": 3953.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "conectar eh a los chinos a la red",
            "start": 3955.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Municipal de Agua la escasez de agua que",
            "start": 3958.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya sufren eh va a estar todav\u00eda peor",
            "start": 3960.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or est\u00e1n muy agradecidos por las",
            "start": 3963.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reuniones que usted ha ordenado pero",
            "start": 3966.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "insisten le pregunte si usted puede",
            "start": 3969.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "impedir que este robo de agua siga",
            "start": 3971.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente porque los chinos siguan",
            "start": 3974.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "haciendo de las suyas Eso es todo muy",
            "start": 3977.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "bien Mira sobre los tres asuntos eh",
            "start": 3980.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el caso del",
            "start": 3986.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "joven que este est\u00e1 pidiendo asesor\u00eda",
            "start": 3987.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por un juicio le vamos",
            "start": 3992.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a solicitar a rosaisela Rodr\u00edguez que lo",
            "start": 3994.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "atienda ahora con Jes\u00fas te pones de",
            "start": 3999.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "acuerdo para este establecer",
            "start": 4004.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n gracias con r y los dos",
            "start": 4007.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asuntos lo que tiene que ver con el",
            "start": 4011.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rieso eso vamos a pedirle a Germ\u00e1n",
            "start": 4013.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez que lo atienda y",
            "start": 4017.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh lo del agua de te cer S\u00ed t\u00fa ya tienes",
            "start": 4021.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "antecedentes ya lo estamos atendiendo S\u00ed",
            "start": 4026.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero justo A ver por qu\u00e9",
            "start": 4029.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no Gracias lo del tip ceramic eh los",
            "start": 4033.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos recibido dos veces a la parte del",
            "start": 4037.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colectivo y en una primera instancia se",
            "start": 4038.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fue por parte de Conagua que tienen que",
            "start": 4041.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacer directamente las inspecciones y",
            "start": 4044.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "supervisiones lo que nos dec\u00edan los",
            "start": 4046.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros la \u00faltima vez Es que no se",
            "start": 4048.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hab\u00eda detectado porque ma\u00f1os cuando",
            "start": 4051.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegaran los inspectores pues no se",
            "start": 4053.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pod\u00eda revisar bien porque ni siquiera",
            "start": 4055.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los llevaron a donde ten\u00edan que hacer",
            "start": 4058.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las tomas Entonces se vio un video y",
            "start": 4059.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la proyecci\u00f3n del video parte",
            "start": 4063.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de los acuerdos con la gente fue que se",
            "start": 4064.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fuera de inc\u00f3gnito y que quien nos iba a",
            "start": 4067.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "avisar era la gente para que se pudiera",
            "start": 4069.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegar al espacio despu\u00e9s de este",
            "start": 4071.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "planteamiento de tener eh las muestras",
            "start": 4074.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "las medidas las evidencias por parte de",
            "start": 4077.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Conagua tendr\u00edamos nosotros otra reuni\u00f3n",
            "start": 4080.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con la gente para ya determinar si lo",
            "start": 4083.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que amerita es la clausura se va a la",
            "start": 4085.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "clausura Entonces estamos en ese paso si",
            "start": 4087.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le estamos dando directamente",
            "start": 4091.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "seguimiento por el tema de lo que",
            "start": 4092.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ustedes nos hab\u00edan comentado el",
            "start": 4095.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "huachicoleo del agua el tema es que",
            "start": 4097.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estaban sacando pipas no Entonces si ya",
            "start": 4099.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos dando seguimiento y le",
            "start": 4102.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Seguiremos dando seguimiento presidente",
            "start": 4104.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 4114.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todas y a todos Nancy flores de la",
            "start": 4116.52,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente en el",
            "start": 4118.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tribunal Federal de Justicia",
            "start": 4120.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administrativa hay tres juicios en",
            "start": 4122.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contra de aseguradoras y afianzadoras",
            "start": 4125.679,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por el tema del pago del IVA en este",
            "start": 4127.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "caso se trata de juicios que",
            "start": 4130.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "involucrar\u00eda un monto por 1000 millones",
            "start": 4133.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de pesos en dado caso que este tribunal",
            "start": 4135.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Federal de Justicia administrativa",
            "start": 4138.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fallara a favor del estado mexicano se",
            "start": 4140.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sentar\u00eda ya un precedente para que el",
            "start": 4143.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "resto de aseguradoras Pues pagaran el",
            "start": 4145.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "IVA no solo de este a\u00f1o de 2023 que es",
            "start": 4148.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el que se Est\u00e1 alegando sino de los",
            "start": 4152.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 5 a\u00f1os el monto ser\u00eda alrededor",
            "start": 4154.719,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de 175000 millones de pesos en este caso",
            "start": 4158.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pues siempre hay dos visiones acerca de",
            "start": 4162.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estos temas no quien dice que s\u00ed adeudan",
            "start": 4165.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este IVA y por otra parte las",
            "start": 4167.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aseguradoras que afirman que no es as\u00ed y",
            "start": 4170.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que en dado caso que se les cobraran",
            "start": 4173.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4176.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "175,000 millones de pesos se ir\u00edan a la",
            "start": 4177.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "quiebra preguntarle presidente si usted",
            "start": 4180.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tiene alguna informaci\u00f3n al respecto si",
            "start": 4182.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el titular del servicio de",
            "start": 4184.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria Antonio",
            "start": 4186.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez dagnino le ha informado algo de",
            "start": 4188.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estos juicios si se tiene una evaluaci\u00f3n",
            "start": 4191.359,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "eh Realmente si estas empresas quebrar\u00eda",
            "start": 4193.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Y si eso Pues podr\u00eda generar un tema con",
            "start": 4197.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los asegurados que quedar\u00edan pues sin",
            "start": 4200.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ning\u00fan respaldo en el",
            "start": 4202.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "futuro S\u00ed este se est\u00e1 viendo es un",
            "start": 4205.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "juicio que Data de gobiernos",
            "start": 4210.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 4215.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n del cobro del IVA",
            "start": 4217.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 4221.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aseguradoras y",
            "start": 4223.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Hay de",
            "start": 4226.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acuerdo a esa Norma una deuda al",
            "start": 4229.679,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "SAT a la hacienda",
            "start": 4236.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y est\u00e1 en un tribunal y se est\u00e1",
            "start": 4239.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "resolviendo si es un asunto",
            "start": 4244.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh delicado vamos a",
            "start": 4248.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decir porque eh",
            "start": 4251.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es una cantidad considerable que se debe",
            "start": 4256.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de pagar si",
            "start": 4260.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4262.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aplica la ley",
            "start": 4264.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh de manera",
            "start": 4270.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estricta",
            "start": 4273.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conforme lo",
            "start": 4275.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decidieron en pasadas",
            "start": 4278.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "administraciones y y por el otro lado",
            "start": 4283.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estas empresas aseguradoras sostienen",
            "start": 4287.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4291.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "podr\u00edan soportar el pago",
            "start": 4293.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "completo que",
            "start": 4298.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "implica la",
            "start": 4301.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entrega del IVA al",
            "start": 4304.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "SAT toda la",
            "start": 4307.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuenta le voy a solicitar al",
            "start": 4309.679,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "director del SAT que venga y que exponga",
            "start": 4315.639,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este asunto porque",
            "start": 4320.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4323.51,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4326.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4328.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresas sobre todo sus representantes",
            "start": 4331.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del sector",
            "start": 4335.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 4337.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4338.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este pidiendo que no se aplique",
            "start": 4340.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4346.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ley y por el otro lado nosotros tenemos",
            "start": 4346.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4350.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4353.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cobrar porque es un",
            "start": 4355.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mandato legal y",
            "start": 4359.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh es un recurso para fortalecer la",
            "start": 4364.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica el presupuesto que es",
            "start": 4368.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero de todos los mexicanos",
            "start": 4371.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a a ver qu\u00e9 eh nos puede",
            "start": 4375.96,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "informar sobre todo el",
            "start": 4382.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "juicio el director del SAT que tengamos",
            "start": 4386.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo los",
            "start": 4390.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elementos Cu\u00e1ndo es que se hacen estas",
            "start": 4392.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "modificaciones legales",
            "start": 4396.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh que han resuelto en las primeras",
            "start": 4399.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instancias en donde se encuentra el",
            "start": 4403.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "juicio qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4406.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sostiene el Gobierno",
            "start": 4410.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Federal sus abogados",
            "start": 4413.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del SAT y que",
            "start": 4417.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sostienen las empresas aseguradoras",
            "start": 4422.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y plantearlo aqu\u00ed y desde",
            "start": 4427.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4431.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si trata de un",
            "start": 4434.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4436.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4438.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudiese llevar a la quiebra y a una",
            "start": 4439.719,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "crisis este que perjudicara",
            "start": 4443.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a asegurados a",
            "start": 4450.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente que no tiene directamente no",
            "start": 4457.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "responsabilidad entonces",
            "start": 4462.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "buscar\u00edamos la forma de llegar a un",
            "start": 4465.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "acuerdo siempre planteamos eso no el",
            "start": 4469.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo para evitar",
            "start": 4473.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4479.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 4481.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "extremas sin dejar de cumplir con la ley",
            "start": 4483.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tema del",
            "start": 4487.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tribunal Federal de Justicia",
            "start": 4490.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "administrativa nada m\u00e1s recordar que",
            "start": 4492.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues en este se ven asuntos juicios que",
            "start": 4494.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienen que ver con eh temas de la",
            "start": 4498.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica Son miles de millones",
            "start": 4500.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de pesos los que siempre acaban en este",
            "start": 4503.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tribunal y sin embargo este tribunal no",
            "start": 4507.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "forma parte de la discusi\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 4511.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "llevando actualmente de la Reforma",
            "start": 4513.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "judicial es un tribunal aut\u00f3nomo que en",
            "start": 4515.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realidad a pesar de lo de la importancia",
            "start": 4519.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que tiene pues pare que siempre opera en",
            "start": 4523.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la discrecionalidad que no le rinde",
            "start": 4526.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuentas al pueblo o que no est\u00e1 tan",
            "start": 4529.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cercano al pueblo preguntarles y justo",
            "start": 4531.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en esta discusi\u00f3n que ya pasa a una",
            "start": 4534.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nueva fase en el Congreso de La Uni\u00f3n si",
            "start": 4537.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se debiera tambi\u00e9n integrar este tema",
            "start": 4541.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque al final no solo ve asuntos",
            "start": 4543.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Fiscales sino tambi\u00e9n administrativos",
            "start": 4546.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando hay algunos funcionarios o",
            "start": 4549.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "exfuncionarios corruptos sus casos van a",
            "start": 4552.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y todo esto pues no se juzga de Cara",
            "start": 4555.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n preguntarle sobre eso si se",
            "start": 4558.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "debiera tambi\u00e9n revisar este asunto S\u00ed",
            "start": 4561.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo pienso que lo de la Reforma al poder",
            "start": 4563.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4567.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh tiene que hacerse por",
            "start": 4569.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "etapas",
            "start": 4573.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iniciarse con lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 4576.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 4580.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esencia es la",
            "start": 4582.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces magistrados ministros",
            "start": 4586.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo El que elija a los",
            "start": 4590.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "integrantes del poder judicial es el",
            "start": 4595.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "primer paso por eso hay tantas",
            "start": 4598.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "resistencias porque no er un",
            "start": 4602.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder no es un",
            "start": 4606.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder que represente al",
            "start": 4609.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo es un poder",
            "start": 4612.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ctado un poder secuestrado",
            "start": 4617.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tomado",
            "start": 4620.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por una",
            "start": 4622.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y eso no es",
            "start": 4626.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4631.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque el poder judicial tiene que",
            "start": 4633.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "atender a todos los",
            "start": 4636.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mexicanos y siempre poner por delante el",
            "start": 4639.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo y inter\u00e9s de la",
            "start": 4643.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4646.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces se ha convertido el poder",
            "start": 4650.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "judicial de un poder",
            "start": 4653.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "faccioso faccioso viene de",
            "start": 4659.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n",
            "start": 4664.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es el poder de un",
            "start": 4665.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "grupo para defender intereses de un",
            "start": 4669.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "grupo jueces",
            "start": 4673.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al mejor",
            "start": 4677.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "postor todo esto que es una",
            "start": 4683.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza a ver si no tienes por ah\u00ed",
            "start": 4687.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eh De",
            "start": 4691.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "casualidad un cuadro que se present\u00f3",
            "start": 4694.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sobre las libertades que",
            "start": 4697.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otorgan a delincuentes",
            "start": 4701.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de El crimen organizado y de cuello",
            "start": 4706.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "blanco como de",
            "start": 4711.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "100 150",
            "start": 4715.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "casos en un periodo de",
            "start": 4718.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "tiempo creo que el 70 por 75",
            "start": 4723.96,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "por son resueltos los fines de semana",
            "start": 4729.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sabadazo y el",
            "start": 4741.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "30% lo resuelven de martes o de lunes a",
            "start": 4743.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "jueves qu\u00e9",
            "start": 4752.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4754.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prueba quieren de la",
            "start": 4756.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 4760.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "impera el poder judicial",
            "start": 4762.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "192",
            "start": 4767.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casos a ver son 258 en total",
            "start": 4772.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no son total pero 192 de fin de",
            "start": 4781.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4786.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "semana 250 en total",
            "start": 4790.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es es",
            "start": 4796.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 4799.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "personas de 250",
            "start": 4803.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4807.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "192 del 18 al",
            "start": 4811.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 4816.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salieron fines de semana",
            "start": 4819.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Este es el",
            "start": 4825.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Sabadazo y de lunes a jueves",
            "start": 4832.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "58 qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 4844.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es de 250 250 es igual a 100 192 es",
            "start": 4848.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "igual a x a",
            "start": 4856.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4862.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 4866.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh 76",
            "start": 4868.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por. Esto no se",
            "start": 4877.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "puede este permitir estamos",
            "start": 4881.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4886.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "jueces Entonces se sube al nivel de",
            "start": 4890.239,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "magistrados y es lo mismo luego los",
            "start": 4896.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ministros S\u00ed fue se llev\u00f3 el",
            "start": 4909.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no los elige el",
            "start": 4923.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo pero se",
            "start": 4932.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n defendiendo con",
            "start": 4934.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todo los potentados",
            "start": 4941.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tienen a jueces a",
            "start": 4945.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "magistrados a ministros a su",
            "start": 4949.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "servicio est\u00e1n",
            "start": 4958.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh presionando",
            "start": 4963.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mucho hablando de que va a haber",
            "start": 4967.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inestabilidad pol\u00edtica en inestabilidad",
            "start": 4969.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4973.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 4976.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "queremos es tener",
            "start": 4978.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "control de los tres",
            "start": 4982.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poderes establecer una",
            "start": 4987.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dictadura un r\u00e9gimen",
            "start": 4989.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "autoritario no lo que queremos es que",
            "start": 4993.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haya un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 4998.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "derecho que se acabe",
            "start": 5001.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 5004.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n porque lo que",
            "start": 5006.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay es un estado de",
            "start": 5008.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "chueco y de",
            "start": 5012.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cohecho no de",
            "start": 5016.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "derecho si se tratara de controlar el",
            "start": 5022.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5026.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5028.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dificultad tendr\u00edamos",
            "start": 5030.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si los presidentes de M\u00e9xico han",
            "start": 5037.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "controlado por",
            "start": 5041.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5043.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "siglos al poder",
            "start": 5045.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial es hasta",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ahora y me da mucho",
            "start": 5051.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "orgullo porque",
            "start": 5054.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5056.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Solo se",
            "start": 5058.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en la \u00e9poca",
            "start": 5061.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de el presidente",
            "start": 5065.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 5070.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Donde hab\u00eda Independencia",
            "start": 5071.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "completa del poder",
            "start": 5075.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "judicial los",
            "start": 5081.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ministros de la",
            "start": 5083.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5085.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos adem\u00e1s de ser muy",
            "start": 5087.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "buenos abogados",
            "start": 5091.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era gente",
            "start": 5094.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 5098.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en una",
            "start": 5101.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n lo recuerdo bien",
            "start": 5104.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero creo que esto Se",
            "start": 5110.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 varias veces ante",
            "start": 5113.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "iniciativas de el presidente juz",
            "start": 5119.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Amparo y",
            "start": 5127.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rechazo de",
            "start": 5129.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5132.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judicial pero despu\u00e9s con Porfirio d\u00edas",
            "start": 5136.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5142.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5147.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este sometidos completamente",
            "start": 5149.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luego en periodo post revolucionario lo",
            "start": 5154.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mismo hasta que",
            "start": 5160.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 5165.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este una",
            "start": 5167.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "red un",
            "start": 5174.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 5177.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rojo del presidente",
            "start": 5181.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al presidente de la",
            "start": 5186.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corte y era S\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 5191.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me la",
            "start": 5195.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aplicaron le habl\u00f3",
            "start": 5199.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Fox a suela que era presidente de la",
            "start": 5201.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "corte para",
            "start": 5207.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que un juez me acusara",
            "start": 5211.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de haber",
            "start": 5215.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "violado un",
            "start": 5216.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Amparo porque se abri\u00f3 una calle para",
            "start": 5221.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comunicar un hospital en Santa",
            "start": 5225.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Fe y tomaron",
            "start": 5230.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso como",
            "start": 5234.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "excusa para solicitar mi",
            "start": 5236.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "desafuero como jefe de gobierno",
            "start": 5241.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y todos los ministros",
            "start": 5247.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos se",
            "start": 5250.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sumaron a la Consigna de Fox y de el",
            "start": 5253.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 5258.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservador porque desde entonces desde",
            "start": 5260.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes pero ya",
            "start": 5263.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este actuaban juntos el",
            "start": 5268.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 5272.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados cuando me",
            "start": 5275.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desaforaron era Mario Fabio",
            "start": 5277.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "beltrones fue un",
            "start": 5282.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5285.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pripan cuando el pueblo sali\u00f3 a",
            "start": 5290.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "defenderme y tuvieron que dar marcha",
            "start": 5295.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s porque lo que",
            "start": 5298.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era eh",
            "start": 5300.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abrirme un",
            "start": 5305.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceso para que",
            "start": 5307.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo tuviese antecedentes penales y no",
            "start": 5310.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pudiese aparecer como candidato a la",
            "start": 5314.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidencia ese era el",
            "start": 5321.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fondo eliminarme",
            "start": 5325.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5327.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anticipado para eones del",
            "start": 5332.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2006 ya hab\u00eda yo pasado por otras pero",
            "start": 5335.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esa fue",
            "start": 5338.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5343.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 5344.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pueblo la gente sobre todo de la",
            "start": 5346.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ciudad me respald\u00f3 me apoy\u00f3 porque era",
            "start": 5351.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5355.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "injusticia y llev\u00f3 una manifestaci\u00f3n",
            "start": 5357.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como de un mill\u00f3n de",
            "start": 5360.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "personas y no le qued\u00f3 m\u00e1s a Fox quedar",
            "start": 5363.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 5367.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y el d\u00eda que toman la",
            "start": 5368.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de dar marcha atr\u00e1s porque ya",
            "start": 5372.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hab\u00eda solicitud de orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 5377.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo estaba",
            "start": 5380.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en mi departamento en Copilco pues",
            "start": 5383.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esperando incluso ya se hab\u00eda dicho no",
            "start": 5387.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "me voy a parar",
            "start": 5391.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y no hace falta que",
            "start": 5394.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Ven a",
            "start": 5396.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "buscarme",
            "start": 5398.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5400.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya me",
            "start": 5402.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5404.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humillado siendo jefe de gobierno voy a",
            "start": 5406.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 5410.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y la gente de Garc\u00eda Luna fin\u00edsimas",
            "start": 5411.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "personas este con el",
            "start": 5417.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reforma lo mismo",
            "start": 5420.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el ampa del",
            "start": 5424.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "periodismo preparan una",
            "start": 5426.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "foto donde voy",
            "start": 5428.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entrando declarar la",
            "start": 5432.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda entonces cuatro o cinco roboc",
            "start": 5435.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cots",
            "start": 5438.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5440.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "armados me",
            "start": 5442.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escoltan para sacar la",
            "start": 5445.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imagen de que este era y un delincuente",
            "start": 5450.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5457.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cuando me quitan el fuero y solicitan la",
            "start": 5458.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "orden de",
            "start": 5463.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pri\u00f3n les planteo no voy a parar bueno",
            "start": 5464.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense fueron unos del pan a",
            "start": 5471.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pagar la",
            "start": 5474.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fianza no",
            "start": 5479.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda yo hecho mi",
            "start": 5484.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "maletita preparada y les dije nada",
            "start": 5487.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me avisan que ya",
            "start": 5492.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este sacaron la orden de pres\u00f3n porque",
            "start": 5498.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 5501.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presentar no hace",
            "start": 5502.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 5505.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo porque en ese entonces",
            "start": 5507.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucha prepotencia",
            "start": 5514.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 5518.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que fue tambi\u00e9n Garc\u00eda",
            "start": 5519.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Luna con Televisa y con los medios los",
            "start": 5523.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que hicieron todo el espect\u00e1culo cuando",
            "start": 5527.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "detienen a Flavio Sosa en",
            "start": 5530.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca y lo llevan al",
            "start": 5535.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "reclusorio s\u00ed como este",
            "start": 5539.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh peligroso",
            "start": 5544.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "delincuente y",
            "start": 5546.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh como cuatro se 8 10 camionetas",
            "start": 5549.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no con las",
            "start": 5556.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "torretas y con",
            "start": 5559.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y",
            "start": 5562.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "grabando m\u00e1s que esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5567.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no porque ni modo que ahora lo digan los",
            "start": 5571.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "medios Bueno",
            "start": 5576.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5581.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 5583.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 5586.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando ven que no pueden porque el",
            "start": 5588.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha",
            "start": 5591.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pieza el pueblo mea sacado siempre a",
            "start": 5595.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "flote cuando ven que no pueden",
            "start": 5599.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5604.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel dan marcha",
            "start": 5610.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y dice",
            "start": 5613.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda vive y",
            "start": 5616.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 le vaya bien y que viva por m\u00e1s",
            "start": 5620.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5623.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chf que era parte",
            "start": 5625.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del",
            "start": 5628.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "acuerdo era diputado con",
            "start": 5630.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Fabio y",
            "start": 5636.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "expresa se nos raj\u00f3",
            "start": 5639.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Fox porque ya ten\u00edan",
            "start": 5646.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo entonces ese era la corte ese era",
            "start": 5651.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5656.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judicial pero estamos hablando de Fox",
            "start": 5657.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luego con Calder\u00f3n",
            "start": 5661.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5665.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mismo qui\u00e9n recomendaba a los",
            "start": 5666.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ministros el campe\u00f3n del influyentismo",
            "start": 5673.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez de",
            "start": 5678.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ce Por eso",
            "start": 5686.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5690.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5692.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este oposici\u00f3n no a la",
            "start": 5696.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reforma pero es muy bueno",
            "start": 5700.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 5704.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que para los jueces de distrito",
            "start": 5706.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de",
            "start": 5713.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se les garantiza a los que est\u00e1n",
            "start": 5720.199,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de que sean",
            "start": 5725.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "candidatos no se",
            "start": 5730.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "les est\u00e1",
            "start": 5732.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5742.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndolos sin",
            "start": 5744.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5747.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no no van a ser candidatos esos tienen",
            "start": 5749.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pase autom\u00e1tico",
            "start": 5753.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como Pero se",
            "start": 5755.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inscriben 100",
            "start": 5759.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchachos muchachas Porque",
            "start": 5762.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5765.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que la mitad tiene que ser",
            "start": 5767.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres mitad",
            "start": 5769.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hombres se inscriben",
            "start": 5775.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "100 para un distrito",
            "start": 5778.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para sacar a un juez o a dos tiene que",
            "start": 5784.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haber tambi\u00e9n suplentes no son dos o",
            "start": 5789.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tres por juzgado No nada m\u00e1s es el",
            "start": 5793.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "titular el",
            "start": 5796.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "titular entonces",
            "start": 5798.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5800.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "100 Pues hay una comisi\u00f3n que cumplan",
            "start": 5802.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con los requisitos se van a poner los",
            "start": 5806.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "requisitos",
            "start": 5808.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque este pues tienen que ser abogados",
            "start": 5810.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mitad mujeres mitad",
            "start": 5816.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hombres porque as\u00ed tiene que",
            "start": 5818.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "quedar ahora no est\u00e1 as\u00ed el poder",
            "start": 5821.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5828.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debe de ser la mayor\u00eda",
            "start": 5831.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 5835.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Este Entonces eso es un avance",
            "start": 5836.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "luego como son",
            "start": 5841.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "anes porque se le va a dar",
            "start": 5844.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "oportunidad pues a todos los que",
            "start": 5848.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cumplan ricos pobres n",
            "start": 5852.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hayan estudiado derecho que",
            "start": 5857.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 5861.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "titulados se va a modificar yo mismo lo",
            "start": 5864.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 lo de el tiempo la",
            "start": 5868.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "experiencia porque eso",
            "start": 5872.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no ya cuando tienen mucha experiencia ya",
            "start": 5875.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy echados a",
            "start": 5879.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perder si lo que se",
            "start": 5887.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 5891.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es que se imparta justicia y el que",
            "start": 5893.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estudia",
            "start": 5897.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "derecho sale entusiasmado de la escuela",
            "start": 5898.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "H con ganas de hacer pues",
            "start": 5902.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "s pero va pasando el tiempo y s\u00ed hay",
            "start": 5907.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "unos que se conservan",
            "start": 5911.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incorruptibles Pero hay",
            "start": 5913.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "otros que",
            "start": 5918.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aprenden Pues todo",
            "start": 5921.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esto y todo es influyentismo",
            "start": 5924.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y reparto de dinero",
            "start": 5930.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces entre m\u00e1s",
            "start": 5935.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 5937.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5940.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "truculentos entonces es mejor",
            "start": 5944.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes",
            "start": 5949.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no con entusiasmo",
            "start": 5953.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5956.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este hacer honor",
            "start": 5958.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la abogac\u00eda",
            "start": 5962.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a la impartici\u00f3n de",
            "start": 5966.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5969.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "act\u00faen y si son muchos porque yo creo",
            "start": 5971.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que s van a ser bastantes los que se van",
            "start": 5974.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5977.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inscribir Pues que la comisi\u00f3n revise no",
            "start": 5978.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes cumplen",
            "start": 5983.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y a una insaculaci\u00f3n",
            "start": 5985.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5993.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cumplieron y hay 100 para un",
            "start": 5994.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cargo Pues a",
            "start": 5999.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ver que",
            "start": 6002.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "saquen en insaculaci\u00f3n",
            "start": 6005.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "10 cinco hombres cinco",
            "start": 6010.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mujeres y de ah\u00ed",
            "start": 6016.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6020.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno una",
            "start": 6022.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "abogada a qui\u00e9n le va a deber ese",
            "start": 6026.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "juez su",
            "start": 6033.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encargo al",
            "start": 6036.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pueblo no va a haber influyentismo",
            "start": 6043.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tiene que ser Leal al",
            "start": 6047.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6051.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a estar interesante porque la",
            "start": 6056.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gente va a",
            "start": 6060.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "votar esos 10 no se ponen en una",
            "start": 6063.679,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "boleta se dan a conocer todos los",
            "start": 6069.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "antecedentes esta compa\u00f1era",
            "start": 6074.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este me gusta",
            "start": 6079.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6083.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trayectoria y es tambi\u00e9n que",
            "start": 6087.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "expongan en los",
            "start": 6093.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "medios Qui\u00e9nes son Por qu\u00e9 quieren ser",
            "start": 6097.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "jueces Por qu\u00e9 quieren ser magistrados",
            "start": 6102.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque quieren ser",
            "start": 6105.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ministros a estar",
            "start": 6107.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "interesante y es",
            "start": 6110.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6113.44,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "sacudida malo",
            "start": 6117.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que a ver como lo hizo se",
            "start": 6119.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dicho corri\u00f3 a",
            "start": 6128.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6131.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ministros Claro",
            "start": 6135.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que nadie dijo nada porque",
            "start": 6138.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se fueron bien",
            "start": 6143.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atendidos los liquidaron y",
            "start": 6146.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6150.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y hasta as\u00ed con pensi\u00f3n",
            "start": 6152.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vitalicia y",
            "start": 6160.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6163.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puso a los",
            "start": 6167.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 6170.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "claro con la faramalla de que",
            "start": 6172.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "este se mandaban las ternas al senado",
            "start": 6176.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6183.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no eso s\u00ed ser\u00eda una injusticia pero aqu\u00ed",
            "start": 6184.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e9todo",
            "start": 6190.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico el pueblo los va a",
            "start": 6193.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "elegir pero es un proceso",
            "start": 6200.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s se pueden",
            "start": 6205.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ver otros",
            "start": 6208.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 6211.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6213.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 6215.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tribunales de",
            "start": 6217.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Justicia de los",
            "start": 6220.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estados los tribunales Superiores de",
            "start": 6226.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Justicia de los estados",
            "start": 6229.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque Esos s\u00ed",
            "start": 6236.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6239.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed y vienen ellos y as\u00ed se",
            "start": 6242.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "va limpiando presidente en otro tema",
            "start": 6247.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consultarle si ya respondi\u00f3 el gobierno",
            "start": 6251.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos respecto de c\u00f3mo",
            "start": 6253.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fueron o m\u00e1s bien c\u00f3mo sucedi\u00f3 la",
            "start": 6256.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de Ismael Zambada Garc\u00eda y",
            "start": 6258.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso de",
            "start": 6261.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "El hijo del Chapo Guzm\u00e1n Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 6263.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez de no ser as\u00ed preguntarle hasta",
            "start": 6266.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo ser\u00eda prudente esperar esta",
            "start": 6269.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "respuesta teniendo en cuenta que el",
            "start": 6272.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos a veces o se",
            "start": 6273.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le olvida o no quiere responderle a el",
            "start": 6276.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "resto de los gobiernos el caso de M\u00e9xico",
            "start": 6279.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 el tema de mexicanos contra la",
            "start": 6282.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y impunidad se les solicit\u00f3",
            "start": 6284.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un informe de Por qu\u00e9 financiaban el",
            "start": 6286.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno estadounidense a esta",
            "start": 6288.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n con claros fines pol\u00edticos",
            "start": 6290.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 prohibido y pues a la fecha",
            "start": 6292.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no ha respondido Entonces hasta cu\u00e1ndo",
            "start": 6295.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda prudente esperar esta respuesta",
            "start": 6297.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "toda vez que la detenci\u00f3n ocurri\u00f3 Pues",
            "start": 6299.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el 25 de Julio ya estamos al 9 de agosto",
            "start": 6301.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle si dentro de la",
            "start": 6304.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del gobierno mexicano o de",
            "start": 6307.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las autoridades locales eh se ha",
            "start": 6310.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "detectado que hubiera una vulneraci\u00f3n a",
            "start": 6313.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda mexicana en este caso de la",
            "start": 6316.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n Gracias presidente Bueno vamos",
            "start": 6319.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a esperar m\u00e1s",
            "start": 6322.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tiempo pero en efecto no han",
            "start": 6324.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "entregado informaci\u00f3n",
            "start": 6330.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh suficiente vamos a",
            "start": 6334.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decir entregaron una",
            "start": 6338.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy",
            "start": 6342.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "elemental muy",
            "start": 6344.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "general de",
            "start": 6347.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 un avi\u00f3n",
            "start": 6350.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al Paso",
            "start": 6353.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Texas que ten\u00edan un",
            "start": 6355.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo de tiempo",
            "start": 6358.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s con Guzm\u00e1n",
            "start": 6361.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez y que al llegar el",
            "start": 6366.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n no solo",
            "start": 6371.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "iba o no solo aterriz\u00f3 con Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 6373.88,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "sino que este iba tambi\u00e9n",
            "start": 6379.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6384.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Zambada Esa es la",
            "start": 6387.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6392.36,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6394.54,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "este no ha habido",
            "start": 6399.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6401.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "solo un",
            "start": 6403.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n clonado",
            "start": 6405.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e sabemos que no sali\u00f3 de",
            "start": 6414.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Hermosillo porque la fiscal\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 6421.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6426.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n que le",
            "start": 6428.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corresponde pero no hay",
            "start": 6433.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de parte del gobierno de",
            "start": 6436.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en este caso es decir no",
            "start": 6438.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos han dado",
            "start": 6443.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6445.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6447.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficiente por",
            "start": 6450.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ejemplo Qu\u00e9 pas\u00f3 con el",
            "start": 6453.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "piloto qu\u00e9 hicieron con el",
            "start": 6459.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "piloto qui\u00e9n era",
            "start": 6464.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y desde luego que saben de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 6473.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6477.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n y Queremos",
            "start": 6484.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saber m\u00e1s sobre la",
            "start": 6488.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n si fue un acuerdo",
            "start": 6496.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "o este como lleg\u00f3 a declarar el",
            "start": 6509.119,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "abogado del se\u00f1or Zambada de que lo",
            "start": 6515.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6520.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "detenido",
            "start": 6528.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces saber bien todo esto",
            "start": 6530.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vamos a esperar presidente habr\u00eda alg\u00fan",
            "start": 6534.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "indicio de que se viol\u00f3 la soberan\u00eda",
            "start": 6537.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sobre todo entendiendo que a partir de",
            "start": 6539.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los atentados de 2001 en Estados Unidos",
            "start": 6541.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues no puede llegar ninguna aeronave",
            "start": 6544.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6546.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sepan que no tenga ning\u00fan indicio de",
            "start": 6547.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n viene y bajo qu\u00e9 t\u00e9r ver si fue un",
            "start": 6551.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "acuerdo y quienes llevaron a cabo esto",
            "start": 6554.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fueron las dos personas",
            "start": 6558.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 6563.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voluntad o",
            "start": 6565.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "intervino alguna agencia extranjera de",
            "start": 6567.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo que estamos nosotros absolutamente",
            "start": 6571.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguros es que no",
            "start": 6573.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "intervine el gobierno de",
            "start": 6577.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6580.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ning\u00fa una dependencia del Gobierno",
            "start": 6582.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Federal no intervinieron las fuerzas",
            "start": 6587.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "armadas la guardia",
            "start": 6590.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "entonces Queremos saber",
            "start": 6597.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre esto y qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 6600.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preguntaste eso lo de la violaci\u00f3n si",
            "start": 6603.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "habr\u00eda indicios de la violaci\u00f3n a la",
            "start": 6605.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda hay ver hay que ver",
            "start": 6607.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos dicho",
            "start": 6609.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayudamos tan es as\u00ed que",
            "start": 6612.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "constantemente se",
            "start": 6617.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detienen delincuentes",
            "start": 6620.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se destruyen",
            "start": 6622.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "laboratorios yo creo que como",
            "start": 6627.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nunca lo",
            "start": 6631.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 6633.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por que no se pueden permitir actos",
            "start": 6636.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos y tambi\u00e9n por",
            "start": 6640.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 6643.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 6644.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobierno amigo",
            "start": 6646.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vecino Por un pueblo hermano",
            "start": 6649.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 6653.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "sufriendo",
            "start": 6656.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 6658.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pandemia de",
            "start": 6660.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la droga sobre todo del consumo del",
            "start": 6663.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fentanilo que causa muchos",
            "start": 6667.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "muertos por cuestiones humanitarias es",
            "start": 6671.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una ocasi\u00f3n me",
            "start": 6674.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "solicitaron",
            "start": 6678.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "legisladores de Estados Unidos",
            "start": 6680.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "diputados y senadores de los dos",
            "start": 6683.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "partidos que",
            "start": 6686.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6688.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudara",
            "start": 6692.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 6696.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 6698.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 6701.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y les ofrec\u00ed que \u00edbamos",
            "start": 6702.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a intervenir y le envi\u00e9 una carta",
            "start": 6706.92,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "al presidente de China con este",
            "start": 6712.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tema hablando",
            "start": 6717.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de humanismo y de que no se",
            "start": 6723.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6727.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permanecer al margen independientemente",
            "start": 6730.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de las diferencias pol\u00edticas o",
            "start": 6733.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas cuando perd\u00edan la vida por",
            "start": 6735.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consumo de fentanilo 100000 j\u00f3venes cada",
            "start": 6738.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en Estados",
            "start": 6742.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Unidos y que le ped\u00edamos",
            "start": 6744.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "apoyo para que los precursores qu\u00edmicos",
            "start": 6749.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que salen de",
            "start": 6752.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 6757.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les diera",
            "start": 6760.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seguimiento los que salen de puertos de",
            "start": 6764.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "China hacia los puertos de M\u00e9xico",
            "start": 6769.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y que se estableciera un acuerdo en ese",
            "start": 6773.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentido de",
            "start": 6776.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y se ha",
            "start": 6778.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 6783.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pero lo \u00fanico que no",
            "start": 6785.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "queremos es que sea como",
            "start": 6789.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "antes queremos que sea como",
            "start": 6797.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ahora antes como antes que ellos se",
            "start": 6800.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "met\u00edan las",
            "start": 6804.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "agencias y desde la Embajada de Estados",
            "start": 6806.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6811.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6813.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "operaban y",
            "start": 6816.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manejaban",
            "start": 6819.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a grupos de las fuerzas",
            "start": 6821.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armadas y ellos hac\u00edan este",
            "start": 6829.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "planes como el R\u00e1pido y furioso para",
            "start": 6833.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "introducir armas a",
            "start": 6837.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico armas de contrabando que causaban",
            "start": 6841.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la muerte a mexicanos y tambi\u00e9n a",
            "start": 6844.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estadounidenses y pensaban que la",
            "start": 6847.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con",
            "start": 6851.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era nada",
            "start": 6854.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo",
            "start": 6857.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "militar y que con el plan",
            "start": 6860.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se resolv\u00eda todo entreg\u00e1ndonos",
            "start": 6863.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 6867.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "artillados para llevar a",
            "start": 6869.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cabo masacres en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6872.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no se puso orden en eso y seguimos",
            "start": 6878.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cooperando pero",
            "start": 6882.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh haci\u00e9ndoles ver de que somos un pa\u00eds",
            "start": 6885.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "independiente y soberano",
            "start": 6889.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y se ha",
            "start": 6893.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "entendido Por eso nos importa mucho",
            "start": 6896.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "saber Porque necesitamos informarle al",
            "start": 6900.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9",
            "start": 6905.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 C\u00f3mo es que se van dos personajes",
            "start": 6907.8,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "famosos en un avi\u00f3n y llegan all\u00e1 a",
            "start": 6913.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Texas y no",
            "start": 6918.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sabemos nada a los mexicanos o muy",
            "start": 6920.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poco Gracias presidente mande enviar\u00eda",
            "start": 6927.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica a Estados Unidos vamos",
            "start": 6931.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a esperar es que yo estoy",
            "start": 6933.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguro que van",
            "start": 6937.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a van a informarnos bien y nosotros",
            "start": 6941.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 6945.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque la vida p\u00fablica tiene que ser",
            "start": 6948.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 6951.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "p\u00fa si hay cosas Pues que se deben de",
            "start": 6952.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manejar en",
            "start": 6956.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sigilo pero no",
            "start": 6959.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6963.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no el pueblo tiene el",
            "start": 6965.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "derecho a estar informado ad\u00e1s es un",
            "start": 6968.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6972.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 6975.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no queremos confrontaci\u00f3n",
            "start": 6978.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6982.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "bandas me refiero bandas del crimen",
            "start": 6985.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "organizado las otras",
            "start": 6988.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "banda que",
            "start": 6991.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "toquen sin parar d\u00eda y noche",
            "start": 6994.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este no queremos",
            "start": 7000.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7003.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 7006.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "homicidios por ejemplo",
            "start": 7010.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como el 70 por 75",
            "start": 7016.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "por tiene que ver con enfrentamientos de",
            "start": 7020.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bandas del",
            "start": 7024.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 7031.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Entonces eso causa",
            "start": 7034.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh mucho sufrimiento muchas muertes",
            "start": 7039.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 7047.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es cualquier cosa",
            "start": 7049.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no entonces queremos nosotros la",
            "start": 7054.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Paz es fruto de la",
            "start": 7059.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "justicia y de la",
            "start": 7061.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "honestidad Y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 7070.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planteando me voy a ir",
            "start": 7073.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque voy hasta Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 7075.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "precisamente voy cerca del",
            "start": 7079.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7082.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 7083.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Neo",
            "start": 7085.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "car se est\u00e1 viendo se est\u00e1 viendo",
            "start": 7087.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero vuelvo a hacer un llamado a los",
            "start": 7093.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "campesinos que nos tengan confianza",
            "start": 7097.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que lo que se",
            "start": 7104.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 con",
            "start": 7107.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ellos se les va a",
            "start": 7109.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "garantizar nada",
            "start": 7113.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que tiene que ser lo",
            "start": 7117.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "justo Qu\u00e9 significa",
            "start": 7122.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7126.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se les va a reconoc",
            "start": 7128.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que le",
            "start": 7135.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "causaron hace d\u00e9cadas cuando",
            "start": 7138.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construyeron la",
            "start": 7141.76,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "carretera porque independientemente de",
            "start": 7144.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que fueron otros gobiernos Nosotros",
            "start": 7147.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 7149.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "responsables pero para reparar ese",
            "start": 7151.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "da\u00f1o nosotros tenemos una normatividad",
            "start": 7155.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7162.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 7163.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "oficina de",
            "start": 7167.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "aval\u00fao que es la que Define",
            "start": 7170.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se tiene",
            "start": 7175.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7177.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 7179.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7182.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se paga cu\u00e1nto se tiene que pagar en el",
            "start": 7185.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7190.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7191.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh la compra de un",
            "start": 7193.36,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "terreno o por el derecho de",
            "start": 7197.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "v\u00eda Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando que hay",
            "start": 7204.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "unos abogados",
            "start": 7209.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que quieren",
            "start": 7211.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sacar eh",
            "start": 7215.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "raja que quieren lucrar entonces el",
            "start": 7218.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 7222.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es a los campesinos a decirles si tienen",
            "start": 7223.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "derecho si es un asunto justo no se",
            "start": 7227.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "preocupen Y esta",
            "start": 7231.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "instancia es",
            "start": 7237.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "profesional me refiero a esta",
            "start": 7239.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "oficina no el",
            "start": 7243.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lindavi no act\u00faa",
            "start": 7247.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7252.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "mafiosa act\u00faa con",
            "start": 7255.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "rectitud no hace aalud a",
            "start": 7259.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "modo para beneficiar a particulares o",
            "start": 7263.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para beneficiar al gobierno no act\u00faa con",
            "start": 7268.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "rectitud y por",
            "start": 7272.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso a partir de esa cantidad es que se",
            "start": 7275.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "les va a reconocer",
            "start": 7279.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7284.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7287.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derechos no tengo el dato Claro pero lo",
            "start": 7292.719,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que este se defini\u00f3 en el aval\u00fa se les",
            "start": 7297.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7302.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pagar sin",
            "start": 7303.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 7305.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 7307.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo creo que mal informados por estos",
            "start": 7311.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abogados entonces quieren que se les",
            "start": 7314.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pague",
            "start": 7318.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y si nosotros hacemos eso estar\u00edamos",
            "start": 7321.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cometiendo un",
            "start": 7325.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delito el",
            "start": 7328.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente porque",
            "start": 7334.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh Nosotros somos",
            "start": 7337.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Guardianes del dinero del",
            "start": 7340.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo nada m\u00e1s administradores de los",
            "start": 7343.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dineros del",
            "start": 7346.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo en otros",
            "start": 7349.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7353.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los",
            "start": 7356.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que el problema que se",
            "start": 7358.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resolv\u00eda con",
            "start": 7360.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dinero no era",
            "start": 7362.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "problema S\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 7365.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este ellos",
            "start": 7369.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no internalizan de que el presupuesto es",
            "start": 7372.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 7375.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo que tenemos que cuidarlo todos",
            "start": 7377.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 7380.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de",
            "start": 7382.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuidarlo eso por un lado lo",
            "start": 7387.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "otro la participaci\u00f3n de estos",
            "start": 7390.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7394.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 7396.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh sin que haya",
            "start": 7400.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "espionaje no tarda y vamos a",
            "start": 7403.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "saber qui\u00e9nes est\u00e1n atr\u00e1s pero son dos",
            "start": 7406.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7410.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pres pero es una zona donde antes",
            "start": 7412.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "antorcha campesina por",
            "start": 7415.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejemplo ten\u00eda mucho",
            "start": 7418.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dominio sobre los Avalos habr\u00e1 sanci\u00f3n a",
            "start": 7425.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n bloqueando las carreteras",
            "start": 7428.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se va analizar",
            "start": 7430.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "queremos no queremos este",
            "start": 7432.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reprimir eso es lo que est\u00e1n pidiendo",
            "start": 7437.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7441.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7442.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed quieren mano dura son muy",
            "start": 7445.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas no es que quieran mano dura",
            "start": 7451.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no es este que",
            "start": 7455.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "realmente les afecte",
            "start": 7458.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no lo que quieren es que nosotros",
            "start": 7463.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "actuemos mal s\u00ed",
            "start": 7467.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh en forma autoritaria represiva y",
            "start": 7472.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7476.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismos nos van a",
            "start": 7478.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "acusar de este",
            "start": 7481.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "intolerantes",
            "start": 7485.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ineficientes ya los estoy viendo es que",
            "start": 7487.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los conozco",
            "start": 7491.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s no",
            "start": 7492.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambian no cambian conservadurismo",
            "start": 7496.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es el mismo son tres cosas acu\u00e9rdense",
            "start": 7499.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bien tres cosas el",
            "start": 7504.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7507.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 7509.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita esa es su doctrina la",
            "start": 7512.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda n\u00famero",
            "start": 7517.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uno n\u00famero dos",
            "start": 7519.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7523.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conservador es muy",
            "start": 7524.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "corrupto su Dios es el",
            "start": 7529.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dinero es muy",
            "start": 7537.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "deshonesto y",
            "start": 7545.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tres es muy autoritario",
            "start": 7548.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "facho esto para los",
            "start": 7555.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes s\u00e9 que es muy esquem\u00e1tico lo que",
            "start": 7557.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 7560.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 7563.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero para que se vaya",
            "start": 7565.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entendiendo lo puedo fundar",
            "start": 7570.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eh cient\u00edficamente",
            "start": 7574.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el fiso En qu\u00e9 etapa est\u00e1 el juicio del",
            "start": 7582.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fideicomiso Y si el hospital de ure se",
            "start": 7584.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "construir\u00eda hasta que se terminen los",
            "start": 7588.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "juicios En qu\u00e9 etapa est\u00e1n los juicios",
            "start": 7590.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 viendo",
            "start": 7592.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no t\u00fa puedes",
            "start": 7594.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contestar s\u00ed con permiso en el caso del",
            "start": 7599.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 7602.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que tener una reuni\u00f3n la cual ya",
            "start": 7603.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se tuvo y despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n se",
            "start": 7607.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "precisaron asuntos uno todo lo que son",
            "start": 7610.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los aspectos ambientales que presentamos",
            "start": 7613.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y el y tambi\u00e9n una respuesta",
            "start": 7615.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "directamente de la autoridad ambiental",
            "start": 7617.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es la respuesta que da semarnat a",
            "start": 7619.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de jeimar donde",
            "start": 7622.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decimos claramente que no aceptamos lo",
            "start": 7625.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan dicho que hab\u00edan remediado y",
            "start": 7628.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no se acepta porque el plan de",
            "start": 7630.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n eh como tal no es un plan de",
            "start": 7632.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n completo eh eso para el",
            "start": 7635.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito nada m\u00e1s de suelo y tambi\u00e9n tiene",
            "start": 7639.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que haber una respuesta por parte de la",
            "start": 7642.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y la cofepris para",
            "start": 7645.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los temas de salud Eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 7648.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "viendo y que lleva directamente la",
            "start": 7651.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria alcalde y que se va empujando",
            "start": 7653.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 vamos pues vamos eh a",
            "start": 7656.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esperar la respuesta a partir de lo que",
            "start": 7659.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nosotros como Gobierno Federal damos",
            "start": 7662.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "respuesta directamente a lo que nos",
            "start": 7665.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solicitaron En eso",
            "start": 7667.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "estamos y s\u00ed vamos a este a informar eh",
            "start": 7669.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pronto sobre lo del",
            "start": 7676.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hospital eh lo de ures s\u00ed antigua",
            "start": 7679.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "capital de",
            "start": 7684.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7687.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ures y de ah\u00ed es este el gran actor",
            "start": 7688.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ochoa Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7696.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "este la otra capital de",
            "start": 7702.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Sonora fue \u00c1lamos S\u00ed",
            "start": 7706.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya ya me",
            "start": 7710.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "voy ya tenemos que salir",
            "start": 7714.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7717.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande lo vemos este si les parece el",
            "start": 7721.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lunes el lunes e les vamos a dar a",
            "start": 7729.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conocer les",
            "start": 7734.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adelantamos qu\u00e9",
            "start": 7736.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la ma\u00f1anera va a ser el",
            "start": 7738.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "festival o sea el",
            "start": 7742.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "homenaje que le vamos a",
            "start": 7745.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dedicar a todos nuestros paisanos",
            "start": 7750.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "migrantes va a ser una ma\u00f1anera",
            "start": 7752.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "homenaje ya pronto porque adem\u00e1s",
            "start": 7758.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "se nos termina el tiempo entonces eso s\u00ed",
            "start": 7762.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya el lunes les vamos a decir qu\u00e9",
            "start": 7766.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda para que nuestros paisanos est\u00e9n",
            "start": 7770.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pendientes porque esa ma\u00f1anera va a",
            "start": 7775.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estar dedicada a ellos a las mujeres a",
            "start": 7778.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 7782.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7783.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7784.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que son h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 7787.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y que los queremos mucho entonces es un",
            "start": 7792.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda y ya el lunes vamos a dar a conocer",
            "start": 7796.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 d\u00eda y va a ser",
            "start": 7800.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sorpresa tambi\u00e9n esa ma\u00f1anera es",
            "start": 7803.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sorpresa adultos mayores en Estados",
            "start": 7813.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Unidos el programa de apoo",
            "start": 7817.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos son mexicanos ya habr\u00e1 alg\u00fa avance",
            "start": 7821.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o alguna informaci\u00f3n vamos a",
            "start": 7824.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "informar adi\u00f3 adi\u00f3s",
            "start": 7828.639,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al buenos d Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos el d\u00eda de hoy a informarles sobre eh la contaminaci\u00f3n del r\u00edo Sonora hubo un planteamiento Bueno del compa\u00f1ero acerca de la situaci\u00f3n eh en que se encuentra este juicio esta denuncia y eh la secretaria de gobernaci\u00f3n y de medio ambiente van a informar En eso quedamos tambi\u00e9n este ya se tiene toda la informaci\u00f3n sobre la presa de San Luis Potos\u00ed lo del Real pero eh m\u00e1s tarde se va a entregar ya un informe que prepar\u00f3 la comisi\u00f3n del agua y se les va a entregar a ustedes vamos este Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidente voy a informar brevemente y despu\u00e9s comparto un video que dice concretamente eh de lo que estamos nosotros platicando eh voy a informar sobre el desastre ambiental r\u00edo Sonora la primera l\u00e1mina por favor Este es considerado el peor desastre Ambiental de la historia de la miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico el d\u00eda 6 de agosto del 2014 eh este 2024 cumple 10 a\u00f1os este derrame de 40,000 m c\u00fa de sulfato de cobre acidulado por el complejo minero Buenavista y el cobre empresa del grupo M\u00e9xico afectando los r\u00edos Sonoras y bacanuchi as\u00ed como ocho municipios porque es la escorrent\u00eda en este caso de la Cuenca y podemos ver en este mapa eh el sistema de lixiviaci\u00f3n tinaja se construy\u00f3 entre junio 2013 y junio 2014 un a\u00f1o antes de que ocurriera la presa eh poniente fall\u00f3 con los dos primeras lluvias ordinarias de julio y agosto 2014 los fluidos t\u00f3xicos se derramaron a la presa tinaja 1 y esta a su vez hacia el r\u00edo esto demuestra negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema y el derrame tard\u00f3 en llegar 8 horas a bacanuchi 14 horas a arispe eh 33.5 horas a rael ures la siguiente por favor y en este asunto de remediar lo que hace grupo M\u00e9xico un convenio con profepa eso el 15 de septiembre del 2014 y esto lo hace para que inmediatamente vuelvan a abrir en este caso la mina grupo M\u00e9xico y la profepa celebraron un convenio para remediar Reparar compensar los da\u00f1os ambientales de salud y material derivados del derrame incluyendo tres cosas una la elaboraci\u00f3n de un programa de remediaci\u00f3n ambiental la construcci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora Y a partir de eso pues levantaban la clausura el fidecomiso era en un planteamiento entregar un monto inicial de 2000 millones de pesos solo eh se dieron 1000 millones de pesos la siguiente por favor el fidecomiso report\u00f3 un ejercicio de 1232 millones de pesos de acuerdo con la informaci\u00f3n p\u00fablica eso en un libro blanco donde desglosamos lo siguiente 309 millones de pesos fueron pagados fuera del fidecomiso con aprobaci\u00f3n de los integrantes del comit\u00e9 t\u00e9cnico de los 1000 millones de pesos del fidecomiso le fueron devueltos 77 millones a grupo M\u00e9xico algunos gastos englos algunos gastos que se hicieron solo de esos 7.8 millon fueron otorgados directamente a las personas afectadas en cuestiones de salud 71.1 millones gastados en la UAS eh Para estrategia de comunicaci\u00f3n fueron 32.4 millones de pesos cuatro veces m\u00e1s a lo entregado directamente a Los afectados 185 millones de pesos en compra de tinacos 4.7 millones de pesos en una planta potabilizadora en bacanuchi que solo oper\u00f3 2 a\u00f1os hasta el 2017 la siguiente por favor y despu\u00e9s deciden cerrar el fidecomiso en este sentido tambi\u00e9n las autoridades ambientales competentes el primero de diciembre del 2016 la semanat resolvi\u00f3 satisfactoriamente sobre el cumplimiento de los programas de remediaci\u00f3n el 31 de enero del 2017 la profepa tuvo por cumplidas las medidas correctivas impuestas y determin\u00f3 que los fines del fidecomiso hab\u00edan sido cumplidos el 7 de febrero del 2017 se da la extinci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora y revisi\u00f3n del remanente por eso esos 77 millones les es devuelto a grupo M\u00e9xico el 15 de enero del 2020 la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ordena emitir nuevas determinaciones sobre remediaci\u00f3n y medidas correctivas y eso se lo env\u00eda directamente a las autoridades ambientales a la semarnat en este caso tambi\u00e9n a profepa y a las autoridades que llevan cuestiones de salud como la secretar\u00eda de salud y cofepris en este sentido en cumplimiento de eso a esa sentencia la profepa y la direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n integral y materiales de idades riesgosas en este caso de la semarnat dejaron sin efecto los resolutivos emitidos anteriormente O sea no se aceptan lo que se dice en 2016 y lo que se dice en 2017 por parte de profepa y por parte de semarnat Asimismo la semarnat emiti\u00f3 un nuevo documento concluyendo que no se alcanzaron los niveles de remediaci\u00f3n y la remediaci\u00f3n en ese momento solo se dec\u00eda del suelo entonces nosotros damos un alcance a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para aclarar que no se ha hecho y no se ha remediado en este caso el suelo y tambi\u00e9n en ese documento se requiere a grupo M\u00e9xico presentar la modificaci\u00f3n a sus programas de remediaci\u00f3n que no solo sea en este caso de suelo la siguiente por favor puntualmente Qu\u00e9 ha hecho el sector ambiental el 4 de julio por instrucci\u00f3n de licenciado Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico eh \u00e9l hace una reuni\u00f3n en Cananea y nos di instrucci\u00f3n a diferentes dependencias uno de los cinco ejes que \u00e9l instruye est\u00e1 el eje de Salud Ambiental y derecho al agua a partir de eso la semarnat sectorizados iniciamos un trabajo en el caso de lo que es muestreos directamente en territorio trabajando con los 11 comit\u00e9s de las de la Cuenca del r\u00edo Sonora tenemos este trabajo tenemos muestreos de agua superficial 120 en pozo 66 en la red de abastecimiento 156 muestreos eh Para muestrear sedimentos 39 en aire 96 en suelo 131 y en flora y fauna oo en total se han llevado a cabo 616 mu est reos directamente territorio todo esta inversi\u00f3n es directamente por parte del sector porque hay que ir a acudir y tambi\u00e9n regresar a laboratorios para tener dicho estudio la siguiente tambi\u00e9n a petici\u00f3n de las comunidades y por instrucci\u00f3n del presidente se hace el dictamen diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora eh es elaborado por el Instituto Mexicano de tecnolog\u00edas del agua Todo lo que es respecto al agua y todo lo que es respecto a lo que es aire suelo y biota que es flora y fauna por parte del inec y el Instituto Nacional de Ecolog\u00eda y cambios clim\u00e1ticos ocupando tambi\u00e9n los dos laboratorios que est\u00e1n certificados del imta y del inec Este es un estudio integral no es un estudio solo de suelo o solo de agua sino completamente integral de lo que es el ambiente y ac\u00e1 pues en esto tenemos lo siguiente el 28 8 de septiembre se presenta al pueblo de M\u00e9xico se sube el link que vemos ah\u00ed y ah\u00ed lo pueden ustedes consultar el 25 de octubre del 2023 Se acude directamente a ures y entregamos f\u00edsicamente a los comit\u00e9s de Cuenca hacemos una exposici\u00f3n con las conclusiones del estudio y tambi\u00e9n lo entregamos f\u00edsicamente a las personas y en esto tambi\u00e9n se concluye que el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de presas tinaja 1 fue inadecuado lo que indica que el derrame fue responsabilidad de la empresa minera y tambi\u00e9n qu lo que dec\u00eda se muestran los resultados de C\u00f3mo est\u00e1 actualmente el ambiente la siguiente por favor se han rehabilitado seis plantas potabilizadoras fijas en colaboraci\u00f3n con el gobierno Estatal y de eh la comisi\u00f3n de aguas de Sonora la primera planta en funcionar fue la de San rafel lures a cargo del impta e inici\u00f3 actividades en abril del 2023 bajo la operaci\u00f3n de la comunidad previamente capacitada tambi\u00e9n por el impta porque en este planteamiento es que quienes hacen uso tambi\u00e9n deben de ser capacitados para que nunca se dejen de ocupar en este caso esas plantas potabilizadoras el resto iniciaron operaciones a inicios en el primer trimestre de este 2024 con el apoyo del gobierno de Sonora y Asimismo tambi\u00e9n el imta realiz\u00f3 las especificaciones de los proyectos para la construcci\u00f3n por parte del estado de Sonora de cuatro plantas nuevas en huepac Aconchi bavara y arispe la siguiente por favor tambi\u00e9n despu\u00e9s de tener el dictamen diagn\u00f3stico ambiental el presidente nos instruy\u00f3 que ten\u00edamos que hacer un plan de remediaci\u00f3n ese plan de remediaci\u00f3n tambi\u00e9n ten\u00eda que ser integral en ese plan de remediaci\u00f3n desglosamos eh qu\u00e9 es lo que tenemos en el agua iniciamos como la primera fase en el agua porque es de lo que m\u00e1s eh nos ha comentado directamente la gente O sea la necesidad en ese sentido de tener agua en cantidad pero agua de calidad Entonces el el plan de remediaci\u00f3n eh tiene un eje de medici\u00f3n del acu\u00edfero y extracciones para saber bien los vol\u00famenes de aguas eh subterr\u00e1neas y superficiales eh tratamiento de lixiviados drenaje y saneamiento y agua segura para la poblaci\u00f3n Los ejes de remediaci\u00f3n y en lo que respecta a aire y suelo es fitorremediaci\u00f3n a mediano plazo fitorremediaci\u00f3n a largo plazo manejo integral de residuos vegetales y monitoreo de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rico Entonces esto ser\u00eda para la parte del plan de remediaci\u00f3n que como podemos ver ya es integral y compartimos un video donde da cuenta de Gracias Es cuanto presidente el 6 de agosto de 2014 en el estado de Sonora ocurri\u00f3 el desastre ambiental m\u00e1s grave de la historia de la miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico la empresa Buenavista del cobre de grupo M\u00e9xico derram\u00f3 40,000 m c\u00fabicos de sulfato de cobre acidulado hacia un afluente del r\u00edo Sonora lo que afect\u00f3 a miles de personas de ocho municipios del este estado para llevar a cabo la remediaci\u00f3n reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n de los da\u00f1os ambientales y a la salud humana as\u00ed como para reparar los da\u00f1os materiales de las personas grupo M\u00e9xico celebr\u00f3 un convenio con la profepa en el que acord\u00f3 crear un fideicomiso con un fondo de 2000 millones de pesos iniciales entre los pagos realizados con cargo al patrimonio del fideicomiso se encuentra la planta potabilizadora que se instal\u00f3 en la localidad de bacanuchi municipio de arispe con un costo de 4.7 millones de pesos la cual oper\u00f3 durante solo 2 a\u00f1os debido a la falta de recursos otras nueve plantas fueron instaladas en la regi\u00f3n producto de la coordinaci\u00f3n directa de grupo M\u00e9xico con la subdirecci\u00f3n general t\u00e9cnica de la Conagua las cuales no fueron instaladas en su totalidad y solo una oper\u00f3 Durante un mes la de San Rafael de ures sin haber atendido los impactos causados al ambiente y a la salud en 2017 decidieron extinguir el fideicomiso lo cual fue avalado por la profepa en Sonora al dar por concluidas las medidas correctivas y por semarnat al resolver satisfactoriamente sobre el cumplimiento de los programas de remediaci\u00f3n Sin embargo en 2020 una sentencia de la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n resolvi\u00f3 que la reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental violentaron el derecho a la informaci\u00f3n y consulta de las comunidades afectadas es por ello que orden\u00f3 emitir una nueva determinaci\u00f3n respecto al cumplimiento de las medidas correctivas impuestas y uno nuevo en materia de remediaci\u00f3n previo di\u00e1logo con Los afectados dejando sin efectos el convenio de extinci\u00f3n del fideicomiso r\u00edo Sonora a pesar de ello grupo M\u00e9xico ha emprendido una estrategia de dilaci\u00f3n para el cumplimiento de su responsabilidad ambiental en el r\u00edo Sonora ya que la operaci\u00f3n del fideicomiso requiere la instalaci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico con participaci\u00f3n de representantes de la empresa quienes han ignorado En diversas ocasiones las invitaciones de la autoridad ambiental para sesionar y reiniciar labores ha sido omiso ante las solicitudes de nacional financiera para reincorporar al fideicomiso los recursos que le Fueron entregados por el convenio de extinci\u00f3n del mismo adem\u00e1s no ha presentado una propuesta de programa de remediaci\u00f3n por el contrario impugn\u00f3 mediante un juicio de nulidad un nuevo resolutivo de la direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n integral de materiales y actividades riesgosas de la semarnat que concluye que no se alcanzaron los niveles de remediaci\u00f3n han pasado 10 a\u00f1os de ese gran desastre y los pobladores de la Cuenca del r\u00edo Sonora exigen justicia el 4 de julio de 2021 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 el plan de Justicia para Cananea conformado por cinco ejes entre ellos el de Salud Ambiental y derecho al agua a partir de ello y ante la demanda de la poblaci\u00f3n afectada que se integr\u00f3 en comit\u00e9s de Cuenca la semarnat a trav\u00e9s del imta y el inec elabor\u00f3 el dictamen diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora estudio integral que da cuenta de la presencia actual de contaminaci\u00f3n no solo en suelo sino tambi\u00e9n en agua aire flora y fauna el cual se public\u00f3 y se present\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico el 28 de septiembre de 2023 un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico para generar evidencia t\u00e9cnico-cient\u00edfica y garantizar el derecho a un ambiente sano para las comunidades a lo largo de los m\u00e1s de 400 km de R\u00edo entre sus resultados demuestra que el desastre no fue un accidente sino una negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de presas tinajas 1 los muestreos de sedimentos agua superficial y suelo muestran que las altas concentraciones de metales encontradas en Ellos est\u00e1n asociadas con la actividad minera y el derrame de 2014 en el caso de la presencia de de metales en agua superficial estos rebasan el l\u00edmite establecido para Los criterios ecol\u00f3gicos como fuente de abastecimiento de agua potable adem\u00e1s la presencia de mercurio en agua y sedimentos del r\u00edo es muy significativa pues este metal nos encuentra de forma natural en la geolog\u00eda de la zona se presentan resultados relacionados con da\u00f1os en artr\u00f3podos y espec\u00edficamente polinizadores que reflejan C\u00f3mo se pierde la biodiversidad conforme se reduce la distancia con respecto al sitio del derrame y el pol\u00edgono de la mina de las 10 plantas potabilizadoras que grupo M\u00e9xico se hab\u00eda comprometido a instalar el gobierno de M\u00e9xico acord\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de seis fijas y con apoyo del imta prepar\u00f3 los t\u00e9rminos de referencia para los proyectos ejecutivos para la construcci\u00f3n de cuatro plantas nuevas en huepac Aconchi baviacora y arispe por parte del estado de Sonora que tambi\u00e9n asumi\u00f3 el compromiso de pagar la energ\u00eda el\u00e9ctrica y su operaci\u00f3n Durante un a\u00f1o las seis plantas rehabilitadas gracias a la colaboraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Estatal del agua de sonora y el Instituto Mexicano de tecnolog\u00eda del agua son las de masoka la capilla banamichi San Felipe de Jes\u00fas bacanuchi y San Rafael de ures la primera planta en funcionar fue la de San Rafael de ures a cargo del impta e inici\u00f3 actividades el primero de abril de 2023 bajo la operaci\u00f3n de la comunidad previamente capacitada por dicho instituto la rehabilitaci\u00f3n de las otras cinco plantas fue responsabilidad del gobierno de Sonora y comenzaron funciones en los primeros meses de 2024 la actual semarnat no acepta que se remedi\u00f3 el da\u00f1o ambiental que caus\u00f3 grupo M\u00e9xico el derrame no fue un accidente el gobierno de la rep\u00fablica se debe al pueblo y a las comunidades de la Cuenca del r\u00edo Sonora y continuar\u00e1 el trabajo y el di\u00e1logo hasta lograr justicia social y ambiental en la regi\u00f3n con su permiso presidente dando seguimiento eh a las instrucciones del presidente se instal\u00f3 en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n una mesa de di\u00e1logo con la empresa grupo M\u00e9xico para ver las diferentes problem\u00e1ticas de la regi\u00f3n en espec\u00edfico el tema del r\u00edo Sonora independientemente de los instalamos esta mesa se present\u00f3 el plan de remediaci\u00f3n aqu\u00ed expuesto por la secretaria de medio ambiente y hemos venido avanzando en la implementaci\u00f3n de una primera fase esta primera fase e tiene que ver con potabilizadoras y redes de agua potable para poder abastecer a 24 comunidades con una inversi\u00f3n de 295 millones de pesos aqu\u00ed podemos ver el mapa las comunidades que conforman que es la trayectoria precisamente del derrame La idea es poder iniciar de manera inmediata y garantizar que todas y todos los pobladores tengan acceso a agua limpia a agua potable Posteriormente se ver\u00eda la segunda tercera cuarta y quinta fase que tienen que ver con elementos no solamente de agua sino tambi\u00e9n remediaci\u00f3n en suelo y en aire recordar que el plan de Justicia para Cananea tiene diferentes ejes fue propuesto por el presidente L\u00f3pez Obrador en julio de 2021 y las diferentes dependencias han venido avanzando tenemos el eje de trabajo digno a cargo de la Secretar\u00eda del trabajo y su titular marad Bola\u00f1os y tiene tres elementos el primero es apoyo a mineros retirados esto tiene que ver con una demanda hist\u00f3rica de Mineros que trabajaron toda su vida en la mina de Cananea pero por no haber cotizado no estar inscritos en el seguro social no ten\u00edan acceso a una pensi\u00f3n se acord\u00f3 con la empresa grupo M\u00e9xico el poder eh conformar un fideic comiso una aportaci\u00f3n inicial de 300 millones de pesos y a la fecha 1409 eh extrabajadores beneficiarios est\u00e1n hoy recibiendo mensualmente un salario m\u00ednimo equivalente a 7572 eh se ha a la fecha dispersado 212 millones de pesos un segundo elemento de este eje tiene que ver con la demanda hist\u00f3rica de la secci\u00f3n 65 del sindicato minero vinculado a la huelga hist\u00f3rica de 2007 en este sentido hemos podido avanzar de entrada en la incorporaci\u00f3n de de 405 eh mineros en el seguro social no solamente para que tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica sino para que puedan cotizar y eventualmente tener acceso a una pensi\u00f3n esto ha significado una inversi\u00f3n de 9.5 millones de pesos y lo m\u00e1s importante aqu\u00ed es que se contin\u00faa un di\u00e1logo con la empresa grupo M\u00e9xico para poder llegar a un plan que permita reivindicar esta lucha hist\u00f3rica de m\u00e1s de trabajadores y finalmente un tercer elemento que est\u00e1 vinculado con juicios de 3800 trabajadores que han demandado el 5% de las acciones que se vendieron en su momento de la empresa y este en este caso est\u00e1 pendiente de resolverse en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n adelante por el otro lado tenemos el eje de atenci\u00f3n m\u00e9dica a cargo del titular del seguro social soe Robledo con tres avances significativos el primero es la la remodelaci\u00f3n por completo del hospital general de Cananea que ten\u00eda much\u00edsimo rezago aqu\u00ed no solamente se remodel\u00f3 sino que hubo una contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que faltaban en la regi\u00f3n y que hoy ya se encuentra completa La la plantilla y tiene la posibilidad de atender las demandas del municipio tambi\u00e9n se increment\u00f3 de 5 a 13 los consultorios de la unidad m\u00e9dica familiar del seguro social y la ampliaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de quir\u00f3fanos del hospital general de la subzona n\u00famero 12 y el tercer eje a cargo de Rom\u00e1n Meyer titular de Sedatu que ten\u00eda que ver con el mejoramiento urbano de Cananea tres obras se ejecutaron la rehabilitaci\u00f3n de la aven de la avenida Benito Ju\u00e1rez que da la entrada de la mina es un eh una Avenida hist\u00f3rica la plaza principal que fue completamente remodelada y la casa de cultura y todo su entorno estas obras ya fueron entregadas y hoy se encuentran en Operaci\u00f3n En beneficio de toda la comunidad de Cananea se\u00f1alar que independientemente de los avances que las dependencias han tenido en la regi\u00f3n y de estos di\u00e1logos que se han mantenido con la empresa pues quedan pendientes de resolver verse los dos juicios el primero que tiene que ver precisamente con el fideicomiso y con la resoluci\u00f3n pendiente para que haya una reparaci\u00f3n del da\u00f1o por este derivado de El el da\u00f1o del derrame y segundo una denuncia penal presentada por la semarnat en 2023 en contra de grupo M\u00e9xico precisamente derivado de este derrame de 2014 entonces est\u00e1n siguiendo su curs tanto la denuncia penal como el juicio pendiente de resoluci\u00f3n pero Seguimos avanzando en las mesas de di\u00e1logo es cuo presidente Bueno pues eso es lo que este t\u00fa quieres s\u00ed gracias eh Antes que nada Muchas gracias presidente por atender la petici\u00f3n que no que no es m\u00eda solo soy el portavoz de los de los comit\u00e9s de Cuenca y la poblaci\u00f3n de de Sonora eh Hay que poner acentos en ciertas cosas la flora y fauna cuando se dice que est\u00e1 da\u00f1ada e dentro de la fauna de la zona est\u00e1 el ser humano porque hay seres humanos con metales pesados en su organismo detectados ya diagnosticados hace a\u00f1os cuando est\u00e1bamos viendo este asunto me explic\u00f3 alguien que la diferencia entre los metales pesados y los metales blandos es que los metales pesados son bioacumulables Qu\u00e9 quiere decir esto que el organismo no los desecha Eso quiere decir que cada ves que uno ingiere otro metal otra cantidad de metal pesado se acumula a la que adquiri\u00f3 hace a\u00f1os incluso y esto puede provocar problemas graves en la salud as\u00ed que de esta parte falt\u00f3 alg\u00fan informe m\u00e1s detallado que ojal\u00e1 en alg\u00fan momento lo den de la poblaci\u00f3n da\u00f1ada por metales pesados y eh Por otro lado lo que le comentaba hace tres d\u00edas del hospital espec\u00edficamente de eh de ures porque eh si bien en el informe que se da del fideicomiso de 1000 millones se habla de 71 millones de pesos para construir este hospital la UAS sin embargo cualquiera de ustedes que pueda ir a ures lo que va a ver es la obra negra Ese hospital no ha sido terminado Ojal\u00e1 los juicios se resuelvan pronto no puede ser posible que ni siquiera se puedan iniciar los trabajos porque el grupo M\u00e9xico no ha querido nombrar personas para integrar el comit\u00e9 necesario para poder iniciar apenas Quisiera poner acento en esos temas S\u00ed pues contestar que vamos a a darle seguimiento se est\u00e1 este trabajando permanentemente pero vamos a a avanzar m\u00e1s en estos d\u00edas que nos faltan y eh es muy importante que quede el expediente abierto no hay carpetazo para darle continuidad y se llegue a la remediaci\u00f3n y tambi\u00e9n a la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os por eso las denuncias que se han presentado hay una denuncia penal este en proceso que se est\u00e1 tramitando tanto en Sonora como en la fiscal\u00eda general entonces vamos a estar pendiente en esto eh qued\u00f3 un compa\u00f1ero Jes\u00fas Gerardo Cabrera Presidente buenos d\u00edas antes de abordar mis temas presidente Si usted me lo permite decirle que hay algunos agradecimientos a su persona por la valiosa intervenci\u00f3n en temas de la misteca poblana la activista y habitante del municipio de tehuitzingo en el estado de Puebla Luz Mar\u00eda del Carmen Garc\u00eda Mart\u00ednez quien adem\u00e1s de agradecerle por la introducci\u00f3n de la electrificaci\u00f3n en la comunidad de solos ochic le env\u00eda muchas bendiciones usted la conoce presidente dice que se acuerda mucho de usted all\u00e1 lo lo quieren much\u00edsimo y lo espera nuevamente el se\u00f1or Gerardo vallinas Aguilar tambi\u00e9n le agradece por atender el tema de la falta de agua en el r\u00edo misteco la preocupaci\u00f3n de \u00e9l es que al terminar las lluvias puede persistir este esta problem\u00e1tica Tambi\u00e9n el se\u00f1or Fidencio Aguilar Garc\u00eda le da las gracias por la atenci\u00f3n al tema de la presa el enemigo en San Jos\u00e9 Ca\u00f1ada grande en la comunidad de jaulillas tambi\u00e9n en el municipio de tehuitzingo eh Tambi\u00e9n el presidente auxiliar el Se\u00f1or Francisco Lucero Mart\u00ednez de Santa Catarina eh Y lancingo le da las gracias eh Por eh la atenci\u00f3n respecto a la falta de un puente vehicular ya que el puente colgante ya est\u00e1 muy antiguo y la necesidad de ese puente Pues realmente beneficiar\u00eda a muchas comunidades de la Sierra de la Sierra misteca del estado de Puebla y comentarle presidente que el representante en otro tema comentar presidente que el representante de los campesinos del municipio de Francisco y Madero en el estado de Hidalgo Javier Arteaga Morales expone ante usted presidente la falta de voluntad dice \u00e9l de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la Conagua para resolver los problemas que tiene de quienes producen los alimentos se\u00f1alando que esos funcionarios han incumplido Los acuerdos realizados a\u00fan con la intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quienes est\u00e1n m\u00e1s preocupados dice \u00e9l por proteger al mal desempe\u00f1o de la Conagua que garantizar los derechos de los campesinos as\u00ed lo da con conocer este hombre por ello le solicita a usted su ayuda para que se instruya al director general para que se resuelva de fondo los problemas que sufren desde el a\u00f1o 2000 Donde fueron despojados mediante enga\u00f1os y pol\u00edticas neoliberales de los derechos que hist\u00f3ricamente tienen sobre el agua negra mediante decretos presidenciales la creaci\u00f3n del distrito de riego 03 Tula en el Estado de Hidalgo d\u00e1ndoles a cambio concesiones temporales contratos otorgados con vicios en perjuicio de los campesinos ellos solicitan tambi\u00e9n que se les revoque las concesiones otorgadas a particulares y se restablezca la unidad geogr\u00e1fica de de riego para que en el municipio de Francisco y Madero sea la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la con agua quien realice el reparto la operaci\u00f3n de distribuci\u00f3n de recurso agua y as\u00ed evitar que los 4276 usuarios de la unidad de tepantepec pues resulten pues beneficiados eh Ellos est\u00e1n muy molestos presidente desesperados no han sido Bien atendidos dicen Por quienes los han recibido en Conagua en gobernaci\u00f3n est\u00e1n por realizar una meam manifestaci\u00f3n con miles de campesinos productores agricultores y sus familias utilizar\u00e1n decenas de camiones y tractores que traer\u00e1n dicen ellos al Z\u00f3calo de eh de la Ciudad de M\u00e9xico en en otro tema eh presidente tambi\u00e9n eh que pareciera que la fabricaci\u00f3n de delitos por encargo en nuestro pa\u00eds a\u00fan no termina esto de alguna manera afecta a muchas personas inocentes que injustamente compurgar penas en penales de nuestro pa\u00eds podr\u00eda ser el caso de un hombre de un joven de nombre Jes\u00fas Ord\u00f3\u00f1ez Cabrera originario del Estado de Veracruz el presidente le pide a usted su valiosa intervenci\u00f3n para que su asunto legal pueda ser revisado por la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pues se encuentra en una situaci\u00f3n que pone en riesgo su libertad personal esto debido a la corrupci\u00f3n y malas pr\u00e1cticas cometidas por un magistrado federal all\u00e1 en el estado de Veracruz \u00e9l est\u00e1 en libertad por ser inocente pero su eh contrincante es gente del se\u00f1or eh Miguel \u00c1ngel unes ex gobernador del estado de Veracruz y de sus hijos que mediante amparos presentados ante la un tribunal colegiado consiguieron su revocaci\u00f3n de absoluci\u00f3n esto Gracias a que el magistrado Antonio sol\u00ed Mart\u00ednez realiz\u00f3 un proyecto en el que sin justificaci\u00f3n alguna abord\u00f3 borr\u00f3 su de su de su eh de su de su sentencia su sentencia total 115 indicios que demuestran su inocencia y en su lugar prefiri\u00f3 darle credibilidad las declaraciones contradictorias de su contrincante una mujer de nombre yanicha es dice el angustiado hombre tan evidente la mala pr\u00e1ctica del magistrado de su tribunal que el magistrado da cumplimiento a su sentencia le hace menci\u00f3n que la resoluci\u00f3n del \u00f3rgano colegiado es totalmente incongruente Pero se ve obligado a acatarla debido a la superioridad jer\u00e1rquica del magistrado de Amparo por ello suplica su ayuda presidente dice que la Suprema Corte de Justicia acepte revisar su Amparo para que se respeten sus derechos humanos pues de lo contrario lo regresar\u00e1n a prisi\u00f3n por un delito que no cometi\u00f3 donde pues ya le robaron 6 a\u00f1os 4 meses de su vida eh se podr\u00e1 hacer algo por \u00e9l presidente muy bien y bueno por \u00faltimo presidente tambi\u00e9n comentarle de un tema all\u00e1 en el Estado de Hidalgo tal parece eh que eh eh contin\u00faa el huachicoleo en ese en ese estado de la Rep\u00fablica Mexicana el mi\u00e9rcoles pasado fueron inspectores de la Conagua vestidos de Civiles para eh pasar de inc\u00f3gnitos y vieron por fin la laguna de la exhacienda San Lorenzo la llamada Laguna el gringo ten\u00edan que inspeccionar el tees ceramics a grupo Modelo Los Pozos del municipio y la exhacienda San Lorenzo solo los inspeccionaron los de la la la solo inspeccionaron la Hacienda La exhacienda y vieron D\u00f3nde d\u00f3nde cargan las pipas tomaron fotograf\u00edas se llevaron hasta videos pero no claps duraron El Pozo con la inspecci\u00f3n las pipas dejaron de cargar en la Hacienda y el pozo del municipio temporalmente Pero sigue llegando pipas de te ceramic que est\u00e1n orde\u00f1ando de alg\u00fan otro lado los chinos est\u00e1n muy preocupados porque hay rumores que ahora el municipio va a a conectar eh a los chinos a la red Municipal de Agua la escasez de agua que ya sufren eh va a estar todav\u00eda peor se\u00f1or est\u00e1n muy agradecidos por las reuniones que usted ha ordenado pero insisten le pregunte si usted puede impedir que este robo de agua siga presidente porque los chinos siguan haciendo de las suyas Eso es todo muy bien Mira sobre los tres asuntos eh en el caso del joven que este est\u00e1 pidiendo asesor\u00eda por un juicio le vamos a solicitar a rosaisela Rodr\u00edguez que lo atienda ahora con Jes\u00fas te pones de acuerdo para este establecer comunicaci\u00f3n gracias con r y los dos asuntos lo que tiene que ver con el rieso eso vamos a pedirle a Germ\u00e1n Mart\u00ednez que lo atienda y eh lo del agua de te cer S\u00ed t\u00fa ya tienes antecedentes ya lo estamos atendiendo S\u00ed pero justo A ver por qu\u00e9 no Gracias lo del tip ceramic eh los hemos recibido dos veces a la parte del colectivo y en una primera instancia se fue por parte de Conagua que tienen que hacer directamente las inspecciones y supervisiones lo que nos dec\u00edan los compa\u00f1eros la \u00faltima vez Es que no se hab\u00eda detectado porque ma\u00f1os cuando llegaran los inspectores pues no se pod\u00eda revisar bien porque ni siquiera los llevaron a donde ten\u00edan que hacer las tomas Entonces se vio un video y despu\u00e9s de la proyecci\u00f3n del video parte de los acuerdos con la gente fue que se fuera de inc\u00f3gnito y que quien nos iba a avisar era la gente para que se pudiera llegar al espacio despu\u00e9s de este planteamiento de tener eh las muestras las medidas las evidencias por parte de Conagua tendr\u00edamos nosotros otra reuni\u00f3n con la gente para ya determinar si lo que amerita es la clausura se va a la clausura Entonces estamos en ese paso si le estamos dando directamente seguimiento por el tema de lo que ustedes nos hab\u00edan comentado el huachicoleo del agua el tema es que estaban sacando pipas no Entonces si ya estamos dando seguimiento y le Seguiremos dando seguimiento presidente Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente en el tribunal Federal de Justicia administrativa hay tres juicios en contra de aseguradoras y afianzadoras por el tema del pago del IVA en este caso se trata de juicios que involucrar\u00eda un monto por 1000 millones de pesos en dado caso que este tribunal Federal de Justicia administrativa fallara a favor del estado mexicano se sentar\u00eda ya un precedente para que el resto de aseguradoras Pues pagaran el IVA no solo de este a\u00f1o de 2023 que es el que se Est\u00e1 alegando sino de los \u00faltimos 5 a\u00f1os el monto ser\u00eda alrededor de 175000 millones de pesos en este caso pues siempre hay dos visiones acerca de estos temas no quien dice que s\u00ed adeudan este IVA y por otra parte las aseguradoras que afirman que no es as\u00ed y que en dado caso que se les cobraran estos 175,000 millones de pesos se ir\u00edan a la quiebra preguntarle presidente si usted tiene alguna informaci\u00f3n al respecto si el titular del servicio de administraci\u00f3n tributaria Antonio Mart\u00ednez dagnino le ha informado algo de estos juicios si se tiene una evaluaci\u00f3n eh Realmente si estas empresas quebrar\u00eda Y si eso Pues podr\u00eda generar un tema con los asegurados que quedar\u00edan pues sin ning\u00fan respaldo en el futuro S\u00ed este se est\u00e1 viendo es un juicio que Data de gobiernos anteriores se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n del cobro del IVA a las aseguradoras y eh Hay de acuerdo a esa Norma una deuda al SAT a la hacienda p\u00fablica y est\u00e1 en un tribunal y se est\u00e1 resolviendo si es un asunto eh delicado vamos a decir porque eh es una cantidad considerable que se debe de pagar si se aplica la ley eh de manera estricta conforme lo decidieron en pasadas administraciones y y por el otro lado estas empresas aseguradoras sostienen que no podr\u00edan soportar el pago completo que implica la entrega del IVA al SAT toda la cuenta le voy a solicitar al director del SAT que venga y que exponga aqu\u00ed este asunto porque [M\u00fasica] eh las empresas sobre todo sus representantes del sector empresarial est\u00e1n este pidiendo que no se aplique la ley y por el otro lado nosotros tenemos que eh cobrar porque es un mandato legal y eh es un recurso para fortalecer la hacienda p\u00fablica el presupuesto que es dinero de todos los mexicanos Entonces vamos a a ver qu\u00e9 eh nos puede informar sobre todo el juicio el director del SAT que tengamos todo los elementos Cu\u00e1ndo es que se hacen estas modificaciones legales eh que han resuelto en las primeras instancias en donde se encuentra el juicio qu\u00e9 es lo que sostiene el Gobierno Federal sus abogados los servidores p\u00fablicos del SAT y que sostienen las empresas aseguradoras y plantearlo aqu\u00ed y desde luego si trata de un asunto que pudiese llevar a la quiebra y a una crisis este que perjudicara a asegurados a gente que no tiene directamente no responsabilidad entonces buscar\u00edamos la forma de llegar a un acuerdo siempre planteamos eso no el llegar a un acuerdo para evitar eh medidas extremas sin dejar de cumplir con la ley presidente en este mismo tema del tribunal Federal de Justicia administrativa nada m\u00e1s recordar que pues en este se ven asuntos juicios que tienen que ver con eh temas de la hacienda p\u00fablica Son miles de millones de pesos los que siempre acaban en este tribunal y sin embargo este tribunal no forma parte de la discusi\u00f3n que se est\u00e1 llevando actualmente de la Reforma judicial es un tribunal aut\u00f3nomo que en realidad a pesar de lo de la importancia que tiene pues pare que siempre opera en la discrecionalidad que no le rinde cuentas al pueblo o que no est\u00e1 tan cercano al pueblo preguntarles y justo en esta discusi\u00f3n que ya pasa a una nueva fase en el Congreso de La Uni\u00f3n si se debiera tambi\u00e9n integrar este tema porque al final no solo ve asuntos Fiscales sino tambi\u00e9n administrativos cuando hay algunos funcionarios o exfuncionarios corruptos sus casos van a ah\u00ed y todo esto pues no se juzga de Cara a la naci\u00f3n preguntarle sobre eso si se debiera tambi\u00e9n revisar este asunto S\u00ed yo pienso que lo de la Reforma al poder judicial eh tiene que hacerse por etapas iniciarse con lo que se est\u00e1 proponiendo que en esencia es la elecci\u00f3n de jueces magistrados ministros que sea el pueblo El que elija a los integrantes del poder judicial es el primer paso por eso hay tantas resistencias porque no er un poder no es un poder que represente al pueblo es un poder ctado un poder secuestrado tomado por una minor\u00eda y eso no es justicia porque el poder judicial tiene que atender a todos los mexicanos y siempre poner por delante el inter\u00e9s del pueblo y inter\u00e9s de la naci\u00f3n Entonces se ha convertido el poder judicial de un poder faccioso faccioso viene de facci\u00f3n es el poder de un grupo para defender intereses de un grupo jueces que est\u00e1n al mejor postor todo esto que es una verg\u00fcenza a ver si no tienes por ah\u00ed eh De casualidad un cuadro que se present\u00f3 sobre las libertades que otorgan a delincuentes de El crimen organizado y de cuello blanco como de 100 150 casos en un periodo de tiempo creo que el 70 por 75 por son resueltos los fines de semana Sabadazo y el 30% lo resuelven de martes o de lunes a jueves qu\u00e9 m\u00e1s prueba quieren de la corrupci\u00f3n que impera el poder judicial 192 casos a ver son 258 en total no son total pero 192 de fin de [M\u00fasica] semana 250 en total es es libertad de personas de 250 personas 192 del 18 al 24 salieron fines de semana Este es el Sabadazo y de lunes a jueves 58 qu\u00e9 porcentaje es de 250 250 es igual a 100 192 es igual a x a ver ayuden eh 76 por. Esto no se puede este permitir estamos hablando de jueces Entonces se sube al nivel de magistrados y es lo mismo luego los ministros S\u00ed fue se llev\u00f3 el Entonces por qu\u00e9 no los elige el pueblo pero se est\u00e1n defendiendo con todo los potentados que tienen a jueces a magistrados a ministros a su servicio est\u00e1n eh presionando mucho hablando de que va a haber inestabilidad pol\u00edtica en inestabilidad econ\u00f3mica que lo que queremos es tener control de los tres poderes establecer una dictadura un r\u00e9gimen autoritario no lo que queremos es que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que se acabe con la simulaci\u00f3n porque lo que hay es un estado de chueco y de cohecho no de derecho si se tratara de controlar el poder judicial qu\u00e9 dificultad tendr\u00edamos si los presidentes de M\u00e9xico han controlado por [M\u00fasica] siglos al poder judicial es hasta ahora y me da mucho orgullo porque esto Solo se present\u00f3 en la \u00e9poca de el presidente Ju\u00e1rez Donde hab\u00eda Independencia completa del poder judicial los ministros de la corte todos adem\u00e1s de ser muy buenos abogados era gente \u00edntegra y en una ocasi\u00f3n lo recuerdo bien pero creo que esto Se repiti\u00f3 varias veces ante iniciativas de el presidente juz Amparo y rechazo de poder judicial pero despu\u00e9s con Porfirio d\u00edas no no este sometidos completamente luego en periodo post revolucionario lo mismo hasta que llegamos hab\u00eda este una red un tel\u00e9fono rojo del presidente al presidente de la corte y era S\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or si a m\u00ed me la aplicaron le habl\u00f3 Fox a suela que era presidente de la corte para que un juez me acusara de haber violado un Amparo porque se abri\u00f3 una calle para comunicar un hospital en Santa Fe y tomaron eso como excusa para solicitar mi desafuero como jefe de gobierno y todos los ministros todos se sumaron a la Consigna de Fox y de el bloque conservador porque desde entonces desde antes pero ya este actuaban juntos el presidente del la c\u00e1mara de diputados cuando me desaforaron era Mario Fabio beltrones fue un acuerdo pripan cuando el pueblo sali\u00f3 a defenderme y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s porque lo que quer\u00edan era eh abrirme un proceso para que yo tuviese antecedentes penales y no pudiese aparecer como candidato a la presidencia ese era el fondo eliminarme por anticipado para eones del 2006 ya hab\u00eda yo pasado por otras pero esa fue una como el pueblo la gente sobre todo de la ciudad me respald\u00f3 me apoy\u00f3 porque era una injusticia y llev\u00f3 una manifestaci\u00f3n como de un mill\u00f3n de personas y no le qued\u00f3 m\u00e1s a Fox quedar marcha atr\u00e1s y el d\u00eda que toman la decisi\u00f3n de dar marcha atr\u00e1s porque ya hab\u00eda solicitud de orden de aprensi\u00f3n yo estaba en mi departamento en Copilco pues esperando incluso ya se hab\u00eda dicho no me voy a parar y no hace falta que Ven a buscarme porque ya me hab\u00edan humillado siendo jefe de gobierno voy a declarar y la gente de Garc\u00eda Luna fin\u00edsimas personas este con el reforma lo mismo con el ampa del periodismo preparan una foto donde voy entrando declarar la fiscal\u00eda entonces cuatro o cinco roboc cots no armados me escoltan para sacar la imagen de que este era y un delincuente Entonces cuando me quitan el fuero y solicitan la orden de pri\u00f3n les planteo no voy a parar bueno f\u00edjense fueron unos del pan a pagar la fianza no ya ten\u00eda yo hecho mi maletita preparada y les dije nada m\u00e1s me avisan que ya este sacaron la orden de pres\u00f3n porque me voy a presentar no hace falta espect\u00e1culo porque en ese entonces mucha prepotencia recuerdo que fue tambi\u00e9n Garc\u00eda Luna con Televisa y con los medios los que hicieron todo el espect\u00e1culo cuando detienen a Flavio Sosa en Oaxaca y lo llevan al reclusorio s\u00ed como este eh peligroso delincuente y eh como cuatro se 8 10 camionetas no con las torretas y con helic\u00f3pteros y grabando m\u00e1s que esto para los j\u00f3venes no porque ni modo que ahora lo digan los medios Bueno este en ese tiempo Ah cuando ven que no pueden porque el pueblo es mucha pieza el pueblo mea sacado siempre a flote cuando ven que no pueden a la c\u00e1rcel dan marcha atr\u00e1s y dice Todav\u00eda vive y ojal\u00e1 le vaya bien y que viva por m\u00e1s tiempo chf que era parte tambi\u00e9n del acuerdo era diputado con Fabio y expresa se nos raj\u00f3 Fox porque ya ten\u00edan todo entonces ese era la corte ese era el poder judicial pero estamos hablando de Fox luego con Calder\u00f3n lo mismo qui\u00e9n recomendaba a los ministros el campe\u00f3n del influyentismo Diego Fern\u00e1ndez de ce Por eso ahora tanta este oposici\u00f3n no a la reforma pero es muy bueno Imag\u00ednese que para los jueces de distrito de la Ciudad de M\u00e9xico se les garantiza a los que est\u00e1n de que sean candidatos no se les est\u00e1 eh dej\u00e1ndolos sin trabajo no no van a ser candidatos esos tienen pase autom\u00e1tico como Pero se inscriben 100 muchachos muchachas Porque adem\u00e1s j\u00f3venes que la mitad tiene que ser mujeres mitad hombres se inscriben 100 para un distrito para sacar a un juez o a dos tiene que haber tambi\u00e9n suplentes no son dos o tres por juzgado No nada m\u00e1s es el titular el titular entonces [M\u00fasica] 100 Pues hay una comisi\u00f3n que cumplan con los requisitos se van a poner los requisitos porque este pues tienen que ser abogados mitad mujeres mitad hombres porque as\u00ed tiene que quedar ahora no est\u00e1 as\u00ed el poder judicial debe de ser la mayor\u00eda hombres Este Entonces eso es un avance luego como son anes porque se le va a dar oportunidad pues a todos los que cumplan ricos pobres n m\u00e1s que hayan estudiado derecho que est\u00e9n titulados se va a modificar yo mismo lo plante\u00e9 lo de el tiempo la experiencia porque eso no ya cuando tienen mucha experiencia ya est\u00e1n muy echados a perder si lo que se quiere es que se imparta justicia y el que estudia derecho sale entusiasmado de la escuela H con ganas de hacer pues s pero va pasando el tiempo y s\u00ed hay unos que se conservan \u00edntegros incorruptibles Pero hay otros que aprenden Pues todo esto y todo es influyentismo y reparto de dinero entonces entre m\u00e1s experiencia m\u00e1s truculentos entonces es mejor que los j\u00f3venes no con entusiasmo de este hacer honor a la abogac\u00eda a la impartici\u00f3n de justicia act\u00faen y si son muchos porque yo creo que s van a ser bastantes los que se van a inscribir Pues que la comisi\u00f3n revise no Qui\u00e9nes cumplen y a una insaculaci\u00f3n ya cumplieron y hay 100 para un cargo Pues a ver que saquen en insaculaci\u00f3n 10 cinco hombres cinco mujeres y de ah\u00ed este uno una abogada a qui\u00e9n le va a deber ese juez su encargo al pueblo no va a haber influyentismo nada m\u00e1s que tiene que ser Leal al pueblo va a estar interesante porque la gente va a votar esos 10 no se ponen en una boleta se dan a conocer todos los antecedentes esta compa\u00f1era este me gusta su trayectoria y es tambi\u00e9n que expongan en los medios Qui\u00e9nes son Por qu\u00e9 quieren ser jueces Por qu\u00e9 quieren ser magistrados porque quieren ser ministros a estar interesante y es una sacudida malo ser\u00eda que a ver como lo hizo se dicho corri\u00f3 a todos los ministros Claro que nadie dijo nada porque se fueron bien atendidos los liquidaron y este y hasta as\u00ed con pensi\u00f3n vitalicia y \u00e9l puso a los nuevos claro con la faramalla de que este se mandaban las ternas al senado pero no eso s\u00ed ser\u00eda una injusticia pero aqu\u00ed va a ser m\u00e9todo democr\u00e1tico el pueblo los va a elegir pero es un proceso ya despu\u00e9s se pueden ver otros tribunales y tambi\u00e9n los tribunales de Justicia de los estados los tribunales Superiores de Justicia de los estados porque Esos s\u00ed est\u00e1n S\u00ed y vienen ellos y as\u00ed se va limpiando presidente en otro tema consultarle si ya respondi\u00f3 el gobierno de Estados Unidos respecto de c\u00f3mo fueron o m\u00e1s bien c\u00f3mo sucedi\u00f3 la detenci\u00f3n de Ismael Zambada Garc\u00eda y tambi\u00e9n el caso de El hijo del Chapo Guzm\u00e1n Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez de no ser as\u00ed preguntarle hasta cu\u00e1ndo ser\u00eda prudente esperar esta respuesta teniendo en cuenta que el gobierno de Estados Unidos a veces o se le olvida o no quiere responderle a el resto de los gobiernos el caso de M\u00e9xico pues est\u00e1 el tema de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y impunidad se les solicit\u00f3 un informe de Por qu\u00e9 financiaban el gobierno estadounidense a esta organizaci\u00f3n con claros fines pol\u00edticos lo que est\u00e1 prohibido y pues a la fecha no ha respondido Entonces hasta cu\u00e1ndo ser\u00eda prudente esperar esta respuesta toda vez que la detenci\u00f3n ocurri\u00f3 Pues el 25 de Julio ya estamos al 9 de agosto y tambi\u00e9n preguntarle si dentro de la investigaci\u00f3n del gobierno mexicano o de las autoridades locales eh se ha detectado que hubiera una vulneraci\u00f3n a la soberan\u00eda mexicana en este caso de la detenci\u00f3n Gracias presidente Bueno vamos a esperar m\u00e1s tiempo pero en efecto no han entregado informaci\u00f3n eh suficiente vamos a decir entregaron una informaci\u00f3n muy elemental muy general de que lleg\u00f3 un avi\u00f3n al Paso Texas que ten\u00edan un acuerdo de tiempo atr\u00e1s con Guzm\u00e1n L\u00f3pez y que al llegar el avi\u00f3n no solo iba o no solo aterriz\u00f3 con Guzm\u00e1n L\u00f3pez sino que este iba tambi\u00e9n el se\u00f1or Zambada Esa es la informaci\u00f3n [M\u00fasica] este no ha habido m\u00e1s solo un avi\u00f3n clonado e sabemos que no sali\u00f3 de Hermosillo porque la fiscal\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n que le corresponde pero no hay cooperaci\u00f3n de parte del gobierno de Estados Unidos en este caso es decir no nos han dado eh informaci\u00f3n suficiente por ejemplo Qu\u00e9 pas\u00f3 con el piloto qu\u00e9 hicieron con el piloto qui\u00e9n era y desde luego que saben de d\u00f3nde sali\u00f3 el avi\u00f3n y Queremos saber m\u00e1s sobre la negociaci\u00f3n si fue un acuerdo o este como lleg\u00f3 a declarar el abogado del se\u00f1or Zambada de que lo hab\u00edan detenido entonces saber bien todo esto vamos a esperar presidente habr\u00eda alg\u00fan indicio de que se viol\u00f3 la soberan\u00eda sobre todo entendiendo que a partir de los atentados de 2001 en Estados Unidos pues no puede llegar ninguna aeronave que no sepan que no tenga ning\u00fan indicio de qui\u00e9n viene y bajo qu\u00e9 t\u00e9r ver si fue un acuerdo y quienes llevaron a cabo esto fueron las dos personas por su voluntad o intervino alguna agencia extranjera de lo que estamos nosotros absolutamente seguros es que no intervine el gobierno de M\u00e9xico ning\u00fa una dependencia del Gobierno Federal no intervinieron las fuerzas armadas la guardia entonces Queremos saber m\u00e1s sobre esto y qu\u00e9 otra cosa preguntaste eso lo de la violaci\u00f3n si habr\u00eda indicios de la violaci\u00f3n a la soberan\u00eda hay ver hay que ver nosotros lo hemos dicho ayudamos tan es as\u00ed que constantemente se detienen delincuentes se destruyen laboratorios yo creo que como nunca lo hacemos por que no se pueden permitir actos il\u00edcitos y tambi\u00e9n por solidaridad con un gobierno amigo vecino Por un pueblo hermano que est\u00e1 sufriendo por esta pandemia de la droga sobre todo del consumo del fentanilo que causa muchos muertos por cuestiones humanitarias es m\u00e1s una ocasi\u00f3n me solicitaron legisladores de Estados Unidos diputados y senadores de los dos partidos que yo ayudara solicitando cooperaci\u00f3n del gobierno de China y les ofrec\u00ed que \u00edbamos a intervenir y le envi\u00e9 una carta al presidente de China con este tema hablando de humanismo y de que no se pod\u00eda permanecer al margen independientemente de las diferencias pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas cuando perd\u00edan la vida por consumo de fentanilo 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o en Estados Unidos y que le ped\u00edamos apoyo para que los precursores qu\u00edmicos que salen de China se les diera seguimiento los que salen de puertos de China hacia los puertos de M\u00e9xico y que se estableciera un acuerdo en ese sentido de cooperaci\u00f3n y se ha avanzado Pero lo \u00fanico que no queremos es que sea como antes queremos que sea como ahora antes como antes que ellos se met\u00edan las agencias y desde la Embajada de Estados Unidos este operaban y manejaban a grupos de las fuerzas armadas y ellos hac\u00edan este planes como el R\u00e1pido y furioso para introducir armas a M\u00e9xico armas de contrabando que causaban la muerte a mexicanos y tambi\u00e9n a estadounidenses y pensaban que la cooperaci\u00f3n con M\u00e9xico era nada m\u00e1s en lo militar y que con el plan M\u00e9rida se resolv\u00eda todo entreg\u00e1ndonos helic\u00f3pteros artillados para llevar a cabo masacres en nuestro pa\u00eds no se puso orden en eso y seguimos cooperando pero eh haci\u00e9ndoles ver de que somos un pa\u00eds independiente y soberano y se ha entendido Por eso nos importa mucho saber Porque necesitamos informarle al pueblo Qu\u00e9 pas\u00f3 C\u00f3mo es que se van dos personajes famosos en un avi\u00f3n y llegan all\u00e1 a Texas y no sabemos nada a los mexicanos o muy poco Gracias presidente mande enviar\u00eda nota diplom\u00e1tica a Estados Unidos vamos a esperar es que yo estoy seguro que van a van a informarnos bien y nosotros vamos a informar porque la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fa si hay cosas Pues que se deben de manejar en sigilo pero no todo no el pueblo tiene el derecho a estar informado ad\u00e1s es un asunto delicado porque no queremos confrontaci\u00f3n entre bandas me refiero bandas del crimen organizado las otras banda que toquen sin parar d\u00eda y noche este no queremos eso eh en homicidios por ejemplo como el 70 por 75 por tiene que ver con enfrentamientos de bandas del crimen Entonces eso causa eh mucho sufrimiento muchas muertes entonces no es cualquier cosa no entonces queremos nosotros la Paz es fruto de la justicia y de la honestidad Y eso es lo que est\u00e1 planteando me voy a ir porque voy hasta Ciudad Ju\u00e1rez precisamente voy cerca del [M\u00fasica] paso Neo car se est\u00e1 viendo se est\u00e1 viendo pero vuelvo a hacer un llamado a los campesinos que nos tengan confianza que lo que se acord\u00f3 con ellos se les va a garantizar nada m\u00e1s que tiene que ser lo justo Qu\u00e9 significa esto que se les va a reconoc el da\u00f1o que le causaron hace d\u00e9cadas cuando construyeron la carretera porque independientemente de que fueron otros gobiernos Nosotros somos responsables pero para reparar ese da\u00f1o nosotros tenemos una normatividad y hay una oficina de aval\u00fao que es la que Define cu\u00e1nto se tiene que pagar cuando se paga cu\u00e1nto se tiene que pagar en el caso de eh la compra de un terreno o por el derecho de v\u00eda Entonces qu\u00e9 est\u00e1 pasando que hay unos abogados ah\u00ed que quieren sacar eh raja que quieren lucrar entonces el llamado es a los campesinos a decirles si tienen derecho si es un asunto justo no se preocupen Y esta instancia es profesional me refiero a esta oficina no el lindavi no act\u00faa de manera mafiosa act\u00faa con rectitud no hace aalud a modo para beneficiar a particulares o para beneficiar al gobierno no act\u00faa con rectitud y por eso a partir de esa cantidad es que se les va a reconocer eh sus derechos no tengo el dato Claro pero lo que este se defini\u00f3 en el aval\u00fa se les va a pagar sin embargo est\u00e1n este yo creo que mal informados por estos abogados entonces quieren que se les pague m\u00e1s y si nosotros hacemos eso estar\u00edamos cometiendo un delito el presidente porque eh Nosotros somos Guardianes del dinero del pueblo nada m\u00e1s administradores de los dineros del pueblo en otros tiempos dec\u00edan los pol\u00edticos que el problema que se resolv\u00eda con dinero no era problema S\u00ed nada m\u00e1s que este ellos no internalizan de que el presupuesto es dinero del pueblo que tenemos que cuidarlo todos tenemos la obligaci\u00f3n de cuidarlo eso por un lado lo otro la participaci\u00f3n de estos abogados y pues eh sin que haya espionaje no tarda y vamos a saber qui\u00e9nes est\u00e1n atr\u00e1s pero son dos grupos pres pero es una zona donde antes antorcha campesina por ejemplo ten\u00eda mucho dominio sobre los Avalos habr\u00e1 sanci\u00f3n a los que est\u00e1n bloqueando las carreteras se va analizar queremos no queremos este reprimir eso es lo que est\u00e1n pidiendo los conservadores Este s\u00ed quieren mano dura son muy hip\u00f3critas no es que quieran mano dura no es este que realmente les afecte no lo que quieren es que nosotros actuemos mal s\u00ed eh en forma autoritaria represiva y ellos mismos nos van a acusar de este intolerantes ineficientes ya los estoy viendo es que los conozco de tiempo atr\u00e1s no cambian no cambian conservadurismo es el mismo son tres cosas acu\u00e9rdense bien tres cosas el conservador Es hip\u00f3crita esa es su doctrina la hipocres\u00eda n\u00famero uno n\u00famero dos el conservador es muy corrupto su Dios es el dinero es muy deshonesto y tres es muy autoritario facho esto para los j\u00f3venes s\u00e9 que es muy esquem\u00e1tico lo que estoy diciendo pero para que se vaya entendiendo lo puedo fundar eh cient\u00edficamente el fiso En qu\u00e9 etapa est\u00e1 el juicio del fideicomiso Y si el hospital de ure se construir\u00eda hasta que se terminen los juicios En qu\u00e9 etapa est\u00e1n los juicios Ya se est\u00e1 viendo no t\u00fa puedes contestar s\u00ed con permiso en el caso del fidecomiso habr\u00eda que tener una reuni\u00f3n la cual ya se tuvo y despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n se precisaron asuntos uno todo lo que son los aspectos ambientales que presentamos y el y tambi\u00e9n una respuesta directamente de la autoridad ambiental que es la respuesta que da semarnat a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de jeimar donde decimos claramente que no aceptamos lo que hab\u00edan dicho que hab\u00edan remediado y no se acepta porque el plan de remediaci\u00f3n eh como tal no es un plan de remediaci\u00f3n completo eh eso para el \u00e1mbito nada m\u00e1s de suelo y tambi\u00e9n tiene que haber una respuesta por parte de la secretar\u00eda de salud y la cofepris para los temas de salud Eso es lo que se est\u00e1 viendo y que lleva directamente la secretaria alcalde y que se va empujando entonces en qu\u00e9 vamos pues vamos eh a esperar la respuesta a partir de lo que nosotros como Gobierno Federal damos respuesta directamente a lo que nos solicitaron En eso estamos y s\u00ed vamos a este a informar eh pronto sobre lo del hospital eh lo de ures s\u00ed antigua capital de Sonora ures y de ah\u00ed es este el gran actor Jes\u00fas Ochoa Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed este la otra capital de Sonora fue \u00c1lamos S\u00ed s\u00ed ya ya me voy ya tenemos que salir Bueno mande lo vemos este si les parece el lunes el lunes e les vamos a dar a conocer les adelantamos qu\u00e9 d\u00eda de la ma\u00f1anera va a ser el festival o sea el homenaje que le vamos a dedicar a todos nuestros paisanos migrantes va a ser una ma\u00f1anera homenaje ya pronto porque adem\u00e1s se nos termina el tiempo entonces eso s\u00ed ya el lunes les vamos a decir qu\u00e9 d\u00eda para que nuestros paisanos est\u00e9n pendientes porque esa ma\u00f1anera va a estar dedicada a ellos a las mujeres a los hombres eh migrantes que son h\u00e9roes y hero\u00ednas y que los queremos mucho entonces es un d\u00eda y ya el lunes vamos a dar a conocer Qu\u00e9 d\u00eda y va a ser sorpresa tambi\u00e9n esa ma\u00f1anera es sorpresa adultos mayores en Estados Unidos el programa de apoo ellos son mexicanos ya habr\u00e1 alg\u00fa avance o alguna informaci\u00f3n vamos a informar adi\u00f3 adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:29.415654"
}