{
    "video_id": "X5tb1BHyRz8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/X5tb1BHyRz8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAqzRZjsUh9uqM36W0wpV0DhcClNA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=X5tb1BHyRz8",
    "video_title": "iniciativa #JuntosPorLaSalud | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 941,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y realmente estamos trabajando con mucho",
            "start": 0.63,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a rojo con muchas ganas con mucha fuerza",
            "start": 4.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde la iniciativa realmente de",
            "start": 8.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "conjuntar organizaciones como la",
            "start": 11.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n mexicana para la salud la",
            "start": 13.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "academia boyle representada aqu\u00ed por la",
            "start": 16.68,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "unam y por el tec salud pero otras m\u00e1s",
            "start": 20.22,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de las que vamos a hablar que se unen y",
            "start": 23.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada y otras",
            "start": 25.169,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "asociaciones que se unieron queremos",
            "start": 27.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hacer un frente com\u00fan y aparte nos da",
            "start": 29.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto que nos permitan este",
            "start": 31.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "foro para lanzarlo para realmente que se",
            "start": 33.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sume con nosotros la gente apoyar todos",
            "start": 36.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tenemos la iniciativa en las ganas de",
            "start": 38.969,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "apoyar a aquellos m\u00e9dicos aquellas",
            "start": 40.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "enfermeras la gente que est\u00e1 en el",
            "start": 42.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "frente de batalla y a los hospitales y",
            "start": 44.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hemos lanzado esta iniciativa",
            "start": 47.01,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "conjuntando varias ideas que muchos de",
            "start": 48.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos las universidades en",
            "start": 50.039,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "lo particular el sector privado nosotros",
            "start": 52.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en la fundaci\u00f3n y realmente hacer un",
            "start": 55.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "grupo conjunto para lanzarlo e ir apoyar",
            "start": 57.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a cada uno de sus m\u00e9dicos de ese",
            "start": 59.94,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "personal de salud y de esos hospitales",
            "start": 62.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con un solo foco el foco es sacar",
            "start": 63.589,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "adelante a los pacientes y que realmente",
            "start": 66.81,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tengamos un periodo lo m\u00e1s corto",
            "start": 68.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de cubrir y que salgamos adelante y nos",
            "start": 71.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podamos mover hacia la reactivaci\u00f3n",
            "start": 75.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica lo antes que se pueda",
            "start": 76.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hemos ya iniciado con algunas cosas como",
            "start": 80.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales live ya trabajamos diferentes",
            "start": 82.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donativos que tienen que ver con",
            "start": 85.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espacios por ejemplo con habitaciones",
            "start": 88.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para algunos m\u00e9dicos en los cuales",
            "start": 91.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diferentes grupos diferentes grupos",
            "start": 92.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hoteleros",
            "start": 95.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se han unido ejemplo de eso es lo he",
            "start": 96.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hecho por ejemplo por el grupo posadas",
            "start": 99.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por citar alguno de ellos tambi\u00e9n se",
            "start": 100.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hicieron algunos donativos en t\u00e9rminos",
            "start": 102.96,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de alimentos algo de lo hecho por el",
            "start": 105.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupo en \u00e9ste tambi\u00e9n instalaci\u00f3n de",
            "start": 107.009,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bebederos y esto en algunas \u00e1reas para",
            "start": 109.59,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "apoyar el ejercicio como ustedes saben",
            "start": 111.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciamos tambi\u00e9n y lo que hemos",
            "start": 115.039,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "reportado los martes con aquella",
            "start": 117.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plataforma que nos permite que",
            "start": 120.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollamos en salud y que nos permite",
            "start": 121.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer la transferencia de pacientes de",
            "start": 123.69,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aquellas intervenciones que hemos",
            "start": 125.91,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado entre las cuales encuentran",
            "start": 127.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ces\u00e1reas y partos y se han estado",
            "start": 128.729,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "transfiriendo a sus pacientes para",
            "start": 130.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoyar al sector p\u00fablico creando espacio",
            "start": 132.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el sector privado y quiero decirles",
            "start": 135.48,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "jon presidente",
            "start": 137.73,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "el compromiso que tuve aqu\u00ed el martes ya",
            "start": 139.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mejoramos el n\u00famero y vamos a estar",
            "start": 141.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mejor ya hay m\u00e1s camas aportadas",
            "start": 143.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces deber\u00edamos de aportar y estar",
            "start": 145.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cercano a las 3.200 en este d\u00eda juntos",
            "start": 147.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la iniciativa estamos hablando de",
            "start": 151.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transporte estamos hablando de hospedaje",
            "start": 152.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y de dos temas fundamentales agua",
            "start": 155.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "potable y tambi\u00e9n los equipos de",
            "start": 158.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal mismos que ya hemos",
            "start": 160.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comenzado a trabajar y que a partir del",
            "start": 162.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y de ma\u00f1ana se empezar\u00e1n a",
            "start": 164.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "donar tambi\u00e9n otros adicionales a",
            "start": 166.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones la siguiente",
            "start": 168.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 171.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos hemos dise\u00f1ado un modelo junto con",
            "start": 172.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la facultad de medicina junto con el tec",
            "start": 175.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "salud junto con bancomer y nosotros en",
            "start": 178.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n para realmente entender",
            "start": 180.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las necesidades y poder",
            "start": 183.489,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "dirigir los recursos hacia las",
            "start": 185.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesidades para ello les pedimos a los",
            "start": 187.42,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "hospitales que est\u00e9n constantemente",
            "start": 189.64,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "actualizando sus datos en las",
            "start": 190.959,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "plataformas que eso nos da la",
            "start": 192.549,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "visibilidad de d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 194.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesidades y con eso poder apoyar desde",
            "start": 195.37,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la sociedad civil de mejor manera d\u00f3nde",
            "start": 198.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los requisitos hemos dise\u00f1ado 15",
            "start": 200.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "kit que tienen gorros pares de guantes",
            "start": 203.41,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cubrebocas batas los cubrebocas",
            "start": 205.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desechables los goles las mascarillas y",
            "start": 207.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que todo eso nos permite apoyar de mejor",
            "start": 210.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "manera al personal de salud",
            "start": 212.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como ustedes saben en la fundaci\u00f3n",
            "start": 217.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mexicana para la salud hemos venido",
            "start": 218.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajando hace muchos a\u00f1os muchos a\u00f1os",
            "start": 220.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en apoyar al sistema de salud cuando",
            "start": 223.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el tema y la preocupaci\u00f3n de kobe",
            "start": 225.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos hicimos a la tarea de apoyar en",
            "start": 226.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas primero pensar en c\u00f3mo",
            "start": 229.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concientiza vamos a los pacientes",
            "start": 231.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajamos junto con el consejo de salud",
            "start": 233.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en general y con la secreta de salud y",
            "start": 235.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se generan materiales que han estado",
            "start": 238.09,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "disponibles en los consultorios",
            "start": 239.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adyacencias farmacia en una iniciativa",
            "start": 240.97,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que lanzamos junto con la na dyn tambi\u00e9n",
            "start": 243.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hicimos materiales para los m\u00e9dicos con",
            "start": 245.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en conjunto con la secreta de salud y",
            "start": 248.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso se han difundido se desarroll\u00f3 la",
            "start": 250.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "plataforma y esa plataforma viene",
            "start": 252.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajando en ese equilibrio de los",
            "start": 254.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos entre p\u00fablico y privado y",
            "start": 257.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo y a la vez estamos",
            "start": 259.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiando modelos junto con diferentes",
            "start": 261.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grupos para poder impactar de manera",
            "start": 264.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "positiva y proponer al gobierno algunas",
            "start": 265.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ideas en materia de reactivaci\u00f3n",
            "start": 267.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la siguiente por favor hemos",
            "start": 269.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hecho ya distribuci\u00f3n de kits estamos",
            "start": 272.68,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "preparados para hacer una distribuci\u00f3n",
            "start": 274.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de 340 mil kits realmente para apoyar y",
            "start": 275.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hay en diferentes estados",
            "start": 280.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y llegar a todo el pa\u00eds a las diferentes",
            "start": 282.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "unidades donde sean requeridos",
            "start": 284.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es una iniciativa que dec\u00eda tiene muchas",
            "start": 288.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchos participantes y aqu\u00ed s\u00ed aparecen",
            "start": 291.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos los que por lo pronto se han",
            "start": 294.99,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sumado un grupo bastante interesante",
            "start": 296.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos de diferentes",
            "start": 298.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "universidades aqu\u00ed representadas otras",
            "start": 300.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed pero ya nos acompa\u00f1ar\u00e1n",
            "start": 302.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n el itam grupos de",
            "start": 304.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asociaciones de pacientes o grupos como",
            "start": 306.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana de lucha de lucha contra",
            "start": 308.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer y diferentes empresas y grupos",
            "start": 310.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que realmente vienen apoyando la idea es",
            "start": 313.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que todos nos sumemos que todos",
            "start": 315.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos por m\u00e9xico por apoyar",
            "start": 318.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el momento que estamos viviendo y por",
            "start": 320.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sacar adelante a m\u00e9xico la siguiente",
            "start": 322.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para concluir seguimos pidiendo las",
            "start": 324.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comisiones que se sumen tenemos la",
            "start": 327.33,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n de recibir m\u00e1s donativos la gente",
            "start": 329.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que nos quiera apoyar en la de manera",
            "start": 330.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "individual las empresas los grupos las",
            "start": 333.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asociaciones que se sumen realmente si",
            "start": 335.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se trata hacer de manera conjunta un",
            "start": 338.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo ah\u00ed hay dos maneras de",
            "start": 340.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sumarse puede entrar a la p\u00e1gina en la",
            "start": 342.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n mexicana para la salud que",
            "start": 343.95,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1 la direcci\u00f3n y hacer el",
            "start": 345.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "donativo o tambi\u00e9n con la fundaci\u00f3n bbva",
            "start": 346.89,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vamos todos juntos vamos por m\u00e9xico",
            "start": 349.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por los pacientes acabemos pronto y",
            "start": 353.289,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entremos pronto en una fase de",
            "start": 356.139,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que es lo que",
            "start": 357.339,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "todos queremos",
            "start": 358.99,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias con su permiso",
            "start": 360.189,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 364.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 370.34,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or",
            "start": 372.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "canciller se\u00f1or secretario se\u00f1oras y",
            "start": 375.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores subsecretarios y compa\u00f1eros de",
            "start": 377.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juntos por la salud compa\u00f1eros medios de",
            "start": 380.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en nombre de la universidad",
            "start": 383.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional y de quien la dirige del doctor",
            "start": 385.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enrique graue reciban un saludo y el",
            "start": 388.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agradecimiento de la universidad",
            "start": 391.43,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "nacional quien a trav\u00e9s de la facultad",
            "start": 392.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de medicina se suma a esta gran",
            "start": 394.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "iniciativa juntos por la salud con",
            "start": 396.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "efecto social por supuesto con el",
            "start": 399.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 401.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y con las empresas privadas",
            "start": 403.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hoy enfrentamos la crisis contempor\u00e1nea",
            "start": 408.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de mayores retos en las \u00faltimas en las",
            "start": 411.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 414.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nadie tiene todas las respuestas",
            "start": 416.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien cada d\u00eda tenemos m\u00e1s preguntas",
            "start": 421.449,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas aprendemos algo",
            "start": 426.689,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "lo que tenemos cierto",
            "start": 430.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es que no hay inmunidad previa es que no",
            "start": 432.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay vacuna y no hay tratamientos",
            "start": 435.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo que sabemos",
            "start": 440.31,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "lo que sabemos que es efectivo es el",
            "start": 442.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distanciamiento social el",
            "start": 446.009,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "distanciamiento f\u00edsico y las medidas de",
            "start": 447.959,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "higiene como lavarse las manos como se",
            "start": 452.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha insistido tanto en este mismo en este",
            "start": 454.829,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mismo forma",
            "start": 457.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero de igual importancia de estas",
            "start": 460.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medidas es proteger reconocer cuidar",
            "start": 461.74,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos cuidan",
            "start": 466.63,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proteger a m\u00e9dicas m\u00e9dicas a m\u00e9dicos",
            "start": 468.86,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros trabajadores",
            "start": 472.669,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sociales psic\u00f3logos a todos los que",
            "start": 474.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pertenecen todos que pertenecemos a este",
            "start": 476.93,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gran sector que es el sector el sector",
            "start": 479.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 481.969,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "este grupo de personas han honrado su",
            "start": 485.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vida gracias su vocaci\u00f3n para servir a",
            "start": 488.23,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s vivir para los dem\u00e1s",
            "start": 491.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y de la posibilidad de salir adelante lo",
            "start": 497.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido posible depende la salud la",
            "start": 499.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud de ellos",
            "start": 503.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y por eso en esta iniciativa juntos por",
            "start": 504.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la salud dentro de las todas las cosas",
            "start": 508.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que incluye que ya mencionaban",
            "start": 510.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "brevemente c\u00f3mo es el hospedaje",
            "start": 513.02,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como es el transporte como es la",
            "start": 516.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n como es el agua tambi\u00e9n se",
            "start": 518.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluye algo que para la universidad",
            "start": 522.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional para la facultad de medicina es",
            "start": 523.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la mayor trascendencia que son los",
            "start": 526.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "kits de protecci\u00f3n para todos los",
            "start": 528.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros",
            "start": 530.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "yo invito a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 535.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a seguirnos a ayudarnos a ayudar a",
            "start": 539.27,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "proteger a estos compa\u00f1eros",
            "start": 542.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que sigan sirviendo a los dem\u00e1s",
            "start": 546.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como dice un gran maestro universitario",
            "start": 548.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sin salud no hay nada",
            "start": 551.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que nos preocupa a todos lo que nos",
            "start": 555.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ocupa",
            "start": 557.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con esta cantidad de dinero que se pueda",
            "start": 559.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juntar para proteger que me comentaba el",
            "start": 561.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "canciller hace un rato que son 900",
            "start": 564.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "millones de pesos ojal\u00e1 podemos aumentar",
            "start": 566.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esta posibilidad para seguir protegiendo",
            "start": 569.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a todas las m\u00e9dicas y todos los m\u00e9dicos",
            "start": 571.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que nos ocupa lo que nos preocupa",
            "start": 573.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces hoy es la salud",
            "start": 575.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "si no nos unimos todos todos en torno a",
            "start": 578.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ella si no disminuimos los contagios",
            "start": 581.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "si no protegemos si no cuidamos a qui\u00e9n",
            "start": 584.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos protege no podremos en el futuro",
            "start": 587.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cercano hablar de los dem\u00e1s hablar de",
            "start": 590.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y hablar de desarrollo social",
            "start": 592.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 595.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 598.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 608.689,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con su permiso secretario a sus",
            "start": 611.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretarios y amigos",
            "start": 613.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que ven hoy es el",
            "start": 616.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "producto de un esfuerzo de muchas",
            "start": 620.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "semanas de trabajo como bien nos",
            "start": 621.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comentaba el canciller pero muestra un",
            "start": 623.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejemplo muy importante que es la gran",
            "start": 626.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que hay en mexico entre la",
            "start": 628.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "academia el sector p\u00fablico y el sector",
            "start": 631.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "privado y yo les dir\u00eda sin ning\u00fan",
            "start": 633.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s m\u00e1s all\u00e1 que el beneficio de la",
            "start": 637.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y los ciudadanos que creo que",
            "start": 639.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es muy importante enfatizar como bien",
            "start": 641.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el doctor germ\u00e1n el proteger al",
            "start": 645.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personal de salud se convierte en una de",
            "start": 648.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "las prioridades m\u00e1s importantes porque",
            "start": 649.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desafortunadamente todo el personal de",
            "start": 651.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1 cuidando a estos enfermos",
            "start": 654.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando ellos se contagian sufren una",
            "start": 657.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedad mucho m\u00e1s agresiva y son",
            "start": 660.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces la primer l\u00ednea de protecci\u00f3n a",
            "start": 663.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo cual nosotros nos vemos atender",
            "start": 666.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces si hablamos de prevenci\u00f3n y",
            "start": 668.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ellos son una de las",
            "start": 671.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables",
            "start": 673.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "personal de la salud tiene mucho m\u00e1s",
            "start": 675.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contacto con gente que est\u00e1 enferma pero",
            "start": 678.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos tienen m\u00e1s contacto con",
            "start": 680.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "otras personas est\u00e1n activamente",
            "start": 682.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elaborando son una poblaci\u00f3n esencial",
            "start": 684.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces por eso que estos programas del",
            "start": 687.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sector privado p\u00fablico acad\u00e9mico se han",
            "start": 689.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "concentrado como una parte fundamental",
            "start": 692.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en estos equipos de protecci\u00f3n personal",
            "start": 694.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "yo quisiera decirles que tambi\u00e9n desde",
            "start": 699.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta misma plataforma de la que hablamos",
            "start": 701.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica privada y p\u00fablica estamos",
            "start": 704.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n buscando nuevas formas de c\u00f3mo",
            "start": 707.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ayudar en los programas de prevenci\u00f3n",
            "start": 711.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para evitar contagios para buscar nuevas",
            "start": 713.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "formas de evitar que individuos",
            "start": 717.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expuestos se contagien tambi\u00e9n como",
            "start": 719.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "introducir y desarrollar nuevos",
            "start": 721.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "protocolos de tratamiento seguramente",
            "start": 723.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes ayer vieron un anuncio",
            "start": 726.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "importante de una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica",
            "start": 727.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que muestra una esperanza con cuando",
            "start": 730.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "menos uno de los medicamentos",
            "start": 734.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "antivirales no es la respuesta pero",
            "start": 736.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muestra la esperanza de lo que podemos",
            "start": 739.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacer entonces trabajar para buscar",
            "start": 740.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuevas estrategias de prevenci\u00f3n y",
            "start": 743.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tratamiento se convierte una nueva",
            "start": 745.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "modalidad para nosotros porque reactivar",
            "start": 748.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el cuidar la salud no es nada m\u00e1s nos",
            "start": 751.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ayuda a mejorar estos problemas",
            "start": 754.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n es importante",
            "start": 756.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuidar la salud econ\u00f3mica entonces",
            "start": 759.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mientras m\u00e1s estrategias de prevenci\u00f3n y",
            "start": 761.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mejores tratamientos busquemos",
            "start": 763.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conjuntamente trabajemos vamos a poder",
            "start": 765.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudar a la salud biol\u00f3gica y tambi\u00e9n a",
            "start": 768.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la salud econ\u00f3mica para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 770.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds quisiera ya para terminar",
            "start": 773.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "agradecer al conseguir todo su trabajo y",
            "start": 775.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque nos ha unido de una",
            "start": 778.029,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "forma muy importante en este trabajo",
            "start": 779.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "arduo de muchas semanas pero tambi\u00e9n",
            "start": 781.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quisiera recalcar desde una plataforma",
            "start": 784.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica y del sector privado que hoy",
            "start": 786.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todos tenemos una gran oportunidad de",
            "start": 790.12,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y es oportunidad de trabajar en",
            "start": 792.22,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "forma conjunta por el bien de los",
            "start": 794.649,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mexicanos sin buscar ning\u00fan otro inter\u00e9s",
            "start": 796.209,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el bien com\u00fan y no nada m\u00e1s es",
            "start": 798.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsabilidad de las organizaciones",
            "start": 802.209,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sino yo apelar\u00eda que es una responsiva",
            "start": 803.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de todos los ciudadanos apegarnos a las",
            "start": 805.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medidas que tanto nos ha comentado de",
            "start": 808.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distanciamiento y ejercer una",
            "start": 810.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "responsabilidad social que hoy es muy",
            "start": 812.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante muchas gracias",
            "start": 814.75,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 817.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "representa unos d\u00edas secretario se\u00f1or",
            "start": 824.04,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "canciller subsecretarios con los amigos",
            "start": 826.56,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bueno es un gusto estar aqu\u00ed en esta",
            "start": 828.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gran gran iniciativa nacional que",
            "start": 831.509,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empezamos a trabajar yo dir\u00eda a",
            "start": 833.279,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principios del mes de abril y hoy",
            "start": 835.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estamos concretando un esfuerzo muy muy",
            "start": 837.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "relevante en donde el origen de esta",
            "start": 839.16,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "idea es encontramos muchos empresarios",
            "start": 841.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan ayudar que quieren aportar",
            "start": 843.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "desde desde diferentes frentes y lo que",
            "start": 846.449,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos hacer nosotros era lograr una",
            "start": 849.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sinergia nacional para no duplicar",
            "start": 851.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esfuerzos para consolidar justamente",
            "start": 853.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferentes frentes y poder llegar mucho",
            "start": 856.35,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido e impactar de manera de",
            "start": 858.3,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "manera importante esto que ya comentaba",
            "start": 860.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el doctor torre en una gran coordinaci\u00f3n",
            "start": 862.709,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con el gobierno de m\u00e9xico encabezado",
            "start": 864.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "este esta coordinaci\u00f3n por el se\u00f1or",
            "start": 867.029,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "canciller al cual tambi\u00e9n agradezco lo",
            "start": 869.069,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "que ha sido impresionante la",
            "start": 870.54,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que hemos tenido y adem\u00e1s",
            "start": 871.529,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "de las grandes empresas que tienen aqu\u00ed",
            "start": 873.509,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "uno de los grandes retos era lograr que",
            "start": 874.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto fuera como digo a nivel nacional",
            "start": 877.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sumamos a todos los consejeros",
            "start": 879.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regionales del tec de monterrey a los",
            "start": 882.18,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "consejeros regionales del bea es decir",
            "start": 883.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 750 empresarios sumados",
            "start": 886.529,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "para lograr que haya 27 consejos",
            "start": 889.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estatales comit\u00e9s estatales que est\u00e1n",
            "start": 892.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo esta log\u00edstica para adoptar un",
            "start": 893.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospital en todo lo que acaban de ver",
            "start": 896.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que implica alrededor de esta adopci\u00f3n",
            "start": 898.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del hospital y miles de personas f\u00edsicas",
            "start": 900.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que en este evento ya est\u00e1n donando en",
            "start": 902.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos o tres semanas es un",
            "start": 904.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo del sector privado en esta",
            "start": 906.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el sector salud y con",
            "start": 909.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico con un solo",
            "start": 911.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "objetivo como juntos todos vamos por la",
            "start": 913.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "salud del momento que es muy importante",
            "start": 916.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y yo los invito desde aqu\u00ed",
            "start": 918.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que esta iniciativa se consolide con m\u00e1s",
            "start": 920.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donativos como ya dec\u00edan tenemos 900",
            "start": 923.67,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de pesos pero realmente la",
            "start": 925.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "necesidad es enorme y a trav\u00e9s de esta",
            "start": 926.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n log\u00edstica lo que estamos",
            "start": 929.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buscando es como dec\u00eda verdaderamente",
            "start": 930.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impactar en donde m\u00e1s se necesita el d\u00eda",
            "start": 932.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 935.07,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 936.42,
            "duration": 4.789
        }
    ],
    "transcription_text": "y realmente estamos trabajando con mucho a rojo con muchas ganas con mucha fuerza desde la iniciativa realmente de conjuntar organizaciones como la fundaci\u00f3n mexicana para la salud la academia boyle representada aqu\u00ed por la unam y por el tec salud pero otras m\u00e1s de las que vamos a hablar que se unen y la iniciativa privada y otras asociaciones que se unieron queremos hacer un frente com\u00fan y aparte nos da much\u00edsimo gusto que nos permitan este foro para lanzarlo para realmente que se sume con nosotros la gente apoyar todos tenemos la iniciativa en las ganas de apoyar a aquellos m\u00e9dicos aquellas enfermeras la gente que est\u00e1 en el frente de batalla y a los hospitales y hemos lanzado esta iniciativa conjuntando varias ideas que muchos de nosotros ten\u00edamos las universidades en lo particular el sector privado nosotros en la fundaci\u00f3n y realmente hacer un grupo conjunto para lanzarlo e ir apoyar a cada uno de sus m\u00e9dicos de ese personal de salud y de esos hospitales con un solo foco el foco es sacar adelante a los pacientes y que realmente tengamos un periodo lo m\u00e1s corto de cubrir y que salgamos adelante y nos podamos mover hacia la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica lo antes que se pueda hemos ya iniciado con algunas cosas como se\u00f1ales live ya trabajamos diferentes donativos que tienen que ver con espacios por ejemplo con habitaciones para algunos m\u00e9dicos en los cuales diferentes grupos diferentes grupos hoteleros se han unido ejemplo de eso es lo he hecho por ejemplo por el grupo posadas por citar alguno de ellos tambi\u00e9n se hicieron algunos donativos en t\u00e9rminos de alimentos algo de lo hecho por el grupo en \u00e9ste tambi\u00e9n instalaci\u00f3n de bebederos y esto en algunas \u00e1reas para apoyar el ejercicio como ustedes saben iniciamos tambi\u00e9n y lo que hemos reportado los martes con aquella plataforma que nos permite que desarrollamos en salud y que nos permite hacer la transferencia de pacientes de aquellas intervenciones que hemos se\u00f1alado entre las cuales encuentran ces\u00e1reas y partos y se han estado transfiriendo a sus pacientes para apoyar al sector p\u00fablico creando espacio en el sector privado y quiero decirles jon presidente el compromiso que tuve aqu\u00ed el martes ya mejoramos el n\u00famero y vamos a estar mejor ya hay m\u00e1s camas aportadas entonces deber\u00edamos de aportar y estar cercano a las 3.200 en este d\u00eda juntos en la iniciativa estamos hablando de transporte estamos hablando de hospedaje y de dos temas fundamentales agua potable y tambi\u00e9n los equipos de protecci\u00f3n personal mismos que ya hemos comenzado a trabajar y que a partir del d\u00eda de hoy y de ma\u00f1ana se empezar\u00e1n a donar tambi\u00e9n otros adicionales a diferentes instituciones la siguiente por favor hemos hemos dise\u00f1ado un modelo junto con la facultad de medicina junto con el tec salud junto con bancomer y nosotros en la fundaci\u00f3n para realmente entender d\u00f3nde est\u00e1n las necesidades y poder dirigir los recursos hacia las necesidades para ello les pedimos a los hospitales que est\u00e9n constantemente actualizando sus datos en las plataformas que eso nos da la visibilidad de d\u00f3nde est\u00e1n las necesidades y con eso poder apoyar desde la sociedad civil de mejor manera d\u00f3nde est\u00e1n los requisitos hemos dise\u00f1ado 15 kit que tienen gorros pares de guantes cubrebocas batas los cubrebocas desechables los goles las mascarillas y que todo eso nos permite apoyar de mejor manera al personal de salud como ustedes saben en la fundaci\u00f3n mexicana para la salud hemos venido trabajando hace muchos a\u00f1os muchos a\u00f1os en apoyar al sistema de salud cuando naci\u00f3 el tema y la preocupaci\u00f3n de kobe nos hicimos a la tarea de apoyar en diferentes \u00e1reas primero pensar en c\u00f3mo concientiza vamos a los pacientes trabajamos junto con el consejo de salud en general y con la secreta de salud y se generan materiales que han estado disponibles en los consultorios adyacencias farmacia en una iniciativa que lanzamos junto con la na dyn tambi\u00e9n hicimos materiales para los m\u00e9dicos con en conjunto con la secreta de salud y eso se han difundido se desarroll\u00f3 la plataforma y esa plataforma viene trabajando en ese equilibrio de los recursos entre p\u00fablico y privado y seguiremos haciendo y a la vez estamos estudiando modelos junto con diferentes grupos para poder impactar de manera positiva y proponer al gobierno algunas ideas en materia de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica la siguiente por favor hemos hecho ya distribuci\u00f3n de kits estamos preparados para hacer una distribuci\u00f3n de 340 mil kits realmente para apoyar y que hay en diferentes estados y llegar a todo el pa\u00eds a las diferentes unidades donde sean requeridos es una iniciativa que dec\u00eda tiene muchas muchos participantes y aqu\u00ed s\u00ed aparecen todos los que por lo pronto se han sumado un grupo bastante interesante como dec\u00edamos de diferentes universidades aqu\u00ed representadas otras que est\u00e1n aqu\u00ed pero ya nos acompa\u00f1ar\u00e1n como tambi\u00e9n el itam grupos de asociaciones de pacientes o grupos como naci\u00f3n mexicana de lucha de lucha contra el c\u00e1ncer y diferentes empresas y grupos que realmente vienen apoyando la idea es que todos nos sumemos que todos trabajemos juntos por m\u00e9xico por apoyar el momento que estamos viviendo y por sacar adelante a m\u00e9xico la siguiente para concluir seguimos pidiendo las comisiones que se sumen tenemos la opci\u00f3n de recibir m\u00e1s donativos la gente que nos quiera apoyar en la de manera individual las empresas los grupos las asociaciones que se sumen realmente si se trata hacer de manera conjunta un gran esfuerzo ah\u00ed hay dos maneras de sumarse puede entrar a la p\u00e1gina en la fundaci\u00f3n mexicana para la salud que all\u00ed est\u00e1 la direcci\u00f3n y hacer el donativo o tambi\u00e9n con la fundaci\u00f3n bbva vamos todos juntos vamos por m\u00e9xico por los pacientes acabemos pronto y entremos pronto en una fase de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que es lo que todos queremos much\u00edsimas gracias con su permiso [Aplausos] muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or canciller se\u00f1or secretario se\u00f1oras y se\u00f1ores subsecretarios y compa\u00f1eros de juntos por la salud compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n en nombre de la universidad nacional y de quien la dirige del doctor enrique graue reciban un saludo y el agradecimiento de la universidad nacional quien a trav\u00e9s de la facultad de medicina se suma a esta gran iniciativa juntos por la salud con efecto social por supuesto con el gobierno y con las empresas privadas hoy enfrentamos la crisis contempor\u00e1nea de mayores retos en las \u00faltimas en las \u00faltimas d\u00e9cadas nadie tiene todas las respuestas m\u00e1s bien cada d\u00eda tenemos m\u00e1s preguntas y todos los d\u00edas aprendemos algo lo que tenemos cierto es que no hay inmunidad previa es que no hay vacuna y no hay tratamientos lo que sabemos lo que sabemos que es efectivo es el distanciamiento social el distanciamiento f\u00edsico y las medidas de higiene como lavarse las manos como se ha insistido tanto en este mismo en este mismo forma pero de igual importancia de estas medidas es proteger reconocer cuidar aqu\u00ed nos cuidan proteger a m\u00e9dicas m\u00e9dicas a m\u00e9dicos enfermeras enfermeros trabajadores sociales psic\u00f3logos a todos los que pertenecen todos que pertenecemos a este gran sector que es el sector el sector salud este grupo de personas han honrado su vida gracias su vocaci\u00f3n para servir a los dem\u00e1s vivir para los dem\u00e1s y de la posibilidad de salir adelante lo m\u00e1s r\u00e1pido posible depende la salud la salud de ellos y por eso en esta iniciativa juntos por la salud dentro de las todas las cosas que incluye que ya mencionaban brevemente c\u00f3mo es el hospedaje como es el transporte como es la alimentaci\u00f3n como es el agua tambi\u00e9n se incluye algo que para la universidad nacional para la facultad de medicina es de la mayor trascendencia que son los kits de protecci\u00f3n para todos los m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras y enfermeros yo invito a toda la poblaci\u00f3n a seguirnos a ayudarnos a ayudar a proteger a estos compa\u00f1eros para que sigan sirviendo a los dem\u00e1s como dice un gran maestro universitario sin salud no hay nada lo que nos preocupa a todos lo que nos ocupa con esta cantidad de dinero que se pueda juntar para proteger que me comentaba el canciller hace un rato que son 900 millones de pesos ojal\u00e1 podemos aumentar esta posibilidad para seguir protegiendo a todas las m\u00e9dicas y todos los m\u00e9dicos lo que nos ocupa lo que nos preocupa entonces hoy es la salud si no nos unimos todos todos en torno a ella si no disminuimos los contagios si no protegemos si no cuidamos a qui\u00e9n nos protege no podremos en el futuro cercano hablar de los dem\u00e1s hablar de econom\u00eda y hablar de desarrollo social muchas gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente con su permiso secretario a sus secretarios y amigos esta iniciativa que ven hoy es el producto de un esfuerzo de muchas semanas de trabajo como bien nos comentaba el canciller pero muestra un ejemplo muy importante que es la gran colaboraci\u00f3n que hay en mexico entre la academia el sector p\u00fablico y el sector privado y yo les dir\u00eda sin ning\u00fan inter\u00e9s m\u00e1s all\u00e1 que el beneficio de la poblaci\u00f3n y los ciudadanos que creo que es muy importante enfatizar como bien dec\u00eda el doctor germ\u00e1n el proteger al personal de salud se convierte en una de las prioridades m\u00e1s importantes porque desafortunadamente todo el personal de salud que est\u00e1 cuidando a estos enfermos cuando ellos se contagian sufren una enfermedad mucho m\u00e1s agresiva y son entonces la primer l\u00ednea de protecci\u00f3n a lo cual nosotros nos vemos atender entonces si hablamos de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n ellos son una de las poblaciones m\u00e1s vulnerables personal de la salud tiene mucho m\u00e1s contacto con gente que est\u00e1 enferma pero tambi\u00e9n ellos tienen m\u00e1s contacto con otras personas est\u00e1n activamente elaborando son una poblaci\u00f3n esencial entonces por eso que estos programas del sector privado p\u00fablico acad\u00e9mico se han concentrado como una parte fundamental en estos equipos de protecci\u00f3n personal yo quisiera decirles que tambi\u00e9n desde esta misma plataforma de la que hablamos acad\u00e9mica privada y p\u00fablica estamos tambi\u00e9n buscando nuevas formas de c\u00f3mo ayudar en los programas de prevenci\u00f3n para evitar contagios para buscar nuevas formas de evitar que individuos expuestos se contagien tambi\u00e9n como introducir y desarrollar nuevos protocolos de tratamiento seguramente muchos de ustedes ayer vieron un anuncio importante de una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica que muestra una esperanza con cuando menos uno de los medicamentos antivirales no es la respuesta pero muestra la esperanza de lo que podemos hacer entonces trabajar para buscar nuevas estrategias de prevenci\u00f3n y tratamiento se convierte una nueva modalidad para nosotros porque reactivar el cuidar la salud no es nada m\u00e1s nos ayuda a mejorar estos problemas biol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n es importante cuidar la salud econ\u00f3mica entonces mientras m\u00e1s estrategias de prevenci\u00f3n y mejores tratamientos busquemos conjuntamente trabajemos vamos a poder ayudar a la salud biol\u00f3gica y tambi\u00e9n a la salud econ\u00f3mica para la reactivaci\u00f3n del pa\u00eds quisiera ya para terminar agradecer al conseguir todo su trabajo y esfuerzo porque nos ha unido de una forma muy importante en este trabajo arduo de muchas semanas pero tambi\u00e9n quisiera recalcar desde una plataforma acad\u00e9mica y del sector privado que hoy todos tenemos una gran oportunidad de m\u00e9xico y es oportunidad de trabajar en forma conjunta por el bien de los mexicanos sin buscar ning\u00fan otro inter\u00e9s m\u00e1s que el bien com\u00fan y no nada m\u00e1s es responsabilidad de las organizaciones sino yo apelar\u00eda que es una responsiva de todos los ciudadanos apegarnos a las medidas que tanto nos ha comentado de distanciamiento y ejercer una responsabilidad social que hoy es muy importante muchas gracias [Aplausos] representa unos d\u00edas secretario se\u00f1or canciller subsecretarios con los amigos bueno es un gusto estar aqu\u00ed en esta gran gran iniciativa nacional que empezamos a trabajar yo dir\u00eda a principios del mes de abril y hoy estamos concretando un esfuerzo muy muy relevante en donde el origen de esta idea es encontramos muchos empresarios que quer\u00edan ayudar que quieren aportar desde desde diferentes frentes y lo que quer\u00edamos hacer nosotros era lograr una sinergia nacional para no duplicar esfuerzos para consolidar justamente diferentes frentes y poder llegar mucho m\u00e1s r\u00e1pido e impactar de manera de manera importante esto que ya comentaba el doctor torre en una gran coordinaci\u00f3n con el gobierno de m\u00e9xico encabezado este esta coordinaci\u00f3n por el se\u00f1or canciller al cual tambi\u00e9n agradezco lo que ha sido impresionante la coordinaci\u00f3n que hemos tenido y adem\u00e1s de las grandes empresas que tienen aqu\u00ed uno de los grandes retos era lograr que esto fuera como digo a nivel nacional sumamos a todos los consejeros regionales del tec de monterrey a los consejeros regionales del bea es decir m\u00e1s de 750 empresarios sumados para lograr que haya 27 consejos estatales comit\u00e9s estatales que est\u00e1n haciendo esta log\u00edstica para adoptar un hospital en todo lo que acaban de ver que implica alrededor de esta adopci\u00f3n del hospital y miles de personas f\u00edsicas que en este evento ya est\u00e1n donando en las \u00faltimas dos o tres semanas es un gran esfuerzo del sector privado en esta coordinaci\u00f3n con el sector salud y con el gobierno de mexico con un solo objetivo como juntos todos vamos por la salud del momento que es muy importante para m\u00e9xico y yo los invito desde aqu\u00ed que esta iniciativa se consolide con m\u00e1s donativos como ya dec\u00edan tenemos 900 v\u00eddeos de pesos pero realmente la necesidad es enorme y a trav\u00e9s de esta coordinaci\u00f3n log\u00edstica lo que estamos buscando es como dec\u00eda verdaderamente impactar en donde m\u00e1s se necesita el d\u00eda de hoy qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:54.567473"
}