{
    "video_id": "X85p2CD5RdU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/X85p2CD5RdU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLATNiD7VQT6hUZvzTHDFpUzEb-iCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=X85p2CD5RdU",
    "video_title": "APEC: Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico - Estados Unidos.",
    "video_length_seconds": 477,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.47,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente como",
            "start": 21.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 23.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "anteriormente nada se puede",
            "start": 23.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interponer en la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y",
            "start": 26.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 29.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 usted en el \u00e1mbito de la",
            "start": 33.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y en el \u00e1mbito de la",
            "start": 35.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguridad trabajamos",
            "start": 37.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conjuntamente combatimos el crimen",
            "start": 39.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "organizado y tambi\u00e9n el tr\u00e1fico de fenta",
            "start": 43.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nilon",
            "start": 49.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ahora en el \u00e1mbito de",
            "start": 51.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "esta cooperaci\u00f3n entre nuestras",
            "start": 54.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "econom\u00edas",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y ya estamos cosechando algunos de los",
            "start": 60.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "beneficios de esta",
            "start": 63.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y tambi\u00e9n tenemos que ver",
            "start": 68.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "la alianza a nivel de Norte",
            "start": 72.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica tenemos que ver tambi\u00e9n y",
            "start": 76.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abocarnos al asunto de la migraci\u00f3n Yo",
            "start": 79.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "le agradezco por su liderazgo por su",
            "start": 82.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 88.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juntos tenemos este enfoque dentro de la",
            "start": 91.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de Los \u00c1ngeles sobre la",
            "start": 94.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 100.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y reparaci\u00f3n incrementada es uno de los",
            "start": 102.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aspectos de esta declaraci\u00f3n Yo quiero",
            "start": 106.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agradecerle nuevamente por tomar en",
            "start": 108.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuenta todas aquellas cosas que son",
            "start": 111.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importantes y significativas para",
            "start": 113.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nosotros satisfechos",
            "start": 117.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 120.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed y tener la oportunidad de nuevo",
            "start": 121.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de reunirnos con el presidente biden",
            "start": 126.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh la relaci\u00f3n entre nuestros pa\u00edses es",
            "start": 129.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh excelente",
            "start": 134.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh es una relaci\u00f3n de amistad entre",
            "start": 137.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos de respeto y tambi\u00e9n de",
            "start": 142.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 146.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 150.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por",
            "start": 153.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa muy buena relaci\u00f3n que tenemos con",
            "start": 155.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds vecino nuestro pa\u00eds hermano",
            "start": 159.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya somos socios comerciales como los",
            "start": 163.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "principales socios comerciales en el",
            "start": 168.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "mundo Esto es algo",
            "start": 171.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "excepcional y al mismo tiempo",
            "start": 177.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 181.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay cerca de 40 millones de mexicanos",
            "start": 183.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "viendo trabajando hor radamente en",
            "start": 188.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 192.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y eso nos hermana a\u00fan m\u00e1s Desde luego",
            "start": 195.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 200.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "avanzando para atemperar para resolver",
            "start": 203.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio lo estamos haciendo",
            "start": 210.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 213.92,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "coordinada conjunta agradecerle al",
            "start": 216.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente biden que es el primer",
            "start": 220.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos en los",
            "start": 222.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos en abrir una v\u00eda",
            "start": 224.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "legal para la",
            "start": 229.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n antes",
            "start": 232.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Eh no hab\u00eda ninguna posibilidad para que",
            "start": 235.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 240.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesitaran venir a Estados Unidos no",
            "start": 242.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ninguna posibilidad legal es el",
            "start": 244.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "presidente el que eh Abre esta opci\u00f3n",
            "start": 247.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "esta posibilidad mediante una solicitud",
            "start": 252.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que hacen migrantes de pa\u00edses de",
            "start": 256.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 259.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh se hacen los tr\u00e1mites y de acuerdo a",
            "start": 261.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n se les permite que puedan",
            "start": 265.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegar a Estados Unidos esto Qu\u00e9",
            "start": 270.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "significa que no tienen que atravesar",
            "start": 273.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds con todo el",
            "start": 276.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sufrimiento los riesgos que esto implica",
            "start": 279.4,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es una forma muy humana de atender el",
            "start": 282.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 288.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dejar de manifiesto que es el",
            "start": 290.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 295.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidente mucho tiempo en los Estados",
            "start": 296.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Unidos que no construye muros porque eso",
            "start": 298.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 302.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 303.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n tenemos que eh ayudarnos",
            "start": 305.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mutuamente para que la migraci\u00f3n sea",
            "start": 309.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opcional no",
            "start": 313.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "forzosa y que podamos ayudar en sus",
            "start": 316.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de origen a los que se ven",
            "start": 321.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "obligados a emigrar eh Por eso estamos",
            "start": 323.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muy satisfechos de tener este encuentro",
            "start": 328.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y en cuanto al combate a las drogas hay",
            "start": 332.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el compromiso de M\u00e9xico de seguir",
            "start": 336.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 340.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "para no permitir la",
            "start": 342.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de eh",
            "start": 344.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos y del fentanilo que",
            "start": 348.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes del da\u00f1o que",
            "start": 353.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ocasiona a los j\u00f3venes en Estados Unidos",
            "start": 357.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que ver con",
            "start": 360.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nuestro humanismo y es un acto de",
            "start": 364.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "solidaridad estamos",
            "start": 369.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comprometidos sinceramente a seguir",
            "start": 372.24,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ayudando en todo para evitar el tr\u00e1fico",
            "start": 375.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de drogas y en particular la entrada de",
            "start": 380.759,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh fentanilo y de otros qu\u00edmicos",
            "start": 385.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh Estoy seguro que",
            "start": 390.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos seguir avanzando en esta muy buena",
            "start": 392.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tenemos eh aprovecho",
            "start": 395.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para enviarle un saludo a nuestros",
            "start": 400.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 403.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "anes en especial a los mexicanos que",
            "start": 405.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "viven trabajan en Estados Unidos como",
            "start": 409.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dije cerca de 40",
            "start": 413.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones que esta es su segunda patria",
            "start": 416.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 420.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh informar porque hay quienes",
            "start": 421.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Posiblemente",
            "start": 424.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "no lo sepan que en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 426.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 429.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estadounidenses est\u00e1n traslad\u00e1ndose a",
            "start": 431.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vivir a M\u00e9xico y son bienvenidos porque",
            "start": 434.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "somos Puos hermanos eso es lo que",
            "start": 439.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comentar y llevamos una muy buena",
            "start": 443.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n tienen un extraordinario",
            "start": 446.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente en Estados Unidos un hombre",
            "start": 450.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 454.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conducciones hombre",
            "start": 455.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.53,
            "duration": 12.91
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 475.44,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] Muchas gracias se\u00f1or presidente como dije anteriormente nada se puede interponer en la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos ver\u00e1 usted en el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n y en el \u00e1mbito de la seguridad trabajamos conjuntamente combatimos el crimen organizado y tambi\u00e9n el tr\u00e1fico de fenta nilon y ahora en el \u00e1mbito de esta cooperaci\u00f3n entre nuestras econom\u00edas y ya estamos cosechando algunos de los beneficios de esta colaboraci\u00f3n y tambi\u00e9n tenemos que ver la alianza a nivel de Norte Am\u00e9rica tenemos que ver tambi\u00e9n y abocarnos al asunto de la migraci\u00f3n Yo le agradezco por su liderazgo por su cooperaci\u00f3n juntos tenemos este enfoque dentro de la declaraci\u00f3n de Los \u00c1ngeles sobre la migraci\u00f3n y reparaci\u00f3n incrementada es uno de los aspectos de esta declaraci\u00f3n Yo quiero agradecerle nuevamente por tomar en cuenta todas aquellas cosas que son importantes y significativas para nosotros satisfechos estar eh aqu\u00ed y tener la oportunidad de nuevo de reunirnos con el presidente biden eh la relaci\u00f3n entre nuestros pa\u00edses es eh excelente eh es una relaci\u00f3n de amistad entre nuestros pueblos de respeto y tambi\u00e9n de cooperaci\u00f3n para el desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os por esa muy buena relaci\u00f3n que tenemos con nuestro pa\u00eds vecino nuestro pa\u00eds hermano ya somos socios comerciales como los principales socios comerciales en el mundo Esto es algo excepcional y al mismo tiempo Eh hay cerca de 40 millones de mexicanos viendo trabajando hor radamente en Estados Unidos y eso nos hermana a\u00fan m\u00e1s Desde luego tenemos que seguir avanzando para atemperar para resolver el fen\u00f3meno migratorio lo estamos haciendo de manera coordinada conjunta agradecerle al presidente biden que es el primer presidente de Estados Unidos en los \u00faltimos tiempos en abrir una v\u00eda legal para la migraci\u00f3n antes Eh no hab\u00eda ninguna posibilidad para que eh necesitaran venir a Estados Unidos no hab\u00eda ninguna posibilidad legal es el presidente el que eh Abre esta opci\u00f3n esta posibilidad mediante una solicitud que hacen migrantes de pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe eh se hacen los tr\u00e1mites y de acuerdo a una evaluaci\u00f3n se les permite que puedan llegar a Estados Unidos esto Qu\u00e9 significa que no tienen que atravesar todo nuestro pa\u00eds con todo el sufrimiento los riesgos que esto implica es una forma muy humana de atender el fen\u00f3meno migratorio tambi\u00e9n dejar de manifiesto que es el primer presidente mucho tiempo en los Estados Unidos que no construye muros porque eso no es soluci\u00f3n tenemos que eh ayudarnos mutuamente para que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa y que podamos ayudar en sus pa\u00edses de origen a los que se ven obligados a emigrar eh Por eso estamos muy satisfechos de tener este encuentro y en cuanto al combate a las drogas hay el compromiso de M\u00e9xico de seguir apoyando para no permitir la introducci\u00f3n de eh qu\u00edmicos y del fentanilo que estamos muy conscientes del da\u00f1o que ocasiona a los j\u00f3venes en Estados Unidos es un asunto que tiene que ver con nuestro humanismo y es un acto de solidaridad estamos comprometidos sinceramente a seguir ayudando en todo para evitar el tr\u00e1fico de drogas y en particular la entrada de eh fentanilo y de otros qu\u00edmicos eh Estoy seguro que vamos seguir avanzando en esta muy buena relaci\u00f3n que tenemos eh aprovecho para enviarle un saludo a nuestros paisanos anes en especial a los mexicanos que viven trabajan en Estados Unidos como dije cerca de 40 millones que esta es su segunda patria tambi\u00e9n eh informar porque hay quienes Posiblemente no lo sepan que en los \u00faltimos a\u00f1os muchos estadounidenses est\u00e1n traslad\u00e1ndose a vivir a M\u00e9xico y son bienvenidos porque somos Puos hermanos eso es lo que comentar y llevamos una muy buena relaci\u00f3n tienen un extraordinario presidente en Estados Unidos un hombre con conducciones hombre [M\u00fasica] bueno",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:41.094827"
}