{
    "video_id": "XAbplQwbBDA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XAbplQwbBDA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBdAXvgRvKKLCpB6VzgUMOu5tgP0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XAbplQwbBDA",
    "video_title": "Combatimos al COVID19 con programas sociales para todos los mexicanos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 263,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "muy pendientes de la econom\u00eda familiar",
            "start": 2.41,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda popular que",
            "start": 7.42,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 12.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 14.889,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y recursos para adquirir cuando menos lo",
            "start": 17.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 20.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no haya hambre",
            "start": 22.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 25.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 27.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 29.23,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "fundamental prioritaria",
            "start": 31.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estoy pendiente",
            "start": 34.7,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "todo el tiempo es como lo hemos evitado",
            "start": 37.95,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "como hemos logrado que no haya hambre",
            "start": 42.15,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 la gente tenga",
            "start": 47.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sobre todo los m\u00e1s pobres para lo b\u00e1sico",
            "start": 51.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para los alimentos",
            "start": 56.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y envi\u00e1ndoles apoyos",
            "start": 59.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 63.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n enviando recursos",
            "start": 66.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso anticipamos los apoyos en",
            "start": 68.94,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pensiones por eso",
            "start": 72.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tlc",
            "start": 76.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 apoyos a todos los pescadores",
            "start": 78.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 83.42,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mes con mes se le est\u00e1 apoyando a m\u00e1s de",
            "start": 85.3,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "400.000 sembradores",
            "start": 91.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 94.81,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por eso no se han dejado de entregar las",
            "start": 96.65,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 98.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 100.51,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se han entregado cr\u00e9ditos",
            "start": 102.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 105.63,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y meses de pandemia como nunca en la",
            "start": 107.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 111.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "momento del 27 casi el 40 por ciento 39",
            "start": 114.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la entrega de apoyos y tambi\u00e9n y esto",
            "start": 117.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 121.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a todo esto debe de agregar s\u00e9",
            "start": 125.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y lo tengo que seguir repitiendo y",
            "start": 131.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reconociendo el apoyo de nuestros",
            "start": 133.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes por sus env\u00edos",
            "start": 136.16,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "las remesas siguen creciendo",
            "start": 140.48,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia del crecimiento",
            "start": 145.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de las remesas de este a\u00f1o con relaci\u00f3n",
            "start": 149.66,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o pasado es del 12%",
            "start": 152.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a tener mesas r\u00e9cord yo",
            "start": 157.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "calculo de alrededor de 40 mil millones",
            "start": 162.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares y eso va",
            "start": 166.14,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "a 10 millones de familias mexicanas los",
            "start": 170.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 176.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de los pueblos eso es lo que permite",
            "start": 178.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n en los pueblos en el",
            "start": 184.29,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "comercio de las comunidades de los",
            "start": 188.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 191.609,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "esos env\u00edos la remesa lo que env\u00edan",
            "start": 193.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos es la principal fuente",
            "start": 196.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de ingresos que tiene el pa\u00eds no estamos",
            "start": 199.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "logrando esto tambi\u00e9n tuvimos la fortuna",
            "start": 201.7,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de que no se cay\u00f3 la producci\u00f3n",
            "start": 207.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agropecuaria",
            "start": 210.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la producci\u00f3n industrial",
            "start": 213.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bastante si cay\u00f3 el sector terciario es",
            "start": 218.39,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "decir los comercios el comercio los",
            "start": 223.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicios porque se cerr\u00f3 la actividad",
            "start": 226.58,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "productiva por la pandemia bueno ya est\u00e1",
            "start": 230.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "reabriendo pero el sector agropecuario",
            "start": 235.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el sector primario de la econom\u00eda",
            "start": 238.82,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 afecto",
            "start": 241.62,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 245.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos entonces tenemos",
            "start": 247.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "abasto suficiente de alimentos",
            "start": 249.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 254.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayudado queda tiras al gobierno de",
            "start": 256.669,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 260.4,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "nosotros estamos muy pendientes de la econom\u00eda familiar de la econom\u00eda popular que la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre tenga y recursos para adquirir cuando menos lo b\u00e1sico que no haya hambre en nuestro pueblo y es algo fundamental prioritaria estoy pendiente todo el tiempo es como lo hemos evitado como hemos logrado que no haya hambre y que est\u00e9 la gente tenga sobre todo los m\u00e1s pobres para lo b\u00e1sico para los alimentos y envi\u00e1ndoles apoyos como nunca se est\u00e1n enviando recursos por eso anticipamos los apoyos en pensiones por eso tlc entreg\u00f3 apoyos a todos los pescadores por eso mes con mes se le est\u00e1 apoyando a m\u00e1s de 400.000 sembradores en el campo por eso no se han dejado de entregar las becas por eso se han entregado cr\u00e9ditos en estos y meses de pandemia como nunca en la historia de m\u00e9xico momento del 27 casi el 40 por ciento 39 la entrega de apoyos y tambi\u00e9n y esto nos a todo esto debe de agregar s\u00e9 y lo tengo que seguir repitiendo y reconociendo el apoyo de nuestros paisanos migrantes por sus env\u00edos las remesas siguen creciendo a pesar de la pandemia del crecimiento de las remesas de este a\u00f1o con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado es del 12% y este a\u00f1o vamos a tener mesas r\u00e9cord yo calculo de alrededor de 40 mil millones de d\u00f3lares y eso va a 10 millones de familias mexicanas los de abajo de los pueblos eso es lo que permite la reactivaci\u00f3n en los pueblos en el comercio de las comunidades de los pueblos esos env\u00edos la remesa lo que env\u00edan nuestros paisanos es la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds no estamos logrando esto tambi\u00e9n tuvimos la fortuna de que no se cay\u00f3 la producci\u00f3n agropecuaria se cay\u00f3 la producci\u00f3n industrial bastante si cay\u00f3 el sector terciario es decir los comercios el comercio los servicios porque se cerr\u00f3 la actividad productiva por la pandemia bueno ya est\u00e1 reabriendo pero el sector agropecuario el sector primario de la econom\u00eda no s\u00e9 afecto todo lo que tiene que ver con la producci\u00f3n de alimentos entonces tenemos abasto suficiente de alimentos todo esto ayudado queda tiras al gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:56.097740"
}