{
    "video_id": "xC7rVRpMTes",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xC7rVRpMTes/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAHPnne20p6iofZ51uvfKlYXNx9iQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xC7rVRpMTes",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con el Pueblo N\u00e1huatl desde Coatetelco, Morelos.",
    "video_length_seconds": 4600,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 74.329
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 71.7,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "nuevamente damos la bienvenida al",
            "start": 82.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 84.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 86.479,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 88.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 91.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "secuestra yo hace que no te que sigua",
            "start": 93.2,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para este pero m\u00e9xico no presidente",
            "start": 97.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 100.219,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "mates califican",
            "start": 103.159,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.32,
            "duration": 62.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.39,
            "duration": 43.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.96,
            "duration": 24.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 257.35,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 266.96,
            "duration": 40.629
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 309.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 313.77,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "nuevamente damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 324.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienvenida al presidente constitucional",
            "start": 325.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos el",
            "start": 328.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 330.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 332.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 337.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional de bienvenida en",
            "start": 339.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat a cargo de cuatro nanas de la",
            "start": 341.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidad de xoxocotla para ello",
            "start": 343.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes guardar el",
            "start": 345.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "debido respeto retirar sus sombreros y",
            "start": 347.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guardar silencio asc\u00e1n nave tsubame with",
            "start": 350.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "panal de pesos o cota y parte del whisky",
            "start": 353.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 cuales se conoce actual su mortal y",
            "start": 357.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caguas qu\u00edstica no era muy simple lo",
            "start": 361.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 363.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 368.32,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 379.19,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "nota siente cuatrimoto ac\u00e1 van de andr\u00e9s",
            "start": 384.49,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 388.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la emoci\u00f3n",
            "start": 393.77,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no voy a sonar pidiendo permiso",
            "start": 397.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a los cuatro tiempos al viento",
            "start": 402.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 406.36,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "agua flan",
            "start": 410.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "at",
            "start": 415.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no touching the waiting de coaching",
            "start": 434.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "matic",
            "start": 437.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "les toca mate como sting y no solo",
            "start": 442.75,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "a m\u00ed misma y todos nosotros lo queremos",
            "start": 448.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo puedo abrazar",
            "start": 454.93,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 456.49,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "no los vamos a ver",
            "start": 461.409,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 463.6,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 470.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 471.99,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "bienvenidos los cap\u00edtulos",
            "start": 475.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no gracias",
            "start": 480.529,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 482.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 484.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 488.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 493.3,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 501.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 504.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 505.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo ind\u00edgena nahua tos del estado de",
            "start": 508.37,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "morelos el presidente constitucional de",
            "start": 510.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 512.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ascauto",
            "start": 514.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "central a quien en tono nota cadenas de",
            "start": 517.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "persona huesca no a weiss tica la icann",
            "start": 520.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tica para m\u00e9xico",
            "start": 524.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 535.43,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 544.66,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 551.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 561.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 563.279,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 564.93,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 566.3,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 568.709,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 571.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuando tenemos blanco bravo gobernador",
            "start": 578.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional del estado libre y",
            "start": 581.52,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "soberano de morelos",
            "start": 583.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 584.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 589.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "general del impi",
            "start": 592.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "laura guti\u00e9rrez irineo s\u00edndica del",
            "start": 598.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "consejo municipal de coatetelco morelos",
            "start": 601.249,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "jorge enrique p\u00e9rez mel\u00e9ndez concejal",
            "start": 608.05,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vocero del municipio ind\u00edgena de",
            "start": 611.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hueyapan morelos",
            "start": 613.149,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "norberto zamorano ortega presidente del",
            "start": 617.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "consejo del municipio ind\u00edgena 4",
            "start": 620.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 626.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 628.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil autoridades",
            "start": 630.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas as\u00ed como representantes de los",
            "start": 633.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a todos ustedes",
            "start": 636.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 638.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la mano est\u00e1 en cual yo nada m\u00e1s eco no",
            "start": 639.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ve el archivo pan en calma capaz de",
            "start": 642.71,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "paliar los cuales califican y garantizan",
            "start": 645.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 651.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de laura guti\u00e9rrez",
            "start": 654.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "green eo s\u00edndica del consejo municipal",
            "start": 656.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de coatetelco morelos scan todos no",
            "start": 658.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "laura guti\u00e9rrez y ren\u00e9 o s\u00edndica del",
            "start": 662.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consejo de nicaragua telco",
            "start": 665.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 670.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de mexico hermano",
            "start": 672.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes director del",
            "start": 676.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 678.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ciudadano cuauht\u00e9moc blanco",
            "start": 680.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "bravo gobernador del estado de morelos",
            "start": 683.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadano norberto zamorano ortega",
            "start": 686.57,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente del consejo municipal",
            "start": 689.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de coatetelco autoridades",
            "start": 691.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos ind\u00edgenas visitantes",
            "start": 694.91,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente nos llena",
            "start": 698.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de emoci\u00f3n que por primera vez en la",
            "start": 702.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia de coatetelco nos visite un",
            "start": 704.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente de la republica por ello le",
            "start": 707.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "damos una cordial bienvenida esperando",
            "start": 710.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "su estancia con nosotros sea de",
            "start": 713.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fortalecimiento en la esperanza que",
            "start": 715.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tenemos en su gobierno donde nosotros",
            "start": 718.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas seamos part\u00edcipes",
            "start": 721.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el desarrollo de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 723.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ello se\u00f1or presidente es para m\u00ed un",
            "start": 727.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honor saludarle en esta regi\u00f3n habitada",
            "start": 730.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por el pueblo nahua",
            "start": 733.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hablo ind\u00edgena que lo recibe con",
            "start": 735.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entusiasmo y celebramos este momento",
            "start": 737.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de que venga a escuchar",
            "start": 740.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra palabra y seamos part\u00edcipes de",
            "start": 742.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo para plantearle nuestros",
            "start": 745.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "anhelos como pueblo y regi\u00f3n le",
            "start": 747.649,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informamos que el d\u00eda de ayer 21 de",
            "start": 750.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "noviembre nos reunimos las autoridades",
            "start": 753.589,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "comunitarias agrarias y municipales",
            "start": 756.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del estado de morelos con la",
            "start": 759.25,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "finalidad de analizar nuestros problemas",
            "start": 762.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n plantear alternativas de",
            "start": 764.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n por ello mi voz este d\u00eda es la",
            "start": 767.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "voz de todas las hermanas y hermanos",
            "start": 771.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del estado de morelos se\u00f1or",
            "start": 774.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente y autoridades que nos",
            "start": 777.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 780.05,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pedimos su atenci\u00f3n para escuchar",
            "start": 781.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planteamientos consideramos necesaria la",
            "start": 783.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y mantenimiento de todas las",
            "start": 787.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "carreteras federales del estado",
            "start": 790.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "principalmente las que son rutas de",
            "start": 792.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de riesgo del volc\u00e1n",
            "start": 795.829,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "popocat\u00e9petl de la zona oriente",
            "start": 798.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la instalaci\u00f3n de rampas de",
            "start": 801.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "frenado para evitar accidentes",
            "start": 804.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solicitamos la construcci\u00f3n de puentes",
            "start": 807.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vehiculares en lagartos que conecte con",
            "start": 810.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la autopista siglo 21 y en cuatitl\u00e1n que",
            "start": 813.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "conecte con whistler y que esto mejorar\u00e1",
            "start": 817.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la conectividad en la zona sur del",
            "start": 820.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 823.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proponemos que los bienes inmuebles",
            "start": 824.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incautados al crimen organizado en",
            "start": 826.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "territorio ind\u00edgena sean entregados a",
            "start": 829.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las autoridades comunitarias para que",
            "start": 832.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sea destinado para uso p\u00fablico de",
            "start": 835.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "beneficio a la comunidad le informamos",
            "start": 838.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que somos un pueblo que se dedica",
            "start": 841.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principalmente a la producci\u00f3n de granos",
            "start": 843.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos como el ma\u00edz arroz sorgo",
            "start": 846.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aguacate higo artesan\u00edas pesca en la",
            "start": 849.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "laguna y la flor de nochebuena entre",
            "start": 853.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros para los cuales se requiere su",
            "start": 855.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyo para la promoci\u00f3n y certificaci\u00f3n",
            "start": 859.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de calidad de nuestros productos con",
            "start": 861.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ello incrementar nuestras ventas y",
            "start": 863.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obtener mejores precios",
            "start": 866.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 en mejores ingresos y bienestar para",
            "start": 868.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestras familias es de vital",
            "start": 871.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importancia la rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 874.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de caminos sacacosechas que",
            "start": 877.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 sacar nuestros productos a los",
            "start": 880.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principales mercados para su",
            "start": 882.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 884.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para granados granos b\u00e1sicos es",
            "start": 886.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesario la construcci\u00f3n de silos en",
            "start": 889.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las zonas del estado donde sea necesario",
            "start": 891.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la rehabilitaci\u00f3n de los que se",
            "start": 893.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "encuentran ya instalados de igual manera",
            "start": 897.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la dotaci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola",
            "start": 900.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "proponiendo que queda bajo resguardo de",
            "start": 903.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "las autoridades ind\u00edgenas para potenciar",
            "start": 906.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestra producci\u00f3n agropecuaria",
            "start": 909.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicitamos su apoyo con conagua para",
            "start": 911.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se otorguen concesiones de agua para",
            "start": 914.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uso y explotaci\u00f3n en sistemas de riego",
            "start": 917.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola de igual forma es necesario",
            "start": 920.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "impulsar la actividad pesquera empresas",
            "start": 924.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y lagunas que son atractivos",
            "start": 927.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gastron\u00f3micos de la regi\u00f3n solicitamos",
            "start": 930.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se contin\u00fae fortaleciendo el desarrollo",
            "start": 933.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en el estado rehabilitando",
            "start": 936.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "museos zonas culturales se rehabilitan",
            "start": 939.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las antiguas v\u00edas del tren para",
            "start": 942.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollar el corredor tur\u00edstico y se",
            "start": 945.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "apoyen los balnearios que son",
            "start": 947.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "administrados por autoridades",
            "start": 949.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunitarias y ejidal",
            "start": 951.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con ello se incrementar\u00eda la creaci\u00f3n de",
            "start": 953.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empleos e ingresos para nuestras",
            "start": 956.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "familias requerimos que los programas de",
            "start": 958.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyo al campo ganader\u00eda microempresas",
            "start": 961.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas y todos los dem\u00e1s lleguen de",
            "start": 964.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera directa a los productores que los",
            "start": 967.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites sean sencillos y cercanos a las",
            "start": 970.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comunidades para el cuidado de nuestro",
            "start": 973.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "territorio y recursos naturales pedimos",
            "start": 977.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se incrementa la vigilancia con",
            "start": 980.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica que nos ayude a cuidar",
            "start": 982.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros montes y bosques evitando la",
            "start": 984.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n permite al mismo tiempo la",
            "start": 987.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de viveros forestales",
            "start": 991.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunitarios e implementar programas de",
            "start": 992.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n y empleos permanentes",
            "start": 996.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se requiere asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n para",
            "start": 999.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de planes de ordenamiento",
            "start": 1002.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "territorial delimitando \u00e1reas de uso",
            "start": 1004.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "com\u00fan que se pueden convertir en \u00e1reas",
            "start": 1008.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de reserva ecol\u00f3gica con ello",
            "start": 1010.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificar y conservar los ojos de agua",
            "start": 1013.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuencas prioritarias para abastecimiento",
            "start": 1015.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el estado as\u00ed como capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1019.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estudio para el manejo adecuado de",
            "start": 1022.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rellenos sanitarios revisando la",
            "start": 1024.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de plantas de valorizaci\u00f3n de",
            "start": 1027.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "residuos s\u00f3lidos urbanos por otro lado",
            "start": 1029.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se requiere el apoyo del registro",
            "start": 1033.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "registro agrario nacional con personal",
            "start": 1035.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacitado que apoye en la delimitaci\u00f3n",
            "start": 1038.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "territorial territorial de las",
            "start": 1040.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas impulsando el tema",
            "start": 1042.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del agrarismo que naci\u00f3 en este estado",
            "start": 1045.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para la soluci\u00f3n de conflictos agrarios",
            "start": 1048.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existentes en el estado es necesario",
            "start": 1050.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un trabajo coordinado entre el",
            "start": 1053.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "registro agrario nacional y las",
            "start": 1056.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autoridades comunitarias para la",
            "start": 1058.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de padrones de ejidatarias",
            "start": 1060.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneras y comuneros con",
            "start": 1063.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes es necesario la",
            "start": 1067.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 1069.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educativa que tuvieron afectaciones en",
            "start": 1071.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el sismo 2017 y que todas las escuelas",
            "start": 1074.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica tengan el beneficio",
            "start": 1077.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de desayunos escolares",
            "start": 1080.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se hace necesario la recuperaci\u00f3n y uso",
            "start": 1083.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de nuestra lengua por lo que solicitamos",
            "start": 1086.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el apoyo de la sep para que se imparta",
            "start": 1088.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una materia de ense\u00f1anza de lengua",
            "start": 1091.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl en todos los niveles educativos",
            "start": 1093.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que fortalezcan nuestra identidad",
            "start": 1096.57,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena as\u00ed como la formaci\u00f3n y",
            "start": 1098.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de maestros no hablantes se",
            "start": 1101.279,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos informe del seguimiento y avance de",
            "start": 1105.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de las universidades benito",
            "start": 1107.309,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en las cuatro sedes consideradas",
            "start": 1109.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "xocotla tepoztl\u00e1n ayala y tlaltizap\u00e1n en",
            "start": 1111.98,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "temas de salud es necesario se ampl\u00eda el",
            "start": 1116.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 1119.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diferentes turnos las 24 horas del d\u00eda",
            "start": 1121.409,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los 365 d\u00edas del a\u00f1o con atenci\u00f3n y",
            "start": 1123.99,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "medicamentos de buena calidad se dote de",
            "start": 1128.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ambulancias y se habilita un espacio",
            "start": 1131.429,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "donde se d\u00e9 atenci\u00f3n m\u00e9dica con medicina",
            "start": 1133.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tradicional en las casas y centros de",
            "start": 1136.259,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1139.019,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "se realiza la construcci\u00f3n de hospitales",
            "start": 1140.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regionales en la zona oriente y sur se",
            "start": 1142.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realiza en la ampliaci\u00f3n del hospital",
            "start": 1145.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regional en la zona poniente que cuente",
            "start": 1147.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos especialistas y el equipo",
            "start": 1150.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesario para dar una atenci\u00f3n de",
            "start": 1152.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calidad a la poblaci\u00f3n de comunidades",
            "start": 1154.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas cercanas es necesario se",
            "start": 1156.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reconozca las autoridades ind\u00edgenas por",
            "start": 1160.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parte del gobierno municipal estatal y",
            "start": 1162.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federal y puedan manejar directamente un",
            "start": 1165.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico se respeten y",
            "start": 1168.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reconozcan los sistemas normativos para",
            "start": 1171.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de nuestras autoridades",
            "start": 1174.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "municipales se haga efectivo el derecho",
            "start": 1175.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la consulta en todos los \u00e1mbitos",
            "start": 1178.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "administrativos y legislativos de",
            "start": 1180.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "impacto en nuestros territorios sean",
            "start": 1183.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "canceladas las concesiones otorgadas a",
            "start": 1186.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las minas donde hubo no hubo consulta",
            "start": 1189.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hasta que \u00e9sta se realice de forma de",
            "start": 1192.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "forma previa libre e informada",
            "start": 1195.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica le",
            "start": 1199.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solicitamos se reconozca y de",
            "start": 1201.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a todos los elementos como",
            "start": 1203.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son los polic\u00edas de guardia comandantes",
            "start": 1205.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de guardia guardia comunitaria y guardia",
            "start": 1208.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "civil que sean ellos el v\u00ednculo y la",
            "start": 1211.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la guardia nacional",
            "start": 1213.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal municipal el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1214.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la marina todos ellos responden con",
            "start": 1218.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "integridad y lealtad a las comunidades",
            "start": 1221.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gozan de una formaci\u00f3n de vida colectiva",
            "start": 1223.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y comunitaria por lo que dif\u00edcilmente",
            "start": 1226.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueden llegar a corromperse con las",
            "start": 1227.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas se reconozca su",
            "start": 1231.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pol\u00edtica en el beneficio",
            "start": 1233.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de las comunidades implementando",
            "start": 1236.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas de defensa capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1238.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n para la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 1240.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero y pol\u00edtica mejorando",
            "start": 1242.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que se da en los ministerios",
            "start": 1245.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en los juzgados de paz y",
            "start": 1247.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00edvicos promoviendo as\u00ed el inter\u00e9s de",
            "start": 1249.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres ind\u00edgenas en la",
            "start": 1251.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pol\u00edtica comunitaria por",
            "start": 1253.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo ello se\u00f1or presidente con estos",
            "start": 1256.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "planteamientos generales consideramos",
            "start": 1259.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mejorar nuestra vida comunitaria y el",
            "start": 1261.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuez",
            "start": 1264.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pueblos en este acto solicito a mi",
            "start": 1265.639,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero jorge enrique p\u00e9rez mel\u00e9ndez",
            "start": 1268.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concejal vocero del municipio ind\u00edgena",
            "start": 1271.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de hueyapan me apoye con la entrega de",
            "start": 1274.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "planteamientos y peticiones emanados de",
            "start": 1276.589,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las autoridades comunidades al se\u00f1or",
            "start": 1278.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1281.659,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1282.59,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1303.32,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le manifestamos nuestro",
            "start": 1319.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compromiso de trabajar de la mano con",
            "start": 1322.44,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "usted en lograr un m\u00e9xico pr\u00f3spero y",
            "start": 1324.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "fortalecido muchas gracias por ahorrar",
            "start": 1327.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hornada honrarlos con su presencia en",
            "start": 1330.299,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "este territorio cuna del movimiento",
            "start": 1333.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "agrarista buenas tardes",
            "start": 1335.33,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1337.69,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1344.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 1346.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1349.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas las cantatas todo es",
            "start": 1351.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "norte que chivas paraguay y kaley en",
            "start": 1354.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pino licenciado adelfo regino montes",
            "start": 1356.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 1367.73,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "a grado cortado con \u00e9xito",
            "start": 1371.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con esa v\u00eda aut\u00f3noma de south pars el",
            "start": 1374.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lado menos que observen",
            "start": 1377.24,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "voy a navia audi del meet",
            "start": 1380.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "llama con mayor concluy\u00f3 nos vamos",
            "start": 1384.169,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "winter",
            "start": 1387.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1388.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 1395.57,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con la venia de nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1401.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1404.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1407.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobernador cuauht\u00e9moc blanco bravo y de",
            "start": 1410.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las autoridades de los consejos",
            "start": 1416.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "municipales de coatetelco y hueyapan que",
            "start": 1418.75,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 1424.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quiero en primer t\u00e9rmino agradecer",
            "start": 1432.4,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "a nuestras hermanas que hoy nos han",
            "start": 1437.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hecho esta ceremonia tradicional",
            "start": 1441.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a purificar y proteger a nuestras",
            "start": 1445.84,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "autoridades y a quienes asistimos en",
            "start": 1450.27,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "este encuentro tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1454.45,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as y ni\u00f1os de la escuela",
            "start": 1458.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "primaria oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal de la",
            "start": 1462.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "comunidad de cuentepec quienes",
            "start": 1465.669,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "es al final",
            "start": 1471.04,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de este acto estar\u00e1n entonando entonando",
            "start": 1472.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el himno nacional en lengua n\u00e1huatl y",
            "start": 1475.61,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "para nosotros es un honor continuar con",
            "start": 1479.78,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo ahora entre el pueblo entre",
            "start": 1484.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pueblo n\u00e1huatl y el se\u00f1or presidente",
            "start": 1488.27,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica aqu\u00ed en la tierra donde",
            "start": 1490.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 donde vivi\u00f3 y donde luch\u00f3 don",
            "start": 1495.559,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "emiliano zapata quien fue el precursor",
            "start": 1499.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del agrarismo en mexico y que en tanto",
            "start": 1503.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 a nuestros pueblos ya nuestras",
            "start": 1507.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "comunidades por eso nos da mucha alegr\u00eda",
            "start": 1510.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy podamos estar aqu\u00ed en",
            "start": 1514.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estas tierras del pueblo nahua del",
            "start": 1517.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estado de morelos y al mismo tiempo",
            "start": 1520.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "agradecer a nuestras autoridades",
            "start": 1524.5,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "municipales comunales y ejidales que se",
            "start": 1527.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "congregaron el d\u00eda de ayer",
            "start": 1532.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "platicar reflexionar sus planteamientos",
            "start": 1535.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y que hoy han sido entregados a nuestro",
            "start": 1539.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica yo les",
            "start": 1543.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agradezco porque se el esfuerzo que",
            "start": 1547.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos hacemos para juntarnos y para",
            "start": 1549.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compartir nuestra palabra y en este",
            "start": 1553.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sentido quisiera destacar tres",
            "start": 1557.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuestiones que hoy han sido planteados",
            "start": 1559.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por un lado la cuesti\u00f3n de sus tierras",
            "start": 1561.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de sus tierras de sus",
            "start": 1565.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "territorios para que estos sean",
            "start": 1567.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aprovechados y que como lo han dicho",
            "start": 1570.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener ustedes todas las",
            "start": 1572.71,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "condiciones para que haya producci\u00f3n y",
            "start": 1575.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bienestar en sus comunidades y en sus",
            "start": 1578.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ejidos tambi\u00e9n destacar la importancia",
            "start": 1581.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de que trabajemos por la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1585.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestra cultura de nuestra lengua hoy",
            "start": 1589.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 1592.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bajo el mandato de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1595.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "presidente se ha reformado el art\u00edculo",
            "start": 1598.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "3\u00ba de la constituci\u00f3n federal y se ha",
            "start": 1601.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reconocido el principio de la",
            "start": 1605.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pluriculturalidad en todo el sistema",
            "start": 1607.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "educativo nacional y que en los planes y",
            "start": 1610.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "programas de estudio se pueda incorporar",
            "start": 1614.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el uso el aprendizaje la ense\u00f1anza de",
            "start": 1616.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nuestras lenguas ind\u00edgenas en este caso",
            "start": 1620.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la lengua nahua de modo que este es un",
            "start": 1623.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compromiso que traemos y que como",
            "start": 1626.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ustedes lo plantean",
            "start": 1628.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estoy seguro que en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1630.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica con las",
            "start": 1632.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instancias correspondientes del gobierno",
            "start": 1635.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del estado vamos a poder lograr este",
            "start": 1637.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o este anhelo de que de manera real",
            "start": 1640.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y efectiva se pueda ense\u00f1ar la lengua",
            "start": 1644.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena en nuestras aulas y una tercera",
            "start": 1647.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que quisiera destacar es este",
            "start": 1652.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo tan importante que han iniciado",
            "start": 1655.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ustedes ac\u00e1 en el municipio",
            "start": 1658.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "telco para hacer realidad la figura del",
            "start": 1661.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "municipio ind\u00edgena esto tambi\u00e9n se ha",
            "start": 1666.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "venido trabajando en hueyapan eso",
            "start": 1669.34,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "xocotla y entre el 5 sabemos que en el",
            "start": 1672.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mes de diciembre del a\u00f1o 2017 fue",
            "start": 1676.779,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "reconocido en el honorable congreso del",
            "start": 1681.37,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estado de morelos estos cuatro",
            "start": 1685.12,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas para atender sus",
            "start": 1687.429,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "planteamientos y sus reivindicaciones es",
            "start": 1691.029,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "muy importante manifestar que esta forma",
            "start": 1694.509,
            "duration": 11.571
        },
        {
            "text": "de democracia esta forma de democracia",
            "start": 1699.789,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1717.42,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "si lo dije lo dije no lo repito",
            "start": 1719.6,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "coatetelco hueyapan xoxocotla itt el 5",
            "start": 1722.919,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "son los 4 municipios",
            "start": 1728.809,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "son los cuatro municipios que",
            "start": 1732.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mediante decreto emitido por el gobierno",
            "start": 1735.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por el honorable congreso del estado de",
            "start": 1738.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "morelos fueron reconocidos como",
            "start": 1741.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas yo lo que quisiera",
            "start": 1744.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "agregar es que estos municipios de usos",
            "start": 1747.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y costumbres complementan la democracia",
            "start": 1751.43,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds en oaxaca tenemos 417",
            "start": 1754.91,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "municipios que eligen a sus autoridades",
            "start": 1760.39,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "por el sistema de usos y costumbres hay",
            "start": 1763.46,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "153 municipios que se rigen tambi\u00e9n por",
            "start": 1769.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos para dar un total de",
            "start": 1773.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "570 municipios y lo que hemos visto es",
            "start": 1776.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que esta forma de elegir a nuestras",
            "start": 1780.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "autoridades sin duda alguna fortalece la",
            "start": 1784.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "democracia fortalece la participaci\u00f3n de",
            "start": 1788.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 1791.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunidades y es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1793.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 1796.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo el consenso y el acuerdo como",
            "start": 1798.49,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1 de hacer realidad estos nuevos",
            "start": 1802.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "instrumentos de participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1806.559,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que sin duda alguna van a fortalecer la",
            "start": 1809.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vida social pol\u00edtica y cultural en cada",
            "start": 1813.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "uno de nuestros pueblos y en cada una de",
            "start": 1816.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 1820.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "venimos pues hermanas y hermanos a",
            "start": 1821.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honrar este valioso esfuerzo de cada uno",
            "start": 1824.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de ustedes desde el instituto nacional",
            "start": 1827.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas nosotros",
            "start": 1829.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguiremos acompa\u00f1ando este valioso",
            "start": 1832.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esfuerzo democr\u00e1tico que ustedes est\u00e1n",
            "start": 1835.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "realizando y estoy seguro que los",
            "start": 1839.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas con este esfuerzo nos",
            "start": 1842.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos sumando a la cuarta",
            "start": 1845.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica plazo",
            "start": 1847.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "camatte",
            "start": 1850.809,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1852.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 1864.029,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del estado libre y soberano de morelos",
            "start": 1866.369,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco bravo nos dirija su",
            "start": 1868.309,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mensaje actos que es que trato de no",
            "start": 1871.169,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entrar hasta que t\u00edpicas pan y morelos y",
            "start": 1874.259,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "toca cuauht\u00e9moc blanco bravo",
            "start": 1876.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no debes escuchar mi esposa porque vaya",
            "start": 1885.87,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a rega\u00f1ar para estar bien buenas tardes",
            "start": 1888.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "bienvenidos a morelos se\u00f1or presidente",
            "start": 1892.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hago extensi\u00f3n a este saludo y",
            "start": 1897.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienvenida a los miembros de su comit\u00e9 y",
            "start": 1900.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a todos los presentes agradezco su",
            "start": 1903.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por este rescate de las",
            "start": 1906.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas olvidadas y",
            "start": 1908.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 1910.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en morelos a\u00fan existen las condiciones",
            "start": 1913.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "necesarias hemos generado alternativas",
            "start": 1916.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para que las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1919.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alcancen su inclusi\u00f3n y cuenten con los",
            "start": 1921.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "elementos suficientes para su desarrollo",
            "start": 1924.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente somos un gobierno",
            "start": 1928.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aliado a su plan de naci\u00f3n",
            "start": 1930.58,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "en pro de las comunidades marginadas",
            "start": 1935.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respetuosamente le solicitamos su apoyo",
            "start": 1938.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "para contar con la mayor inversi\u00f3n en",
            "start": 1941.35,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "infraestructura social econ\u00f3mica para",
            "start": 1945.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas morelos",
            "start": 1947.659,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "agradece su visita cercan\u00eda y amistad",
            "start": 1950.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro apoyo solidario al",
            "start": 1955.019,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n que usted encabeza a",
            "start": 1957.58,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pesar de la resistencia al cambio",
            "start": 1961.509,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "morelos se est\u00e1 recuperando del",
            "start": 1963.539,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estancamiento heredado se\u00f1or presidente",
            "start": 1966.549,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con usted como testigo reiter\u00f3 a los",
            "start": 1970.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "morelenses mi compromiso de seguir",
            "start": 1973.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajando y no descansar hasta lograr",
            "start": 1975.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que morelos recupere el lugar que",
            "start": 1978.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente le corresponde finalmente",
            "start": 1980.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le reitero se\u00f1or presidente bienvenido",
            "start": 1985.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otra vez a morelos que es su casa",
            "start": 1988.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuantas veces sea necesario ser\u00e1 muy",
            "start": 1990.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bien recibido much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 1993.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1995.41,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1996.91,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2011.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2014.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2015.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2017.99,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2020.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "suave o ataca asi\u00e1tica que est\u00e9 tocando",
            "start": 2022.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s los amigos o amigos",
            "start": 2026.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acerca igual",
            "start": 2028.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de huatulco y de todos los pueblos de",
            "start": 2030.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 2036.15,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de este hist\u00f3rico estado de morelos",
            "start": 2039.45,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda escribir la historia de",
            "start": 2044.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2048.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin morelos sin la historia de este",
            "start": 2050.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2054.35,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2057.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sus antepasados",
            "start": 2060.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lucharon en las tres transformaciones",
            "start": 2063.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que han habido lucharon en la",
            "start": 2066.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2069.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 2072.889,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como se protegi\u00f3",
            "start": 2076.21,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a morelos",
            "start": 2079.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en el sitio de cuautla",
            "start": 2083.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando la independencia",
            "start": 2087.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 2090.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed estuvo",
            "start": 2093.47,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "un dirigente liberal al inicio",
            "start": 2097.319,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "del movimiento de reforma",
            "start": 2101.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "juan \u00e1lvarez",
            "start": 2104.93,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 por ese estado de morelos",
            "start": 2107.2,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvo tambi\u00e9n benito ju\u00e1rez",
            "start": 2112.339,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y morelos",
            "start": 2117.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2120.39,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en morelos se particip\u00f3 en la",
            "start": 2122.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tercera transformaci\u00f3n en la revoluci\u00f3n",
            "start": 2127.12,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de 1910 con ese l\u00edder leal",
            "start": 2130.73,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "a los campesinos a la justicia emiliano",
            "start": 2136.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "zapata salazar",
            "start": 2141.49,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2149.829,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2151.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2154.099,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2157.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se triunfo",
            "start": 2158.67,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "y se ha iniciado",
            "start": 2162.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "una nueva transformaci\u00f3n hablaba yo de",
            "start": 2165.819,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tres transformaciones que han habido la",
            "start": 2169.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la revoluci\u00f3n y",
            "start": 2173.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo la",
            "start": 2176.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2179.049,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2181.42,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y se va avanzando",
            "start": 2187.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2188.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos la suerte",
            "start": 2191.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de que podemos llevar a cabo esta",
            "start": 2194.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2197.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin violencia las 3",
            "start": 2199.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transformaciones anteriores por las",
            "start": 2203.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "circunstancias se tuvieron que hacer con",
            "start": 2206.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 2209.369,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2211.32,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "sin violencia estamos",
            "start": 2213.319,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estableciendo",
            "start": 2217.849,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "una nueva forma de hacer pol\u00edtica",
            "start": 2220.539,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sin violencia estamos llevando a cabo",
            "start": 2224.829,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "los cambios",
            "start": 2229.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 necesita nuestro pa\u00eds",
            "start": 2231.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2235.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y crear entre todos desde abajo",
            "start": 2236.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una patria nueva",
            "start": 2240.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta",
            "start": 2244.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n ya era insoportable",
            "start": 2246.82,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lo que estaba sucediendo en el pa\u00eds",
            "start": 2252.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya iniciamos",
            "start": 2256.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde luego todav\u00eda estamos en un",
            "start": 2258.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "periodo de transici\u00f3n",
            "start": 2262.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "donde lo viejo",
            "start": 2266.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no acaba de morir",
            "start": 2268.42,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y lo nuevo no acaba de nacer",
            "start": 2272.15,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pero se va avanzando",
            "start": 2275.94,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s de decir que no se permite la",
            "start": 2279.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2283.509,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ya puedo sacar el pa\u00f1uelo blanco y decir",
            "start": 2285.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 2290.72,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2292.29,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2296.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque empezamos",
            "start": 2299.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a limpiar de arriba para abajo como se",
            "start": 2302.25,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "barren las escaleras",
            "start": 2306.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 claro",
            "start": 2309.119,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de que no vamos a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2312.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ni la impunidad",
            "start": 2314.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso",
            "start": 2316.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 2319.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2326.94,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2329.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "va a haber lujos en el gobierno",
            "start": 2331.869,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "ni corrupci\u00f3n ni derroche porque no",
            "start": 2336.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2339.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2342.099,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 2344.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en ese sentido poniendo orden",
            "start": 2348.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y por eso vengo a informarles que vamos",
            "start": 2351.33,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "a cumplir todos los compromisos",
            "start": 2356.43,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "no vamos a quedar a deber nada nos vamos",
            "start": 2360.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a poner al corriente",
            "start": 2365.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con nuestro pueblo",
            "start": 2367.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 2370.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2372.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya puedo",
            "start": 2374.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es decir ahora a los cuatro vientos y",
            "start": 2377.55,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "puedo probar",
            "start": 2382.17,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "de que m\u00e1s de 20 millones de mexicanos",
            "start": 2384.079,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos",
            "start": 2387.739,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar",
            "start": 2394.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "les puedo comentar que en la mitad de",
            "start": 2397.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los hogares de m\u00e9xico llegan cuando",
            "start": 2401.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "menos un programa de bienestar y en los",
            "start": 2403.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s pobres en las comunidades",
            "start": 2408.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2410.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de cada 10 hogares hasta ahora en 9",
            "start": 2412.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando los apoyos y pronto va a",
            "start": 2417.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ser 10 10 al 100% de apoyo a todas las",
            "start": 2420.82,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "comunidades de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2425.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2429.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es poco lo que queda de atender en el",
            "start": 2431.61,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a adultos mayores",
            "start": 2437.1,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "casi todos est\u00e1n recibiendo este apoyo",
            "start": 2441.63,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ya no mil 160 pesos como era antes dos",
            "start": 2445.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta",
            "start": 2450.269,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2452.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en la madrugada de hoy se aprob\u00f3 el",
            "start": 2454.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2457.46,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y ya no van a ser 2.550 si no se le",
            "start": 2461.87,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "agrega un porcentaje de inflaci\u00f3n para",
            "start": 2467.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no se vaya depreciando",
            "start": 2473.9,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "esa pensi\u00f3n lo mismo podemos decir de la",
            "start": 2477.49,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 2483.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "discapacidad ya se va avanzando tambi\u00e9n",
            "start": 2486.97,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "con las becas",
            "start": 2492.4,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "vamos desplazando cada vez m\u00e1s se",
            "start": 2495.46,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "atiende a la gente a los estudiantes de",
            "start": 2501.09,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "preescolar de primaria de secundaria",
            "start": 2506.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria todos les",
            "start": 2510.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "puedo comentar que este programa de",
            "start": 2514.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "becas nada m\u00e1s para el nivel medio",
            "start": 2517.01,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 2521.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 2523.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "al inicio de a\u00f1o",
            "start": 2525.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2528.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vino el fin de curso",
            "start": 2531.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ya por esa abeja",
            "start": 2536.059,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se inscribieron a la preparatoria al",
            "start": 2540.239,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o 20% m\u00e1s de j\u00f3venes",
            "start": 2544.649,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y bajo la deserci\u00f3n cuantos est\u00e1n",
            "start": 2553.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recibiendo ese apoyo esa beca en el",
            "start": 2557.579,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nivel medio superior cerca de 4 millones",
            "start": 2561.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de estudiantes",
            "start": 2564.569,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2567.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2568.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2570.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se den facilidades para que los j\u00f3venes",
            "start": 2572.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudien",
            "start": 2575.319,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y tengan garantizado tambi\u00e9n el derecho",
            "start": 2577.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al trabajo porque es mucho mejor tener a",
            "start": 2580.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en",
            "start": 2584.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la calle si tienen estudio si est\u00e1n en",
            "start": 2587.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2591.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n trabajando no los alejamos de",
            "start": 2593.24,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "la tentaci\u00f3n de los malos pasos no es",
            "start": 2599.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que los enganchen",
            "start": 2603.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se los lleven",
            "start": 2607.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para que act\u00faen en las bandas de la",
            "start": 2609.24,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "delincuencia por eso estamos dando",
            "start": 2614.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes en el",
            "start": 2617.369,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nivel universitario",
            "start": 2620.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya se han entregado hasta ahora 300.000",
            "start": 2623.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2627.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de 2400 pesos mensuales para los que",
            "start": 2629.09,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estudian en el nivel superior y hay un",
            "start": 2633.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "programa es muy importante los j\u00f3venes",
            "start": 2637.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1n estudiando y que no",
            "start": 2642.38,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tienen empleo se les est\u00e1 contratando y",
            "start": 2645.9,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se les da trabajo como aprendices",
            "start": 2650.61,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en empresas en talleres en comercios",
            "start": 2654.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para que se vayan capacitando",
            "start": 2662.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1n pagando 3600 pesos como",
            "start": 2665.13,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aprendices saben cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 2669.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajando ya en este programa que se",
            "start": 2672.329,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2675.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes al d\u00eda de hoy y va a",
            "start": 2678.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "seguir creciendo el n\u00famero de j\u00f3venes",
            "start": 2683.7,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que reciban becas y que tengan trabajo",
            "start": 2687.119,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "para que de esta manera podamos",
            "start": 2692.75,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y resolviendo el grave problema de la",
            "start": 2697.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia porque no",
            "start": 2700.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se puede enfrentar la violencia con la",
            "start": 2705.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "violencia eso ya est\u00e1 demostrado no se",
            "start": 2708.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 2713.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2716.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bien si atendemos a los j\u00f3venes si hay",
            "start": 2719.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajo si rescatamos al campo si hay",
            "start": 2723.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bienestar va a haber paz y va a haber",
            "start": 2727.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tranquilidad en morelos y en todo el",
            "start": 2729.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esa es la nueva estrategia",
            "start": 2732.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo",
            "start": 2735.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso del campo decirles",
            "start": 2740.349,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa el programa que se conoc\u00eda",
            "start": 2744.519,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "como procampo ahora se llama producci\u00f3n",
            "start": 2748.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2753.759,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ese programa contin\u00faa y va a llegar a",
            "start": 2756.04,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "todos sean comuneros ejidatarios o",
            "start": 2762.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios antes no se tomaba",
            "start": 2766.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en cuenta las comunidades ind\u00edgenas ni",
            "start": 2770.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se tomaba en cuenta a ca\u00f1eros",
            "start": 2772.99,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a los que se dedican al cultivo de",
            "start": 2776.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el caf\u00e9",
            "start": 2781.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ahora ya es para",
            "start": 2783.66,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2787.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cafeticultores y ca\u00f1eros van a estar",
            "start": 2790.45,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo todo como aqu\u00ed lo",
            "start": 2795.17,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "dijo la compa\u00f1era de manera directa",
            "start": 2798.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 2804.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos construyendo nos trae llevando",
            "start": 2810.81,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "un poco de tiempo pero ya se inici\u00f3",
            "start": 2814.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de el banco del",
            "start": 2820.829,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "bienestar se est\u00e1 estableciendo el banco",
            "start": 2824.7,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "del bienestar no hab\u00eda",
            "start": 2829.17,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "un banco de el gobierno",
            "start": 2833.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o hab\u00eda un banco pero muy peque\u00f1o",
            "start": 2837.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bansefi",
            "start": 2841.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ahora ese banco se est\u00e1 convirtiendo en",
            "start": 2843.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 2847.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y va a tener presencia en todos los",
            "start": 2849.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblos va a tener 13.000 sucursales",
            "start": 2852.75,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para que el beneficiario de los",
            "start": 2857.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "programas vaya con su tarjeta y saque su",
            "start": 2860.85,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dinero directamente",
            "start": 2864.09,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que no se necesite de intermediarios por",
            "start": 2866.54,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "eso hay un poco de descontrol ahora",
            "start": 2872.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y descontento porque hab\u00eda la mala",
            "start": 2876.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "costumbre de que se entregaba el dinero",
            "start": 2880.61,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a las organizaciones",
            "start": 2884.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no bajaba no llegaba",
            "start": 2889.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 2892.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se quedaba en el camino o llegaba",
            "start": 2894.44,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "incompleto con moche con piquete de ojo",
            "start": 2896.65,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 2901.81,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2905.5,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n el apoyo a discapacitados las",
            "start": 2910.589,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "becas el apoyo a los campesinos todo",
            "start": 2914.789,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "directo con su tarjeta",
            "start": 2918.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y se van a tener estas sucursales",
            "start": 2924.01,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en los pueblos m\u00e1s grandes",
            "start": 2930.07,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "13 mil sucursales repito y",
            "start": 2934.13,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se va a tener en todos los pueblos",
            "start": 2939.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "internet porque ya tambi\u00e9n se cre\u00f3 la",
            "start": 2942.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "empresa para utilizar los cables de la",
            "start": 2946.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 2949.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conectar a todo m\u00e9xico con internet nada",
            "start": 2951.66,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de que hay que irse estando hay que",
            "start": 2956.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "subirse a las lomas a buscar la se\u00f1al",
            "start": 2961.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para poder hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 2963.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso ya se va a terminar en todos lados",
            "start": 2965.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "va a haber internet",
            "start": 2967.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 2976.359,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "apoyar aqu\u00ed en morelos con un programa",
            "start": 2980.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida",
            "start": 2985.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un programa",
            "start": 2989.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "importante que ya se est\u00e1 aplicando en",
            "start": 2992.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el sureste estamos sembrando",
            "start": 2995.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2999.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 dando trabajo empleo",
            "start": 3003.22,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "permanente a doscientos mil campesinos",
            "start": 3006.19,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en chiapas son 200.000",
            "start": 3011.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y hay 80 mil campesinos",
            "start": 3014.91,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "trabajando no empleo temporal permanente",
            "start": 3019.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el productor",
            "start": 3025.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde luego pone su tierra sea peque\u00f1o",
            "start": 3028.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "propietario ejidatario comunero se le",
            "start": 3031.71,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entrega la planta porque se est\u00e1n",
            "start": 3034.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "produciendo millones de plantas en",
            "start": 3038.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "viveros tanto de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3041.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "defensa como de viveros comunitarios",
            "start": 3043.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se integra y se entrega a la planta ya",
            "start": 3046.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sea de \u00e1rboles maderables y frutales lo",
            "start": 3050.51,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "que se da en cada regi\u00f3n y se paga un",
            "start": 3054.29,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "jornal cinco mil pesos",
            "start": 3060.83,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "para que se cultive la parcela",
            "start": 3064.64,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "se le da ese apoyo lo que queremos es",
            "start": 3070.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que el ejidatario el comunero el peque\u00f1o",
            "start": 3074.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "propietario o sus familiares sus hijos",
            "start": 3078.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tengan trabajo en la comunidad en el",
            "start": 3081.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pueblo que el que quiera irse a buscarse",
            "start": 3084.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la vida a otras partes",
            "start": 3088.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el que quiera emigrar que lo haga por",
            "start": 3090.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "gusto no por necesidad que pueda haber",
            "start": 3094.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "trabajo en cada pueblo",
            "start": 3098.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese programa sembrando vida se va a",
            "start": 3103.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 3107.03,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en morelos para que haya empleo",
            "start": 3108.38,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "para que haya trabajo le voy a pedir",
            "start": 3113.539,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "a la secretaria de bienestar que venga",
            "start": 3119.369,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a cuartel con ustedes para",
            "start": 3123.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "presentarles ese programa",
            "start": 3128.269,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y que vengan de otros pueblos se re\u00fanan",
            "start": 3132.18,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y se inicie aqu\u00ed ese programa",
            "start": 3136.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 3144.3,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "25 mil hect\u00e1reas son 10.000 empleos",
            "start": 3146.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "permanentes ese es mi compromiso para",
            "start": 3153.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 3157.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3163.55,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y decirles que ya se establecieron los",
            "start": 3165.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda para los productos",
            "start": 3168.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 3170.91,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo",
            "start": 3172.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el precio que se va a pagar",
            "start": 3175.21,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "por cultivos b\u00e1sicos en el caso del ma\u00edz",
            "start": 3179.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "5.610 pesos la tonelada se va a comprar",
            "start": 3186.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los almacenes de diconsa",
            "start": 3192.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los que producen ma\u00edz van a poder vender",
            "start": 3197.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a cinco mil seiscientos diez pesos la",
            "start": 3200.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tonelada",
            "start": 3203.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el arroz 6.120 la tonelada aqu\u00ed no se",
            "start": 3204.89,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "siembra trigo harinero pero",
            "start": 3211.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "les digo que se va a pagar 5 mil 790",
            "start": 3215.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada",
            "start": 3220.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "frijoles y 14 mil 500 pesos la tonelada",
            "start": 3222.71,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "y los que tienen sus vaquitas",
            "start": 3227.74,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "que se dedican a la rejer\u00eda 8 pesos 20",
            "start": 3233.18,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "centavos el litro",
            "start": 3239.059,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "estos son precios de garant\u00eda para",
            "start": 3241.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "apoyar al productor",
            "start": 3245.71,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que aunque se va a",
            "start": 3248.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pagar cinco mil seiscientos diez pesos",
            "start": 3251.249,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "por tonelada",
            "start": 3254.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz o 5 pesos",
            "start": 3255.73,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "60 centavos el kilo",
            "start": 3261.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en la tienda de diconsa se va a seguir",
            "start": 3264.65,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vendiendo a 5 pesos el kilo",
            "start": 3268.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eso para que tengan ustedes la",
            "start": 3278.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vamos a seguir entregando",
            "start": 3282.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cr\u00e9ditos que llamamos tandas",
            "start": 3287.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para el bienestar ya algunos est\u00e1n",
            "start": 3291.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo son seis mil pesos",
            "start": 3295.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sin intereses sin papeleo",
            "start": 3298.97,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "van pagando 500 pesos mensuales",
            "start": 3302.57,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los seis mil diez mil",
            "start": 3307.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 10 mil 15 mil",
            "start": 3310.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 15.000 20.000",
            "start": 3312.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tantas para el bienestar sin intereses y",
            "start": 3315.82,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sin papeleo a la palabra porque la mayor",
            "start": 3320.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "riqueza del pueblo de m\u00e9xico es su",
            "start": 3324.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3327.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 3335.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para informarles que ya comenzamos un",
            "start": 3337.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa que se llama la escuela es",
            "start": 3341.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3343.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en que los padres de",
            "start": 3345.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3349.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en cada escuela",
            "start": 3352.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hacen su asamblea elige un comit\u00e9",
            "start": 3354.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3359.04,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "se va a entregar",
            "start": 3360.56,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el presupuesto de mantenimiento a cada",
            "start": 3362.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3367.089,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a multigrado en",
            "start": 3369.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "donde un maestro o maestra o dos dan",
            "start": 3374.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hasta los 6 grados",
            "start": 3379.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una escuela de 5 a 50 alumnos son 150",
            "start": 3383.92,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mil pesos por ciclo escolar que les va a",
            "start": 3390.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llegar al comit\u00e9 si es una escuela de 50",
            "start": 3393.13,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "a 150 alumnos 200 mil 100 650",
            "start": 3398.23,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s alumnos 500.000",
            "start": 3405.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar el dinero",
            "start": 3410.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ninguna instancia del gobierno",
            "start": 3412.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "federal ni estatal",
            "start": 3415.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 3418.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al comit\u00e9 de padres de familia nada m\u00e1s",
            "start": 3422.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estamos recomendando",
            "start": 3425.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que el tesorero del comit\u00e9 sea una mujer",
            "start": 3427.43,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 3432.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3436.46,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 3440.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 3442.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidencial que est\u00e1 ya en venta",
            "start": 3444.79,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3447.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california",
            "start": 3452.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto para todas las escuelas de morelos",
            "start": 3456.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "voy a hablar",
            "start": 3463.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de manera detallada",
            "start": 3467.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con tiempo con cuauht\u00e9moc blanco porque",
            "start": 3470.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 3473.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 3475.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero todas las escuelas de morelos van a",
            "start": 3484.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tener su presupuesto y los padres",
            "start": 3488.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "familia y su comit\u00e9 van a decidir qu\u00e9",
            "start": 3492.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer con ese presupuesto si van a",
            "start": 3494.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pintar la escuela si van a mejorar los",
            "start": 3497.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os si van a ampliar las construyendo",
            "start": 3500.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "un aula si van a comprar oa tener mejor",
            "start": 3505.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mobiliario si est\u00e1 muy fuerte el calor y",
            "start": 3508.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quiere imponerle un clima un aire",
            "start": 3512.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "acondicionado a los salones para eso va",
            "start": 3516.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a ser el presupuesto eso lo van a",
            "start": 3520.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "decidir los padres de familia y as\u00ed",
            "start": 3522.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a ir avanzando les digo a",
            "start": 3527.04,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "los maestros de morelos que cumplimos ya",
            "start": 3530.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 3535.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 3538.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3542.22,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "y negro",
            "start": 3543.5,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que eso no se pod\u00eda hacer y",
            "start": 3545.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "va a significar una plazo nada",
            "start": 3549.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al contrario est\u00e1n contentos los",
            "start": 3553.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maestros las maestras los padres de",
            "start": 3556.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familia no hemos tenido mayor problema y",
            "start": 3558.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a ir mejorando as\u00ed en como un",
            "start": 3561.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acuerdo la calidad de la ense\u00f1anza pero",
            "start": 3564.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no por la fuerza como lo quer\u00edan hacer",
            "start": 3569.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por",
            "start": 3572.41,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 3575.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya no se va a humillar a los maestros",
            "start": 3583.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s se va a humillar a nuestras",
            "start": 3586.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "maestras a nuestros maestros lo poco que",
            "start": 3589.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabemos se los debemos a nuestros",
            "start": 3591.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "maestros nunca se hab\u00eda ofendido tanto a",
            "start": 3594.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los maestros como en los a\u00f1os pasados",
            "start": 3596.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por eso les digo que vamos a ir",
            "start": 3599.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "avanzando en la educaci\u00f3n lo mismo en la",
            "start": 3603.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3606.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el sistema de salud p\u00fablica por los",
            "start": 3608.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "suelos",
            "start": 3611.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no hay en los m\u00e9dicos no hay medicinas",
            "start": 3613.06,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tenemos que levantar el sistema de salud",
            "start": 3617.96,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ya se aprob\u00f3 el instituto de la",
            "start": 3621.71,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar que sustituye al",
            "start": 3626.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular que ni era seguro",
            "start": 3630.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni era popular",
            "start": 3634.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya este nuevo sistema va a garantizar",
            "start": 3637.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos que no falten",
            "start": 3641.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "los medicamentos no solo el llamado",
            "start": 3644.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos que",
            "start": 3647.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se necesiten ya hemos autorizado una",
            "start": 3651.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n al presupuesto de salud de 40",
            "start": 3654.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para fortalecer la",
            "start": 3657.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "salud del pueblo mejorar la salud y",
            "start": 3661.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garantizar ese derecho y vamos a seguir",
            "start": 3664.63,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "avanzando en todo lo que podamos ayudar",
            "start": 3668.77,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense con la idea de que todo lo que",
            "start": 3673.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "habremos por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3678.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo lo que ahorremos por no permitir",
            "start": 3681.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno todo es para el",
            "start": 3684.4,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pueblo lo que aqu\u00ed se dijo lo que hace",
            "start": 3689.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "plantea que lo que es",
            "start": 3692.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "confisque al crimen organizado y que se",
            "start": 3696.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "le devuelva a la gente ya est\u00e1 el",
            "start": 3701.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3703.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3705.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo lo que se confisque a la",
            "start": 3709.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delincuencia pero no solo a la",
            "start": 3710.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada sino tambi\u00e9n a",
            "start": 3712.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco a los",
            "start": 3715.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos",
            "start": 3718.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo se llama el instituto se",
            "start": 3722.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 3725.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 3727.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3730.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo subastas de ranchos de",
            "start": 3732.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "residencias de alhajas de aviones de",
            "start": 3736.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "yates nos acaba de entregar la fiscal\u00eda",
            "start": 3741.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3744.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y joyas alhajas que se van a subastar",
            "start": 3746.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "acabo de estar la semana pasada all\u00e1 en",
            "start": 3749.46,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "nayarit con los huicholes en la yesca y",
            "start": 3753.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed nos quejamos del mal estado de",
            "start": 3758.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los caminos all\u00e1",
            "start": 3762.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es tan peor",
            "start": 3764.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "completamente en el abandono y ya",
            "start": 3767.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed de que en la subasta que se",
            "start": 3771.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a ser de esas alhajas va a alcanzar",
            "start": 3775.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para hacer ese camino pero les va a",
            "start": 3777.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tocar a todos los pueblos a todos los",
            "start": 3780.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas les va a tocar su",
            "start": 3783.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "apoyo en obras de ese tipo",
            "start": 3786.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy vamos a ir",
            "start": 3790.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "poco a poco todo lo que ahorremos va a",
            "start": 3792.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser para entregar a la gente y estamos",
            "start": 3796.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ahorrando bastante les voy a poner nada",
            "start": 3800.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el ejemplo el a\u00f1o pasado lo que es",
            "start": 3802.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica como ah\u00ed",
            "start": 3806.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estaba el estado mayor presidencial",
            "start": 3808.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 3810.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 3813.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 3817.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este es un camar\u00f3grafo",
            "start": 3821.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no me est\u00e1 cuidando",
            "start": 3823.869,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "8000 imag\u00ednense ni a donald trump lo",
            "start": 3826.25,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cuidan tanto como cuidaban antes a los",
            "start": 3830.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidentes ya desapareci\u00f3 el estado",
            "start": 3835.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ya todos esos",
            "start": 3838.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la",
            "start": 3841.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa en la guardia nacional para",
            "start": 3843.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 3845.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la gente y el que lucha por la justicia",
            "start": 3848.6,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer",
            "start": 3850.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3852.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense cu\u00e1nto ahorramos",
            "start": 3857.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3860.72,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en aviones",
            "start": 3862.16,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "lo digo aqu\u00ed me da pena pero tenemos que",
            "start": 3865.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer conciencia porque muchas cosas se",
            "start": 3868.499,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ocultaron no se dec\u00edan no se informaba",
            "start": 3870.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el pueblo el \u00faltimo viaje que hizo",
            "start": 3874.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a argentina a un encuentro",
            "start": 3877.41,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con otros jefes de estado",
            "start": 3882.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ese viaje en avi\u00f3n",
            "start": 3885.79,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gastaron much\u00edsimo solo en internet",
            "start": 3890.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "en el viaje de ida y vuelta siete",
            "start": 3894.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3897.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay avi\u00f3n presidencial ya",
            "start": 3899.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido trasladarse en aviones",
            "start": 3904.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "privados en helic\u00f3pteros privados est\u00e1",
            "start": 3907.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vendi\u00e9ndose el avi\u00f3n presidencial en",
            "start": 3911.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "california y se van a vender 72 aviones",
            "start": 3913.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y helic\u00f3pteros todo esto significa",
            "start": 3916.69,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ahorros cu\u00e1nto se gast\u00f3 la presidencia",
            "start": 3921.49,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 3 mil 600 millones de",
            "start": 3925.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos cu\u00e1nto vamos a ejercer nosotros",
            "start": 3929.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 800 millones cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 3933.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ahorrar 2.400 millones de pesos ese es",
            "start": 3936.19,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 3940.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y todos esos ahorros",
            "start": 3947.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nos permiten poder invertir y trasladar",
            "start": 3950.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "esos fondos a la gente sin necesidad de",
            "start": 3954.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos sin que haya",
            "start": 3958.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds porque",
            "start": 3961.21,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "no hemos endeudado en este a\u00f1o le hemos",
            "start": 3966.099,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "aumentado la deuda y el a\u00f1o que viene va",
            "start": 3970.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a aumentar la deuda p\u00fablica ya no",
            "start": 3974.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podemos aumentar la deuda p\u00fablica entre",
            "start": 3977.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "otras cosas porque es una enorme deuda",
            "start": 3979.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la que heredamos m\u00e1s de 10 billones de",
            "start": 3982.2,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pesos s\u00f3lo de intereses este a\u00f1o tenemos",
            "start": 3986.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que pagar como 700 mil millones de pesos",
            "start": 3989.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces ya no podemos seguir as\u00ed pero",
            "start": 3992.97,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "si vamos a tener presupuestos",
            "start": 3996.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y acabando con la corrupci\u00f3n y haciendo",
            "start": 4000.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "un gobierno austero sobrio humilde el",
            "start": 4003.809,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "poder es humildad ne fantocher\u00eda no es",
            "start": 4008.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "prepotencia el poder solo tiene sentido",
            "start": 4011.369,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 4015.119,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s por eso vengo a",
            "start": 4018.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "decirles vamos adelante",
            "start": 4021.749,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4024.369,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a todas a todos ustedes tambi\u00e9n que",
            "start": 4026.93,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "quede de manifiesto que quede muy claro",
            "start": 4030.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se oiga bien que se oiga lejos",
            "start": 4034.069,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4036.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gobernador de morelos",
            "start": 4040.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc blanco",
            "start": 4042.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4044.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para que no vayan a pensar que como no",
            "start": 4049.45,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estamos visitando morelos o llevamos",
            "start": 4054.789,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo sin venir a morelos que",
            "start": 4057.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solo",
            "start": 4061.689,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "baute mono compremos nuestra s\u00f3lo tiene",
            "start": 4062.619,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el apoyo del respaldo de el gobierno",
            "start": 4065.739,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "federal del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4069.009,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y digo esto",
            "start": 4074.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque hay veces que",
            "start": 4076.66,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "veo que son muy abusivos",
            "start": 4080.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este ventajosos",
            "start": 4084.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y piensan que van a poder",
            "start": 4087.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y doblegar al gobierno de morelos no",
            "start": 4091.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1s solo cuando temo lo vamos a apoyar",
            "start": 4094.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para que haga un buen gobierno en",
            "start": 4097.56,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo y siempre va a ser",
            "start": 4101.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4105.07,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y que les quede claro nos llev\u00f3 muchos",
            "start": 4107.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la lucha",
            "start": 4110.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y no podemos nosotros fallarle al pueblo",
            "start": 4112.65,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando",
            "start": 4116.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 4118.969,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tienen depositada en nosotros la",
            "start": 4122.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esperanza a millones de mexicanos no los",
            "start": 4124.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar soy muy consciente de",
            "start": 4127.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "mi responsabilidad y antes muerto que",
            "start": 4130.94,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de mexico",
            "start": 4136.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 4143.819,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando morelos nos vamos",
            "start": 4146.109,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a seguir encontrando este a\u00f1o ya ustedes",
            "start": 4149.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "saben el gobierno de la rep\u00fablica se lo",
            "start": 4154.029,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "dedico a el caudillo del sur emiliano",
            "start": 4157.179,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "zapata salazar este a\u00f1o y ahora qu\u00e9",
            "start": 4160.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 a los estudiantes de ayala",
            "start": 4165.79,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a buscar la forma de",
            "start": 4168.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estar all\u00e1 en anenecuilco en hallarla",
            "start": 4171.549,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4175.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la manera de ir a",
            "start": 4178.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visitarle lo mismo aprovecho para",
            "start": 4180.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comentarles sobre las afectaciones por",
            "start": 4183.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los sismos vamos a seguir ayudando",
            "start": 4187.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "apoyando no nos vamos",
            "start": 4190.19,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "a desatender",
            "start": 4194.48,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "va a seguir los programas de vivienda la",
            "start": 4196.679,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de infraestructura p\u00fablica y",
            "start": 4201.269,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se van a reparar los templos que",
            "start": 4206.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "son los monumentos hist\u00f3ricos y",
            "start": 4211.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "culturales todos los templos que",
            "start": 4214.32,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "quedaron afectados por el temblor me dio",
            "start": 4217.469,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes muchas",
            "start": 4220.709,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4224.039,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 4229.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos de morelos",
            "start": 4234.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que viva morelos",
            "start": 4238.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que viva esa pata",
            "start": 4241.969,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4244.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4254.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pie y retirarse los sombreros para",
            "start": 4256.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4258.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por los ni\u00f1os del coro de la escuela",
            "start": 4260.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primaria miguel oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal de",
            "start": 4263.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la comunidad de cuentepec en lengua",
            "start": 4265.73,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena nahua",
            "start": 4267.74,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "descart\u00f3 que estas personas tienen otros",
            "start": 4270.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "john player juan escalante ub\u00edcate wifi",
            "start": 4273.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cano mexicali y todo con un plan memo",
            "start": 4275.439,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s para mikel oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal",
            "start": 4277.989,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "un pantepec cuentepec",
            "start": 4279.249,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4286.62,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4290.92,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4296.3,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4307.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s",
            "start": 4315.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4317.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en italia",
            "start": 4319.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "venga vamos m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 4322.0,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s cambios",
            "start": 4326.579,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4330.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4333.58,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la capital",
            "start": 4334.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no tan as\u00ed",
            "start": 4337.929,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4342.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4345.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4350.28,
            "duration": 13.42
        },
        {
            "text": "sin amor",
            "start": 4361.059,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4363.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4377.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vamos y vamos a vivir",
            "start": 4380.44,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "la nota capital y les hab\u00eda quitado",
            "start": 4384.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tanto est\u00e1s",
            "start": 4390.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "juanes a jes\u00fas y me",
            "start": 4393.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4398.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se trata de m\u00ed mismo",
            "start": 4400.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mis tristezas y agua de nuestras",
            "start": 4410.34,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "mejillas y canad\u00e1",
            "start": 4416.46,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de postre wanna be que copian y",
            "start": 4420.15,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "cuando te busca por misma",
            "start": 4426.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 4432.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4440.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4443.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4445.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 4447.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 4449.79,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4450.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4452.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4455.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4460.42,
            "duration": 38.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4519.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4565.78,
            "duration": 24.409
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] mira nuevamente damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an secuestra yo hace que no te que sigua para este pero m\u00e9xico no presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador mates califican [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] nuevamente damos la m\u00e1s cordial bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional de bienvenida en n\u00e1huat a cargo de cuatro nanas de la comunidad de xoxocotla para ello solicitamos a los presentes guardar el debido respeto retirar sus sombreros y guardar silencio asc\u00e1n nave tsubame with panal de pesos o cota y parte del whisky pap\u00e1 cuales se conoce actual su mortal y caguas qu\u00edstica no era muy simple lo bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] nota siente cuatrimoto ac\u00e1 van de andr\u00e9s l\u00f3pez obrador la emoci\u00f3n no voy a sonar pidiendo permiso a los cuatro tiempos al viento el tema agua flan at no touching the waiting de coaching matic les toca mate como sting y no solo a m\u00ed misma y todos nosotros lo queremos lo puedo abrazar [Aplausos] no los vamos a ver [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] bienvenidos los cap\u00edtulos no gracias [M\u00fasica] 3 s [M\u00fasica] y no no preside este evento di\u00e1logo con el pueblo ind\u00edgena nahua tos del estado de morelos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ascauto central a quien en tono nota cadenas de persona huesca no a weiss tica la icann tica para m\u00e9xico sean tan amables de ocupar sus lugares ah sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos cuando tenemos blanco bravo gobernador constitucional del estado libre y soberano de morelos [Aplausos] licenciado adelfo regino montes director general del impi laura guti\u00e9rrez irineo s\u00edndica del consejo municipal de coatetelco morelos jorge enrique p\u00e9rez mel\u00e9ndez concejal vocero del municipio ind\u00edgena de hueyapan morelos norberto zamorano ortega presidente del consejo del municipio ind\u00edgena 4 asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil autoridades ind\u00edgenas as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos ustedes sean bienvenidos la mano est\u00e1 en cual yo nada m\u00e1s eco no ve el archivo pan en calma capaz de paliar los cuales califican y garantizan a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de laura guti\u00e9rrez green eo s\u00edndica del consejo municipal de coatetelco morelos scan todos no laura guti\u00e9rrez y ren\u00e9 o s\u00edndica del consejo de nicaragua telco licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico hermano adelfo regino montes director del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas ciudadano cuauht\u00e9moc blanco bravo gobernador del estado de morelos ciudadano norberto zamorano ortega presidente del consejo municipal ind\u00edgena de coatetelco autoridades hermanas y hermanos ind\u00edgenas visitantes buenas tardes se\u00f1or presidente nos llena de emoci\u00f3n que por primera vez en la historia de coatetelco nos visite un presidente de la republica por ello le damos una cordial bienvenida esperando su estancia con nosotros sea de fortalecimiento en la esperanza que tenemos en su gobierno donde nosotros los pueblos ind\u00edgenas seamos part\u00edcipes en el desarrollo de nuestro pa\u00eds por ello se\u00f1or presidente es para m\u00ed un honor saludarle en esta regi\u00f3n habitada por el pueblo nahua hablo ind\u00edgena que lo recibe con entusiasmo y celebramos este momento hist\u00f3rico de que venga a escuchar nuestra palabra y seamos part\u00edcipes de este di\u00e1logo para plantearle nuestros anhelos como pueblo y regi\u00f3n le informamos que el d\u00eda de ayer 21 de noviembre nos reunimos las autoridades comunitarias agrarias y municipales ind\u00edgenas del estado de morelos con la finalidad de analizar nuestros problemas y tambi\u00e9n plantear alternativas de soluci\u00f3n por ello mi voz este d\u00eda es la voz de todas las hermanas y hermanos ind\u00edgenas del estado de morelos se\u00f1or presidente y autoridades que nos acompa\u00f1an pedimos su atenci\u00f3n para escuchar planteamientos consideramos necesaria la reparaci\u00f3n y mantenimiento de todas las carreteras federales del estado principalmente las que son rutas de evacuaci\u00f3n de riesgo del volc\u00e1n popocat\u00e9petl de la zona oriente as\u00ed como la instalaci\u00f3n de rampas de frenado para evitar accidentes solicitamos la construcci\u00f3n de puentes vehiculares en lagartos que conecte con la autopista siglo 21 y en cuatitl\u00e1n que conecte con whistler y que esto mejorar\u00e1 la conectividad en la zona sur del estado proponemos que los bienes inmuebles incautados al crimen organizado en territorio ind\u00edgena sean entregados a las autoridades comunitarias para que sea destinado para uso p\u00fablico de beneficio a la comunidad le informamos que somos un pueblo que se dedica principalmente a la producci\u00f3n de granos b\u00e1sicos como el ma\u00edz arroz sorgo aguacate higo artesan\u00edas pesca en la laguna y la flor de nochebuena entre otros para los cuales se requiere su apoyo para la promoci\u00f3n y certificaci\u00f3n de calidad de nuestros productos con ello incrementar nuestras ventas y obtener mejores precios ir\u00e1 en mejores ingresos y bienestar para nuestras familias es de vital importancia la rehabilitaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de caminos sacacosechas que permitir\u00e1 sacar nuestros productos a los principales mercados para su comercializaci\u00f3n para granados granos b\u00e1sicos es necesario la construcci\u00f3n de silos en las zonas del estado donde sea necesario as\u00ed como la rehabilitaci\u00f3n de los que se encuentran ya instalados de igual manera la dotaci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola proponiendo que queda bajo resguardo de las autoridades ind\u00edgenas para potenciar nuestra producci\u00f3n agropecuaria solicitamos su apoyo con conagua para que se otorguen concesiones de agua para uso y explotaci\u00f3n en sistemas de riego agr\u00edcola de igual forma es necesario impulsar la actividad pesquera empresas y lagunas que son atractivos gastron\u00f3micos de la regi\u00f3n solicitamos se contin\u00fae fortaleciendo el desarrollo tur\u00edstico en el estado rehabilitando museos zonas culturales se rehabilitan las antiguas v\u00edas del tren para desarrollar el corredor tur\u00edstico y se apoyen los balnearios que son administrados por autoridades comunitarias y ejidal con ello se incrementar\u00eda la creaci\u00f3n de empleos e ingresos para nuestras familias requerimos que los programas de apoyo al campo ganader\u00eda microempresas artesan\u00edas y todos los dem\u00e1s lleguen de manera directa a los productores que los tr\u00e1mites sean sencillos y cercanos a las comunidades para el cuidado de nuestro territorio y recursos naturales pedimos se incrementa la vigilancia con seguridad p\u00fablica que nos ayude a cuidar nuestros montes y bosques evitando la deforestaci\u00f3n permite al mismo tiempo la creaci\u00f3n de viveros forestales comunitarios e implementar programas de reforestaci\u00f3n y empleos permanentes se requiere asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n para la elaboraci\u00f3n de planes de ordenamiento territorial delimitando \u00e1reas de uso com\u00fan que se pueden convertir en \u00e1reas de reserva ecol\u00f3gica con ello identificar y conservar los ojos de agua cuencas prioritarias para abastecimiento en el estado as\u00ed como capacitaci\u00f3n y estudio para el manejo adecuado de rellenos sanitarios revisando la situaci\u00f3n de plantas de valorizaci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos urbanos por otro lado se requiere el apoyo del registro registro agrario nacional con personal capacitado que apoye en la delimitaci\u00f3n territorial territorial de las comunidades ind\u00edgenas impulsando el tema del agrarismo que naci\u00f3 en este estado para la soluci\u00f3n de conflictos agrarios existentes en el estado es necesario tambi\u00e9n un trabajo coordinado entre el registro agrario nacional y las autoridades comunitarias para la actualizaci\u00f3n de padrones de ejidatarias ejidatarios comuneras y comuneros con nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes es necesario la reconstrucci\u00f3n de la infraestructura educativa que tuvieron afectaciones en el sismo 2017 y que todas las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica tengan el beneficio de desayunos escolares se hace necesario la recuperaci\u00f3n y uso de nuestra lengua por lo que solicitamos el apoyo de la sep para que se imparta una materia de ense\u00f1anza de lengua n\u00e1huatl en todos los niveles educativos que fortalezcan nuestra identidad ind\u00edgena as\u00ed como la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de maestros no hablantes se nos informe del seguimiento y avance de la creaci\u00f3n de las universidades benito ju\u00e1rez en las cuatro sedes consideradas xocotla tepoztl\u00e1n ayala y tlaltizap\u00e1n en temas de salud es necesario se ampl\u00eda el servicio de atenci\u00f3n m\u00e9dica en diferentes turnos las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o con atenci\u00f3n y medicamentos de buena calidad se dote de ambulancias y se habilita un espacio donde se d\u00e9 atenci\u00f3n m\u00e9dica con medicina tradicional en las casas y centros de salud se realiza la construcci\u00f3n de hospitales regionales en la zona oriente y sur se realiza en la ampliaci\u00f3n del hospital regional en la zona poniente que cuente con m\u00e9dicos especialistas y el equipo necesario para dar una atenci\u00f3n de calidad a la poblaci\u00f3n de comunidades ind\u00edgenas cercanas es necesario se reconozca las autoridades ind\u00edgenas por parte del gobierno municipal estatal y federal y puedan manejar directamente un presupuesto p\u00fablico se respeten y reconozcan los sistemas normativos para la elecci\u00f3n de nuestras autoridades municipales se haga efectivo el derecho a la consulta en todos los \u00e1mbitos administrativos y legislativos de impacto en nuestros territorios sean canceladas las concesiones otorgadas a las minas donde hubo no hubo consulta hasta que \u00e9sta se realice de forma de forma previa libre e informada en materia de seguridad p\u00fablica le solicitamos se reconozca y de capacitaci\u00f3n a todos los elementos como son los polic\u00edas de guardia comandantes de guardia guardia comunitaria y guardia civil que sean ellos el v\u00ednculo y la coordinaci\u00f3n con la guardia nacional polic\u00eda estatal municipal el ej\u00e9rcito y la marina todos ellos responden con integridad y lealtad a las comunidades gozan de una formaci\u00f3n de vida colectiva y comunitaria por lo que dif\u00edcilmente pueden llegar a corromperse con las mujeres ind\u00edgenas se reconozca su participaci\u00f3n pol\u00edtica en el beneficio de las comunidades implementando programas de defensa capacitaci\u00f3n y difusi\u00f3n para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero y pol\u00edtica mejorando la atenci\u00f3n que se da en los ministerios p\u00fablicos en los juzgados de paz y c\u00edvicos promoviendo as\u00ed el inter\u00e9s de m\u00e1s mujeres ind\u00edgenas en la participaci\u00f3n pol\u00edtica comunitaria por todo ello se\u00f1or presidente con estos planteamientos generales consideramos mejorar nuestra vida comunitaria y el fortalecimiento de nuez pueblos en este acto solicito a mi compa\u00f1ero jorge enrique p\u00e9rez mel\u00e9ndez concejal vocero del municipio ind\u00edgena de hueyapan me apoye con la entrega de planteamientos y peticiones emanados de las autoridades comunidades al se\u00f1or presidente [Aplausos] [Aplausos] se\u00f1or presidente le manifestamos nuestro compromiso de trabajar de la mano con usted en lograr un m\u00e9xico pr\u00f3spero y fortalecido muchas gracias por ahorrar hornada honrarlos con su presencia en este territorio cuna del movimiento agrarista buenas tardes [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas las cantatas todo es norte que chivas paraguay y kaley en pino licenciado adelfo regino montes dios me gusta sketch a grado cortado con \u00e9xito con esa v\u00eda aut\u00f3noma de south pars el lado menos que observen voy a navia audi del meet llama con mayor concluy\u00f3 nos vamos winter a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenas tardes hermanas y hermanos con la venia de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de nuestro se\u00f1or gobernador cuauht\u00e9moc blanco bravo y de las autoridades de los consejos municipales de coatetelco y hueyapan que hoy nos acompa\u00f1an quiero en primer t\u00e9rmino agradecer a nuestras hermanas que hoy nos han hecho esta ceremonia tradicional [M\u00fasica] a purificar y proteger a nuestras autoridades y a quienes asistimos en este encuentro tambi\u00e9n quiero agradecer a las ni\u00f1as y ni\u00f1os de la escuela primaria oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal de la comunidad de cuentepec quienes es al final de este acto estar\u00e1n entonando entonando el himno nacional en lengua n\u00e1huatl y para nosotros es un honor continuar con este di\u00e1logo ahora entre el pueblo entre el pueblo n\u00e1huatl y el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en la tierra donde naci\u00f3 donde vivi\u00f3 y donde luch\u00f3 don emiliano zapata quien fue el precursor del agrarismo en mexico y que en tanto defendi\u00f3 a nuestros pueblos ya nuestras comunidades por eso nos da mucha alegr\u00eda que el d\u00eda de hoy podamos estar aqu\u00ed en estas tierras del pueblo nahua del estado de morelos y al mismo tiempo agradecer a nuestras autoridades municipales comunales y ejidales que se congregaron el d\u00eda de ayer platicar reflexionar sus planteamientos y que hoy han sido entregados a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica yo les agradezco porque se el esfuerzo que todos hacemos para juntarnos y para compartir nuestra palabra y en este sentido quisiera destacar tres cuestiones que hoy han sido planteados por un lado la cuesti\u00f3n de sus tierras la protecci\u00f3n de sus tierras de sus territorios para que estos sean aprovechados y que como lo han dicho podr\u00edan tener ustedes todas las condiciones para que haya producci\u00f3n y bienestar en sus comunidades y en sus ejidos tambi\u00e9n destacar la importancia de que trabajemos por la recuperaci\u00f3n de nuestra cultura de nuestra lengua hoy como ustedes saben bajo el mandato de nuestro se\u00f1or presidente se ha reformado el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n federal y se ha reconocido el principio de la pluriculturalidad en todo el sistema educativo nacional y que en los planes y programas de estudio se pueda incorporar el uso el aprendizaje la ense\u00f1anza de nuestras lenguas ind\u00edgenas en este caso la lengua nahua de modo que este es un compromiso que traemos y que como ustedes lo plantean estoy seguro que en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica con las instancias correspondientes del gobierno del estado vamos a poder lograr este sue\u00f1o este anhelo de que de manera real y efectiva se pueda ense\u00f1ar la lengua ind\u00edgena en nuestras aulas y una tercera cuesti\u00f3n que quisiera destacar es este trabajo tan importante que han iniciado ustedes ac\u00e1 en el municipio telco para hacer realidad la figura del municipio ind\u00edgena esto tambi\u00e9n se ha venido trabajando en hueyapan eso xocotla y entre el 5 sabemos que en el mes de diciembre del a\u00f1o 2017 fue reconocido en el honorable congreso del estado de morelos estos cuatro municipios ind\u00edgenas para atender sus planteamientos y sus reivindicaciones es muy importante manifestar que esta forma de democracia esta forma de democracia [M\u00fasica] s\u00ed si lo dije lo dije no lo repito coatetelco hueyapan xoxocotla itt el 5 son los 4 municipios son los cuatro municipios que mediante decreto emitido por el gobierno por el honorable congreso del estado de morelos fueron reconocidos como municipios ind\u00edgenas yo lo que quisiera agregar es que estos municipios de usos y costumbres complementan la democracia en nuestro pa\u00eds en oaxaca tenemos 417 municipios que eligen a sus autoridades por el sistema de usos y costumbres hay 153 municipios que se rigen tambi\u00e9n por partidos pol\u00edticos para dar un total de 570 municipios y lo que hemos visto es que esta forma de elegir a nuestras autoridades sin duda alguna fortalece la democracia fortalece la participaci\u00f3n de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y es muy importante tambi\u00e9n decirlo el di\u00e1logo el consenso y el acuerdo como se habr\u00e1 de hacer realidad estos nuevos instrumentos de participaci\u00f3n ciudadana que sin duda alguna van a fortalecer la vida social pol\u00edtica y cultural en cada uno de nuestros pueblos y en cada una de nuestras comunidades venimos pues hermanas y hermanos a honrar este valioso esfuerzo de cada uno de ustedes desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas nosotros seguiremos acompa\u00f1ando este valioso esfuerzo democr\u00e1tico que ustedes est\u00e1n realizando y estoy seguro que los pueblos ind\u00edgenas con este esfuerzo nos estamos sumando a la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica plazo camatte [Aplausos] solicitamos al gobernador constitucional del estado libre y soberano de morelos cuauht\u00e9moc blanco bravo nos dirija su mensaje actos que es que trato de no entrar hasta que t\u00edpicas pan y morelos y toca cuauht\u00e9moc blanco bravo no debes escuchar mi esposa porque vaya a rega\u00f1ar para estar bien buenas tardes bienvenidos a morelos se\u00f1or presidente hago extensi\u00f3n a este saludo y bienvenida a los miembros de su comit\u00e9 y a todos los presentes agradezco su inter\u00e9s por este rescate de las comunidades ind\u00edgenas olvidadas y marginadas en morelos a\u00fan existen las condiciones necesarias hemos generado alternativas para que las comunidades ind\u00edgenas alcancen su inclusi\u00f3n y cuenten con los elementos suficientes para su desarrollo se\u00f1or presidente somos un gobierno aliado a su plan de naci\u00f3n en pro de las comunidades marginadas respetuosamente le solicitamos su apoyo para contar con la mayor inversi\u00f3n en infraestructura social econ\u00f3mica para nuestras comunidades ind\u00edgenas morelos agradece su visita cercan\u00eda y amistad reiteramos nuestro apoyo solidario al proyecto de naci\u00f3n que usted encabeza a pesar de la resistencia al cambio morelos se est\u00e1 recuperando del estancamiento heredado se\u00f1or presidente con usted como testigo reiter\u00f3 a los morelenses mi compromiso de seguir trabajando y no descansar hasta lograr que morelos recupere el lugar que hist\u00f3ricamente le corresponde finalmente le reitero se\u00f1or presidente bienvenido otra vez a morelos que es su casa cuantas veces sea necesario ser\u00e1 muy bien recibido much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador suave o ataca asi\u00e1tica que est\u00e9 tocando licenciado andr\u00e9s los amigos o amigos acerca igual de huatulco y de todos los pueblos de morelos de este hist\u00f3rico estado de morelos no se podr\u00eda escribir la historia de m\u00e9xico sin morelos sin la historia de este estado por qu\u00e9 sus antepasados lucharon en las tres transformaciones que han habido lucharon en la independencia no olvidar como se protegi\u00f3 a morelos en el sitio de cuautla cuando la independencia no olvidar que aqu\u00ed estuvo un dirigente liberal al inicio del movimiento de reforma juan \u00e1lvarez qu\u00e9 pas\u00f3 por ese estado de morelos aqu\u00ed estuvo tambi\u00e9n benito ju\u00e1rez y morelos y desde luego aqu\u00ed en morelos se particip\u00f3 en la tercera transformaci\u00f3n en la revoluci\u00f3n de 1910 con ese l\u00edder leal a los campesinos a la justicia emiliano zapata salazar por eso es importante estar aqu\u00ed con ustedes luego que se triunfo y se ha iniciado una nueva transformaci\u00f3n hablaba yo de tres transformaciones que han habido la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y se va avanzando [Aplausos] tenemos la suerte de que podemos llevar a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin violencia las 3 transformaciones anteriores por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas ahora sin violencia estamos estableciendo una nueva forma de hacer pol\u00edtica sin violencia estamos llevando a cabo los cambios qu\u00e9 necesita nuestro pa\u00eds para y crear entre todos desde abajo una patria nueva hac\u00eda falta esta transformaci\u00f3n ya era insoportable lo que estaba sucediendo en el pa\u00eds ya iniciamos desde luego todav\u00eda estamos en un periodo de transici\u00f3n donde lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer pero se va avanzando ya despu\u00e9s de decir que no se permite la corrupci\u00f3n ya puedo sacar el pa\u00f1uelo blanco y decir se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n [Aplausos] falta porque empezamos a limpiar de arriba para abajo como se barren las escaleras pero ya est\u00e1 claro de que no vamos a permitir la corrupci\u00f3n ni la impunidad se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso y tambi\u00e9n no va a haber lujos en el gobierno ni corrupci\u00f3n ni derroche porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre estamos tambi\u00e9n en ese sentido poniendo orden y por eso vengo a informarles que vamos a cumplir todos los compromisos no vamos a quedar a deber nada nos vamos a poner al corriente con nuestro pueblo ya empezamos dec\u00eda ya puedo es decir ahora a los cuatro vientos y puedo probar de que m\u00e1s de 20 millones de mexicanos est\u00e1n recibiendo apoyos con los programas de bienestar les puedo comentar que en la mitad de los hogares de m\u00e9xico llegan cuando menos un programa de bienestar y en los pueblos m\u00e1s pobres en las comunidades ind\u00edgenas de cada 10 hogares hasta ahora en 9 est\u00e1n llegando los apoyos y pronto va a ser 10 10 al 100% de apoyo a todas las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas ya es poco lo que queda de atender en el programa de apoyo a adultos mayores casi todos est\u00e1n recibiendo este apoyo ya no mil 160 pesos como era antes dos mil quinientos cincuenta y en la madrugada de hoy se aprob\u00f3 el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y ya no van a ser 2.550 si no se le agrega un porcentaje de inflaci\u00f3n para que no se vaya depreciando esa pensi\u00f3n lo mismo podemos decir de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad ya se va avanzando tambi\u00e9n con las becas vamos desplazando cada vez m\u00e1s se atiende a la gente a los estudiantes de preescolar de primaria de secundaria los que estudian preparatoria todos les puedo comentar que este programa de becas nada m\u00e1s para el nivel medio superior empez\u00f3 al inicio de a\u00f1o y vino el fin de curso y ya por esa abeja se inscribieron a la preparatoria al primer a\u00f1o 20% m\u00e1s de j\u00f3venes y bajo la deserci\u00f3n cuantos est\u00e1n recibiendo ese apoyo esa beca en el nivel medio superior cerca de 4 millones de estudiantes entonces ese es el prop\u00f3sito qu\u00e9 se den facilidades para que los j\u00f3venes estudien y tengan garantizado tambi\u00e9n el derecho al trabajo porque es mucho mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle si tienen estudio si est\u00e1n en escuela o est\u00e1n trabajando no los alejamos de la tentaci\u00f3n de los malos pasos no es f\u00e1cil que los enganchen se los lleven para que act\u00faen en las bandas de la delincuencia por eso estamos dando atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes en el nivel universitario ya se han entregado hasta ahora 300.000 becas de 2400 pesos mensuales para los que estudian en el nivel superior y hay un programa es muy importante los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando y que no tienen empleo se les est\u00e1 contratando y se les da trabajo como aprendices en empresas en talleres en comercios para que se vayan capacitando se les est\u00e1n pagando 3600 pesos como aprendices saben cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando ya en este programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro 900.000 j\u00f3venes al d\u00eda de hoy y va a seguir creciendo el n\u00famero de j\u00f3venes que reciban becas y que tengan trabajo para que de esta manera podamos y resolviendo el grave problema de la inseguridad y de la violencia porque no se puede enfrentar la violencia con la violencia eso ya est\u00e1 demostrado no se puede apagar el fuego con el fuego el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien si atendemos a los j\u00f3venes si hay trabajo si rescatamos al campo si hay bienestar va a haber paz y va a haber tranquilidad en morelos y en todo el pa\u00eds esa es la nueva estrategia y estamos llevando a cabo tambi\u00e9n en el caso del campo decirles que contin\u00faa el programa que se conoc\u00eda como procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar ese programa contin\u00faa y va a llegar a todos sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios antes no se tomaba en cuenta las comunidades ind\u00edgenas ni se tomaba en cuenta a ca\u00f1eros a los que se dedican al cultivo de el caf\u00e9 ahora ya es para comunidades ind\u00edgenas cafeticultores y ca\u00f1eros van a estar recibiendo su apoyo todo como aqu\u00ed lo dijo la compa\u00f1era de manera directa sin intermediarios estamos construyendo nos trae llevando un poco de tiempo pero ya se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de el banco del bienestar se est\u00e1 estableciendo el banco del bienestar no hab\u00eda un banco de el gobierno o hab\u00eda un banco pero muy peque\u00f1o bansefi ahora ese banco se est\u00e1 convirtiendo en banco del bienestar y va a tener presencia en todos los pueblos va a tener 13.000 sucursales para que el beneficiario de los programas vaya con su tarjeta y saque su dinero directamente que no se necesite de intermediarios por eso hay un poco de descontrol ahora y descontento porque hab\u00eda la mala costumbre de que se entregaba el dinero a las organizaciones no bajaba no llegaba ese apoyo se quedaba en el camino o llegaba incompleto con moche con piquete de ojo eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] la pensi\u00f3n el apoyo a discapacitados las becas el apoyo a los campesinos todo directo con su tarjeta y se van a tener estas sucursales en los pueblos m\u00e1s grandes 13 mil sucursales repito y se va a tener en todos los pueblos internet porque ya tambi\u00e9n se cre\u00f3 la empresa para utilizar los cables de la comisi\u00f3n federal de electricidad y conectar a todo m\u00e9xico con internet nada de que hay que irse estando hay que subirse a las lomas a buscar la se\u00f1al para poder hablar por tel\u00e9fono eso ya se va a terminar en todos lados va a haber internet vamos tambi\u00e9n apoyar aqu\u00ed en morelos con un programa que se llama sembrando vida es un programa importante que ya se est\u00e1 aplicando en el sureste estamos sembrando un poco m\u00e1s de 500 mil hect\u00e1reas y se est\u00e1 dando trabajo empleo permanente a doscientos mil campesinos nada m\u00e1s en chiapas son 200.000 hect\u00e1reas y hay 80 mil campesinos trabajando no empleo temporal permanente el productor desde luego pone su tierra sea peque\u00f1o propietario ejidatario comunero se le entrega la planta porque se est\u00e1n produciendo millones de plantas en viveros tanto de la secretar\u00eda de la defensa como de viveros comunitarios se integra y se entrega a la planta ya sea de \u00e1rboles maderables y frutales lo que se da en cada regi\u00f3n y se paga un jornal cinco mil pesos para que se cultive la parcela se le da ese apoyo lo que queremos es que el ejidatario el comunero el peque\u00f1o propietario o sus familiares sus hijos tengan trabajo en la comunidad en el pueblo que el que quiera irse a buscarse la vida a otras partes el que quiera emigrar que lo haga por gusto no por necesidad que pueda haber trabajo en cada pueblo ese programa sembrando vida se va a aplicar aqu\u00ed en morelos para que haya empleo para que haya trabajo le voy a pedir a la secretaria de bienestar que venga aqu\u00ed a cuartel con ustedes para presentarles ese programa y que vengan de otros pueblos se re\u00fanan y se inicie aqu\u00ed ese programa si son 25 mil hect\u00e1reas son 10.000 empleos permanentes ese es mi compromiso para empezar tambi\u00e9n y decirles que ya se establecieron los precios de garant\u00eda para los productos del campo aqu\u00ed tengo el precio que se va a pagar por cultivos b\u00e1sicos en el caso del ma\u00edz 5.610 pesos la tonelada se va a comprar los almacenes de diconsa los que producen ma\u00edz van a poder vender a cinco mil seiscientos diez pesos la tonelada el arroz 6.120 la tonelada aqu\u00ed no se siembra trigo harinero pero les digo que se va a pagar 5 mil 790 pesos la tonelada frijoles y 14 mil 500 pesos la tonelada y los que tienen sus vaquitas que se dedican a la rejer\u00eda 8 pesos 20 centavos el litro estos son precios de garant\u00eda para apoyar al productor tambi\u00e9n les digo que aunque se va a pagar cinco mil seiscientos diez pesos por tonelada de ma\u00edz o 5 pesos 60 centavos el kilo en la tienda de diconsa se va a seguir vendiendo a 5 pesos el kilo eso para que tengan ustedes la informaci\u00f3n vamos a seguir entregando peque\u00f1os cr\u00e9ditos que llamamos tandas para el bienestar ya algunos est\u00e1n recibiendo este apoyo son seis mil pesos sin intereses sin papeleo van pagando 500 pesos mensuales terminan de pagar los seis mil diez mil terminan de pagar los 10 mil 15 mil terminan de pagar los 15.000 20.000 tantas para el bienestar sin intereses y sin papeleo a la palabra porque la mayor riqueza del pueblo de m\u00e9xico es su honestidad aprovecho tambi\u00e9n para informarles que ya comenzamos un programa que se llama la escuela es nuestra qu\u00e9 consiste en que los padres de familia en cada escuela hacen su asamblea elige un comit\u00e9 y se va a entregar el presupuesto de mantenimiento a cada escuela si es una escuela peque\u00f1a multigrado en donde un maestro o maestra o dos dan hasta los 6 grados una escuela de 5 a 50 alumnos son 150 mil pesos por ciclo escolar que les va a llegar al comit\u00e9 si es una escuela de 50 a 150 alumnos 200 mil 100 650 a m\u00e1s alumnos 500.000 ya no va a pasar el dinero por ninguna instancia del gobierno federal ni estatal directo al comit\u00e9 de padres de familia nada m\u00e1s estamos recomendando que el tesorero del comit\u00e9 sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que est\u00e1 ya en venta [Aplausos] all\u00e1 en california esto para todas las escuelas de morelos voy a hablar de manera detallada con tiempo con cuauht\u00e9moc blanco porque vamos a ir a la mitad pero todas las escuelas de morelos van a tener su presupuesto y los padres familia y su comit\u00e9 van a decidir qu\u00e9 hacer con ese presupuesto si van a pintar la escuela si van a mejorar los ba\u00f1os si van a ampliar las construyendo un aula si van a comprar oa tener mejor mobiliario si est\u00e1 muy fuerte el calor y quiere imponerle un clima un aire acondicionado a los salones para eso va a ser el presupuesto eso lo van a decidir los padres de familia y as\u00ed vamos tambi\u00e9n a ir avanzando les digo a los maestros de morelos que cumplimos ya con cancelar la mal llamada reforma educativa [Aplausos] y negro que dec\u00edan que eso no se pod\u00eda hacer y va a significar una plazo nada al contrario est\u00e1n contentos los maestros las maestras los padres de familia no hemos tenido mayor problema y vamos a ir mejorando as\u00ed en como un acuerdo la calidad de la ense\u00f1anza pero no por la fuerza como lo quer\u00edan hacer que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho ya no se va a humillar a los maestros nunca jam\u00e1s se va a humillar a nuestras maestras a nuestros maestros lo poco que sabemos se los debemos a nuestros maestros nunca se hab\u00eda ofendido tanto a los maestros como en los a\u00f1os pasados por eso les digo que vamos a ir avanzando en la educaci\u00f3n lo mismo en la salud est\u00e1 el sistema de salud p\u00fablica por los suelos no hay en los m\u00e9dicos no hay medicinas tenemos que levantar el sistema de salud p\u00fablico ya se aprob\u00f3 el instituto de la salud para el bienestar que sustituye al llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular ya este nuevo sistema va a garantizar que no falten los m\u00e9dicos que no falten los medicamentos no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos que se necesiten ya hemos autorizado una ampliaci\u00f3n al presupuesto de salud de 40 mil millones de pesos para fortalecer la salud del pueblo mejorar la salud y garantizar ese derecho y vamos a seguir avanzando en todo lo que podamos ayudar qu\u00e9dense con la idea de que todo lo que habremos por no permitir la corrupci\u00f3n todo lo que ahorremos por no permitir los lujos en el gobierno todo es para el pueblo lo que aqu\u00ed se dijo lo que hace plantea que lo que es confisque al crimen organizado y que se le devuelva a la gente ya est\u00e1 el instituto que se cre\u00f3 con ese prop\u00f3sito todo lo que se confisque a la delincuencia pero no solo a la delincuencia organizada sino tambi\u00e9n a la delincuencia de cuello blanco a los pol\u00edticos corruptos saben c\u00f3mo se llama el instituto se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] se est\u00e1n haciendo subastas de ranchos de residencias de alhajas de aviones de yates nos acaba de entregar la fiscal\u00eda general y joyas alhajas que se van a subastar acabo de estar la semana pasada all\u00e1 en nayarit con los huicholes en la yesca y si aqu\u00ed nos quejamos del mal estado de los caminos all\u00e1 es tan peor completamente en el abandono y ya compromet\u00ed de que en la subasta que se va a ser de esas alhajas va a alcanzar para hacer ese camino pero les va a tocar a todos los pueblos a todos los municipios ind\u00edgenas les va a tocar su apoyo en obras de ese tipo hoy vamos a ir poco a poco todo lo que ahorremos va a ser para entregar a la gente y estamos ahorrando bastante les voy a poner nada m\u00e1s el ejemplo el a\u00f1o pasado lo que es la presidencia de la rep\u00fablica como ah\u00ed estaba el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial este es un camar\u00f3grafo no me est\u00e1 cuidando 8000 imag\u00ednense ni a donald trump lo cuidan tanto como cuidaban antes a los presidentes ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] pero imag\u00ednense cu\u00e1nto ahorramos qu\u00e9 nada m\u00e1s en aviones lo digo aqu\u00ed me da pena pero tenemos que hacer conciencia porque muchas cosas se ocultaron no se dec\u00edan no se informaba el pueblo el \u00faltimo viaje que hizo presidente pe\u00f1a argentina a un encuentro con otros jefes de estado nada m\u00e1s ese viaje en avi\u00f3n gastaron much\u00edsimo solo en internet en el viaje de ida y vuelta siete millones de pesos entonces ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 prohibido trasladarse en aviones privados en helic\u00f3pteros privados est\u00e1 vendi\u00e9ndose el avi\u00f3n presidencial en california y se van a vender 72 aviones y helic\u00f3pteros todo esto significa ahorros cu\u00e1nto se gast\u00f3 la presidencia el a\u00f1o pasado 3 mil 600 millones de pesos cu\u00e1nto vamos a ejercer nosotros este a\u00f1o 800 millones cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar 2.400 millones de pesos ese es la austeridad republicana y todos esos ahorros nos permiten poder invertir y trasladar esos fondos a la gente sin necesidad de aumentar impuestos sin que haya gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds porque no hemos endeudado en este a\u00f1o le hemos aumentado la deuda y el a\u00f1o que viene va a aumentar la deuda p\u00fablica ya no podemos aumentar la deuda p\u00fablica entre otras cosas porque es una enorme deuda la que heredamos m\u00e1s de 10 billones de pesos s\u00f3lo de intereses este a\u00f1o tenemos que pagar como 700 mil millones de pesos entonces ya no podemos seguir as\u00ed pero si vamos a tener presupuestos y acabando con la corrupci\u00f3n y haciendo un gobierno austero sobrio humilde el poder es humildad ne fantocher\u00eda no es prepotencia el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s por eso vengo a decirles vamos adelante muchas gracias a todas a todos ustedes tambi\u00e9n que quede de manifiesto que quede muy claro que se oiga bien que se oiga lejos llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de morelos cuauht\u00e9moc blanco [Aplausos] para que no vayan a pensar que como no estamos visitando morelos o llevamos alg\u00fan tiempo sin venir a morelos que est\u00e1 solo baute mono compremos nuestra s\u00f3lo tiene el apoyo del respaldo de el gobierno federal del presidente de la rep\u00fablica y digo esto porque hay veces que veo que son muy abusivos este ventajosos y piensan que van a poder y doblegar al gobierno de morelos no est\u00e1s solo cuando temo lo vamos a apoyar para que haga un buen gobierno en beneficio del pueblo y siempre va a ser as\u00ed y que les quede claro nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os la lucha y no podemos nosotros fallarle al pueblo imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando much\u00edsimos a\u00f1os tienen depositada en nosotros la esperanza a millones de mexicanos no los vamos a traicionar soy muy consciente de mi responsabilidad y antes muerto que traicionar al pueblo de mexico vamos adelante voy a seguir visitando morelos nos vamos a seguir encontrando este a\u00f1o ya ustedes saben el gobierno de la rep\u00fablica se lo dedico a el caudillo del sur emiliano zapata salazar este a\u00f1o y ahora qu\u00e9 encontr\u00e9 a los estudiantes de ayala decirles que vamos a buscar la forma de estar all\u00e1 en anenecuilco en hallarla [Aplausos] vamos a buscar la manera de ir a visitarle lo mismo aprovecho para comentarles sobre las afectaciones por los sismos vamos a seguir ayudando apoyando no nos vamos a desatender va a seguir los programas de vivienda la reparaci\u00f3n de infraestructura p\u00fablica y tambi\u00e9n se van a reparar los templos que son los monumentos hist\u00f3ricos y culturales todos los templos que quedaron afectados por el temblor me dio mucho gusto estar con ustedes muchas gracias amor con amor se paga que vivan los pueblos de morelos que viva morelos que viva esa pata viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie y retirarse los sombreros para entonar nuestro himno nacional mexicano por los ni\u00f1os del coro de la escuela primaria miguel oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal de la comunidad de cuentepec en lengua ind\u00edgena nahua descart\u00f3 que estas personas tienen otros john player juan escalante ub\u00edcate wifi cano mexicali y todo con un plan memo m\u00e1s atr\u00e1s para mikel oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal un pantepec cuentepec e [M\u00fasica] [M\u00fasica] m\u00e1s quiz\u00e1s a nadie en italia venga vamos m\u00e1s y m\u00e1s hay m\u00e1s cambios ah [Aplausos] la capital no tan as\u00ed [M\u00fasica] y [M\u00fasica] sin amor [M\u00fasica] [M\u00fasica] vamos y vamos a vivir la nota capital y les hab\u00eda quitado tanto est\u00e1s juanes a jes\u00fas y me y se trata de m\u00ed mismo s\u00ed mis tristezas y agua de nuestras mejillas y canad\u00e1 de postre wanna be que copian y cuando te busca por misma p\u00e1gina de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [M\u00fasica] y [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:28.174487"
}