{
    "video_id": "Xcm74hXrSXY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Xcm74hXrSXY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAir56OaT_0HlNyM6utPVCk_9ucEA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Xcm74hXrSXY",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los pueblos triqui, mixteco, tacuate, n\u00e1huatl y amuzco, desde Putla de Guerrero, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 5771,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.37,
            "duration": 19.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 17.25,
            "duration": 151.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.75,
            "duration": 152.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.11,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.68,
            "duration": 40.03
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 225.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.02,
            "duration": 68.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 303.69,
            "duration": 25.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 328.9,
            "duration": 20.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 329.57,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 353.24,
            "duration": 14.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 372.72,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 379.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 389.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene una cosa",
            "start": 397.259,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "wang isla tan a\u00f1o licenciado andr\u00e9s",
            "start": 399.669,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros",
            "start": 403.509,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el presidente",
            "start": 407.679,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 411.399,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 413.769,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 417.789,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 419.1,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 425.71,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 426.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 428.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 435.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 436.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un inventario andatu manning de cuatro",
            "start": 439.31,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "amigos damas y caballeros sean tan",
            "start": 444.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "amables de ocupar sus lugares",
            "start": 448.43,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "guanta soy yo chau fant\u00e1stica",
            "start": 451.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s cruz otros a\u00f1os yo escucho todas",
            "start": 455.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia",
            "start": 459.3,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "tradicional est\u00e1 cuate a cargo del",
            "start": 462.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "celikkol astro foto principal de la",
            "start": 464.949,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "comunidad de santa mar\u00eda zacatepec",
            "start": 467.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 473.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y entregar\u00e1 m\u00e1s cuantiosa ant\u00f3nimos",
            "start": 492.979,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "morocha los activos no marca un mont\u00f3n",
            "start": 502.94,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "de barakaldo con taninos y con una",
            "start": 508.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "locura",
            "start": 513.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tucum\u00e1n era yo por anthony as\u00ed",
            "start": 516.84,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 522.37,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la huerta",
            "start": 525.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al cabo de unos a\u00f1os yo lo hago de un",
            "start": 532.37,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dios la cumbia uni\u00f3n a muchas otras la",
            "start": 537.18,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 540.42,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "y escucharemos la traducci\u00f3n en espa\u00f1ol",
            "start": 542.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a cargo de la presidenta municipal rosa",
            "start": 544.419,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez lucas",
            "start": 547.389,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 550.75,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de m\u00e9xico",
            "start": 570.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 574.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reciban un cordial saludo y los mejores",
            "start": 587.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "deseos de nuestro pueblo para cuate y me",
            "start": 591.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "permito a traducirlo al espa\u00f1ol",
            "start": 594.42,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "el ritual del se\u00f1or principal de los de",
            "start": 598.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda zacatepec",
            "start": 602.519,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or es que nos acompa\u00f1an",
            "start": 611.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme dirigirme con unas palabras a",
            "start": 615.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nuestro presidente en este momento se\u00f1or",
            "start": 618.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente que hoy est\u00e1 investido a",
            "start": 622.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "editar lleg\u00f3 el d\u00eda en que fue convocado",
            "start": 624.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por nuestros se\u00f1ores principales para",
            "start": 628.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser instalado hizo el cargo para",
            "start": 631.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "elegirse a poner",
            "start": 634.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bastante el mando como presidente de",
            "start": 636.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de manera firme a\u00fan a costa de",
            "start": 639.09,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sufrimientos sacrificio",
            "start": 643.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este cargo no es cualquier cosa por ello",
            "start": 647.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "usar\u00e1 su encargo",
            "start": 651.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para bien se conducir\u00e1 en el camino de",
            "start": 655.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dios no se molestar\u00e1 con la gente no se",
            "start": 658.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pelear\u00e1 con la gente se conducir\u00e1 con",
            "start": 662.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "respeto hacia la gente ser\u00e1 nuestro gu\u00eda",
            "start": 665.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el que va a mandar el que va a ser",
            "start": 669.85,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bueno el que hablar\u00e1 con el poder el",
            "start": 673.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poder no ostentar\u00e1 como un largo",
            "start": 677.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "extraordinario ser\u00e1 el ser del ser",
            "start": 679.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro pap\u00e1 nuestra mam\u00e1 y todo lo",
            "start": 683.11,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "bueno que pueda hacer para ir hacia",
            "start": 687.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelante ser\u00e1 precavido no provocar\u00e1",
            "start": 689.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "problemas no se meter\u00e1 en problemas se",
            "start": 693.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 con rectitud hacia la gente",
            "start": 697.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que corresponderle a la gente no",
            "start": 700.84,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "amar\u00e1 de los que piden auxilio para",
            "start": 704.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "resolver sus problemas",
            "start": 707.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de los que buscan conciliar cualquier",
            "start": 710.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asunto cualquier acto indebido porque lo",
            "start": 712.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resolver\u00e1n como que si fuera parte de su",
            "start": 716.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sangre de su propia vida",
            "start": 719.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque es el encargado es el bast\u00f3n es",
            "start": 722.6,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 se elegir\u00e1 como una madre como",
            "start": 727.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algo de su propia familia",
            "start": 731.029,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "con ese encargo que se le ha conferido",
            "start": 733.49,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no sabemos si tiene conciencia plena el",
            "start": 737.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diente queda investigado de este cargo",
            "start": 740.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero ahora le corresponde velar por",
            "start": 743.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nosotros y nosotros velar por usted",
            "start": 747.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora a usted le corresponde ser nuestro",
            "start": 750.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 nuestra mam\u00e1 el que nos va a",
            "start": 754.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dirigir asumir\u00e1 este encargo con gran",
            "start": 758.13,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n o con limitantes sin embargo",
            "start": 761.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuestra patrona contribuir\u00e1 en otorgarle",
            "start": 765.62,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ideas guiarme el camino para el buen",
            "start": 769.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de sus cargos como nos dice",
            "start": 772.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestra patrona",
            "start": 775.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como indican nuestras hermanas nuestros",
            "start": 778.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hermanos porque usted ser\u00e1 quien nos",
            "start": 781.5,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "conduzca",
            "start": 784.5,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "por ello ante todos presentes cualquier",
            "start": 786.769,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo cualquier asunto complicado en",
            "start": 790.249,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resolver como unitel o comp\u00e1rtelo con",
            "start": 793.279,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo que el pueblo el pueblo",
            "start": 796.699,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es sabio y sabr\u00e1 elegir la mejor opci\u00f3n",
            "start": 800.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n -dijo- est\u00e1 tan tan una wii con",
            "start": 804.009,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya va poniendo te que est\u00e1 quedando",
            "start": 806.72,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "tanteando new look at you",
            "start": 809.809,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que tiene conozco lo que es un hub o",
            "start": 819.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "matan construir presidente nos llevaron",
            "start": 823.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a bajamos incluido ganas nada dijo la",
            "start": 826.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos por la ley la alerta trick y",
            "start": 830.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "quinto el quad y n\u00e1huatl jonathan la",
            "start": 832.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nueva cuenta org\u00e1nico m\u00e1s ac\u00e1 o the name",
            "start": 838.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un rat\u00f3n y la anap en wii se van",
            "start": 841.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con los",
            "start": 846.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pueblos triquis mixtecos aouate n\u00e1huatl",
            "start": 850.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y amuzgo nano encuentro cal y su marcha",
            "start": 855.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en putla villa de guerrero oaxaca el",
            "start": 858.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 862.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 864.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 868.22,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 870.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bachetta har\u00e1 la cruz como no nos lo",
            "start": 880.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an algo el gobernador",
            "start": 884.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 886.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 889.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hot y ma\u00f1ana est\u00e1 bien est\u00e1 dando un",
            "start": 895.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "buen jugo adelfo regino montes no te",
            "start": 898.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el director general del",
            "start": 902.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 905.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas adelfo regino montes",
            "start": 907.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bach y tardar\u00e1 como m\u00ednimo dos puntazos",
            "start": 912.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oy\u00f3 el coordinador general de",
            "start": 915.259,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y vocero del",
            "start": 918.259,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 921.169,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "las llamas manuel guzm\u00e1n carrasco el",
            "start": 930.259,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente municipal de putla villa de",
            "start": 935.569,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "guerrero manuel guzm\u00e1n carrasco",
            "start": 938.059,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para ccoo como new san juan c\u00f3pala ya",
            "start": 945.449,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuenta candy y el ni\u00f1o toma down y el",
            "start": 948.689,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agente municipal de san juan c\u00f3pala en",
            "start": 952.109,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "representa representaci\u00f3n de las",
            "start": 954.749,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunidades triquis misa el santo val",
            "start": 956.879,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 959.759,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s llegan assmann son a\u00f1os santa",
            "start": 963.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "catalina china no vamos a conseguir y",
            "start": 966.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bat\u00edan ayuda x pp jugos yogurt antes no",
            "start": 969.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay muchas lagunas making de lorenza",
            "start": 973.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "julia ram\u00edrez garc\u00eda el agente municipal",
            "start": 976.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de santa catalina china no municipio de",
            "start": 980.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "san pedro y san pablo tequixtepec en",
            "start": 984.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 987.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mixtecas floresta o julia ram\u00edrez garc\u00eda",
            "start": 989.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hago con mis ni\u00f1os no me ama ya cuenta",
            "start": 1000.2,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con dise\u00f1o web el presidente municipal",
            "start": 1003.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de san pedro amuzgos en representaci\u00f3n",
            "start": 1007.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de las comunidades rusas en oaxaca",
            "start": 1010.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "volvemos victoria vel\u00e1zquez",
            "start": 1013.31,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "jordi matamala fiesta las mascotas m\u00e1s y",
            "start": 1021.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hubo rosas l\u00f3pez nunca la presidenta",
            "start": 1024.81,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "municipal de santa mar\u00eda jacatepec en",
            "start": 1029.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las comunidades aouate",
            "start": 1032.939,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "rosa l\u00f3pez luca",
            "start": 1036.27,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bajad bajad y miku que est\u00e1 casi nieve",
            "start": 1040.559,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "me ti\u00f1o y uni\u00f3 ni\u00f1os katy y as\u00ed mismo",
            "start": 1044.49,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a todas las",
            "start": 1051.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 1053.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipales tradicionales sociedad civil",
            "start": 1055.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a la comunidad del municipio de putla",
            "start": 1059.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "villa de guerrero as\u00ed como a los medios",
            "start": 1061.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todos sean bienvenidos",
            "start": 1064.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "manager de email tambi\u00e9n acu\u00edcolas san",
            "start": 1072.36,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "juan c\u00f3pala y terrain ten\u00e9is nada muy",
            "start": 1076.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "humana jugos nando yogur",
            "start": 1081.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "misael sandoval garc\u00eda a continuaci\u00f3n",
            "start": 1083.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "palabras a cargo del agente municipal de",
            "start": 1087.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "san juan c\u00f3pala en representaci\u00f3n de los",
            "start": 1091.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1094.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed congregados misael sandoval garc\u00eda",
            "start": 1095.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1099.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1110.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y dos chicas chiste maja",
            "start": 1113.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1116.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una historia simple chiste en vacaciones",
            "start": 1122.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1140.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a su mam\u00e1",
            "start": 1142.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1147.16,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1152.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "obrador presidente de mexico reciba un",
            "start": 1155.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cordial saludo de las autoridades",
            "start": 1159.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "municipales agrarias y tradicionales de",
            "start": 1161.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los pueblos mixtecos y triquis da",
            "start": 1164.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuartel a musgos cohen que ah\u00ed nos",
            "start": 1166.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agregamos en esta v\u00eda de lo que acudimos",
            "start": 1170.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la firme esperanza de tener una",
            "start": 1173.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n plena en la transformaci\u00f3n",
            "start": 1175.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que impulsa en todo territorio nacional",
            "start": 1177.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reconoce si hemos ampliamente a la",
            "start": 1180.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de poder llevar el di\u00e1logo",
            "start": 1184.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "directo por nosotros las personas y los",
            "start": 1185.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblos hist\u00f3ricamente hemos sido",
            "start": 1188.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "incluido de la toma de decisiones a",
            "start": 1191.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quienes han reconocido nuestra",
            "start": 1195.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de la distinta gestas",
            "start": 1197.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "her\u00f3icas que ha marcado la vida de",
            "start": 1199.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds valoramos que haya llegado",
            "start": 1202.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por los oficiales de caminos por la",
            "start": 1205.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n diariamente porque",
            "start": 1208.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos que lo hacemos como uno de",
            "start": 1211.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros como hombre del pueblo camina y",
            "start": 1213.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sigue al lado del pueblo su viaje por",
            "start": 1216.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tierra nos asegura que no se requiere",
            "start": 1218.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s palabra que es para explicar la",
            "start": 1221.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riqueza natural que nos envuelve ni la",
            "start": 1223.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 1226.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aline algo entorno que nos encontramos",
            "start": 1226.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se han entendido a esta tierra se\u00f1or",
            "start": 1228.89,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente esta tierra es ancestral que",
            "start": 1232.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a pesar de estar habitado por nuestras",
            "start": 1234.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidades desde antes de la llegada de",
            "start": 1237.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles y de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 1239.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estado mexicano que ha sido asediado por",
            "start": 1242.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los poderosos y mercaderes de los suelos",
            "start": 1245.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "r\u00edos aguas \u00e1rboles monta\u00f1as territorios",
            "start": 1248.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en general fueron codiciados en primero",
            "start": 1252.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por los colonizadores y por los",
            "start": 1255.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "franciscanos y con misioneros y que no",
            "start": 1258.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo invadieron nuestras tierras cultura",
            "start": 1261.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y forma de organizaci\u00f3n sino hasta",
            "start": 1264.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia posteriormente entero",
            "start": 1266.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajo la ambici\u00f3n de la nacionalista",
            "start": 1270.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena capitalista y hasta los",
            "start": 1272.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os caciques en la regi\u00f3n ante ello",
            "start": 1275.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas de previ\u00f3 y visitaremos",
            "start": 1279.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reunir\u00e1 a cada regi\u00f3n para contestar",
            "start": 1282.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestras principales necesidades",
            "start": 1286.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas y propuestas de c\u00f3mo",
            "start": 1287.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "participar en la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 1290.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que usted encabeza esto es",
            "start": 1292.8,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nuestro sendero",
            "start": 1295.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "agradecemos que su gobierno de atenci\u00f3n",
            "start": 1297.499,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "propietaria a los m\u00e1s olvidados quienes",
            "start": 1300.32,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "menos tenemos en particular los",
            "start": 1303.089,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas sin embargo nuestra esencia",
            "start": 1305.249,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "colectiva requiere de un bienestar com\u00fan",
            "start": 1307.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por lo que estas acciones debe ser",
            "start": 1310.32,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "completadas con fondos suficientes que",
            "start": 1313.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos permitan y resolviendo los rasgos",
            "start": 1316.649,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infraestructurales y servicios b\u00e1sicos",
            "start": 1319.849,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "por esto le agradecemos su intervenci\u00f3n",
            "start": 1322.889,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decidida ante el congreso general para",
            "start": 1325.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que recibe de recursos presupuestarios",
            "start": 1328.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "suficientes para el desarrollo de",
            "start": 1330.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades as\u00ed como para el",
            "start": 1333.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cursar conciertos del desarrollo de",
            "start": 1335.789,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "componer carreras de bal\u00f3n de nuestros",
            "start": 1338.039,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "productos generando riqueza y",
            "start": 1340.379,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sustentabilidad",
            "start": 1342.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con este enfoque alcanzaron bienestar",
            "start": 1347.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como una de las comunidades triquis de",
            "start": 1349.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la parte baja solicitamos a usted lo",
            "start": 1351.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siguiente la construcci\u00f3n del tramo de",
            "start": 1354.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "carretera que vaya en europa a san juan",
            "start": 1357.23,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "c\u00f3pala la sabana cuyos tramos pavimentar",
            "start": 1359.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se ha quedado destruido totalmente",
            "start": 1364.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "asimismo la construcci\u00f3n del tramo de",
            "start": 1366.19,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llano no para hasta posee y no sali\u00f3",
            "start": 1368.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fr\u00edo frijol",
            "start": 1370.789,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la regulaci\u00f3n mamaria de nuestra",
            "start": 1372.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidad de san juan c\u00f3pala as\u00ed como la",
            "start": 1375.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n e integraci\u00f3n de comisariado",
            "start": 1377.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de bienes comunales las comunidades",
            "start": 1380.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presentes ratificamos nuestro compromiso",
            "start": 1383.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "por construir la paz entre las",
            "start": 1385.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "comunidades que conformamos el pueblo",
            "start": 1388.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "triqui y amamos a todos nuestros",
            "start": 1390.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hermanos a conducir en este importante",
            "start": 1392.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito as\u00ed como el regreso de todos",
            "start": 1395.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los institutos del gobierno que atend\u00eda",
            "start": 1397.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde san juan c\u00f3pala en especial en el",
            "start": 1400.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instructor nacional de los pueblos",
            "start": 1402.79,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas asimismo solicitan recursos",
            "start": 1404.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para utilizar en su m\u00e1xima capacidad a",
            "start": 1407.919,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "la unidad deportiva construida en la",
            "start": 1409.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidad en el rastrojo como",
            "start": 1411.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconociendo a nuestros ni\u00f1os jugadores",
            "start": 1413.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de b\u00e1squetbol descalzos de la monta\u00f1a",
            "start": 1416.29,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "asimismo la construcci\u00f3n de otra unidad",
            "start": 1418.5,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en la comunidad de santa cruz y",
            "start": 1421.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ordenador en el caso de las comunidades",
            "start": 1423.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mixtecas aceptadas en los distritos de",
            "start": 1426.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestra vaca guagua pan sino para cu\u00e1ndo",
            "start": 1428.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "herederos de una de las culturas m\u00e1s",
            "start": 1431.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes de mesoam\u00e9rica solicitamos",
            "start": 1433.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de nuestras autonom\u00edas",
            "start": 1435.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitamos que garantice de las",
            "start": 1438.3,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas el acceso de la",
            "start": 1440.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de sus recursos que hasta",
            "start": 1442.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora s\u00f3lo pasa por los municipios que",
            "start": 1445.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se abre el pavimento de los t\u00e9rminos de",
            "start": 1448.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acceso a 12 cabeceras municipales que",
            "start": 1450.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "repavimente a la asistencia pues se",
            "start": 1453.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encuentran en muy mal estado",
            "start": 1455.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y complement\u00f3 amato no asimismo la",
            "start": 1457.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n despu\u00e9s de aplicado sobre",
            "start": 1460.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de san jorge nuchita hasta",
            "start": 1462.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "errores son victoria",
            "start": 1464.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un hospital de",
            "start": 1466.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "especialidades del municipio de santiago",
            "start": 1468.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tamazola indirectamente en los centros",
            "start": 1469.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de salud facilitar el acceso a los",
            "start": 1472.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recursos naturales de las comunidades",
            "start": 1474.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas particularmente para obtener",
            "start": 1477.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "concesiones sobre sus aguas asimismo se",
            "start": 1479.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "considera la cultura de cada pueblo para",
            "start": 1483.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica educativa y durant y",
            "start": 1485.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cultural atenci\u00f3n especial al rescatar",
            "start": 1487.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al rescate y fortalecimiento de las",
            "start": 1490.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "culturas de las comunidades tristezas",
            "start": 1492.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "particular fortalecimiento del agua de",
            "start": 1495.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la iguana as\u00ed como la construcci\u00f3n de",
            "start": 1498.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una escuela de nivel superior y el",
            "start": 1500.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estricto d\u00e9cimo mayor para oaxaca",
            "start": 1502.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los derechos de los",
            "start": 1505.17,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "inmigrantes que leer\u00e1n con mayores",
            "start": 1507.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo con sus",
            "start": 1508.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunidades en la regi\u00f3n equipamiento de",
            "start": 1511.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales a las comunidades a",
            "start": 1513.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coates le agradecemos las instalaciones",
            "start": 1516.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "centro de acopio para productores de",
            "start": 1519.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "envases establecido en cercanas asimismo",
            "start": 1521.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 a diversos municipios de la",
            "start": 1524.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a su vez le solicitamos lo",
            "start": 1526.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguiente la recreaci\u00f3n del hospital con",
            "start": 1529.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el fuego intercultural de la regional",
            "start": 1531.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el municipio de santa mar\u00eda",
            "start": 1534.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "jacatepec as\u00ed como el equipamiento de",
            "start": 1536.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas locales no andando",
            "start": 1538.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los implementos el equipo y personal",
            "start": 1541.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "capacitado",
            "start": 1543.82,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un centro educaci\u00f3n",
            "start": 1548.429,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de media superior que enfocan a un",
            "start": 1550.23,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "humanista intercultural que agradece a",
            "start": 1553.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes as\u00ed",
            "start": 1556.529,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como la aplicaci\u00f3n del programa de la",
            "start": 1558.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra requerimos vigilancia",
            "start": 1560.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "preventiva regional para vivir exactos y",
            "start": 1563.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lujosos las comunidades amuzga de oaxaca",
            "start": 1566.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ubicadas en los los principales de santa",
            "start": 1570.059,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mar\u00eda ipalapa y san pedro amuzgos",
            "start": 1572.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "coincidimos en los siguientes puntos la",
            "start": 1576.049,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un hospital regional que",
            "start": 1578.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "brinde menos atenci\u00f3n en medicina",
            "start": 1581.009,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "interna pediatr\u00eda que no los ve\u00eda",
            "start": 1583.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "obstetricia odontolog\u00eda nutrici\u00f3n",
            "start": 1586.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda en general lo cual el acuerdo de",
            "start": 1589.049,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dos municipios destinados un terreno",
            "start": 1592.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pedimos rescatar y fortalecer el",
            "start": 1595.35,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de nuestros pueblos",
            "start": 1597.21,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en particular en el uso de nuestra",
            "start": 1598.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lengua materna pavimentaci\u00f3n con",
            "start": 1601.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concreto hidr\u00e1ulico para nuestros",
            "start": 1604.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "caminos rurales y agua potable y drenaje",
            "start": 1606.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sanitario ampliaci\u00f3n de red de energ\u00eda",
            "start": 1608.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica acceso a los servicios para la",
            "start": 1611.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de viviendas as\u00ed como la",
            "start": 1613.649,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una planta",
            "start": 1616.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de agua de tratamientos residuales",
            "start": 1618.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "establecimiento de un m\u00f3dulo de",
            "start": 1620.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica para medir la",
            "start": 1622.349,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "actividad que padecemos en los caminos y",
            "start": 1624.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el proyecto de alcance regional se",
            "start": 1628.169,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solicita la construcci\u00f3n y operaci\u00f3n de",
            "start": 1630.719,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una universidad p\u00fablica",
            "start": 1633.359,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "putla villa de guerrero construcci\u00f3n",
            "start": 1634.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de vincular sobre el camino de",
            "start": 1637.139,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "asunci\u00f3n",
            "start": 1639.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atoyac y sanz wang yuqing que comunica a",
            "start": 1640.049,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los municipios de putla villa de",
            "start": 1644.789,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guerrero san andr\u00e9s carretera del 99 y",
            "start": 1646.289,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "santacruz instituya as\u00ed como la",
            "start": 1649.439,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera federal",
            "start": 1651.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alfonso p\u00e9rez gasga tramo tlaxiaco",
            "start": 1653.969,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pinotepa apelaci\u00f3n del hospital a 60",
            "start": 1656.699,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "camas el apoyo para el campo y ganader\u00eda",
            "start": 1660.089,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como puede observar se\u00f1or presidente",
            "start": 1663.769,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nuestra solicitud busca observar nuestra",
            "start": 1666.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cultura de la entidad mejorar las",
            "start": 1669.779,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "condiciones de comunicaci\u00f3n entre",
            "start": 1671.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros y hacia los mercados regionales",
            "start": 1673.769,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como acceder a servicios p\u00fablicos de",
            "start": 1676.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "mejor calidad o especialidad",
            "start": 1679.109,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en salud educaci\u00f3n o una perspectiva",
            "start": 1681.94,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "regional se trata de alcanzar bienestar",
            "start": 1684.279,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sin sacrificar a nuestras especialidades",
            "start": 1687.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "culturales y hacer realidad la propia",
            "start": 1689.549,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entidad sobre ello recientemente",
            "start": 1692.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "participamos en la consulta ind\u00edgena",
            "start": 1696.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "organizada por el impi y la secretaria",
            "start": 1698.97,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de gobernacion sobre el derecho de",
            "start": 1701.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos estamos seguros que",
            "start": 1703.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde su alta investidura acompa\u00f1ar\u00e1 a",
            "start": 1706.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta para que sean",
            "start": 1709.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incorporadas de constituci\u00f3n federal y",
            "start": 1711.09,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias para que nunca m\u00e1s",
            "start": 1713.529,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seamos discriminados excluidos y",
            "start": 1716.049,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "marginados",
            "start": 1718.929,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente los pueblos que habitamos en",
            "start": 1720.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta porci\u00f3n de la sierra sur de oaxaca",
            "start": 1722.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vivimos las consecuencias del cambio",
            "start": 1725.61,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico agudizada por los graves",
            "start": 1727.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "procesos de degradaci\u00f3n de los suelos en",
            "start": 1730.809,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la mixteca perdemos un promedio de 17",
            "start": 1733.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "toneladas de suelo por hect\u00e1rea por un",
            "start": 1736.409,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo que significa perder medio",
            "start": 1740.019,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "por ello es muy importante que tengamos",
            "start": 1745.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el apoyo del gobierno de usted de cabeza",
            "start": 1747.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que por medio de sembrando vida",
            "start": 1750.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "podamos dise\u00f1ar y poner pr\u00e1ctica un",
            "start": 1752.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "programa integral de restauraci\u00f3n con",
            "start": 1755.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las especies adecuadas a nuestro",
            "start": 1758.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ecosistema y \u00fatiles para nuestro modo de",
            "start": 1760.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vida adem\u00e1s de ma\u00edz todos los productos",
            "start": 1763.429,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la milpa de esta regi\u00f3n se produce un",
            "start": 1767.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 de excelencia pero de mayor parte",
            "start": 1769.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la ganancia que da principalmente en",
            "start": 1771.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "manos de los comercializadores tambi\u00e9n",
            "start": 1774.41,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "sucede que lo mismo que los casos de la",
            "start": 1776.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "miel de abeja europea y las abejas",
            "start": 1779.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nativas productivas agua frutales y",
            "start": 1781.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hortalizas que tenemos en paisajes",
            "start": 1785.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recreativos una rica diversa gastronom\u00eda",
            "start": 1787.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los productos artesanales de palma",
            "start": 1790.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "textiles y tallados de una madera resina",
            "start": 1793.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de pino m\u00fasica danza fiestas",
            "start": 1795.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tradicionales organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1798.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en fin tenemos todas las condiciones",
            "start": 1801.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para fortalecer nuestros mercados",
            "start": 1804.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "regionales y posibilidad de desarrollar",
            "start": 1805.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corredores y culturales",
            "start": 1808.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nuestra entidad la hermandad la econom\u00eda",
            "start": 1811.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1814.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se\u00f1or presidente",
            "start": 1817.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "somos el pasado el presente de m\u00e9xico de",
            "start": 1819.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n pero tambi\u00e9n somos una",
            "start": 1822.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pieza clave para un mejor futuro tenemos",
            "start": 1824.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esperanza que un gobierno daremos el",
            "start": 1826.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "paso decisivo para alcanzar esta apuesta",
            "start": 1829.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental gracias",
            "start": 1831.54,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "julia x la 3 de moca",
            "start": 1833.88,
            "duration": 13.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1835.21,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1847.51,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1855.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1856.71,
            "duration": 23.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1859.2,
            "duration": 20.619
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas hoy yo toco a cara con 22 ni\u00f1os",
            "start": 1884.58,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje a cargo del",
            "start": 1890.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1893.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino",
            "start": 1896.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1899.46,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1901.41,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente",
            "start": 1921.56,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1923.149,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1926.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy han abierto muchos shows",
            "start": 1929.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda nadie dinero jam\u00e1s jam\u00e1s wind el",
            "start": 1932.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1937.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dos buques que pintan de stage llama",
            "start": 1940.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agrado porque lo que ya que m\u00e1s bien",
            "start": 1943.86,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "caja",
            "start": 1945.3,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "bojan min de m\u00e1ster",
            "start": 1946.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 1949.51,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "respetables autoridades y representantes",
            "start": 1954.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de los pueblos mixtecos y triquis a",
            "start": 1958.36,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "musgo aouate en agua",
            "start": 1962.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1966.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1969.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y personalidades que nos acompa\u00f1an el",
            "start": 1970.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1974.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1977.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 1981.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "afromexicanos de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1984.04,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y esto es as\u00ed porque",
            "start": 1987.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 1992.37,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1994.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1998.14,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 iniciando una gira de trabajo",
            "start": 2001.43,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "a todas las regiones ind\u00edgenas y afro",
            "start": 2007.53,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mexicanas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2012.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 mejor escenario que aqu\u00ed en esta",
            "start": 2015.77,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "municipalidad de putla villa de guerrero",
            "start": 2019.28,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se ve que porta el nombre del insurgente",
            "start": 2024.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que mantuvo viva la llama de la",
            "start": 2028.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "independencia y que vio pasar a",
            "start": 2030.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de la talla de",
            "start": 2034.32,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n por lo cual",
            "start": 2037.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es pues una fecha memorable para cada",
            "start": 2040.91,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "uno de nosotros asistir y atestiguar en",
            "start": 2045.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este importante evento",
            "start": 2049.8,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "esta gira adem\u00e1s es una muestra de la",
            "start": 2053.57,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y el compromiso de nuestro",
            "start": 2059.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que",
            "start": 2063.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como \u00e9l ha afirmado",
            "start": 2066.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de tener en su gobierno una",
            "start": 2069.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "preferencia especial a los m\u00e1s humildes",
            "start": 2073.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya los olvidados en especial a los",
            "start": 2076.01,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 2080.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "eso es que tiene un alto valor simb\u00f3lico",
            "start": 2083.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que hoy se est\u00e9 iniciando esta gira de",
            "start": 2087.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajo en este hist\u00f3rico lugar",
            "start": 2092.49,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la palabra y el di\u00e1logo",
            "start": 2096.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "son valores muy preciados para los",
            "start": 2100.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas nuestros antepasados",
            "start": 2103.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nos han ense\u00f1ado que son el \u00fanico medio",
            "start": 2107.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para resolver los problemas de nuestras",
            "start": 2110.68,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sociedades y con esta ense\u00f1anza y esa",
            "start": 2115.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "herencia hoy debemos reafirmar nuestro",
            "start": 2119.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "compromiso por la paz la unidad y la",
            "start": 2122.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n que alejen de nuestro",
            "start": 2126.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "horizonte cualquier vestigio de",
            "start": 2129.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "violencia y confrontaci\u00f3n por eso a\u00fan en",
            "start": 2131.45,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "medio de las circunstancias m\u00e1s adversas",
            "start": 2137.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos han escogido el camino",
            "start": 2140.2,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de la paz y la no-violencia como hoy lo",
            "start": 2144.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ha planteado aqu\u00ed el se\u00f1or agente",
            "start": 2148.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipal de san juan c\u00f3pala porque",
            "start": 2150.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todos tenemos claro que en esta regi\u00f3n",
            "start": 2154.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hace falta un proceso de paz",
            "start": 2157.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y de reconciliaci\u00f3n y qu\u00e9 bien que lo",
            "start": 2161.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "podamos lograr con su liderazgo se\u00f1or",
            "start": 2164.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y desde luego",
            "start": 2168.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el trabajo y la importancia",
            "start": 2171.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n del se\u00f1or gobernador del",
            "start": 2174.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca",
            "start": 2177.05,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n hoy apoyamos el proceso",
            "start": 2179.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de paz y de unidad que usted impulsa",
            "start": 2185.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a nivel nacional yo",
            "start": 2188.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero recordar que as\u00ed como los pueblos",
            "start": 2191.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas acompa\u00f1aron al presidente",
            "start": 2194.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en su largo peregrinar hacia el",
            "start": 2197.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "norte de nuestro pa\u00eds hoy tambi\u00e9n",
            "start": 2201.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos que acompa\u00f1ar a nuestro se\u00f1or",
            "start": 2204.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presidente en su lucha por la paz en su",
            "start": 2207.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lucha por la unidad por la",
            "start": 2211.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds creo que",
            "start": 2214.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este es un llamado al que nos debemos de",
            "start": 2218.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sumar todos los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2221.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en este sentido",
            "start": 2224.32,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2226.56,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2226.91,
            "duration": 15.04
        },
        {
            "text": "en este sentido tambi\u00e9n quisiera decir",
            "start": 2237.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que el instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2241.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas habr\u00e1 de sumarse",
            "start": 2245.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a esta tarea aportando su granito de",
            "start": 2248.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 2252.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2254.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenemos tres centros coordinadores de",
            "start": 2258.359,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas con sede en luxemburgo",
            "start": 2261.859,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que inicialmente estaba en san juan",
            "start": 2265.849,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "c\u00f3pala el silacayoapan en la parte baja",
            "start": 2268.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la mixteca y en jamiltepec en la",
            "start": 2273.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "costa de oaxaca desde estos centros",
            "start": 2276.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coordinadores habremos nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 2279.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de contribuir en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2283.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds quiero",
            "start": 2287.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "informarles hermanas y hermanos que el",
            "start": 2290.579,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2294.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tiene a lo largo y ancho del",
            "start": 2295.53,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "territorio nacional alrededor de 111",
            "start": 2298.859,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "centros coordinadores de pueblos",
            "start": 2303.589,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2306.329,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "donde realizamos la tarea de",
            "start": 2308.059,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de gesti\u00f3n y de trabajo a",
            "start": 2311.029,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "favor de los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2315.019,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n quisiera decir en",
            "start": 2317.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este acto que nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 2321.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica como lo ha manifestado",
            "start": 2324.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en diversas ocasiones empez\u00f3 su carrera",
            "start": 2326.42,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de servidor p\u00fablico en el centro",
            "start": 2329.989,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coordinador e indigenista con sede en",
            "start": 2333.049,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nacajuca en la regi\u00f3n de la chontalpa",
            "start": 2336.529,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por lo que tenemos nosotros la alta",
            "start": 2339.339,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "responsabilidad se\u00f1or presidente de",
            "start": 2343.009,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "seguir su ejemplo de salir a trabajar",
            "start": 2345.89,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas con nuestros pueblos y",
            "start": 2348.91,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con nuestras comunidades para que",
            "start": 2352.459,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podamos revertir la lamentable la",
            "start": 2354.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lacerante pobreza y marginaci\u00f3n que a\u00fan",
            "start": 2357.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "viven nuestros pueblos y nuestras",
            "start": 2360.559,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "comunidades y que el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2362.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podamos contar otra historia a nuestros",
            "start": 2364.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hijos ya nuestras hijas una historia en",
            "start": 2368.539,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el que nuestros pueblos",
            "start": 2372.17,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "las comunidades puedan encontrar un",
            "start": 2373.509,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "justo y digno reconocimiento como lo han",
            "start": 2376.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "planteado las autoridades ind\u00edgenas aqu\u00ed",
            "start": 2379.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 2382.539,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos les",
            "start": 2383.319,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "agradecemos que nos hayan acompa\u00f1ado el",
            "start": 2386.289,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y que podamos sumarnos a este",
            "start": 2390.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "proceso de di\u00e1logo a este proceso de",
            "start": 2393.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo directo y horizontal que el",
            "start": 2396.219,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2398.919,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas en las",
            "start": 2400.589,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas en los pr\u00f3ximos meses a",
            "start": 2404.079,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho del territorio nacional",
            "start": 2407.019,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "muchas gracias hermanas y hermanos",
            "start": 2411.009,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2414.61,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2415.24,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2423.65,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2434.07,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en el que est\u00e1 la nota matiena con 6",
            "start": 2438.48,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n la cosa y ya no nos pedimos la",
            "start": 2442.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "palabra al gobernador constitucional del",
            "start": 2447.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca alejandro murat",
            "start": 2450.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 2452.73,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2454.36,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2454.47,
            "duration": 14.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2466.109,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas dec\u00eda",
            "start": 2469.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que la pobreza",
            "start": 2473.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la miseria la enfermedad",
            "start": 2476.17,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "y el vicio esclavizan a los pueblos",
            "start": 2480.89,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed radica la grandeza de su presencia",
            "start": 2486.26,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en putla villa de",
            "start": 2491.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2495.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "radhika mandando un mensaje fundamental",
            "start": 2497.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "especialmente aqu\u00ed en esta normal",
            "start": 2502.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "experimental l\u00e1zaro c\u00e1rdenas porque",
            "start": 2505.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 2510.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a ese m\u00e9xico profundo a ese m\u00e9xico que",
            "start": 2514.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos define",
            "start": 2519.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a ese m\u00e9xico que nos hace grande a ese",
            "start": 2521.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de esta gran regi\u00f3n de pueblos",
            "start": 2525.93,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "originarios esta regi\u00f3n de mis textos de",
            "start": 2529.41,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "taco artes de musgos de triquis de navas",
            "start": 2534.75,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "oaxaca se\u00f1or presidente que hoy se une a",
            "start": 2541.519,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n que escucha claramente a mi",
            "start": 2546.559,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "seal a m\u00ed sea michel sandoval cuando",
            "start": 2550.399,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "usted reconoce que es fundamental para",
            "start": 2554.39,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el desarrollo la salud que es",
            "start": 2558.229,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo los",
            "start": 2561.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caminos que es fundamental para el",
            "start": 2563.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrollo la educaci\u00f3n como la",
            "start": 2566.089,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "necesidad de universidades como lo pide",
            "start": 2568.789,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "putla villa de guerrero que es",
            "start": 2572.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fundamental trabajar en equipo para",
            "start": 2574.969,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construir la grandeza de nuestros",
            "start": 2578.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueblos dec\u00eda miguel le\u00f3n-portilla nunca",
            "start": 2580.309,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desde la visi\u00f3n de los ca\u00eddos",
            "start": 2585.14,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "miguel le\u00f3n-portilla se\u00f1alaba que cada",
            "start": 2589.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vez que nace una lengua nace un nuevo",
            "start": 2593.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "universo porque hay que reinterpretar",
            "start": 2597.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuestra realidad hay que reinterpretar",
            "start": 2601.33,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "el cielo el agua y hoy se\u00f1or presidente",
            "start": 2605.18,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "oaxaca es un estado que podr\u00edamos",
            "start": 2611.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "definirlo como un peque\u00f1o continente con",
            "start": 2615.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gran diversidad",
            "start": 2618.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y miguel le\u00f3n-portilla se\u00f1alaba que es",
            "start": 2620.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en la diversidad que se",
            "start": 2624.42,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "construye la unidad por eso hoy aqu\u00ed",
            "start": 2628.39,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estamos listos para construir la unidad",
            "start": 2632.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de oaxaca",
            "start": 2637.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or presidente nos alegra su",
            "start": 2640.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "visita como en alguna \u00e9poca l\u00e1zaro",
            "start": 2644.16,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas tambi\u00e9n visit\u00f3 a esta tierra y",
            "start": 2647.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 un gran mensaje sea usted",
            "start": 2651.869,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "bienvenido y sea este un gran momento",
            "start": 2654.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para poder atender las demandas",
            "start": 2657.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas de nuestros pueblos",
            "start": 2660.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "originarios que viva oaxaca",
            "start": 2663.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que vivan los pueblos originarios",
            "start": 2666.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2669.09,
            "duration": 14.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2671.91,
            "duration": 12.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2686.95,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3patas soy yo todo guacara",
            "start": 2688.4,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "acometer\u00e1n da ca\u00f1a a\u00f1o 1 pollo damas y",
            "start": 2692.539,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "caballeros escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 2696.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "dirige el presidente de los estados",
            "start": 2699.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2701.88,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2704.999,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2718.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2721.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2722.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 2724.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "integrantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2727.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 2733.25,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de la sierra sur",
            "start": 2735.55,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "me da gusto estar de nuevo en putla de",
            "start": 2741.119,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2744.749,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "he visitado ya en otras ocasiones",
            "start": 2747.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2751.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "he visitado",
            "start": 2754.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos los municipios de oaxaca los 570",
            "start": 2756.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2760.22,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2762.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con un pueblo",
            "start": 2764.4,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lo dije en tlaxiaco y lo repito ahora",
            "start": 2766.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "con mucha cultura",
            "start": 2771.579,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pueblo de oaxaca es de los pueblos con",
            "start": 2774.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 2777.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2787.29,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver",
            "start": 2789.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el hecho de que ustedes",
            "start": 2793.359,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "han mantenido",
            "start": 2796.38,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n social",
            "start": 2798.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 2803.229,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 2805.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se conoce",
            "start": 2807.81,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en otros lados",
            "start": 2810.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero oaxaca es el \u00fanico estado",
            "start": 2814.299,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "en donde predomina",
            "start": 2818.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la propiedad comunal",
            "start": 2821.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en chiapas de la cruz",
            "start": 2826.119,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "en hidalgo cualquier otro estar con",
            "start": 2830.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 2835.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a mitad",
            "start": 2839.069,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "del territorio es propiedad privada",
            "start": 2840.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y la otra mitad propiedad social",
            "start": 2845.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2850.49,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2851.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 2852.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "he elegido",
            "start": 2854.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no la comunidad",
            "start": 2858.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengo a marca",
            "start": 2861.09,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el 85% del territorio",
            "start": 2863.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es com\u00fan ar",
            "start": 2869.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el 10 por ciento de girar",
            "start": 2873.76,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y el 5% es propiedad privada",
            "start": 2877.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por ese predominio",
            "start": 2884.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de la propiedad comunal",
            "start": 2887.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es que se logr\u00f3",
            "start": 2890.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "esa es mi hip\u00f3tesis",
            "start": 2894.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 2898.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la cultura de los pueblos",
            "start": 2901.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2905.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "no se privatiz\u00f3 la tierra",
            "start": 2907.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2911.119,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "se mantuvieron",
            "start": 2912.93,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "las formas tradicionales",
            "start": 2915.93,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2921.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social",
            "start": 2923.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el texto",
            "start": 2927.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 2929.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el respeto a la naturaleza",
            "start": 2932.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 2936.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2939.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se ejerce",
            "start": 2941.87,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2944.349,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "en donde la asamblea",
            "start": 2946.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es la que manda la que decide",
            "start": 2949.809,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2956.08,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2960.78,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2962.21,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2963.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a wahaha excepcional",
            "start": 2966.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2969.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en china",
            "start": 2971.21,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la india",
            "start": 2973.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e1frica",
            "start": 2978.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "- en europa",
            "start": 2982.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "o en otro pa\u00eds",
            "start": 2986.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 2990.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "con tanta fortaleza cultural como la que",
            "start": 2994.94,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "posee el pueblo de oaxaca",
            "start": 2999.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3011.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ustedes comenzar",
            "start": 3014.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una gira",
            "start": 3018.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por todas las regiones de m\u00e9xico",
            "start": 3020.93,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "hablar y recoger los sentimientos de los",
            "start": 3027.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 3031.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3035.02,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 3038.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo fin de semana con los mayos y",
            "start": 3041.41,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "los yaquis",
            "start": 3045.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "deshonor y as\u00ed",
            "start": 3047.069,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "voy a estar reuniendo me",
            "start": 3050.599,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "con los integrantes",
            "start": 3053.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de todos los pueblos y de todas las",
            "start": 3057.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 3061.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3062.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que vengo a decirles que tengan",
            "start": 3065.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "confianza yo no voy a traicionar al",
            "start": 3069.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pueblo y mucho menos voy a traicionar a",
            "start": 3073.96,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los pobres a la gente humilde",
            "start": 3076.72,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3079.37,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 3094.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "con los cambios",
            "start": 3097.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3100.339,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no llegamos a la presidencia",
            "start": 3102.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por vanidad",
            "start": 3106.07,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "por la parafernalia del poder",
            "start": 3108.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por fantocher\u00eda para sentirnos muy",
            "start": 3114.45,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 3119.78,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3122.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y siempre lo digo es un militar",
            "start": 3124.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3129.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "solo tiene sentido s\u00f3lo vale y se",
            "start": 3130.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3134.64,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3137.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3147.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3149.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso soy muy consciente de mi",
            "start": 3153.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "responsabilidad no me preocupa mucho",
            "start": 3156.859,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "porque ya llevo muchos a\u00f1os",
            "start": 3161.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "esta lucha",
            "start": 3165.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y resistir todas las tentaciones del",
            "start": 3168.21,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "poder y del dinero",
            "start": 3173.16,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3176.11,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que vamos a cumplir",
            "start": 3183.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todos los compromisos",
            "start": 3186.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se va a atender a todos debe escuchar a",
            "start": 3189.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos se va a respetar a todos",
            "start": 3191.8,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pero repito le vamos a dar preferencia a",
            "start": 3195.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la gente humilde por el bien de todos",
            "start": 3199.059,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 3201.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3210.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya puedo probar",
            "start": 3213.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3216.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3218.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n especial",
            "start": 3221.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas dv",
            "start": 3224.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a s\u00f3lo 10 meses de gobierno",
            "start": 3228.32,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "empezando ya les puedo decir",
            "start": 3232.98,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "que por ejemplo",
            "start": 3237.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de cada diez hogares",
            "start": 3239.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en 5",
            "start": 3243.869,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando apoyos",
            "start": 3247.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando se cuando menos",
            "start": 3250.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 3253.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 3257.22,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n la discapacidad o una beca o",
            "start": 3259.94,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el apoyo al productor",
            "start": 3265.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya de cada diez hogares de m\u00e9xico",
            "start": 3268.39,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "5 est\u00e1n recibiendo una poder",
            "start": 3273.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3279.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ya en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3281.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cada diez hogares nueve est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3286.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aporte y",
            "start": 3290.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mi compromiso es que de cada diez diez",
            "start": 3293.24,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "reciban apoyo beneficios de el gobierno",
            "start": 3297.89,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 3302.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 3307.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3310.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "regresar a putla cualquier comunidad",
            "start": 3312.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cualquier pueblo de esta regi\u00f3n",
            "start": 3316.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo puedo preguntarle esta vez",
            "start": 3318.07,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quieren estar recibiendo en su casa un",
            "start": 3321.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "apoyo adulto mayor",
            "start": 3325.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo quien est\u00e1 recibiendo un",
            "start": 3327.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "apoyo porque tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con",
            "start": 3332.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "discapacidad quien est\u00e1 recibiendo una",
            "start": 3335.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 3338.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a su hijo quien est\u00e1 recibiendo el apoyo",
            "start": 3340.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de lo que el procampo que ahora se llama",
            "start": 3345.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n por el bienestar quien tiene",
            "start": 3347.89,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 3350.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se conoce como tandas para el bienestar",
            "start": 3353.349,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ya en el programa sembrando",
            "start": 3357.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3361.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed quiero",
            "start": 3363.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "preguntar y qu\u00e9",
            "start": 3366.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en todos los hogares de los pueblos",
            "start": 3369.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas este llegar\u00e1 aunque sea uno de",
            "start": 3372.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esos programas",
            "start": 3377.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno de esos beneficios ese es el",
            "start": 3378.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito civiles que",
            "start": 3383.38,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "todos van a recibir la pensi\u00f3n",
            "start": 3387.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para adulto mayor y que en el caso de la",
            "start": 3391.579,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no ind\u00edgenas no ind\u00edgenas",
            "start": 3396.17,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "es a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 3401.319,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena a partir de los 65",
            "start": 3404.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque no puede haber trato igual entre",
            "start": 3408.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desiguales hay que darle m\u00e1s al que",
            "start": 3412.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene menos",
            "start": 3414.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ya no es",
            "start": 3423.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos como eran",
            "start": 3426.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 3430.11,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "si eres una pareja de ancianos",
            "start": 3432.65,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3437.619,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "son como 5000 pesos",
            "start": 3439.759,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bimestrales 2500 al mes en promedio ya",
            "start": 3446.69,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "les alcanza para comprar sus v\u00edveres ya",
            "start": 3453.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es un aporte y esa tensi\u00f3n va a ir",
            "start": 3458.49,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 3462.84,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "conforme aumente la inflaci\u00f3n no se va a",
            "start": 3464.829,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "quedar ah\u00ed en 2 mil 550 pesos ya el a\u00f1o",
            "start": 3468.459,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "que viene se le agrega el porcentaje de",
            "start": 3473.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n esto es un apoyo para todos en",
            "start": 3476.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 3481.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3483.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 3484.99,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "para la discapacidad ah\u00ed todas las ni\u00f1as",
            "start": 3488.69,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os",
            "start": 3493.069,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas con discapacidad suspensi\u00f3n",
            "start": 3495.869,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores ya tienen",
            "start": 3499.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 3504.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya lo \u00fanico que falta es que se termine",
            "start": 3506.22,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de hacer el censo y que bajen esos",
            "start": 3511.17,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "recursos porque no saben cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3515.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "me lleva",
            "start": 3519.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estar empujando al elefante que nos",
            "start": 3522.22,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "dejaron eso es el gobierno con el de",
            "start": 3527.44,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sant echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que lo",
            "start": 3531.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estamos parando y lo estamos empujando",
            "start": 3535.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para que camine",
            "start": 3538.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pero va a caminar y me van a ayudar",
            "start": 3544.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3548.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al jugar el elefante",
            "start": 3550.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque esa es la democracia gobierno del",
            "start": 3553.89,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el cuento",
            "start": 3557.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3563.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decirles que en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3565.31,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pescas",
            "start": 3569.29,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 3571.269,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria",
            "start": 3576.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y aunque no sea",
            "start": 3581.04,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas ah\u00ed s\u00ed en generar",
            "start": 3585.13,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "todos su becas para los estudiantes de",
            "start": 3587.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 3592.119,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3593.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el caso de la preparatoria que es",
            "start": 3596.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "colegio de bachiller ya sean escuelas",
            "start": 3599.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 3602.24,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "son 1600 pesos bimestrales",
            "start": 3604.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para la universidad",
            "start": 3608.829,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los estudiantes ind\u00edgenas todos",
            "start": 3611.18,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "su beca 2400 pesos mensuales",
            "start": 3615.859,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n estudiando en la",
            "start": 3621.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "universidad sus hijos que terminan la",
            "start": 3624.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presente ya van a estudiar la",
            "start": 3626.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universidad van a tener esa beca 2400",
            "start": 3628.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pesos mensuales para que terminen su",
            "start": 3633.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "carrera saben c\u00f3mo pude estudiar yo",
            "start": 3636.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 de tabasco a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3639.42,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "a vivir como una vez ac\u00e1 a las casas del",
            "start": 3643.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estudiante estaba came",
            "start": 3647.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos daban cospedal nos daban de",
            "start": 3649.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "comer por eso pude recibirlo por eso",
            "start": 3654.22,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "nunca se me va a olvidar lo que son las",
            "start": 3657.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "becas para que la gente pobre pueda",
            "start": 3663.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terminar una carrera pueda salir",
            "start": 3666.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante y ahora soy comprometido a que",
            "start": 3669.97,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no le falte esas becas a los estudiantes",
            "start": 3673.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo mismo si hay j\u00f3venes ya en la",
            "start": 3681.019,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "historia y no tienen empleo",
            "start": 3686.449,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n siendo contratados",
            "start": 3690.57,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que trabaje con aprendices",
            "start": 3694.7,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en talleres en comercios",
            "start": 3698.789,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3702.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y que se vayan capacitando",
            "start": 3705.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todos estos j\u00f3venes",
            "start": 3709.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "van a recibir ya est\u00e1n recibiendo un",
            "start": 3712.31,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o poco",
            "start": 3717.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3720.069,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "les ayuda 3600 pesos mensuales",
            "start": 3721.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vayan capacit\u00e1ndose ahora hay ya 900.000",
            "start": 3728.61,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3735.66,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "trabajar en el programa j\u00f3venes",
            "start": 3738.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro vamos a llegar a",
            "start": 3740.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y",
            "start": 3743.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a cubrir",
            "start": 3746.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a todos los j\u00f3venes que antes estaba mal",
            "start": 3750.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "te llamaba an\u00eds",
            "start": 3753.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose de \u00e9l le dec\u00edan ni estudia ni",
            "start": 3755.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trabaja ni nis",
            "start": 3759.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nunca hicieron nada los gobiernos por",
            "start": 3762.02,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ayudar a los pobres ahora ya es distinto",
            "start": 3766.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ahora vamos a garantizar el derecho de",
            "start": 3770.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes al estudio y al trabajo",
            "start": 3773.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque es mucho mejor",
            "start": 3775.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mil veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 3779.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estudiantes tener a los j\u00f3venes",
            "start": 3782.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle y",
            "start": 3784.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "necesitamos abrazar a los j\u00f3venes para",
            "start": 3788.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que no se los lleven no los enga\u00f1en en",
            "start": 3791.83,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las bandas de la delincuencia vamos",
            "start": 3794.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora a atender de manera especial a los",
            "start": 3797.589,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes quiero tambi\u00e9n informarles que",
            "start": 3801.82,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "para continuar el programa",
            "start": 3806.74,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de apoyo al campo",
            "start": 3809.609,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "lo que provoca",
            "start": 3813.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero ahora se ampl\u00eda a todos los pueblos",
            "start": 3815.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas van a tener este apoyo para la",
            "start": 3818.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n los que nuestros campos en",
            "start": 3823.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todos los pueblos y negras y tambi\u00e9n",
            "start": 3827.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para los productores de ca\u00f1a y de caf\u00e9",
            "start": 3829.98,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "van a recibir este apoyo especial ya se",
            "start": 3834.72,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "empezaron a dispersar esos fondos",
            "start": 3841.57,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comento",
            "start": 3846.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los artesanos",
            "start": 3852.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las artesanas",
            "start": 3855.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando peque\u00f1os cr\u00e9ditos",
            "start": 3856.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seis mil pesos",
            "start": 3861.839,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se les da sin intereses",
            "start": 3864.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sin papeleo y que nada en garant\u00eda esa",
            "start": 3867.099,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "es la palabra",
            "start": 3872.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9dico es la",
            "start": 3874.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "honestidad de su cuerpo no hace falta",
            "start": 3879.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "firmar nada con la palabra es suficiente",
            "start": 3881.97,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "entre esos el peso para que el artesano",
            "start": 3886.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o comerciante que se busca la vida",
            "start": 3891.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "como puede compre su mercanc\u00eda",
            "start": 3894.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "compr\u00e9 sus herramientas y empieza a",
            "start": 3899.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pagar a los tres veces 500 pesos",
            "start": 3903.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mensuales termina de pagar los 6000",
            "start": 3906.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y se le dan 10.000",
            "start": 3910.64,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "termina de pagar as\u00ed los 10.000 15.000",
            "start": 3913.95,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "termina de pagar los 15 mil 20 mil se",
            "start": 3919.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llama tantas para el bienestar mosquitos",
            "start": 3922.819,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 3926.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y queremos que alcance a todos",
            "start": 3934.51,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el que necesite el tap\u00f3n es fortalecer",
            "start": 3938.64,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular tambi\u00e9n quiero",
            "start": 3943.17,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "informarles que aqu\u00ed en oaxaca ya desde",
            "start": 3948.109,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3954.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empieza a aplicarse el programa",
            "start": 3957.089,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sembrando mira",
            "start": 3958.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "les voy a explicar en qu\u00e9 consiste este",
            "start": 3961.619,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programa ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3964.17,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "otros estar",
            "start": 3970.109,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "chiapas por ejemplo",
            "start": 3972.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n sembrando doscientas mil",
            "start": 3975.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3978.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y saben cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 3979.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3982.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "generando",
            "start": 3983.92,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando con esas 200.000",
            "start": 3985.94,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 80 mil de empleos no temporal",
            "start": 3988.849,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "permanece",
            "start": 3994.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en todo el sudeste ya hay 500 mil",
            "start": 3996.42,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 200000 sembradores",
            "start": 4000.41,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed en oaxaca ya",
            "start": 4005.339,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4009.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se van a sembrar",
            "start": 4012.5,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo la informaci\u00f3n 75.000",
            "start": 4016.66,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 30.000 empleos",
            "start": 4022.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "permaneces",
            "start": 4026.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como este programa",
            "start": 4031.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 4034.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "poniendo viveros comunitarios y tambi\u00e9n",
            "start": 4035.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando la secretaria a la",
            "start": 4040.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 4042.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a estar produciendo las blancas",
            "start": 4044.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles maderables",
            "start": 4048.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 4050.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que se da en cada regi\u00f3n",
            "start": 4053.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en chiapas es el excavar",
            "start": 4057.75,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "son maderas",
            "start": 4062.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tropicales",
            "start": 4066.84,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y kak\u00e1",
            "start": 4069.17,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n caf\u00e9",
            "start": 4071.369,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "c\u00edtricos pues lo que s\u00e9 de cari\u00f1o",
            "start": 4076.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a goles \u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 4080.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la planta pero se les paga",
            "start": 4084.42,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "al central que es el",
            "start": 4089.4,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la parecer ya sea comuneros",
            "start": 4094.24,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "ejidatarios pues quer\u00eda propiedad",
            "start": 4099.13,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "se le para engordar cinco mil pesos",
            "start": 4101.989,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es el bordar",
            "start": 4106.779,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la tarjeta y mes con mes de esta llegar",
            "start": 4109.989,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4114.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de esos 5000 se est\u00e1n dejando 500 de",
            "start": 4116.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 4120.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "cobra cuatro mil quinientos 500 va",
            "start": 4121.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quedando de ahorro porque lo que quiero",
            "start": 4124.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es que se sostenga ese programa",
            "start": 4126.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hasta el final del sexenio y cuando",
            "start": 4129.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medios un a\u00f1o despu\u00e9s congelador",
            "start": 4132.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4135.46,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para que los \u00e1rboles que se siembran",
            "start": 4136.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sobre todo si son maderables pues ya se",
            "start": 4140.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "devuelve tama\u00f1o y no les pueden echar",
            "start": 4143.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacha o machete no est\u00e1bamos abajo",
            "start": 4146.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonces quiero dejarlos ya grandes",
            "start": 4150.17,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "casos cabeza ac\u00e1 pues eso lleva menos",
            "start": 4153.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento 34 antes de alcanzar el sexenio",
            "start": 4157.5,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "para dejar ya la producci\u00f3n pero \u00e1rboles",
            "start": 4160.739,
            "duration": 11.491
        },
        {
            "text": "fruta maderables lleva 15 20 a\u00f1os la",
            "start": 4167.489,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "caoba hasta 25 a\u00f1os para que tenga",
            "start": 4172.23,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "ajuste para que sea realmente ya de",
            "start": 4178.02,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "corte entonces",
            "start": 4183.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se les da ese apoyo para que tengan",
            "start": 4186.51,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "trabajo permanente as\u00ed ya no va a haber",
            "start": 4192.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "necesidad de irse a buscar la vida como",
            "start": 4197.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo hacen muchos otras partes",
            "start": 4200.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues que se vaya por gusto no por",
            "start": 4205.52,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "necesidad porque va a haber trabajo en",
            "start": 4208.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sus comunidades en sus pueblos",
            "start": 4211.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4217.98,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "les digo a ustedes oaxaca es el \u00fanico",
            "start": 4219.719,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "estado donde ya comenzamos",
            "start": 4223.769,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a construir los caminos del concreto a",
            "start": 4227.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 4231.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "los 570 municipios son 417 de los 25",
            "start": 4236.29,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "constructos bueno",
            "start": 4242.62,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y hay de los 570 municipios como 280 que",
            "start": 4244.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no tienen caminos pavimentados a sus",
            "start": 4251.15,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales y mi compromiso es",
            "start": 4254.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que en el sexenio va a quedar con",
            "start": 4257.989,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "pavimento del concreto todos los caminos",
            "start": 4261.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que conducen a las cabeceras municipales",
            "start": 4265.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 4268.51,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 4274.49,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con 50 estamos por abrir 50 frentes m\u00e1s",
            "start": 4276.41,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "van a ser 100 son 280",
            "start": 4282.71,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "vemos que es el programa se va a aplicar",
            "start": 4287.78,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "todos los municipios de bajar cual es",
            "start": 4292.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la idea el prop\u00f3sito pues que ya",
            "start": 4296.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no se hagan los caminos con empresas",
            "start": 4300.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "contratistas que nada m\u00e1s se roba el",
            "start": 4304.35,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "dinero que hace mal el trabajo",
            "start": 4308.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "como la noche",
            "start": 4313.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4314.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4317.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pitar una capita de asfalto y",
            "start": 4320.44,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en las lluvias fuertes queda en el",
            "start": 4327.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "camino de terracer\u00eda ya nos queremos es",
            "start": 4328.93,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ahora es entregar el dinero a los",
            "start": 4332.67,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 4337.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres se le entrega el",
            "start": 4339.85,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "dinero y con la asamblea se cuida de que",
            "start": 4345.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se construya ese camino y que se haga",
            "start": 4350.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4353.32,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4358.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de esta manera ser\u00e1 trabajo",
            "start": 4359.949,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la comunidad",
            "start": 4363.659,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en el mismo municipio",
            "start": 4368.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "da empleo se beneficia el comercio de",
            "start": 4371.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creativa la econom\u00eda",
            "start": 4375.89,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esa forma se va a aplicar en todo el",
            "start": 4378.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobierno cuando",
            "start": 4382.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se refiere",
            "start": 4386.26,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n para un camino",
            "start": 4389.429,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a tener",
            "start": 4395.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "adelfo regino",
            "start": 4400.18,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que es el presidente del instituto de",
            "start": 4402.69,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4408.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es el encargado para recibir todas las",
            "start": 4411.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "peticiones ponerse de acuerdo no hay ni",
            "start": 4414.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sal por el presidente gen\u00e9rico",
            "start": 4418.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4429.33,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4430.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a aprender de esta misma forma",
            "start": 4431.989,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "lo de las escuelas",
            "start": 4437.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay 12.000 escuelas",
            "start": 4442.3,
            "duration": 13.009
        },
        {
            "text": "en la segunda 12.000 y la mayor\u00eda",
            "start": 4446.349,
            "duration": 12.61
        },
        {
            "text": "a abandonar esta calle",
            "start": 4455.309,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed adem\u00e1s en algunas regiones como el",
            "start": 4459.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4463.429,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 a los sismos y desde hace dos",
            "start": 4464.889,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hay muchos ni\u00f1os estar\u00e1n",
            "start": 4469.809,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "necesidades de clases en galerones a la",
            "start": 4473.32,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "intemperie ya tomamos una decisi\u00f3n",
            "start": 4476.469,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4483.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les caiga bien algunos porque est\u00e1 en",
            "start": 4485.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "unas cosas pero yo me llevo muy bien con",
            "start": 4489.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el gobernador de cuajar",
            "start": 4492.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y sabe qu\u00e9",
            "start": 4502.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el converso de una bodega",
            "start": 4505.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 4509.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4513.23,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "hay un cada d\u00eda",
            "start": 4515.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque la parte del primero densidades",
            "start": 4518.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "16 de guerrero",
            "start": 4522.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que unirnos much\u00edsimo y",
            "start": 4524.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 4531.19,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el domingo en la plaza de la danza",
            "start": 4533.71,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos a entregar",
            "start": 4539.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los cheques",
            "start": 4542.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a cada escuela de oaxaca a la sociedad",
            "start": 4545.489,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de padres de familia de cada escuela",
            "start": 4549.84,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4553.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4560.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la dependencia del gobierno federal",
            "start": 4561.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estatal porque nos llega",
            "start": 4564.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "completo y coche con piquete de ojos",
            "start": 4573.34,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4579.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la generaci\u00f3n va a",
            "start": 4582.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salir del cheque a nombre porque la",
            "start": 4586.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "honra del hombre",
            "start": 4590.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que no me guste hablar",
            "start": 4595.219,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la residencia de aqu\u00ed",
            "start": 4600.699,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se meta en california",
            "start": 4603.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "frente al cuerpo como esto ahora es",
            "start": 4610.66,
            "duration": 14.37
        },
        {
            "text": "\u00e9poca como es el tema es as\u00ed porque y",
            "start": 4614.69,
            "duration": 15.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4625.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 4631.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos van a ver",
            "start": 4638.71,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el p\u00fablico concuerdo",
            "start": 4640.54,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "vamos a orar se acaban todos los ipad",
            "start": 4644.389,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cuidado presidente",
            "start": 4649.309,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 4651.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4654.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4657.03,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 4661.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son mil elementos",
            "start": 4665.41,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ganando m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los",
            "start": 4668.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mucho m\u00e1s que los polic\u00edas para",
            "start": 4671.429,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4675.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "residencia ahora",
            "start": 4681.289,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "ya con elementos de tareas de la defensa",
            "start": 4683.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional para cuidar al",
            "start": 4687.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la mente",
            "start": 4689.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero regres\u00f3 para decirles que antes de",
            "start": 4698.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cargar sus abonos de acuerdo al n\u00famero",
            "start": 4702.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de alumnos de cada vez fuera si es una",
            "start": 4705.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "escuela multigrado",
            "start": 4709.86,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "5 a 50 alumnos donde al menos 2 dan",
            "start": 4713.19,
            "duration": 13.37
        },
        {
            "text": "clases a 6 grados hay 150.000",
            "start": 4719.489,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4726.56,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "y ese 50 a 100 alumnos 200.000 si es de",
            "start": 4728.38,
            "duration": 13.95
        },
        {
            "text": "500 mil",
            "start": 4739.12,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en la asamblea para m\u00ed es decir que las",
            "start": 4742.449,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "tira m\u00e1s con habla de la pista de espera",
            "start": 4746.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que va a comprar mobiliario que va a",
            "start": 4751.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "manejar los ba\u00f1os lo que se piensa es",
            "start": 4753.739,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "una cancha lo que se necesita que",
            "start": 4758.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comprar porque eso es algo",
            "start": 4763.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo instrumentos musicales",
            "start": 4765.55,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para que los ni\u00f1os los que en bandas",
            "start": 4768.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para que nos abandones la m\u00fasica es muy",
            "start": 4772.67,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "importante es normal",
            "start": 4776.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su presupuesto",
            "start": 4782.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a gobernar entre todos",
            "start": 4785.3,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4788.51,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "tengo es alfiles vamos a cumplir con",
            "start": 4794.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "todos los compromisos y c\u00f3mo",
            "start": 4799.55,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a trabajar",
            "start": 4809.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como director del instituto m\u00e1s me",
            "start": 4811.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "interesa",
            "start": 4813.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en mi tierra parejas as\u00ed como la cultura",
            "start": 4815.61,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "tricky o la cultura seca con nada all\u00e1",
            "start": 4821.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "es la escultura maya chontal",
            "start": 4826.0,
            "duration": 13.06
        },
        {
            "text": "y 677 182",
            "start": 4829.87,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "all\u00ed aprend\u00ed a trabajar",
            "start": 4839.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 4842.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 4844.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no cambiar ni publicar cambiar",
            "start": 4847.07,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "me siento muy bien la felicidad no es",
            "start": 4851.37,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "acumular riquezas vienen materiales",
            "start": 4855.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la felicidad tambi\u00e9n como lo mismo",
            "start": 4860.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con nuestra consciencia y estar",
            "start": 4862.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4866.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera mentira",
            "start": 4868.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4874.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "les digo m\u00e1s adelante yo voy a estar por",
            "start": 4876.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4879.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no voy a quedarme todo el tiempo en la",
            "start": 4881.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudad de lake",
            "start": 4885.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengo que estar ya espacio nacional para",
            "start": 4888.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atender cosas importantes pero los fines",
            "start": 4891.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de semana voy a estar siempre visitando",
            "start": 4895.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todas las regiones de t\u00e9cnicos por eso",
            "start": 4899.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les digo que nos vamos a seguir",
            "start": 4902.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "encontrar y tambi\u00e9n es que ustedes con",
            "start": 4904.59,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de que vamos bien la",
            "start": 4910.44,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 contenta con los cambios hay",
            "start": 4914.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes",
            "start": 4919.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede ser no les gusta",
            "start": 4921.61,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque ya nos 10 dos a\u00f1os",
            "start": 4924.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se rayaba en cuanto a un p\u00fablico llegar",
            "start": 4930.59,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "a 700 mil pesos mensuales",
            "start": 4937.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y eso ya se acab\u00f3",
            "start": 4942.64,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "ahora mismo donde nadie puede ver nada",
            "start": 4944.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ser presidente de la rep\u00fablica yo me",
            "start": 4947.639,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "baje el sueldo a menos de la mitad de lo",
            "start": 4950.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaciones",
            "start": 4953.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para m\u00e1s estamos bajando los",
            "start": 4956.28,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "sueldos de los de arriba porque estamos",
            "start": 4961.38,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "aumentando los sueldos de los de abajo",
            "start": 4964.979,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4969.01,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "fue el que m\u00e1s",
            "start": 4973.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4979.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 4980.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 4983.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o 16 por cierto es 36 a\u00f1os de",
            "start": 4985.97,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica llamada neoliberal que no es",
            "start": 4991.94,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que neoporfirismo los que impusieron",
            "start": 4994.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para saquear a m\u00e9xico y empobrecer a",
            "start": 5000.47,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 5003.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os nunca hab\u00eda habido un aumento",
            "start": 5004.65,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo como este a\u00f1o",
            "start": 5009.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "16 por ciento y en la frontera es el",
            "start": 5011.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "doble lo que aument\u00f3 y vamos a procurar",
            "start": 5015.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que siempre los aumentos al salario est\u00e9",
            "start": 5019.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por encima de la inflaci\u00f3n porque en",
            "start": 5023.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal a",
            "start": 5026.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "veces ha aumentado el salario abajo de",
            "start": 5029.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n y hab\u00eda p\u00e9rdida de poder de",
            "start": 5032.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "compra del salario del poder adquisitivo",
            "start": 5036.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del salario se nos explic\u00f3 de manera muy",
            "start": 5039.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sencilla hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo",
            "start": 5042.44,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que alcanzaba para comprar 52 kilos de",
            "start": 5046.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tortillas y ahora a pesar del aumento",
            "start": 5051.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del 16% un salario m\u00ednimo alcanza para",
            "start": 5054.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comprar 6 kilos de tortilla",
            "start": 5057.83,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "as\u00ed se deterior\u00f3 el salario as\u00ed se",
            "start": 5060.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "empobreci\u00f3 a nuestro cuerpo por eso hay",
            "start": 5065.449,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 5068.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "social por eso no les gusta a los de",
            "start": 5072.5,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "arriba los que se est\u00e1n aplicando porque",
            "start": 5075.83,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "ahora podr\u00eda resumirlo en una frase",
            "start": 5081.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a los de abajo",
            "start": 5087.42,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "arriba los de abajo arriba el pueblo",
            "start": 5090.079,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y por eso hay alguna inconformidad son",
            "start": 5100.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dos grupos",
            "start": 5105.11,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se resiste",
            "start": 5107.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los goces que con las cuales",
            "start": 5109.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "o los que son delincuentes de cuello",
            "start": 5113.79,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5117.9,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de los que robaban y robaban y ni",
            "start": 5119.62,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 5122.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hasta se les aplaud\u00eda",
            "start": 5125.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hasta se le dec\u00eda a los hijos de estudia",
            "start": 5128.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como don fulano",
            "start": 5132.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n as\u00ed era",
            "start": 5135.52,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 5139.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n estamos",
            "start": 5144.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "barriendo de arriba para abajo como se",
            "start": 5148.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "barren las escaleras y dando el ejemplo",
            "start": 5152.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque mi presidente es corrupto todos",
            "start": 5155.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s vamos a seguir el mal ejemplo",
            "start": 5157.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero ser presidente con esto o los dem\u00e1s",
            "start": 5160.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se tienen que enviar y se va a acabar la",
            "start": 5163.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me canso branson",
            "start": 5166.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y los otros que tambi\u00e9n",
            "start": 5174.68,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con traviesos que se dedican a llamar",
            "start": 5177.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fue muy dif\u00edcil en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 5183.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tuve que respaldar la decisi\u00f3n que tom\u00f3",
            "start": 5188.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "da billete de seguridad me informaron",
            "start": 5195.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5199.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a un presunto delincuente famoso y los",
            "start": 5201.96,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "rodearon y nos rodearon y se espos\u00f3 muy",
            "start": 5205.86,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la situaci\u00f3n y estaba en riesgo",
            "start": 5211.77,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana lo digo",
            "start": 5216.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5219.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a poner en riesgo a la",
            "start": 5221.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 5224.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no puede ser que la captura de un",
            "start": 5225.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presunto delincuente valga m\u00e1s que la",
            "start": 5230.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5232.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de las personas y respalde la decisi\u00f3n",
            "start": 5233.77,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de que no se diera el enfrentamiento no",
            "start": 5238.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a la masaje porque no queremos la",
            "start": 5242.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "violencia queremos la paz y la",
            "start": 5245.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 5247.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5252.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no tengo informe pero estoy seguro que",
            "start": 5254.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ya culiac\u00e1n ya est\u00e1is normalizados y si",
            "start": 5257.079,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "hubiese dado la orden de mantener a como",
            "start": 5262.36,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "fuera el operativo la cosa de lo que fue",
            "start": 5266.369,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "todo el seguro de nuestra hab\u00edamos ahora",
            "start": 5271.409,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en paz con la tranquilidad que ya est\u00e1n",
            "start": 5275.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n que est\u00e1 necesitado y que",
            "start": 5279.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos en todo m\u00e9xico que puedes decir",
            "start": 5281.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios deje",
            "start": 5284.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se mostr\u00f3 debilidad del estado y que se",
            "start": 5287.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "va a fortalecer la delincuencia no esto",
            "start": 5291.67,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed esto no es un asunto de",
            "start": 5295.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 5301.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda cu\u00e1l es",
            "start": 5305.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n 10",
            "start": 5307.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "derecho y no se puede enfrentar la",
            "start": 5312.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 5315.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 5317.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s hay que comentarlo haciendo el",
            "start": 5321.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bien y hay muchos que leen la biblia",
            "start": 5324.39,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "sabe de que si el antiguo testamento se",
            "start": 5327.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "habla de la ley del tali\u00f3n del ojo por",
            "start": 5333.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ojo y del diente por diez pero ya",
            "start": 5335.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s con el nuevo testamento y adem\u00e1s",
            "start": 5339.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se s\u00f3lo fueron aceptando todas las",
            "start": 5341.7,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "religiones ya se cambi\u00f3 esa idea",
            "start": 5344.1,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "porque no es el que a hierro muere puede",
            "start": 5349.369,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "hallar hierro mata a hierro muere",
            "start": 5355.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los ojos por ojo diente por diente",
            "start": 5358.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed nos quedar\u00edamos muertos todos",
            "start": 5360.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los chicuelos todos",
            "start": 5363.57,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nada de eso amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5365.9,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 5371.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que fruto de la justicia eso es lo que",
            "start": 5373.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hay que practicar no el odio sino la",
            "start": 5377.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "fraternidad el amor",
            "start": 5381.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ya no estamos confrontando no a la",
            "start": 5384.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "violencia es que se empe\u00f1a en mantener",
            "start": 5388.68,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "actitudes violentas se desperdicia",
            "start": 5393.71,
            "duration": 13.45
        },
        {
            "text": "no es que he visto ya eso ya no va a",
            "start": 5400.23,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "estar de moda",
            "start": 5407.16,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es prepotente violento va a caer mal",
            "start": 5409.57,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "igual que es corrupto",
            "start": 5413.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "van a ser m\u00e1s vistos porque porque ya se",
            "start": 5416.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 5419.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dio",
            "start": 5422.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed en putla muchas",
            "start": 5425.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gracias a todas a todos ustedes los que",
            "start": 5429.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vienes de comunidades distantes",
            "start": 5432.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo puede ser que no puedas",
            "start": 5437.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "visitar todas las comunidades pero que",
            "start": 5442.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed tengan el pensamiento de todos los",
            "start": 5444.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "serios puede hacer para beneficio del",
            "start": 5449.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pueblo y de la gente pobre y de los",
            "start": 5452.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico los voy a hacer",
            "start": 5456.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos los que yo pueda mandarles de",
            "start": 5458.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "apoyo de beneficio les va a llegar",
            "start": 5461.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para eso soy presidente para",
            "start": 5465.719,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "aceleraciones pero para las de",
            "start": 5470.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde a la",
            "start": 5472.81,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gente pobre que vivan las comunidades y",
            "start": 5475.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de oaxaca",
            "start": 5478.929,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5481.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quer\u00eda mostrar",
            "start": 5483.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5487.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y al equipo",
            "start": 5490.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "te digo",
            "start": 5494.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5496.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5500.67,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "el hijo de la madre de ponerte todo de",
            "start": 5513.13,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "bien para decorar nuestro glorioso himno",
            "start": 5517.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5520.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5525.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5550.69,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 5553.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5588.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "\u00edntima",
            "start": 5608.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5618.66,
            "duration": 13.48
        },
        {
            "text": "banda la ma\u00f1ana digital e innovaci\u00f3n",
            "start": 5627.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "para la ca\u00f1ada ni loco yo tu c\u00edrculo sin",
            "start": 5632.14,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ninguna sodio quiera va o vaya de esta",
            "start": 5636.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "manera concluye este evento se despide",
            "start": 5641.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de ustedes el presidente de los estados",
            "start": 5645.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 5648.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5651.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5661.24,
            "duration": 73.12
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] adem\u00e1s tiene una cosa wang isla tan a\u00f1o licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] e [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 pasa [M\u00fasica] un inventario andatu manning de cuatro amigos damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares guanta soy yo chau fant\u00e1stica nicol\u00e1s cruz otros a\u00f1os yo escucho todas se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional est\u00e1 cuate a cargo del celikkol astro foto principal de la comunidad de santa mar\u00eda zacatepec [Aplausos] y entregar\u00e1 m\u00e1s cuantiosa ant\u00f3nimos morocha los activos no marca un mont\u00f3n de barakaldo con taninos y con una locura tucum\u00e1n era yo por anthony as\u00ed [Aplausos] la huerta [M\u00fasica] al cabo de unos a\u00f1os yo lo hago de un dios la cumbia uni\u00f3n a muchas otras la leche y escucharemos la traducci\u00f3n en espa\u00f1ol a cargo de la presidenta municipal rosa l\u00f3pez lucas [Aplausos] excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador reciban un cordial saludo y los mejores deseos de nuestro pueblo para cuate y me permito a traducirlo al espa\u00f1ol el ritual del se\u00f1or principal de los de santa mar\u00eda zacatepec excelent\u00edsimo se\u00f1or es que nos acompa\u00f1an perm\u00edtanme dirigirme con unas palabras a nuestro presidente en este momento se\u00f1or presidente que hoy est\u00e1 investido a editar lleg\u00f3 el d\u00eda en que fue convocado por nuestros se\u00f1ores principales para ser instalado hizo el cargo para elegirse a poner bastante el mando como presidente de m\u00e9xico de manera firme a\u00fan a costa de sufrimientos sacrificio este cargo no es cualquier cosa por ello usar\u00e1 su encargo para bien se conducir\u00e1 en el camino de dios no se molestar\u00e1 con la gente no se pelear\u00e1 con la gente se conducir\u00e1 con respeto hacia la gente ser\u00e1 nuestro gu\u00eda ser\u00e1 el que va a mandar el que va a ser bueno el que hablar\u00e1 con el poder el poder no ostentar\u00e1 como un largo extraordinario ser\u00e1 el ser del ser nuestro pap\u00e1 nuestra mam\u00e1 y todo lo bueno que pueda hacer para ir hacia adelante ser\u00e1 precavido no provocar\u00e1 problemas no se meter\u00e1 en problemas se conducir\u00e1 con rectitud hacia la gente tendr\u00e1 que corresponderle a la gente no amar\u00e1 de los que piden auxilio para resolver sus problemas de los que buscan conciliar cualquier asunto cualquier acto indebido porque lo resolver\u00e1n como que si fuera parte de su sangre de su propia vida porque es el encargado es el bast\u00f3n es el pap\u00e1 se elegir\u00e1 como una madre como algo de su propia familia con ese encargo que se le ha conferido no sabemos si tiene conciencia plena el diente queda investigado de este cargo pero ahora le corresponde velar por nosotros y nosotros velar por usted ahora a usted le corresponde ser nuestro pap\u00e1 nuestra mam\u00e1 el que nos va a dirigir asumir\u00e1 este encargo con gran visi\u00f3n o con limitantes sin embargo nuestra patrona contribuir\u00e1 en otorgarle ideas guiarme el camino para el buen desempe\u00f1o de sus cargos como nos dice nuestra patrona como indican nuestras hermanas nuestros hermanos porque usted ser\u00e1 quien nos conduzca por ello ante todos presentes cualquier obst\u00e1culo cualquier asunto complicado en resolver como unitel o comp\u00e1rtelo con nuestro pueblo que el pueblo el pueblo es sabio y sabr\u00e1 elegir la mejor opci\u00f3n tambi\u00e9n -dijo- est\u00e1 tan tan una wii con ya va poniendo te que est\u00e1 quedando tanteando new look at you que tiene conozco lo que es un hub o matan construir presidente nos llevaron a bajamos incluido ganas nada dijo la vamos por la ley la alerta trick y quinto el quad y n\u00e1huatl jonathan la nueva cuenta org\u00e1nico m\u00e1s ac\u00e1 o the name un rat\u00f3n y la anap en wii se van preside esta ceremonia di\u00e1logo con los pueblos triquis mixtecos aouate n\u00e1huatl y amuzgo nano encuentro cal y su marcha en putla villa de guerrero oaxaca el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] bachetta har\u00e1 la cruz como no nos lo acompa\u00f1an algo el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa hot y ma\u00f1ana est\u00e1 bien est\u00e1 dando un buen jugo adelfo regino montes no te acompa\u00f1a el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes bach y tardar\u00e1 como m\u00ednimo dos puntazos oy\u00f3 el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de m\u00e9xico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas las llamas manuel guzm\u00e1n carrasco el presidente municipal de putla villa de guerrero manuel guzm\u00e1n carrasco para ccoo como new san juan c\u00f3pala ya cuenta candy y el ni\u00f1o toma down y el agente municipal de san juan c\u00f3pala en representa representaci\u00f3n de las comunidades triquis misa el santo val garc\u00eda jam\u00e1s llegan assmann son a\u00f1os santa catalina china no vamos a conseguir y bat\u00edan ayuda x pp jugos yogurt antes no hay muchas lagunas making de lorenza julia ram\u00edrez garc\u00eda el agente municipal de santa catalina china no municipio de san pedro y san pablo tequixtepec en representaci\u00f3n de las comunidades mixtecas floresta o julia ram\u00edrez garc\u00eda hago con mis ni\u00f1os no me ama ya cuenta con dise\u00f1o web el presidente municipal de san pedro amuzgos en representaci\u00f3n de las comunidades rusas en oaxaca volvemos victoria vel\u00e1zquez jordi matamala fiesta las mascotas m\u00e1s y hubo rosas l\u00f3pez nunca la presidenta municipal de santa mar\u00eda jacatepec en representaci\u00f3n de las comunidades aouate rosa l\u00f3pez luca bajad bajad y miku que est\u00e1 casi nieve me ti\u00f1o y uni\u00f3 ni\u00f1os katy y as\u00ed mismo damos la bienvenida a todas las autoridades federales estatales municipales tradicionales sociedad civil a la comunidad del municipio de putla villa de guerrero as\u00ed como a los medios de comunicaci\u00f3n todos sean bienvenidos manager de email tambi\u00e9n acu\u00edcolas san juan c\u00f3pala y terrain ten\u00e9is nada muy humana jugos nando yogur misael sandoval garc\u00eda a continuaci\u00f3n palabras a cargo del agente municipal de san juan c\u00f3pala en representaci\u00f3n de los pueblos aqu\u00ed congregados misael sandoval garc\u00eda [Aplausos] a ver y dos chicas chiste maja [M\u00fasica] una historia simple chiste en vacaciones [M\u00fasica] a su mam\u00e1 [Aplausos] el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico reciba un cordial saludo de las autoridades municipales agrarias y tradicionales de los pueblos mixtecos y triquis da cuartel a musgos cohen que ah\u00ed nos agregamos en esta v\u00eda de lo que acudimos en la firme esperanza de tener una participaci\u00f3n plena en la transformaci\u00f3n que impulsa en todo territorio nacional reconoce si hemos ampliamente a la decisi\u00f3n de poder llevar el di\u00e1logo directo por nosotros las personas y los pueblos hist\u00f3ricamente hemos sido incluido de la toma de decisiones a quienes han reconocido nuestra contribuci\u00f3n de la distinta gestas her\u00f3icas que ha marcado la vida de nuestro pa\u00eds valoramos que haya llegado por los oficiales de caminos por la transformaci\u00f3n diariamente porque sabemos que lo hacemos como uno de nosotros como hombre del pueblo camina y sigue al lado del pueblo su viaje por tierra nos asegura que no se requiere m\u00e1s palabra que es para explicar la riqueza natural que nos envuelve ni la pobreza aline algo entorno que nos encontramos se han entendido a esta tierra se\u00f1or presidente esta tierra es ancestral que a pesar de estar habitado por nuestras comunidades desde antes de la llegada de los espa\u00f1oles y de la transformaci\u00f3n del estado mexicano que ha sido asediado por los poderosos y mercaderes de los suelos r\u00edos aguas \u00e1rboles monta\u00f1as territorios en general fueron codiciados en primero por los colonizadores y por los franciscanos y con misioneros y que no s\u00f3lo invadieron nuestras tierras cultura y forma de organizaci\u00f3n sino hasta nuestra conciencia posteriormente entero bajo la ambici\u00f3n de la nacionalista ind\u00edgena capitalista y hasta los peque\u00f1os caciques en la regi\u00f3n ante ello en los d\u00edas de previ\u00f3 y visitaremos reunir\u00e1 a cada regi\u00f3n para contestar nuestras principales necesidades problem\u00e1ticas y propuestas de c\u00f3mo participar en la construcci\u00f3n del nuevo m\u00e9dico que usted encabeza esto es nuestro sendero agradecemos que su gobierno de atenci\u00f3n propietaria a los m\u00e1s olvidados quienes menos tenemos en particular los ind\u00edgenas sin embargo nuestra esencia colectiva requiere de un bienestar com\u00fan por lo que estas acciones debe ser completadas con fondos suficientes que nos permitan y resolviendo los rasgos infraestructurales y servicios b\u00e1sicos por esto le agradecemos su intervenci\u00f3n decidida ante el congreso general para que recibe de recursos presupuestarios suficientes para el desarrollo de nuestras comunidades as\u00ed como para el cursar conciertos del desarrollo de componer carreras de bal\u00f3n de nuestros productos generando riqueza y sustentabilidad con este enfoque alcanzaron bienestar como una de las comunidades triquis de la parte baja solicitamos a usted lo siguiente la construcci\u00f3n del tramo de carretera que vaya en europa a san juan c\u00f3pala la sabana cuyos tramos pavimentar se ha quedado destruido totalmente asimismo la construcci\u00f3n del tramo de llano no para hasta posee y no sali\u00f3 fr\u00edo frijol la regulaci\u00f3n mamaria de nuestra comunidad de san juan c\u00f3pala as\u00ed como la realizaci\u00f3n e integraci\u00f3n de comisariado de bienes comunales las comunidades presentes ratificamos nuestro compromiso por construir la paz entre las comunidades que conformamos el pueblo triqui y amamos a todos nuestros hermanos a conducir en este importante prop\u00f3sito as\u00ed como el regreso de todos los institutos del gobierno que atend\u00eda desde san juan c\u00f3pala en especial en el instructor nacional de los pueblos ind\u00edgenas asimismo solicitan recursos para utilizar en su m\u00e1xima capacidad a la unidad deportiva construida en la comunidad en el rastrojo como reconociendo a nuestros ni\u00f1os jugadores de b\u00e1squetbol descalzos de la monta\u00f1a asimismo la construcci\u00f3n de otra unidad en la comunidad de santa cruz y ordenador en el caso de las comunidades mixtecas aceptadas en los distritos de nuestra vaca guagua pan sino para cu\u00e1ndo herederos de una de las culturas m\u00e1s importantes de mesoam\u00e9rica solicitamos el ej\u00e9rcito de nuestras autonom\u00edas solicitamos que garantice de las comunidades ind\u00edgenas el acceso de la administraci\u00f3n de sus recursos que hasta ahora s\u00f3lo pasa por los municipios que se abre el pavimento de los t\u00e9rminos de acceso a 12 cabeceras municipales que repavimente a la asistencia pues se encuentran en muy mal estado y complement\u00f3 amato no asimismo la reconstrucci\u00f3n despu\u00e9s de aplicado sobre tambi\u00e9n lo de san jorge nuchita hasta errores son victoria construcci\u00f3n de un hospital de especialidades del municipio de santiago tamazola indirectamente en los centros de salud facilitar el acceso a los recursos naturales de las comunidades ind\u00edgenas particularmente para obtener concesiones sobre sus aguas asimismo se considera la cultura de cada pueblo para la atenci\u00f3n m\u00e9dica educativa y durant y cultural atenci\u00f3n especial al rescatar al rescate y fortalecimiento de las culturas de las comunidades tristezas particular fortalecimiento del agua de la iguana as\u00ed como la construcci\u00f3n de una escuela de nivel superior y el estricto d\u00e9cimo mayor para oaxaca reconocimiento de los derechos de los inmigrantes que leer\u00e1n con mayores oportunidades de trabajo con sus comunidades en la regi\u00f3n equipamiento de polic\u00edas municipales a las comunidades a coates le agradecemos las instalaciones centro de acopio para productores de envases establecido en cercanas asimismo iniciar\u00e1 a diversos municipios de la regi\u00f3n a su vez le solicitamos lo siguiente la recreaci\u00f3n del hospital con el fuego intercultural de la regional para el municipio de santa mar\u00eda jacatepec as\u00ed como el equipamiento de las unidades m\u00e9dicas locales no andando los implementos el equipo y personal capacitado la construcci\u00f3n de un centro educaci\u00f3n de media superior que enfocan a un humanista intercultural que agradece a la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes as\u00ed como la aplicaci\u00f3n del programa de la escuela es nuestra requerimos vigilancia preventiva regional para vivir exactos y lujosos las comunidades amuzga de oaxaca ubicadas en los los principales de santa mar\u00eda ipalapa y san pedro amuzgos coincidimos en los siguientes puntos la construcci\u00f3n de un hospital regional que brinde menos atenci\u00f3n en medicina interna pediatr\u00eda que no los ve\u00eda obstetricia odontolog\u00eda nutrici\u00f3n cirug\u00eda en general lo cual el acuerdo de dos municipios destinados un terreno pedimos rescatar y fortalecer el patrimonio cultural de nuestros pueblos en particular en el uso de nuestra lengua materna pavimentaci\u00f3n con concreto hidr\u00e1ulico para nuestros caminos rurales y agua potable y drenaje sanitario ampliaci\u00f3n de red de energ\u00eda el\u00e9ctrica acceso a los servicios para la construcci\u00f3n de viviendas as\u00ed como la construcci\u00f3n de una planta de agua de tratamientos residuales establecimiento de un m\u00f3dulo de seguridad p\u00fablica para medir la actividad que padecemos en los caminos y el proyecto de alcance regional se solicita la construcci\u00f3n y operaci\u00f3n de una universidad p\u00fablica putla villa de guerrero construcci\u00f3n despu\u00e9s de vincular sobre el camino de asunci\u00f3n atoyac y sanz wang yuqing que comunica a los municipios de putla villa de guerrero san andr\u00e9s carretera del 99 y santacruz instituya as\u00ed como la ampliaci\u00f3n de la carretera federal alfonso p\u00e9rez gasga tramo tlaxiaco pinotepa apelaci\u00f3n del hospital a 60 camas el apoyo para el campo y ganader\u00eda como puede observar se\u00f1or presidente nuestra solicitud busca observar nuestra cultura de la entidad mejorar las condiciones de comunicaci\u00f3n entre nosotros y hacia los mercados regionales as\u00ed como acceder a servicios p\u00fablicos de mejor calidad o especialidad en salud educaci\u00f3n o una perspectiva regional se trata de alcanzar bienestar sin sacrificar a nuestras especialidades culturales y hacer realidad la propia entidad sobre ello recientemente participamos en la consulta ind\u00edgena organizada por el impi y la secretaria de gobernacion sobre el derecho de nuestros pueblos estamos seguros que desde su alta investidura acompa\u00f1ar\u00e1 a nuestra propuesta para que sean incorporadas de constituci\u00f3n federal y las leyes secundarias para que nunca m\u00e1s seamos discriminados excluidos y marginados finalmente los pueblos que habitamos en esta porci\u00f3n de la sierra sur de oaxaca vivimos las consecuencias del cambio clim\u00e1tico agudizada por los graves procesos de degradaci\u00f3n de los suelos en la mixteca perdemos un promedio de 17 toneladas de suelo por hect\u00e1rea por un a\u00f1o lo que significa perder medio por ello es muy importante que tengamos el apoyo del gobierno de usted de cabeza para que por medio de sembrando vida podamos dise\u00f1ar y poner pr\u00e1ctica un programa integral de restauraci\u00f3n con las especies adecuadas a nuestro ecosistema y \u00fatiles para nuestro modo de vida adem\u00e1s de ma\u00edz todos los productos de la milpa de esta regi\u00f3n se produce un caf\u00e9 de excelencia pero de mayor parte de la ganancia que da principalmente en manos de los comercializadores tambi\u00e9n sucede que lo mismo que los casos de la miel de abeja europea y las abejas nativas productivas agua frutales y hortalizas que tenemos en paisajes recreativos una rica diversa gastronom\u00eda los productos artesanales de palma textiles y tallados de una madera resina de pino m\u00fasica danza fiestas tradicionales organizaci\u00f3n comunitaria en fin tenemos todas las condiciones para fortalecer nuestros mercados regionales y posibilidad de desarrollar corredores y culturales nuestra entidad la hermandad la econom\u00eda de nuestro pueblo los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico se\u00f1or presidente somos el pasado el presente de m\u00e9xico de nuestra naci\u00f3n pero tambi\u00e9n somos una pieza clave para un mejor futuro tenemos esperanza que un gobierno daremos el paso decisivo para alcanzar esta apuesta fundamental gracias julia x la 3 de moca [Aplausos] ah [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] cu\u00e1ntas hoy yo toco a cara con 22 ni\u00f1os procedemos con el mensaje a cargo del director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes [Aplausos] m\u00e1s gente ustedes ah hoy han abierto muchos shows el d\u00eda nadie dinero jam\u00e1s jam\u00e1s wind el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dos buques que pintan de stage llama agrado porque lo que ya que m\u00e1s bien caja bojan min de m\u00e1ster muy buenas tardes hermanas y hermanos respetables autoridades y representantes de los pueblos mixtecos y triquis a musgo aouate en agua con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y personalidades que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos de nuestro pa\u00eds y esto es as\u00ed porque por primera vez en la historia de m\u00e9xico nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 iniciando una gira de trabajo a todas las regiones ind\u00edgenas y afro mexicanas de nuestro pa\u00eds y qu\u00e9 mejor escenario que aqu\u00ed en esta municipalidad de putla villa de guerrero se ve que porta el nombre del insurgente que mantuvo viva la llama de la independencia y que vio pasar a personajes hist\u00f3ricos de la talla de jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n por lo cual es pues una fecha memorable para cada uno de nosotros asistir y atestiguar en este importante evento esta gira adem\u00e1s es una muestra de la vocaci\u00f3n y el compromiso de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que como \u00e9l ha afirmado habr\u00e1 de tener en su gobierno una preferencia especial a los m\u00e1s humildes ya los olvidados en especial a los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds por eso es que tiene un alto valor simb\u00f3lico que hoy se est\u00e9 iniciando esta gira de trabajo en este hist\u00f3rico lugar se\u00f1or presidente la palabra y el di\u00e1logo son valores muy preciados para los pueblos ind\u00edgenas nuestros antepasados nos han ense\u00f1ado que son el \u00fanico medio para resolver los problemas de nuestras sociedades y con esta ense\u00f1anza y esa herencia hoy debemos reafirmar nuestro compromiso por la paz la unidad y la reconciliaci\u00f3n que alejen de nuestro horizonte cualquier vestigio de violencia y confrontaci\u00f3n por eso a\u00fan en medio de las circunstancias m\u00e1s adversas nuestros pueblos han escogido el camino de la paz y la no-violencia como hoy lo ha planteado aqu\u00ed el se\u00f1or agente municipal de san juan c\u00f3pala porque todos tenemos claro que en esta regi\u00f3n hace falta un proceso de paz y de reconciliaci\u00f3n y qu\u00e9 bien que lo podamos lograr con su liderazgo se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y desde luego tambi\u00e9n con el trabajo y la importancia y cooperaci\u00f3n del se\u00f1or gobernador del estado de oaxaca por eso tambi\u00e9n hoy apoyamos el proceso de paz y de unidad que usted impulsa se\u00f1or presidente a nivel nacional yo quiero recordar que as\u00ed como los pueblos ind\u00edgenas acompa\u00f1aron al presidente ju\u00e1rez en su largo peregrinar hacia el norte de nuestro pa\u00eds hoy tambi\u00e9n tenemos que acompa\u00f1ar a nuestro se\u00f1or presidente en su lucha por la paz en su lucha por la unidad por la reconciliaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds creo que este es un llamado al que nos debemos de sumar todos los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y en este sentido [M\u00fasica] [Aplausos] en este sentido tambi\u00e9n quisiera decir que el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas habr\u00e1 de sumarse a esta tarea aportando su granito de ma\u00edz aqu\u00ed en esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente tenemos tres centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas con sede en luxemburgo que inicialmente estaba en san juan c\u00f3pala el silacayoapan en la parte baja de la mixteca y en jamiltepec en la costa de oaxaca desde estos centros coordinadores habremos nosotros tambi\u00e9n de contribuir en la construcci\u00f3n de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds quiero informarles hermanas y hermanos que el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas tiene a lo largo y ancho del territorio nacional alrededor de 111 centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas donde realizamos la tarea de acompa\u00f1amiento de gesti\u00f3n y de trabajo a favor de los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n quisiera decir en este acto que nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica como lo ha manifestado en diversas ocasiones empez\u00f3 su carrera de servidor p\u00fablico en el centro coordinador e indigenista con sede en nacajuca en la regi\u00f3n de la chontalpa por lo que tenemos nosotros la alta responsabilidad se\u00f1or presidente de seguir su ejemplo de salir a trabajar todos los d\u00edas con nuestros pueblos y con nuestras comunidades para que podamos revertir la lamentable la lacerante pobreza y marginaci\u00f3n que a\u00fan viven nuestros pueblos y nuestras comunidades y que el d\u00eda de ma\u00f1ana podamos contar otra historia a nuestros hijos ya nuestras hijas una historia en el que nuestros pueblos las comunidades puedan encontrar un justo y digno reconocimiento como lo han planteado las autoridades ind\u00edgenas aqu\u00ed presentes por eso hermanas y hermanos les agradecemos que nos hayan acompa\u00f1ado el d\u00eda de hoy y que podamos sumarnos a este proceso de di\u00e1logo a este proceso de di\u00e1logo directo y horizontal que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica mantendr\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas en las pr\u00f3ximas semanas en los pr\u00f3ximos meses a lo largo y ancho del territorio nacional muchas gracias hermanas y hermanos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] en el que est\u00e1 la nota matiena con 6 iv\u00e1n la cosa y ya no nos pedimos la palabra al gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa [M\u00fasica] [Aplausos] se\u00f1or presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas dec\u00eda que la pobreza la miseria la enfermedad y el vicio esclavizan a los pueblos y ah\u00ed radica la grandeza de su presencia el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en putla villa de guerrero radhika mandando un mensaje fundamental especialmente aqu\u00ed en esta normal experimental l\u00e1zaro c\u00e1rdenas porque reconoce a ese m\u00e9xico profundo a ese m\u00e9xico que nos define a ese m\u00e9xico que nos hace grande a ese m\u00e9xico de esta gran regi\u00f3n de pueblos originarios esta regi\u00f3n de mis textos de taco artes de musgos de triquis de navas oaxaca se\u00f1or presidente que hoy se une a una visi\u00f3n que escucha claramente a mi seal a m\u00ed sea michel sandoval cuando usted reconoce que es fundamental para el desarrollo la salud que es fundamental para el desarrollo los caminos que es fundamental para el desarrollo la educaci\u00f3n como la necesidad de universidades como lo pide putla villa de guerrero que es fundamental trabajar en equipo para construir la grandeza de nuestros pueblos dec\u00eda miguel le\u00f3n-portilla nunca m\u00e1s desde la visi\u00f3n de los ca\u00eddos miguel le\u00f3n-portilla se\u00f1alaba que cada vez que nace una lengua nace un nuevo universo porque hay que reinterpretar nuestra realidad hay que reinterpretar el cielo el agua y hoy se\u00f1or presidente oaxaca es un estado que podr\u00edamos definirlo como un peque\u00f1o continente con gran diversidad y miguel le\u00f3n-portilla se\u00f1alaba que es compa\u00f1eros en la diversidad que se construye la unidad por eso hoy aqu\u00ed estamos listos para construir la unidad de m\u00e9xico y de oaxaca hoy se\u00f1or presidente nos alegra su visita como en alguna \u00e9poca l\u00e1zaro c\u00e1rdenas tambi\u00e9n visit\u00f3 a esta tierra y mand\u00f3 un gran mensaje sea usted bienvenido y sea este un gran momento para poder atender las demandas hist\u00f3ricas de nuestros pueblos originarios que viva oaxaca y que vivan los pueblos originarios muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] cardi\u00f3patas soy yo todo guacara acometer\u00e1n da ca\u00f1a a\u00f1o 1 pollo damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ah amigas amigos [Aplausos] compa\u00f1eras compa\u00f1eros integrantes de los pueblos ind\u00edgenas de oaxaca de esta regi\u00f3n de la sierra sur me da gusto estar de nuevo en putla de guerrero he visitado ya en otras ocasiones c\u00f3mo he visitado todos los municipios de oaxaca los 570 municipios estar con un pueblo lo dije en tlaxiaco y lo repito ahora con mucha cultura pueblo de oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y eso tiene mucho que ver el hecho de que ustedes han mantenido su organizaci\u00f3n social comunitaria a lo mejor no se conoce en otros lados pero oaxaca es el \u00fanico estado en donde predomina la propiedad comunal en chiapas de la cruz en hidalgo cualquier otro estar con poblaci\u00f3n ind\u00edgena a mitad del territorio es propiedad privada y la otra mitad propiedad social pero [Aplausos] predomina he elegido no la comunidad tengo a marca el 85% del territorio es com\u00fan ar el 10 por ciento de girar y el 5% es propiedad privada por ese predominio de la propiedad comunal es que se logr\u00f3 esa es mi hip\u00f3tesis mantener la cultura de los pueblos por qu\u00e9 no se privatiz\u00f3 la tierra y se mantuvieron las formas tradicionales d organizaci\u00f3n social el texto la ayuda mutua el respeto a la naturaleza la forma es que se ejerce el gobierno en donde la asamblea es la que manda la que decide ah todo eso [Aplausos] hace a wahaha excepcional no hay en china en la india \u00e1frica - en europa o en otro pa\u00eds una organizaci\u00f3n social comunitaria con tanta fortaleza cultural como la que posee el pueblo de oaxaca por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes comenzar una gira por todas las regiones de m\u00e9xico hablar y recoger los sentimientos de los pueblos originarios [Aplausos] voy a estar el pr\u00f3ximo fin de semana con los mayos y los yaquis deshonor y as\u00ed voy a estar reuniendo me con los integrantes de todos los pueblos y de todas las culturas de m\u00e9jico que vengo a decirles que tengan confianza yo no voy a traicionar al pueblo y mucho menos voy a traicionar a los pobres a la gente humilde [Aplausos] ya empezamos con los cambios por qu\u00e9 no llegamos a la presidencia por vanidad por la parafernalia del poder por fantocher\u00eda para sentirnos muy importantes el poder y siempre lo digo es un militar el poder solo tiene sentido s\u00f3lo vale y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s el poder es amor al pr\u00f3jimo por eso soy muy consciente de mi responsabilidad no me preocupa mucho porque ya llevo muchos a\u00f1os esta lucha y resistir todas las tentaciones del poder y del dinero [Aplausos] vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos se va a atender a todos debe escuchar a todos se va a respetar a todos pero repito le vamos a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres a los pueblos ind\u00edgenas ya puedo probar qu\u00e9 est\u00e1n recibiendo una atenci\u00f3n especial los pueblos ind\u00edgenas dv a s\u00f3lo 10 meses de gobierno empezando ya les puedo decir que por ejemplo de cada diez hogares en 5 est\u00e1n llegando apoyos cuando se cuando menos un programa la pensi\u00f3n adulto mayor la pensi\u00f3n la discapacidad o una beca o el apoyo al productor ya de cada diez hogares de m\u00e9xico 5 est\u00e1n recibiendo una poder pero ya en las comunidades ind\u00edgenas cada diez hogares nueve est\u00e1n recibiendo aporte y mi compromiso es que de cada diez diez reciban apoyo beneficios de el gobierno democr\u00e1tico que yo bueno regresar a putla cualquier comunidad cualquier pueblo de esta regi\u00f3n yo puedo preguntarle esta vez quieren estar recibiendo en su casa un apoyo adulto mayor por ejemplo quien est\u00e1 recibiendo un apoyo porque tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad quien est\u00e1 recibiendo una beca a su hijo quien est\u00e1 recibiendo el apoyo de lo que el procampo que ahora se llama producci\u00f3n por el bienestar quien tiene un cr\u00e9dito se conoce como tandas para el bienestar que est\u00e1 ya en el programa sembrando vida as\u00ed quiero preguntar y qu\u00e9 en todos los hogares de los pueblos ind\u00edgenas este llegar\u00e1 aunque sea uno de esos programas uno de esos beneficios ese es el prop\u00f3sito civiles que todos van a recibir la pensi\u00f3n para adulto mayor y que en el caso de la poblaci\u00f3n no ind\u00edgenas no ind\u00edgenas es a partir de los 68 a\u00f1os poblaci\u00f3n ind\u00edgena a partir de los 65 porque no puede haber trato igual entre desiguales hay que darle m\u00e1s al que tiene menos y ya no es mil 160 pesos como eran son dos mil quinientos cincuenta si eres una pareja de ancianos ya son como 5000 pesos bimestrales 2500 al mes en promedio ya les alcanza para comprar sus v\u00edveres ya es un aporte y esa tensi\u00f3n va a ir aumentando conforme aumente la inflaci\u00f3n no se va a quedar ah\u00ed en 2 mil 550 pesos ya el a\u00f1o que viene se le agrega el porcentaje de inflaci\u00f3n esto es un apoyo para todos en el caso [Aplausos] de la pensi\u00f3n para la discapacidad ah\u00ed todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os ind\u00edgenas con discapacidad suspensi\u00f3n igual que los adultos mayores ya tienen ese derecho ya lo \u00fanico que falta es que se termine de hacer el censo y que bajen esos recursos porque no saben cu\u00e1nto tiempo me lleva estar empujando al elefante que nos dejaron eso es el gobierno con el de sant echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que lo estamos parando y lo estamos empujando para que camine pero va a caminar y me van a ayudar ustedes al jugar el elefante porque esa es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el cuento tambi\u00e9n decirles que en comunidades ind\u00edgenas pescas para preescolar primaria secundaria los que estudian preparatoria pueblos ind\u00edgenas y aunque no sea pueblos ind\u00edgenas ah\u00ed s\u00ed en generar todos su becas para los estudiantes de preparatoria 2 en el caso de la preparatoria que es colegio de bachiller ya sean escuelas t\u00e9cnicas son 1600 pesos bimestrales para la universidad los estudiantes ind\u00edgenas todos su beca 2400 pesos mensuales los que est\u00e9n estudiando en la universidad sus hijos que terminan la presente ya van a estudiar la universidad van a tener esa beca 2400 pesos mensuales para que terminen su carrera saben c\u00f3mo pude estudiar yo llegu\u00e9 de tabasco a la ciudad de m\u00e9xico a vivir como una vez ac\u00e1 a las casas del estudiante estaba came ah\u00ed nos daban cospedal nos daban de comer por eso pude recibirlo por eso nunca se me va a olvidar lo que son las becas para que la gente pobre pueda terminar una carrera pueda salir adelante y ahora soy comprometido a que no le falte esas becas a los estudiantes lo mismo si hay j\u00f3venes ya en la historia y no tienen empleo ya est\u00e1n siendo contratados que trabaje con aprendices en talleres en comercios empresas y que se vayan capacitando todos estos j\u00f3venes van a recibir ya est\u00e1n recibiendo un sue\u00f1o poco pero les ayuda 3600 pesos mensuales vayan capacit\u00e1ndose ahora hay ya 900.000 j\u00f3venes trabajar en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro vamos a llegar a un mill\u00f3n y vamos a cubrir a todos los j\u00f3venes que antes estaba mal te llamaba an\u00eds burl\u00e1ndose de \u00e9l le dec\u00edan ni estudia ni trabaja ni nis nunca hicieron nada los gobiernos por ayudar a los pobres ahora ya es distinto ahora vamos a garantizar el derecho de los j\u00f3venes al estudio y al trabajo porque es mucho mejor mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiantes tener a los j\u00f3venes trabajando que tenerlos en la calle y necesitamos abrazar a los j\u00f3venes para que no se los lleven no los enga\u00f1en en las bandas de la delincuencia vamos ahora a atender de manera especial a los j\u00f3venes quiero tambi\u00e9n informarles que para continuar el programa de apoyo al campo lo que provoca pero ahora se ampl\u00eda a todos los pueblos ind\u00edgenas van a tener este apoyo para la producci\u00f3n los que nuestros campos en todos los pueblos y negras y tambi\u00e9n para los productores de ca\u00f1a y de caf\u00e9 van a recibir este apoyo especial ya se empezaron a dispersar esos fondos tambi\u00e9n les comento los artesanos las artesanas ya se est\u00e1n entregando peque\u00f1os cr\u00e9ditos seis mil pesos se les da sin intereses sin papeleo y que nada en garant\u00eda esa es la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9dico es la honestidad de su cuerpo no hace falta firmar nada con la palabra es suficiente entre esos el peso para que el artesano peque\u00f1o comerciante que se busca la vida como puede compre su mercanc\u00eda compr\u00e9 sus herramientas y empieza a pagar a los tres veces 500 pesos mensuales termina de pagar los 6000 y se le dan 10.000 termina de pagar as\u00ed los 10.000 15.000 termina de pagar los 15 mil 20 mil se llama tantas para el bienestar mosquitos porque es bendito y queremos que alcance a todos el que necesite el tap\u00f3n es fortalecer la econom\u00eda popular tambi\u00e9n quiero informarles que aqu\u00ed en oaxaca ya desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo empieza a aplicarse el programa sembrando mira les voy a explicar en qu\u00e9 consiste este programa ya se est\u00e1 llevando a cabo otros estar chiapas por ejemplo ya se est\u00e1n sembrando doscientas mil hect\u00e1reas y saben cu\u00e1ntos empleos se est\u00e1 generando se est\u00e1n creando con esas 200.000 hect\u00e1reas 80 mil de empleos no temporal permanece en todo el sudeste ya hay 500 mil hect\u00e1reas 200000 sembradores bueno aqu\u00ed en oaxaca ya para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se van a sembrar aqu\u00ed tengo la informaci\u00f3n 75.000 hect\u00e1reas 30.000 empleos permaneces como este programa de estar poniendo viveros comunitarios y tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando la secretaria a la derecha a estar produciendo las blancas de \u00e1rboles maderables frutales de acuerdo a lo que se da en cada regi\u00f3n all\u00e1 en chiapas es el excavar son maderas tropicales y kak\u00e1 tambi\u00e9n caf\u00e9 c\u00edtricos pues lo que s\u00e9 de cari\u00f1o a goles \u00e1rboles maderables y frutales ser\u00e1 la planta pero se les paga al central que es el due\u00f1o de la parecer ya sea comuneros ejidatarios pues quer\u00eda propiedad se le para engordar cinco mil pesos es el bordar la tarjeta y mes con mes de esta llegar el dinero de esos 5000 se est\u00e1n dejando 500 de ahorro cobra cuatro mil quinientos 500 va quedando de ahorro porque lo que quiero es que se sostenga ese programa hasta el final del sexenio y cuando medios un a\u00f1o despu\u00e9s congelador [Aplausos] para que los \u00e1rboles que se siembran sobre todo si son maderables pues ya se devuelve tama\u00f1o y no les pueden echar hacha o machete no est\u00e1bamos abajo entonces quiero dejarlos ya grandes casos cabeza ac\u00e1 pues eso lleva menos ciento 34 antes de alcanzar el sexenio para dejar ya la producci\u00f3n pero \u00e1rboles fruta maderables lleva 15 20 a\u00f1os la caoba hasta 25 a\u00f1os para que tenga ajuste para que sea realmente ya de corte entonces se les da ese apoyo para que tengan trabajo permanente as\u00ed ya no va a haber necesidad de irse a buscar la vida como lo hacen muchos otras partes pues que se vaya por gusto no por necesidad porque va a haber trabajo en sus comunidades en sus pueblos lo mismo les digo a ustedes oaxaca es el \u00fanico estado donde ya comenzamos a construir los caminos del concreto a las cabeceras municipales los 570 municipios son 417 de los 25 constructos bueno y hay de los 570 municipios como 280 que no tienen caminos pavimentados a sus cabeceras municipales y mi compromiso es que en el sexenio va a quedar con pavimento del concreto todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales de oaxaca y empezamos con 50 estamos por abrir 50 frentes m\u00e1s van a ser 100 son 280 vemos que es el programa se va a aplicar todos los municipios de bajar cual es tambi\u00e9n la idea el prop\u00f3sito pues que ya no se hagan los caminos con empresas contratistas que nada m\u00e1s se roba el dinero que hace mal el trabajo como la noche [M\u00fasica] autoridades nada m\u00e1s pitar una capita de asfalto y en las lluvias fuertes queda en el camino de terracer\u00eda ya nos queremos es ahora es entregar el dinero a los presidentes municipales de usos y costumbres se le entrega el dinero y con la asamblea se cuida de que se construya ese camino y que se haga bien y de esta manera ser\u00e1 trabajo tambi\u00e9n la comunidad en el mismo municipio da empleo se beneficia el comercio de creativa la econom\u00eda esa forma se va a aplicar en todo el gobierno cuando se refiere una atenci\u00f3n para un camino as\u00ed vamos a tener adelfo regino que es el presidente del instituto de pueblos ind\u00edgenas es el encargado para recibir todas las peticiones ponerse de acuerdo no hay ni sal por el presidente gen\u00e9rico tambi\u00e9n [Aplausos] vamos a aprender de esta misma forma lo de las escuelas hay 12.000 escuelas en la segunda 12.000 y la mayor\u00eda a abandonar esta calle aqu\u00ed adem\u00e1s en algunas regiones como el mismo afect\u00f3 a los sismos y desde hace dos a\u00f1os hay muchos ni\u00f1os estar\u00e1n necesidades de clases en galerones a la intemperie ya tomamos una decisi\u00f3n no les caiga bien algunos porque est\u00e1 en unas cosas pero yo me llevo muy bien con el gobernador de cuajar y sabe qu\u00e9 el converso de una bodega siempre digo lo que pienso y ya hay un cada d\u00eda porque la parte del primero densidades 16 de guerrero entonces tenemos que unirnos much\u00edsimo y pasado ma\u00f1ana el domingo en la plaza de la danza vamos a entregar los cheques a cada escuela de oaxaca a la sociedad de padres de familia de cada escuela [Aplausos] para la dependencia del gobierno federal estatal porque nos llega completo y coche con piquete de ojos [Aplausos] desde la tesorer\u00eda de la generaci\u00f3n va a salir del cheque a nombre porque la honra del hombre que no me guste hablar la residencia de aqu\u00ed se meta en california frente al cuerpo como esto ahora es \u00e9poca como es el tema es as\u00ed porque y [Aplausos] y nunca nos van a ver hab\u00eda el p\u00fablico concuerdo vamos a orar se acaban todos los ipad cuidado presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ten\u00eda m\u00e1s guardaespaldas son mil elementos ganando m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los m\u00e1s mucho m\u00e1s que los polic\u00edas para presidente residencia ahora ya con elementos de tareas de la defensa guardia nacional para cuidar al presidente lo cuida la mente pero regres\u00f3 para decirles que antes de cargar sus abonos de acuerdo al n\u00famero de alumnos de cada vez fuera si es una escuela multigrado 5 a 50 alumnos donde al menos 2 dan clases a 6 grados hay 150.000 [M\u00fasica] y ese 50 a 100 alumnos 200.000 si es de 500 mil en la asamblea para m\u00ed es decir que las tira m\u00e1s con habla de la pista de espera que va a comprar mobiliario que va a manejar los ba\u00f1os lo que se piensa es una cancha lo que se necesita que comprar porque eso es algo important\u00edsimo instrumentos musicales para que los ni\u00f1os los que en bandas para que nos abandones la m\u00fasica es muy importante es normal su presupuesto as\u00ed vamos a gobernar entre todos [M\u00fasica] tengo es alfiles vamos a cumplir con todos los compromisos y c\u00f3mo [M\u00fasica] empec\u00e9 a trabajar como director del instituto m\u00e1s me interesa en mi tierra parejas as\u00ed como la cultura tricky o la cultura seca con nada all\u00e1 es la escultura maya chontal y 677 182 all\u00ed aprend\u00ed a trabajar con la gente y hasta ahora no cambiar ni publicar cambiar me siento muy bien la felicidad no es acumular riquezas vienen materiales la felicidad tambi\u00e9n como lo mismo tambi\u00e9n con nuestra consciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera mentira por eso les digo m\u00e1s adelante yo voy a estar por el pueblo no voy a quedarme todo el tiempo en la ciudad de lake tengo que estar ya espacio nacional para atender cosas importantes pero los fines de semana voy a estar siempre visitando todas las regiones de t\u00e9cnicos por eso les digo que nos vamos a seguir encontrar y tambi\u00e9n es que ustedes con la informaci\u00f3n de que vamos bien la gente est\u00e1 contenta con los cambios hay qui\u00e9nes puede ser no les gusta porque ya nos 10 dos a\u00f1os se rayaba en cuanto a un p\u00fablico llegar a 700 mil pesos mensuales y eso ya se acab\u00f3 ahora mismo donde nadie puede ver nada m\u00e1s ser presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaciones y de ah\u00ed para m\u00e1s estamos bajando los sueldos de los de arriba porque estamos aumentando los sueldos de los de abajo [Aplausos] fue el que m\u00e1s [M\u00fasica] aumento el salario m\u00ednimo en este a\u00f1o 16 por cierto es 36 a\u00f1os de la pol\u00edtica llamada neoliberal que no es m\u00e1s que neoporfirismo los que impusieron para saquear a m\u00e9xico y empobrecer a nuestro pueblo en 36 a\u00f1os nunca hab\u00eda habido un aumento al salario m\u00ednimo como este a\u00f1o 16 por ciento y en la frontera es el doble lo que aument\u00f3 y vamos a procurar que siempre los aumentos al salario est\u00e9 por encima de la inflaci\u00f3n porque en esos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal a veces ha aumentado el salario abajo de la inflaci\u00f3n y hab\u00eda p\u00e9rdida de poder de compra del salario del poder adquisitivo del salario se nos explic\u00f3 de manera muy sencilla hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo que alcanzaba para comprar 52 kilos de tortillas y ahora a pesar del aumento del 16% un salario m\u00ednimo alcanza para comprar 6 kilos de tortilla as\u00ed se deterior\u00f3 el salario as\u00ed se empobreci\u00f3 a nuestro cuerpo por eso hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social por eso no les gusta a los de arriba los que se est\u00e1n aplicando porque ahora podr\u00eda resumirlo en una frase a los de abajo arriba los de abajo arriba el pueblo y por eso hay alguna inconformidad son dos grupos se resiste los goces que con las cuales o los que son delincuentes de cuello blanco de los que robaban y robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad hasta se les aplaud\u00eda hasta se le dec\u00eda a los hijos de estudia cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n as\u00ed era eso ya se acab\u00f3 no se permite la corrupci\u00f3n estamos barriendo de arriba para abajo como se barren las escaleras y dando el ejemplo porque mi presidente es corrupto todos los dem\u00e1s vamos a seguir el mal ejemplo pero ser presidente con esto o los dem\u00e1s se tienen que enviar y se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso branson y los otros que tambi\u00e9n con traviesos que se dedican a llamar fue muy dif\u00edcil en culiac\u00e1n sinaloa tuve que respaldar la decisi\u00f3n que tom\u00f3 da billete de seguridad me informaron d a un presunto delincuente famoso y los rodearon y nos rodearon y se espos\u00f3 muy dif\u00edcil la situaci\u00f3n y estaba en riesgo la poblaci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana lo digo no vamos nosotros a poner en riesgo a la poblaci\u00f3n no puede ser que la captura de un presunto delincuente valga m\u00e1s que la vida de las personas y respalde la decisi\u00f3n de que no se diera el enfrentamiento no a la masaje porque no queremos la violencia queremos la paz y la tranquilidad y ahora no tengo informe pero estoy seguro que ya culiac\u00e1n ya est\u00e1is normalizados y si hubiese dado la orden de mantener a como fuera el operativo la cosa de lo que fue todo el seguro de nuestra hab\u00edamos ahora en paz con la tranquilidad que ya est\u00e1n en mazatl\u00e1n que est\u00e1 necesitado y que estamos en todo m\u00e9xico que puedes decir nuestros adversarios deje se mostr\u00f3 debilidad del estado y que se va a fortalecer la delincuencia no esto no es as\u00ed esto no es un asunto de el uso de la fuerza que dec\u00eda cu\u00e1l es nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n 10 derecho y no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal es m\u00e1s hay que comentarlo haciendo el bien y hay muchos que leen la biblia sabe de que si el antiguo testamento se habla de la ley del tali\u00f3n del ojo por ojo y del diente por diez pero ya despu\u00e9s con el nuevo testamento y adem\u00e1s se s\u00f3lo fueron aceptando todas las religiones ya se cambi\u00f3 esa idea porque no es el que a hierro muere puede hallar hierro mata a hierro muere los ojos por ojo diente por diente porque as\u00ed nos quedar\u00edamos muertos todos los chicuelos todos nada de eso amor al pr\u00f3jimo la paz que fruto de la justicia eso es lo que hay que practicar no el odio sino la fraternidad el amor ya no estamos confrontando no a la violencia es que se empe\u00f1a en mantener actitudes violentas se desperdicia no es que he visto ya eso ya no va a estar de moda es prepotente violento va a caer mal igual que es corrupto van a ser m\u00e1s vistos porque porque ya se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed en putla muchas gracias a todas a todos ustedes los que vienes de comunidades distantes yo puede ser que no puedas visitar todas las comunidades pero que s\u00ed tengan el pensamiento de todos los serios puede hacer para beneficio del pueblo y de la gente pobre y de los ind\u00edgenas de m\u00e9xico los voy a hacer todos los que yo pueda mandarles de apoyo de beneficio les va a llegar para eso soy presidente para aceleraciones pero para las de preferencia a la gente humilde a la gente pobre que vivan las comunidades y los pueblos ind\u00edgenas de oaxaca [Aplausos] quer\u00eda mostrar oaxaca y al equipo te digo [Aplausos] [M\u00fasica] el hijo de la madre de ponerte todo de bien para decorar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] no para m\u00ed pero \u00edntima [Aplausos] banda la ma\u00f1ana digital e innovaci\u00f3n para la ca\u00f1ada ni loco yo tu c\u00edrculo sin ninguna sodio quiera va o vaya de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:13.534121"
}