{
    "video_id": "XJNotCfcXdo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XJNotCfcXdo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB1Bmh2SgJ2QXRl0pzpw0kwPDTH_w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XJNotCfcXdo",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Huejutla de Reyes, Hidalgo",
    "video_length_seconds": 4616,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 11.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.63,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 19.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 22.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado omar fayad meneses",
            "start": 24.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 29.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 31.9,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 42.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 46.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "maestros de robledo director del",
            "start": 48.93,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 52.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "doctora anna min sandra guzm\u00e1n torres",
            "start": 61.29,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural huejutla",
            "start": 64.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 71.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la unidad del programa de bienestar",
            "start": 75.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 82.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 84.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 90.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 93.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vadillo ram\u00edrez presidente municipal de",
            "start": 99.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "huejutla de reyes",
            "start": 103.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 107.299,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 110.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 113.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 116.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a",
            "start": 118.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 120.57,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "mundo todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 123.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 130.569,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del licenciado",
            "start": 133.629,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "omar fayad meneses gobernador",
            "start": 135.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de hidalgo",
            "start": 138.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 143.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias a todas a todos",
            "start": 146.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ustedes de verdad",
            "start": 150.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "siento un gran benepl\u00e1cito poder",
            "start": 154.02,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s la octava en seis",
            "start": 157.44,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "meses de trabajo al presidente de los",
            "start": 163.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexicanos a quien le doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 166.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y afectuosa bienvenida gracias se\u00f1or",
            "start": 170.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente por estar con nosotros",
            "start": 173.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed en esta regi\u00f3n huasteca",
            "start": 174.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quiero saludar tambi\u00e9n con mucho afecto",
            "start": 181.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la presencia del director general del",
            "start": 184.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inss del instituto mexicano del seguro",
            "start": 187.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social quien estuvo conmigo en una gira",
            "start": 189.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace muy poco inaugurando las",
            "start": 192.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ampliaciones y las mejoras que se le",
            "start": 194.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hizo a este hospital gracias soy robledo",
            "start": 196.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar con nosotros",
            "start": 201.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la titular de la unidad de",
            "start": 209.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "programas y bienestar a la doctora",
            "start": 211.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gisela lara salda\u00f1a muchas gracias",
            "start": 214.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "doctora por estar con nosotros aqu\u00ed otra",
            "start": 217.55,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 220.22,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "con mucho aprecio tambi\u00e9n saludamos al",
            "start": 223.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 227.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituto nacional para la salud para el",
            "start": 231.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar much\u00edsimas gracias juan",
            "start": 233.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "antonio cortar otra vez ac\u00e1 con nosotros",
            "start": 235.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que el hidalgo",
            "start": 237.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 239.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 242.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipal anfitri\u00f3n por recibirnos aqu\u00ed",
            "start": 244.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana en este gran municipio al",
            "start": 248.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ustedes saben que tanto quiero y",
            "start": 251.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto aprecio gracias presidente ra\u00fal",
            "start": 254.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "badillo ram\u00edrez",
            "start": 256.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y gracias tambi\u00e9n a la directora del",
            "start": 263.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hospital que nos ha guiado durante este",
            "start": 267.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recorrido para mostrarle al se\u00f1or",
            "start": 270.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente el gran trabajo que hace todo",
            "start": 272.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 275.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos trabajadores sociales todos",
            "start": 278.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "quienes hacen posible la atenci\u00f3n que se",
            "start": 281.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "brinda en este hospital incluido el",
            "start": 283.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "delegado de limpian el estado gracias a",
            "start": 286.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos de verdad fuerte el aplauso para",
            "start": 288.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ustedes con el alma de este evento",
            "start": 290.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "h\u00edjole y hay tantas personalidades que",
            "start": 300.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hoy con nosotros el subsecretario",
            "start": 303.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n hubo l\u00f3pez la doctora asha",
            "start": 305.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eba cristina laurell subsecretaria de",
            "start": 308.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y desarrollo del sector",
            "start": 310.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud el titular de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 313.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n social ang\u00e9lica y von",
            "start": 315.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cisneros el titular de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 317.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional m\u00e9dica alejandro sa\u00e1 bartz",
            "start": 320.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez el coordinador de abastecimiento y",
            "start": 323.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicinas de",
            "start": 326.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos m\u00e9dicos del",
            "start": 328.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sector salud alejandro calder\u00f3n est\u00e1",
            "start": 330.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con nosotros el se\u00f1or diputado",
            "start": 334.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "federal de que representa a este",
            "start": 337.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distrito muchas gracias",
            "start": 341.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nato por estar aqu\u00ed con nosotros gracias",
            "start": 344.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a cada uno de los directores",
            "start": 347.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinadores",
            "start": 349.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al director general del isstey luis",
            "start": 352.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda much\u00edsimas",
            "start": 354.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 356.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la verdad es que hoy trae al",
            "start": 359.21,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "presidente a nuestra tierra un asunto de",
            "start": 364.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la mayor importancia porque el tema de",
            "start": 367.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salud para los mexicanos es y debe ser",
            "start": 370.58,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n constante con salud se",
            "start": 374.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "puede hacer todo sin salud no puede",
            "start": 379.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haber desarrollo y por eso es que hoy",
            "start": 382.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos la presencia del presidente de",
            "start": 385.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que est\u00e1 constatando c\u00f3mo se",
            "start": 388.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "encuentran estas cl\u00ednicas rurales estas",
            "start": 391.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas en las zonas m\u00e1s pobres del",
            "start": 395.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estas cl\u00ednicas que representan un",
            "start": 397.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gran beneficio para la poblaci\u00f3n en",
            "start": 401.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 404.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hoy estamos conscientes de que el reto",
            "start": 405.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en materia de salud es may\u00fasculo pero",
            "start": 409.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos decirle los",
            "start": 411.85,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hidalguenses presidente como lo hemos",
            "start": 413.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho en otros temas que no est\u00e1 solo",
            "start": 414.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que estamos en los gobiernos estatales",
            "start": 417.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como el caso de hidalgo y con los",
            "start": 420.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidentes municipales muy dispuestos a",
            "start": 422.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "coordinarnos de la mejor manera a",
            "start": 426.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuir con el gobierno de la",
            "start": 429.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que los programas que",
            "start": 431.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo para el bienestar puedan",
            "start": 432.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aterrizar aqu\u00ed en estas regiones en \u00e9sta",
            "start": 434.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "particularmente tan pobre tan necesitada",
            "start": 438.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y que usted conoce muy bien no s\u00f3lo por",
            "start": 440.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las veces que ha venido ya como",
            "start": 443.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos sino",
            "start": 445.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por las veces que \u00e9l ha recorrido con",
            "start": 447.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ellos de sus pueblos conoce sus",
            "start": 449.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "municipios conoce nuestras tradiciones",
            "start": 451.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres y eso representa",
            "start": 453.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "algo muy importante porque es muy f\u00e1cil",
            "start": 457.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entender cu\u00e1les son las necesidades cu\u00e1l",
            "start": 460.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es la realidad social que hay que hacer",
            "start": 462.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el reto para cumplir con algo",
            "start": 465.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que es tan importante que es el de",
            "start": 467.74,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "constitucional que tenemos a la salud",
            "start": 470.199,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "primeramente por lo importante",
            "start": 473.509,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "crecimiento que la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 475.55,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "experiment\u00f3 ha crecido desde la d\u00e9cada",
            "start": 477.469,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los setentas y ochentas sin que \u00e9ste",
            "start": 481.009,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estuviera acompa\u00f1ada por las inversiones",
            "start": 483.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesarias para atender lo segundo por",
            "start": 486.62,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la carencia sist\u00e9mica de los recursos",
            "start": 489.83,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fiscales capaces de nutrir los",
            "start": 492.949,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuestos destinados a ello y tercero",
            "start": 495.349,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque desde desde el 2014 el gasto",
            "start": 499.189,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablico dedicado a la salud ha venido de",
            "start": 503.029,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creciendo sostenidamente por ejemplo en",
            "start": 505.52,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el 2004 se le destin\u00f3 18 por ciento del",
            "start": 508.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presupuesto total y en el 2014 fue de",
            "start": 511.969,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "menos del 15 del presupuesto total en el",
            "start": 515.539,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "2009 el gasto en salud como porcentaje",
            "start": 519.74,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "del producto interno bruto fue del 6.2 y",
            "start": 523.31,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el mismo en el 2014 fue del 5.7",
            "start": 527.209,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "tenemos un enorme reto por delante",
            "start": 532.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "considerando que el gasto gasto per",
            "start": 535.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1pita en salud en los pa\u00edses de la ocde",
            "start": 538.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es de cuatro mil d\u00f3lares y en m\u00e9xico",
            "start": 541.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "apenas de poco m\u00e1s de mil hoy en d\u00eda",
            "start": 544.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 30 por ciento de la",
            "start": 549.07,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nacional carece de servicio",
            "start": 551.18,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y el surtimiento de medicamentos",
            "start": 553.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo llega al 50 por ciento a quien ir\u00e1",
            "start": 556.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "algo se\u00f1or presidente hace un poco m\u00e1s",
            "start": 560.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de dos a\u00f1os y medio cuando rend\u00ed",
            "start": 562.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protesta como gobernador del estado y no",
            "start": 564.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me dejar\u00e1 mentir la gente el pueblo o el",
            "start": 567.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sector salud el abasto de medicamento",
            "start": 569.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaba al 30 por ciento nidal al 30",
            "start": 572.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mientras que el promedio nacional pues",
            "start": 576.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tampoco era tan bueno estaba al 50",
            "start": 577.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adquirir algo se encontraba en 30 desde",
            "start": 579.91,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda de mi mandato empezamos a",
            "start": 582.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo muy importante para",
            "start": 585.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poder garantizar ese abasto e hicimos",
            "start": 587.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo lo que estuvo a nuestro alcance y",
            "start": 589.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hoy puedo afirmar les sin temor a",
            "start": 592.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equivocarme y le he pedido a todos a los",
            "start": 595.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "senadores a los legisladores federales a",
            "start": 597.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los locales",
            "start": 599.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al personal l\u00edderes organizaciones que",
            "start": 601.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vayan a los hospitales y vean que con un",
            "start": 605.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo hoy a dos a\u00f1os y medio",
            "start": 608.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estamos a m\u00e1s del 90 por ciento en",
            "start": 611.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos ha sido una",
            "start": 614.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "labor de muchos tit\u00e1nica",
            "start": 618.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero falta mucho por hacer le platicaba",
            "start": 625.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "yo que recib\u00ed hospitales pues",
            "start": 628.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente empezados construidos pero",
            "start": 631.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed arrumbados algunos de muchos",
            "start": 635.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 637.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar casos estatales",
            "start": 638.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "federales del caso del hospital de",
            "start": 641.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especialidades que ahora es de libros",
            "start": 643.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero empez\u00f3 no siendo de lince era del",
            "start": 645.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado nada m\u00e1s que \u00e9ste por esas",
            "start": 647.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mezquindades que luego se dan en los",
            "start": 650.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambios de administraci\u00f3n result\u00f3 que",
            "start": 652.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ese hospital se qued\u00f3 abandonado durante",
            "start": 654.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os hasta que lo retoma el",
            "start": 657.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno federal ahora est\u00e1 en manos del",
            "start": 659.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "imms ah\u00ed est\u00e1 avanzando la construcci\u00f3n",
            "start": 661.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y yo espero que tambi\u00e9n sea una buena",
            "start": 663.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "oportunidad para visitar hidalgo el d\u00eda",
            "start": 665.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que el instituto mexicano del seguro",
            "start": 668.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "social concluya esa gran obra que no",
            "start": 669.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 \u00fatil va a ser para el estado",
            "start": 672.47,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 675.32,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "el hospital de especialidades del imms",
            "start": 676.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ciudad de pachuca y pues",
            "start": 678.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos tenido una alarmante tendencia en",
            "start": 682.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el sector salud pero en 'hidalgo'",
            "start": 684.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos procurado se\u00f1or presidente",
            "start": 686.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fijarnos en nuestros indicadores",
            "start": 689.089,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 son las cosas que m\u00e1s necesita",
            "start": 691.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la gente y tratar de trabajar con el",
            "start": 694.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sector salud estamos llevando a cabo un",
            "start": 697.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa de sensibilizaci\u00f3n para los que",
            "start": 699.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atienden en cl\u00ednicas y hospitales que se",
            "start": 701.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le denomina todos somos pacientes porque",
            "start": 704.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras y sus familias un d\u00eda",
            "start": 707.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "van a ser pacientes donde estamos",
            "start": 710.86,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole a la gente que trate a los",
            "start": 712.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pacientes como si estuviera tratando a",
            "start": 715.089,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un miembro de su familia oa s\u00ed mismo y",
            "start": 717.639,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 721.959,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas metas afortunadamente de entre",
            "start": 723.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s importantes pues est\u00e1 con una",
            "start": 726.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que me parece fundamental somos el",
            "start": 728.35,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estado el primer estado",
            "start": 730.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fuimos el n\u00famero uno en que aqu\u00ed tenemos",
            "start": 732.399,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya cartilla de vacunaci\u00f3n electr\u00f3nica o",
            "start": 734.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sea superar a otros a otras 31 entidades",
            "start": 737.709,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "federativas pues ha sido un esfuerzo",
            "start": 741.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tit\u00e1nico que gracias al pueblo a los",
            "start": 742.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipios este y el esfuerzo que",
            "start": 745.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacemos del gobierno pues hemos logrado",
            "start": 748.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un avance tan importante y as\u00ed tenemos",
            "start": 750.399,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya primeros y segundos lugares que nos",
            "start": 754.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ha otorgado",
            "start": 757.329,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la secretaria federal de",
            "start": 758.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud por el esfuerzo y las ganas que le",
            "start": 760.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos echando en un tema tan",
            "start": 763.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante para m\u00e9xico para los",
            "start": 765.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos para todo hidalgo para los",
            "start": 767.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidalguenses por eso nos da mucho gusto",
            "start": 770.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed presidente por sabemos de",
            "start": 772.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su compromiso sabemos que no estamos",
            "start": 774.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solos sepa usted que tampoco est\u00e1 solo",
            "start": 776.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tiene a los hidalguenses para que",
            "start": 779.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndonos un ejemplo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 781.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional podamos contribuir a los",
            "start": 784.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programas de la rep\u00fablica que usted est\u00e1",
            "start": 787.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poniendo en marcha en cada entidad",
            "start": 790.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativa pero particularmente para",
            "start": 792.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ponerle muchas ganas a los programas de",
            "start": 795.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica si usted pone en marcha en",
            "start": 797.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "'hidalgo' para bien de los hidalguenses",
            "start": 800.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no me resta m\u00e1s que decirle una vez m\u00e1s",
            "start": 802.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo con afecto y con",
            "start": 805.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n presidente gracias por",
            "start": 808.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "considerarnos gracias por estar aqu\u00ed en",
            "start": 811.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "huejutla en el coraz\u00f3n de la huasteca",
            "start": 814.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hidalguense esta ma\u00f1ana para este tema",
            "start": 817.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de salud bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 820.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas ellas",
            "start": 822.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 832.73,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "doctora anna min sandra guzm\u00e1n torres",
            "start": 836.329,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural de huejutla",
            "start": 838.959,
            "duration": 13.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 843.13,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 852.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 855.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado soy robledo",
            "start": 857.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aburto director general del inss doctora",
            "start": 861.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad",
            "start": 865.27,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "del programa bienestar autoridades",
            "start": 868.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y voluntarios de salud buenos",
            "start": 871.649,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "d\u00edas y gracias por su presencia tengo el",
            "start": 874.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privilegio de representar al hospital",
            "start": 878.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "n\u00famero 21 de huejutla de reyes hidalgo",
            "start": 879.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mismo que me honra ser su directora",
            "start": 882.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desde hace tres a\u00f1os con seis meses todo",
            "start": 884.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este tiempo no es nada si vemos que en",
            "start": 887.589,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "realidad el hospital tiene una",
            "start": 889.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad de 43 a\u00f1os inaugurado el",
            "start": 891.43,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "primero de junio de 1976",
            "start": 894.279,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es un establecimiento m\u00e9dico que cuenta",
            "start": 899.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con un cuerpo de gobierno y personal",
            "start": 902.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "operativo recursos materiales y",
            "start": 903.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos destinados a proporcionar",
            "start": 906.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "acciones integrales de primer y segundo",
            "start": 909.08,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n brinda servicios a la",
            "start": 912.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud a poblaci\u00f3n abierta y su universo",
            "start": 915.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de trabajo est\u00e1 integrado por poblaci\u00f3n",
            "start": 917.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "campesina ind\u00edgena fundamenta su esquema",
            "start": 919.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n en el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 922.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "integral a la salud que tiene como base",
            "start": 925.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria a la salud",
            "start": 927.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bas\u00e1ndose en dos ejes estrat\u00e9gicos",
            "start": 929.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 931.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para lo cual tenemos metas y objetivos",
            "start": 934.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien trazados que trascienden el enfoque",
            "start": 937.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "meramente asistencial mediante una",
            "start": 940.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n integral con actividades",
            "start": 943.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "anticipatorias y preventivas que abarcan",
            "start": 945.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "toda la l\u00ednea de vida conceptualizada en",
            "start": 948.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocho prioridades atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 951.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diabetes mellitus tipo 2 hipertensi\u00f3n",
            "start": 953.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "arterial sist\u00e9mica fortalecimiento de la",
            "start": 955.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud materna reducci\u00f3n de la mortalidad",
            "start": 958.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "neonatal atenci\u00f3n integral a la infancia",
            "start": 961.29,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ya la adolescencia",
            "start": 963.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n vigilancia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 965.459,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del primer y segundo",
            "start": 968.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nivel en bienestar en esta regi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 970.23,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "presente en 11 municipios",
            "start": 973.589,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n beneficiaria es de 65 mil",
            "start": 976.329,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "29 que forman parte de su poblaci\u00f3n",
            "start": 979.869,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "adscrita la poblaci\u00f3n que atiende como",
            "start": 982.689,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "zona de servicios est\u00e1 conformada por 49",
            "start": 985.72,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "puntos de servicios que son 43 unidades",
            "start": 989.259,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos rurales un caro 3 unidades",
            "start": 994.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles y 2 brigadas de salud haciendo",
            "start": 997.269,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "un total de 196 mil 866 personas",
            "start": 1000.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compartiendo con usted por poner un",
            "start": 1005.029,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ejemplo ac\u00e1 no a que est\u00e1 ubicada a 5",
            "start": 1007.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "horas de distancia de esta unidad",
            "start": 1010.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospitalaria el tiempo ha pasado y los",
            "start": 1012.6,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "escenarios han cambiado ya que este",
            "start": 1016.049,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hospital hoy de 58 camas sensables para",
            "start": 1018.569,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "poder subsanar la demanda de atenci\u00f3n ha",
            "start": 1021.899,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenido cuatro ampliaciones resaltando",
            "start": 1024.6,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que las \u00faltimas tres",
            "start": 1027.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponden como usted pudo ver al \u00e1rea",
            "start": 1029.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de consulta externa urgencias y el",
            "start": 1032.309,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "albergue",
            "start": 1034.769,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "es importante no dejar de mencionar que",
            "start": 1036.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde su inicio la plantilla puede",
            "start": 1038.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personal operativo no ha tenido la",
            "start": 1041.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n que se apegue a nuestras",
            "start": 1043.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesidades sin dejar a un lado todas",
            "start": 1044.99,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las jubilaciones a las que este hospital",
            "start": 1047.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sea y se sigue enfrentando comenta usted",
            "start": 1049.549,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que hoy somos 228 personas que",
            "start": 1053.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajamos hombro a hombro siendo",
            "start": 1057.29,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n brindar atenci\u00f3n oportuna",
            "start": 1059.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con mayor calidad calidez trato digno",
            "start": 1061.929,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "con un concepto de intercultural",
            "start": 1065.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "interculturalidad en el quehacer diario",
            "start": 1068.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asimismo es importante que sepa que",
            "start": 1070.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "derivado del tiempo de vida de este",
            "start": 1074.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital es necesaria la sustituci\u00f3n de",
            "start": 1076.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos equipos electromec\u00e1nicos",
            "start": 1078.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mobiliario cuya vida \u00fatil ya concluy\u00f3 ya",
            "start": 1081.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que incluso algunos de ellos est\u00e1n desde",
            "start": 1085.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el inicio del hospital hace 43 a\u00f1os",
            "start": 1087.29,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "asimismo la rehabilitaci\u00f3n integral de",
            "start": 1090.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de pediatr\u00eda y de consulta",
            "start": 1093.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "externa sin embargo puedo decirle que a",
            "start": 1094.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pesar de que es necesario renovar este",
            "start": 1098.059,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 1100.1,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "actualizar la plantilla operativa",
            "start": 1100.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos firmemente comprometidos en",
            "start": 1102.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atender a nuestra poblaci\u00f3n siendo",
            "start": 1105.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante resaltar que en lo que va del",
            "start": 1107.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se tienen 1602 egresos hospitalarios",
            "start": 1109.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diariamente 161 consultas de medicina",
            "start": 1112.37,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "familiar especialidad urgencias 724",
            "start": 1115.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudios de laboratorio por d\u00eda y se",
            "start": 1120.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "atienden seis partos al d\u00eda en promedio",
            "start": 1122.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la parte de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1124.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trabajamos con la mano con tres mil 838",
            "start": 1127.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voluntarios participando de manera",
            "start": 1130.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regular en la promoci\u00f3n y educaci\u00f3n para",
            "start": 1133.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la salud vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1136.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simplificada derivaci\u00f3n de pacientes y",
            "start": 1138.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejora de las condiciones de salubridad",
            "start": 1141.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general y ambiental en los municipios",
            "start": 1143.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 presente el programa nuestro",
            "start": 1146.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "albergue comunitario de 45 camas es",
            "start": 1149.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "propiedad de links cuya ampliaci\u00f3n fue",
            "start": 1152.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "financiada por el instituto nacional de",
            "start": 1156.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas su objetivo es ofrecer",
            "start": 1158.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n mediante alojamiento",
            "start": 1160.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de",
            "start": 1163.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las comunidades de bajos",
            "start": 1165.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y a todos los acompa\u00f1antes enfermos que",
            "start": 1167.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requieren de los servicios de este",
            "start": 1170.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "albergue con ello incrementando el",
            "start": 1171.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acercamiento poblacional rural e",
            "start": 1174.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena a las unidades m\u00e9dicas del",
            "start": 1176.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "segundo nivel este hospital se\u00f1or",
            "start": 1178.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente en su desarrollo se ha ido",
            "start": 1181.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acomodando a las necesidades de la",
            "start": 1183.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en ese tiempo ha cambiado",
            "start": 1185.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para responder a nuevos retos hasta ser",
            "start": 1187.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un hospital de mediana complejidad con",
            "start": 1190.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una alta capacidad resolutiva en este",
            "start": 1192.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentido podemos decir que los pacientes",
            "start": 1195.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que se trasladan son como los que",
            "start": 1197.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "requieren otra especialidad como",
            "start": 1199.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda y ortopedia o una",
            "start": 1201.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "subespecialidad",
            "start": 1203.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin luego sin desde luego sin perder el",
            "start": 1204.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo con la comunidad ha sido sede de",
            "start": 1207.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "encuentros m\u00e9dicos quir\u00fargicos de",
            "start": 1210.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "situaciones de atenci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1214.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "emergente como fue el brote de c\u00f3lera en",
            "start": 1216.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el 2013 por mencionarle algunos est\u00e1 su",
            "start": 1218.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "casa agradece su visita sabiendo que no",
            "start": 1221.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despegar\u00e1 sus ojos ante nuestras",
            "start": 1224.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesidades ratificamos en cada momento",
            "start": 1226.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso el trabajo continuo",
            "start": 1229.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "porque es un honor pertenecer al",
            "start": 1231.149,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del socio del seguro",
            "start": 1232.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "social y un orgullo ser parte de la",
            "start": 1235.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "familia de bienestar gracias",
            "start": 1237.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo",
            "start": 1254.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1257.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 1260.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1268.669,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1270.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a todos ya todas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1273.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "presidente hace",
            "start": 1276.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "un poco menos de dos meses cuando el",
            "start": 1279.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente de mexico el licenciado",
            "start": 1285.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me invit\u00f3 a",
            "start": 1287.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "colaborar en su equipo al frente del",
            "start": 1289.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social una",
            "start": 1291.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de las primeras acciones que hice junto",
            "start": 1294.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con la doctora gisela fue venir a ver la",
            "start": 1297.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de este hospital",
            "start": 1302.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en en huejutla no solamente en la",
            "start": 1305.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte del albergue sino lo que se hizo",
            "start": 1308.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en urgencias en la consulta",
            "start": 1310.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "externa nos acompa\u00f1\u00f3 el gobernador",
            "start": 1313.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed todos conocemos gente",
            "start": 1316.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "verdaderamente extraordinaria a don",
            "start": 1319.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regino que lleva pr\u00e1cticamente",
            "start": 1322.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os quiz\u00e1 le estoy echando un",
            "start": 1325.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s pero que lleva atendiendo el",
            "start": 1328.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "albergue y que estaba muy contento ese",
            "start": 1331.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda tambi\u00e9n estuvo do\u00f1a guadalupe una",
            "start": 1333.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "partera tradicional que ha ayudado",
            "start": 1335.76,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 1337.35,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "do\u00f1a guille de las promotoras",
            "start": 1338.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "voluntarias que su hija ya tambi\u00e9n se",
            "start": 1340.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hizo promotora voluntaria pero poco",
            "start": 1342.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pod\u00eda yo saber que volver\u00eda a este",
            "start": 1344.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospital con el presidente de mexico a",
            "start": 1347.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "saludarlos y hablar de la salud otra vez",
            "start": 1350.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed reconociendo el trabajo que han",
            "start": 1353.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hecho todas y todos ustedes por eso me",
            "start": 1355.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "da tanto gusto saludar nuevamente a los",
            "start": 1358.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "residentes a los m\u00e9dicos a las",
            "start": 1362.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "enfermeras al personal del laboratorio",
            "start": 1364.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de rayos x a los voluntarios a los que",
            "start": 1366.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vienen de las unidades rurales a los",
            "start": 1369.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "chavos del cara que hoy verdaderamente",
            "start": 1371.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se volaron la barda con s",
            "start": 1373.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tocando el hidalguense pero con hip hop",
            "start": 1376.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera extraordinaria y por eso a",
            "start": 1378.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ustedes me da mucho gusto volverlos",
            "start": 1382.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "volverlos a saludar y volverlos a",
            "start": 1385.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "saludar en una fecha tan especial con el",
            "start": 1387.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente municipal en los diputados y",
            "start": 1391.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente con el",
            "start": 1393.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gabinete de salud",
            "start": 1395.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el director del isstey luis antonio",
            "start": 1398.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez el director del instituto de",
            "start": 1400.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar con ferrer los",
            "start": 1402.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dos subsecretarios de la secretar\u00eda de",
            "start": 1404.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "salud asa cristina y el doctor l\u00f3pez",
            "start": 1407.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gatell en fin todos todos los que",
            "start": 1409.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan encargo en materia de",
            "start": 1411.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud y decir que hoy hay una ruta muy",
            "start": 1413.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy clara y es una ruta que va en contra",
            "start": 1417.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de lo que se hizo durante los \u00faltimos",
            "start": 1419.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una idea esta etapa del",
            "start": 1422.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "neoporfirismo que se arraig\u00f3 tambi\u00e9n en",
            "start": 1425.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mucho de los sistemas de salud y que",
            "start": 1428.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 tambi\u00e9n a intentar desmontar y",
            "start": 1432.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desarticular esfuerzos que como el de",
            "start": 1436.06,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n bienestar viene",
            "start": 1438.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de lejos y desde hace muchos a\u00f1os yo he",
            "start": 1440.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "insistido que toda esa \u00e9poca tiene que",
            "start": 1443.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener ya un fin un cap\u00edtulo que ha",
            "start": 1445.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminado pero que nunca hay que",
            "start": 1449.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "olvidarlo para que no se vuelva a",
            "start": 1450.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "repetir un cap\u00edtulo en el que dec\u00edan que",
            "start": 1453.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las la salud s\u00f3lo se mide en las cifras",
            "start": 1455.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en los datos que solamente eso deber\u00eda",
            "start": 1459.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de ser lo que llegue al escritorio de",
            "start": 1462.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los funcionarios que tenemos en cargos",
            "start": 1465.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en salud y ustedes demostraron que era",
            "start": 1467.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falso porque la salud est\u00e1 en los",
            "start": 1469.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueblos en los ejidos en las comunidades",
            "start": 1473.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en los municipios m\u00e1s m\u00e1s apartados que",
            "start": 1475.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "frente al dato dur\u00f3 la dura realidad",
            "start": 1479.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas veces dice dice lo contrario",
            "start": 1481.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dec\u00edan que la salud solamente",
            "start": 1483.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "debe ser entendida como la ausencia de",
            "start": 1486.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedad y muchos esfuerzos como el de",
            "start": 1488.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bienestar han demostrado que la salud es",
            "start": 1491.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s un estado amplio de bienestar",
            "start": 1494.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que incluye la salud f\u00edsica desde luego",
            "start": 1496.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la salud social como una",
            "start": 1498.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "parte fundamental y muy importante dec\u00eda",
            "start": 1502.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica los lineamientos se",
            "start": 1506.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacen solamente de las oficinas",
            "start": 1509.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centrales y desde la t\u00e9cnica pol\u00edtica y",
            "start": 1511.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ustedes han tomado decisiones",
            "start": 1515.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de la comunidad por eso los",
            "start": 1517.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud por eso toda la",
            "start": 1519.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gente que se involucra no por un asunto",
            "start": 1523.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de conveniencia porque no tienen sueldo",
            "start": 1526.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sino por un asunto de compromiso con su",
            "start": 1528.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidad y participa como voluntarios",
            "start": 1531.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como un eslab\u00f3n uno de los m\u00e1s fuertes",
            "start": 1534.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tiene el modelo de atenci\u00f3n integral",
            "start": 1536.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a la salud y dec\u00edan tambi\u00e9n que la ra\u00edz",
            "start": 1539.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena debe ser considerado algo del",
            "start": 1543.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "museo como un asunto de folklore y eso",
            "start": 1546.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es falso porque nosotros trabajamos",
            "start": 1548.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mucho y lo hacemos con mucho orgullo con",
            "start": 1550.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas haciendo de los",
            "start": 1553.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usos y costumbres uno de los elementos",
            "start": 1555.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se enriquecen nuestro modelo de",
            "start": 1558.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud en aquella ocasi\u00f3n el doctor",
            "start": 1560.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fidencio que est\u00e1 ac\u00e1 tra\u00eda una bata que",
            "start": 1562.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se la puso que me pareci\u00f3 maravillosa",
            "start": 1565.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda su bata",
            "start": 1568.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la bata que significa el poder de",
            "start": 1570.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sanar que tiene un m\u00e9dico ese asunto tan",
            "start": 1573.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico y la ten\u00eda abordada porque",
            "start": 1576.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en alg\u00fan recorrido que hizo la",
            "start": 1579.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se la pidi\u00f3 y se le abordaron",
            "start": 1582.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de manera tradicional y eso para m\u00ed",
            "start": 1585.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "representa lo que es un bienestar frente",
            "start": 1588.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a la salud y frente a la sabidur\u00eda",
            "start": 1592.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tradicional y a la sabidur\u00eda ind\u00edgena y",
            "start": 1595.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y tambi\u00e9n hab\u00eda un elemento",
            "start": 1599.53,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "haber sido siempre en el inss",
            "start": 1602.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y centrarnos solamente en la parte del",
            "start": 1606.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lynx ordinario y claro que estamos",
            "start": 1609.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "orgullosos del inss ordinario y claro",
            "start": 1611.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que debemos de trabajar mucho tambi\u00e9n",
            "start": 1613.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hoy simplemente el d\u00eda de hoy",
            "start": 1615.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos celebrando 31 a\u00f1os del primer",
            "start": 1618.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trasplante de coraz\u00f3n que ocurri\u00f3 en la",
            "start": 1621.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana y que ocurri\u00f3 en el",
            "start": 1623.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lince en la raza y estamos orgullosos de",
            "start": 1625.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "eso pero orgullosos tambi\u00e9n de ustedes",
            "start": 1627.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de su trabajo cotidiano a veces",
            "start": 1629.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "silencioso pero que est\u00e1 ah\u00ed que est\u00e1",
            "start": 1631.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed atendiendo a comunidades aqu\u00ed en",
            "start": 1634.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "huejutla y en todo y en todo el pa\u00eds por",
            "start": 1636.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso hoy es un buen d\u00eda porque es un d\u00eda",
            "start": 1640.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el que acompa\u00f1ando al presidente",
            "start": 1643.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador sabemos que esa frase del",
            "start": 1645.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "seguro social que est\u00e1 en nuestro himno",
            "start": 1650.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que somos un pueblo infatigable que",
            "start": 1653.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marcha rumbo al porvenir y nunca al",
            "start": 1656.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocaso tiene un sentido para todo el",
            "start": 1658.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y la cuarta",
            "start": 1662.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que hay rumbo que hay por",
            "start": 1664.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "venir y que ese rumbo y ese porvenir",
            "start": 1667.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la pol\u00edtica que se",
            "start": 1669.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pone en acci\u00f3n para atr\u00e1s",
            "start": 1671.61,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1673.38,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1674.92,
            "duration": 15.58
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1686.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a cargo del presidente constitucional de",
            "start": 1690.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1693.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1696.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1703.2,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "en huejutla me da mucho gusto estar de",
            "start": 1706.669,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes",
            "start": 1709.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1712.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tres meses un poco m\u00e1s visitamos es good",
            "start": 1714.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1718.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ya estamos de regreso",
            "start": 1719.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y como lo comentaba",
            "start": 1722.269,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el gobernador omar fallar he visitado en",
            "start": 1725.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ocho ocasiones siendo presidente el",
            "start": 1729.909,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo y vamos a seguir",
            "start": 1733.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "viniendo nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 1736.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en",
            "start": 1739.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la huasteca",
            "start": 1742.36,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "si es visitado",
            "start": 1745.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en ocho ocasiones hidalgo",
            "start": 1748.05,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "celebro que de esas 8 veces",
            "start": 1751.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en dos ocasiones sean visitas a la",
            "start": 1756.29,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "huasteca porque podr\u00edamos estar",
            "start": 1761.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "visitando hidalgo ocho veces pero este",
            "start": 1764.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1769.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de visita",
            "start": 1771.879,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "en pachuca o en tulancingo o en tula",
            "start": 1773.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jojutla tambi\u00e9n el pueblo",
            "start": 1784.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y nos importa mucho porque esa es la",
            "start": 1793.7,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de nuestro gobierno atender a",
            "start": 1798.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todos escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 1803.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a la gente",
            "start": 1805.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 1809.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1812.3,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y tengo a huejutla ya la huasteca",
            "start": 1819.87,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hidalguense para informarles que ya",
            "start": 1824.07,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la transformaci\u00f3n la cuarta",
            "start": 1828.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1831.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya ustedes conocen la f\u00f3rmula es",
            "start": 1834.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sencilla",
            "start": 1838.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consiste en acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1839.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con la impunidad",
            "start": 1843.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y de esa manera liberar fondos para el",
            "start": 1845.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1850.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese es el plan en general",
            "start": 1852.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 1855.74,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "escribir varios tomos de teor\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 1858.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "o de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1862.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1866.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con la impunidad",
            "start": 1870.19,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agregarle",
            "start": 1872.13,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y acabar tambi\u00e9n con los lujos en el",
            "start": 1874.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1877.549,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hacer un gobierno a usted y as\u00ed ahorrar",
            "start": 1879.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y todo lo que se obtenga por la",
            "start": 1882.77,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esa f\u00f3rmula destinarlo al",
            "start": 1886.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo ese es el plan que",
            "start": 1890.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo y est\u00e1 dando",
            "start": 1894.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1897.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos aumentando impuestos ni creando",
            "start": 1904.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos",
            "start": 1907.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 endeudando al pa\u00eds",
            "start": 1910.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al contrario estamos bajando la deuda",
            "start": 1915.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1920.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ay gasolinazos",
            "start": 1922.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y cumpliendo el compromiso de que no",
            "start": 1925.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iban a aumentar en t\u00e9rminos reales los",
            "start": 1928.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del dice del",
            "start": 1930.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gas de la luz lo voy a cumplir hasta el",
            "start": 1934.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "final de mi gobierno",
            "start": 1937.87,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y es posible que una vez que",
            "start": 1940.55,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "rescatemos el sector petrolero el sector",
            "start": 1946.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico hasta bajemos los precios de",
            "start": 1950.42,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 1953.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien",
            "start": 1955.929,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "hay menos inflaci\u00f3n que antes",
            "start": 1960.23,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y algo que no se dice",
            "start": 1965.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque no quieren nuestros adversarios",
            "start": 1968.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aceptar la nueva realidad",
            "start": 1971.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1974.94,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 1977.299,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en que su moneda",
            "start": 1981.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nuestro pez",
            "start": 1984.97,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 1987.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s le ha fortalecido",
            "start": 1993.04,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en el mundo el peso con relaci\u00f3n al",
            "start": 1996.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 2001.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en todo el tiempo que llevamos",
            "start": 2002.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien y tenemos",
            "start": 2005.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 2009.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque hemos",
            "start": 2011.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tomando algunas decisiones se acab\u00f3",
            "start": 2014.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el guachi con",
            "start": 2017.63,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s nos est\u00e1 dejando 50 mil",
            "start": 2020.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2024.539,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "y se robaban",
            "start": 2027.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alrededor de 65 mil millones de pesos",
            "start": 2028.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se contabiliz\u00f3",
            "start": 2032.62,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado como robo de combustible",
            "start": 2036.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "combati\u00f3 y de 800 pipas que se robaban",
            "start": 2043.04,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "diarias bajo",
            "start": 2048.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a 40",
            "start": 2051.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "95% nos cost\u00f3 mucho y sobre todo p\u00e9rdida",
            "start": 2053.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de vidas humanas",
            "start": 2058.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en 'hidalgo' que es de las cosas",
            "start": 2060.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s me duelen",
            "start": 2063.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevo gobernando",
            "start": 2065.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 crecer mucho ese problema con la",
            "start": 2072.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica",
            "start": 2076.87,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2080.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n",
            "start": 2082.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que si robaban arriba porque no iban",
            "start": 2086.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a robar abajo",
            "start": 2090.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y por eso abr\u00edan las zanjas para",
            "start": 2093.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acumular combustible con todo el riesgo",
            "start": 2097.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que significaba",
            "start": 2099.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para llevarse 20 40 litros de gasolina",
            "start": 2101.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2106.42,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "ya se enfrent\u00f3 ya tambi\u00e9n porque no es",
            "start": 2108.91,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2115.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n abajo",
            "start": 2116.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n mayor es la que se daba",
            "start": 2119.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2125.619,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no se da por lo general de abajo hacia",
            "start": 2128.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "arriba no es de los pueblos hacia el",
            "start": 2132.43,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "palacio nacional es del palacio nacional",
            "start": 2135.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hacia los pueblos",
            "start": 2138.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque all\u00e1 es donde se hacen se",
            "start": 2142.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "maquillan los m\u00e1s jugosos negocios",
            "start": 2145.49,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en beneficio de particulares",
            "start": 2150.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2154.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 tambi\u00e9n en eso y se va a",
            "start": 2157.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguir avanzando no hay impunidad",
            "start": 2160.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "llegamos y los de mero arriba",
            "start": 2165.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2168.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un mecanismo para devolverles los",
            "start": 2171.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "impuestos se les condona van los",
            "start": 2174.81,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2177.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "imaginen ustedes una empresa",
            "start": 2179.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande",
            "start": 2182.38,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s famosa o un banco",
            "start": 2185.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande o el m\u00e1s famoso",
            "start": 2191.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues ese banco esa empresa no pagaban",
            "start": 2196.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2200.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se les condona",
            "start": 2202.789,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos pues todos los",
            "start": 2208.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2212.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 2214.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde luego el campesino cuando compr\u00f3",
            "start": 2216.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto",
            "start": 2218.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 2221.97,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "los obreros los m\u00e9dicos los comerciantes",
            "start": 2224.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos inversores pero los de",
            "start": 2229.349,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mero arriba",
            "start": 2231.089,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2232.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2234.779,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "di a conocer un decreto",
            "start": 2237.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a cancelar las condonaciones de",
            "start": 2241.76,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2245.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 2247.269,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y eso nos est\u00e1 permitiendo tener ahora",
            "start": 2251.01,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recaudaci\u00f3n presupuesto",
            "start": 2253.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y por eso podemos cumplir con todos los",
            "start": 2258.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "compromisos ya",
            "start": 2261.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en huejutla por poner un ejemplo ya",
            "start": 2265.05,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando los apoyos adultos",
            "start": 2271.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2274.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos falta",
            "start": 2277.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el municipio de huejutla",
            "start": 2280.42,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "le corresponde en estos apoyos",
            "start": 2284.09,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a 11 mil 559 personas",
            "start": 2287.109,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "adultas mayores y ya se han entregado",
            "start": 2293.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "9000 16 78 por ciento",
            "start": 2296.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 2301.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero alrededor",
            "start": 2304.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "diez mil van a recibir",
            "start": 2308.88,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "+ 11 mil 559 personas este apoyo",
            "start": 2312.61,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2319.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este programa para ruth la significa una",
            "start": 2321.13,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n anual de 173 millones de pesos",
            "start": 2325.0,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "en adultos mayores",
            "start": 2332.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2335.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo su apoyo en huejutla",
            "start": 2337.46,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y en otros municipios de hidalgo",
            "start": 2342.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad sobre todo",
            "start": 2349.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os en huejutla el programa va",
            "start": 2351.47,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "a beneficiar a 2 mil 659 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2356.75,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n recibiendo 1612",
            "start": 2363.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el 61 por ciento",
            "start": 2369.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "todo esto lo voy a conocer",
            "start": 2372.829,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para que ustedes sepan de qu\u00e9 se est\u00e1n",
            "start": 2376.049,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aplicando sus programas y me ayuden",
            "start": 2379.559,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "para que se cumplan",
            "start": 2382.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2387.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos todos que participar",
            "start": 2389.1,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hago el s\u00edmil de que el gobierno federal",
            "start": 2392.859,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "era como un elefante echado",
            "start": 2397.019,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 2402.27,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y lo estamos poniendo de pie",
            "start": 2406.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que empujar",
            "start": 2410.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para que camine porque es un cuerpo de",
            "start": 2413.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "avance lento",
            "start": 2417.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces no solo el presidente tiene que",
            "start": 2419.73,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 2424.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no solo el gobernador los servidores",
            "start": 2427.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tenemos que empujar el elefante",
            "start": 2430.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos me van a ayudar a",
            "start": 2433.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 2436.37,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pues eso es el gobierno para",
            "start": 2438.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se logren",
            "start": 2444.88,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "esas transformaciones estos cambios",
            "start": 2447.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se empezaron a entregar las",
            "start": 2450.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2454.47,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a los que estudian preescolar primaria",
            "start": 2456.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2459.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en total a nivel nacional son 10",
            "start": 2460.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "millones de becas como nunca se hab\u00eda",
            "start": 2465.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "visto en la historia del pa\u00eds m\u00e1s les",
            "start": 2468.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedo decir con mucho orgullo de que",
            "start": 2471.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda destinado tanto dinero en",
            "start": 2474.52,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "beneficio de los pobres como ahora",
            "start": 2479.08,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ya las pruebas me remito",
            "start": 2483.099,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "porque me est\u00e1n grabando",
            "start": 2485.839,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este a ver si no es cierto lo que estoy",
            "start": 2488.49,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "diciendo nunca ser\u00eda destinado tanto",
            "start": 2493.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "presupuesto para el bienestar del pueblo",
            "start": 2497.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces ya en becas de preescolar",
            "start": 2500.81,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "primaria secundaria se han entregado",
            "start": 2503.91,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "seis mil 699 en huejutla pero la meta",
            "start": 2509.58,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "son 13 mil 182 o sea que apenas se lleva",
            "start": 2515.31,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "al 51%",
            "start": 2521.97,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y becas para estudiantes de preparatoria",
            "start": 2527.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed es para todos",
            "start": 2531.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en huejutla",
            "start": 2534.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en los colegios de bachilleres en",
            "start": 2537.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas en el nivel medio",
            "start": 2539.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 2541.35,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y estudian 6.254 j\u00f3venes",
            "start": 2543.4,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "y ya han recibido su beca de 1600 pesos",
            "start": 2549.46,
            "duration": 14.18
        },
        {
            "text": "bimestrales 5.451 joven el 87%",
            "start": 2554.14,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2564.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 2566.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "superior en las universidades",
            "start": 2571.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en huejutla",
            "start": 2574.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya han recibido becas de 2 mil 400 pesos",
            "start": 2578.14,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "mensuales 2 mil 125 estudiantes",
            "start": 2581.829,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "eso nunca",
            "start": 2587.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 2590.7,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes de nivel superior de",
            "start": 2593.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "familias pobres en total aqu\u00ed en",
            "start": 2597.579,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "huejutla van a ser dos mil 469 llevamos",
            "start": 2600.579,
            "duration": 10.751
        },
        {
            "text": "el 86 por ciento entregadas",
            "start": 2607.029,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "y hay un programa muy importante que es",
            "start": 2611.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 2614.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "consiste en darle trabajo a los que no",
            "start": 2620.25,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando y est\u00e1n desempleados",
            "start": 2625.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2629.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se tiene pensado que aqu\u00ed en huejutla en",
            "start": 2632.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el municipio nada m\u00e1s esto se replica en",
            "start": 2636.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otros municipios y en todo el estado",
            "start": 2639.75,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed en huejutla se va a contratar",
            "start": 2643.43,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "a mil 392 j\u00f3venes que se les paga un",
            "start": 2647.119,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "sueldo mientras se capacita de tres mil",
            "start": 2653.089,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos mensuales ya 859",
            "start": 2658.43,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en huejutla ya est\u00e1n inscritos",
            "start": 2663.74,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "en el programa recibiendo sus apoyos",
            "start": 2667.75,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n tengan una idea de lo",
            "start": 2672.829,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que significa la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 2675.739,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en este gobierno",
            "start": 2677.269,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2680.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "700.000 j\u00f3venes contratados",
            "start": 2682.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en este programa que tiene un",
            "start": 2686.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "presupuesto anual de 44 mil millones de",
            "start": 2690.3,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2694.17,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito es que todos los",
            "start": 2695.589,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2698.619,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "puedan estudiar y trabajar",
            "start": 2700.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2705.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2706.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sean tentados y enganchados por las",
            "start": 2708.63,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bandas de delincuentes",
            "start": 2713.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2715.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "competir con las bandas de la",
            "start": 2718.91,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "delincuencia para no dejarles a los",
            "start": 2723.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes quitarles a los j\u00f3venes no se",
            "start": 2726.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hac\u00eda nada por los j\u00f3venes lo \u00fanico que",
            "start": 2730.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hicieron fue",
            "start": 2734.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llamarlos etiquetarlos como ninis que ni",
            "start": 2736.44,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan yo no hab\u00eda",
            "start": 2741.279,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "programas para apoyar a los j\u00f3venes por",
            "start": 2743.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "eso me gusta mucho lo del cara que se lo",
            "start": 2746.589,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "\u00fanico que he visto",
            "start": 2749.589,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lo de atender a los j\u00f3venes con la",
            "start": 2752.63,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n para evitar embarazos",
            "start": 2756.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tempranos",
            "start": 2761.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo de la violencia lo de las adicciones",
            "start": 2764.15,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "lo de la orientaci\u00f3n para evitar la",
            "start": 2768.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "obesidad",
            "start": 2772.039,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "ese es un buen programa",
            "start": 2773.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que lo vamos a fortalecer mucho porque",
            "start": 2776.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lleva a ese prop\u00f3sito atender a los",
            "start": 2779.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2783.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del campo ya se",
            "start": 2791.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar los apoyos",
            "start": 2796.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a productores aqu\u00ed en huejutla es para",
            "start": 2799.25,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "5000 42 productores pero apenas se",
            "start": 2802.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 2808.85,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "apoyos para 1964 el 39 por ciento lo que",
            "start": 2810.86,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "era el procampo ya es producci\u00f3n para el",
            "start": 2817.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2821.51,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "es mejor porque ahora se le da m\u00e1s al",
            "start": 2823.35,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que tiene menos",
            "start": 2829.56,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "antes los de arriba te serv\u00edan con la",
            "start": 2831.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuchara grande",
            "start": 2836.27,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y al productor peque\u00f1o no le llegaba",
            "start": 2838.14,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2840.69,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2842.589,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2844.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una entrega de manera directa todos los",
            "start": 2846.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "beneficios se entregan de manera",
            "start": 2850.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "personalizada por eso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2855.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un censo por eso se ha tardado",
            "start": 2857.31,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "en que se llegue al 100% porque se tiene",
            "start": 2862.4,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que tener un censo confiable",
            "start": 2867.829,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "porque ya no se ve entregar nada",
            "start": 2872.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 2876.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no es que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2879.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "independiente de la huasteca hidalguense",
            "start": 2882.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 2884.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano",
            "start": 2886.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 2892.829,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 2895.73,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "no llega con mucho con piqu\u00e9 tedioso",
            "start": 2898.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "entonces es el beneficiario su tarjeta y",
            "start": 2904.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a tener",
            "start": 2908.37,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y la forma de sacar su dinero ahora",
            "start": 2911.19,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo porque como en todo",
            "start": 2914.609,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "los servicios hasta",
            "start": 2921.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los servicios financieros y bancarios en",
            "start": 2925.809,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 2928.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y la comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica el internet",
            "start": 2931.069,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las ciudades",
            "start": 2933.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todo concentrado donde era negocio",
            "start": 2936.349,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cuando se tuvo que nacionalizar la",
            "start": 2940.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2944.51,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda en ese",
            "start": 2946.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces antonio ortiz mena le dijo a",
            "start": 2948.21,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "los empresarios extranjeros miren es que",
            "start": 2951.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y ustedes no van a ir electrificar los",
            "start": 2957.59,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pueblos porque no les va",
            "start": 2959.81,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "a resultar negocio",
            "start": 2963.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero electrificar los pueblos no es un",
            "start": 2967.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 2969.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es un servicio que tiene que prestar el",
            "start": 2972.01,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "estado entonces por eso se nacionaliz\u00f3",
            "start": 2975.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica y as\u00ed se logr\u00f3",
            "start": 2981.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2984.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "electrificar a los pueblos",
            "start": 2986.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si fue ese negocio",
            "start": 2990.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues s\u00f3lo iban a tener luz en donde",
            "start": 2993.63,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "hubiese m\u00e1s consumo o costar\u00e1 menos",
            "start": 2997.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y llevar la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3002.85,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es lo mismo del internet aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 3005.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para decirles y lo mismo de los bancos",
            "start": 3009.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el caso del internet pues s\u00f3lo aqu\u00ed en",
            "start": 3012.7,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "jojutla en la cabecera sale uno ya no",
            "start": 3017.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay ense\u00f1ar son los que se suba uno a un",
            "start": 3022.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cerro",
            "start": 3025.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "/ a\u00edslan ziada se\u00f1al",
            "start": 3027.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque no les conviene no es negocio",
            "start": 3031.869,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo ahora y lo anuncio",
            "start": 3036.59,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jojutla ya se cre\u00f3 una empresa",
            "start": 3038.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n para que haya comunicaciones e",
            "start": 3045.22,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "internet en todo m\u00e9xico una empresa que",
            "start": 3049.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "va a garantizar el internet en todos los",
            "start": 3055.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3058.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3062.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los bancos",
            "start": 3064.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "volaron todos los bancos",
            "start": 3067.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dejaron un banquito que se llama bansefi",
            "start": 3070.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues es el banquito va a convertirse en",
            "start": 3073.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un banco te porque va a ser el banco del",
            "start": 3076.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bienestar y va a llegar hasta las",
            "start": 3079.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas vamos a crear",
            "start": 3083.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta red",
            "start": 3086.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que de esta manera",
            "start": 3090.789,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "puedan cobrar sus apoyos manera directa",
            "start": 3093.16,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "incluso recibir las remesas que env\u00edan",
            "start": 3098.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "familiares hacer sus operaciones",
            "start": 3102.099,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay a estos servicios",
            "start": 3107.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s apartados se est\u00e1n",
            "start": 3111.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 3113.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como estrategia centros integradores de",
            "start": 3115.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3119.12,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3121.29,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 3123.269,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hay servicios en las cabeceras",
            "start": 3125.839,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "municipales en los pueblos m\u00e1s grandes",
            "start": 3128.69,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pero hay otras comunidades",
            "start": 3133.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cientos de miles de comunidades donde no",
            "start": 3138.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hay servicio comunidades muy peque\u00f1itas",
            "start": 3142.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar una comunidad",
            "start": 3145.26,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica la m\u00e1s grande en donde se",
            "start": 3148.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "puedan poner todos los servicios para",
            "start": 3152.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atender a las comunidades de alrededor",
            "start": 3155.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "son centros integradores de servicio",
            "start": 3158.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 llegando el apoyo a",
            "start": 3162.369,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "productores tambi\u00e9n se va a comprar a",
            "start": 3165.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda el ma\u00edz el frijol en",
            "start": 3169.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los almacenes de diconsa en el caso del",
            "start": 3173.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ma\u00edz 5.610 pesos la tonelada en el caso",
            "start": 3176.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de frijol se va a pagar a 14 mil 500",
            "start": 3182.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada vamos a aplicar",
            "start": 3185.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otros programas",
            "start": 3189.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar aqu\u00ed en",
            "start": 3192.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "huejutla estamos considerando 909",
            "start": 3196.4,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para peque\u00f1os comerciantes",
            "start": 3200.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres para artesanos que no",
            "start": 3205.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tienen cr\u00e9dito",
            "start": 3211.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque no son sujetos de cr\u00e9dito para",
            "start": 3213.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los bancos o cuando reciben un cr\u00e9dito",
            "start": 3216.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tienen que pagar tasas de inter\u00e9s",
            "start": 3218.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimas entonces estos son cr\u00e9ditos",
            "start": 3221.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a la palabra sin intereses",
            "start": 3224.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a empezar entregando poco",
            "start": 3227.66,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de 6 a 10 mil pesos sin intereses sin",
            "start": 3231.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "papeleo sin dejar",
            "start": 3235.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nada en garant\u00eda no se van a pedir las",
            "start": 3238.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "escrituras de las casas esa la palabra",
            "start": 3242.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 3247.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo y sin intereses",
            "start": 3249.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se entrega el dinero y a los tres meses",
            "start": 3252.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar 500 pesos mensuales",
            "start": 3256.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 10.000 y reciben",
            "start": 3259.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico 15 mil terminan de pagar",
            "start": 3262.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los 15 mil y 20 mil para reactivar la",
            "start": 3265.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular desde abajo y con la",
            "start": 3269.07,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gente y otras cosas vamos a seguir",
            "start": 3273.78,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "avanzando para que mejore la educaci\u00f3n",
            "start": 3278.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya cumplimos se cancel\u00f3 la mal llamada",
            "start": 3281.99,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 3285.78,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "y viene ahora pues un plan para que de",
            "start": 3289.509,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "manera conjunta maestros padres de",
            "start": 3295.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familia y autoridades mejoremos la",
            "start": 3297.339,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 3300.759,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en hidalgo",
            "start": 3302.889,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el compromiso de abrir el mail",
            "start": 3305.559,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y de abrir universidades p\u00fablicas porque",
            "start": 3309.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio la",
            "start": 3313.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho de nuestro",
            "start": 3316.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo y lo vamos a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3318.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese principio tambi\u00e9n",
            "start": 3322.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 3325.57,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "con el gobernador con el que tengo muy",
            "start": 3327.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n porque es un gobernador",
            "start": 3330.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "respetuoso es un gobernador",
            "start": 3333.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "je",
            "start": 3338.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3341.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos miren cuando la desgracia de",
            "start": 3344.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n en hidalgo",
            "start": 3348.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "antes que nadie el ej\u00e9rcito y el",
            "start": 3353.15,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3359.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la cgt de la defensa y el gobierno del",
            "start": 3360.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado y nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3363.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentar esa situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ese",
            "start": 3366.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 3369.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto con el gobierno de",
            "start": 3371.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 3375.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3381.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "les digo tambi\u00e9n que voy a cumplir",
            "start": 3383.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "compromisos que tengo de la ampliaci\u00f3n",
            "start": 3386.97,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de la carretera desde pachuca huejutla",
            "start": 3390.569,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo",
            "start": 3399.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s mi pecho no es bodega",
            "start": 3402.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3405.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y siempre digo lo que pienso",
            "start": 3406.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuando hice ese compromiso",
            "start": 3413.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y como me pesa mucho",
            "start": 3416.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3418.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los compromisos deben de cumplirse o sea",
            "start": 3420.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "siempre tengo esa preocupaci\u00f3n no quiero",
            "start": 3424.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que nadie me diga hasta ahora nadie me",
            "start": 3427.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ha dicho usted ofreci\u00f3 algo y no cumpli\u00f3",
            "start": 3430.55,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "tengo ese orgullo",
            "start": 3434.88,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "entonces cuando dije se va a ampliar la",
            "start": 3437.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carretera y s\u00e9 lo que significa porque",
            "start": 3441.449,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "son como 250",
            "start": 3443.759,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "200 kil\u00f3metros pero",
            "start": 3448.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cositas porque es la sierra",
            "start": 3451.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 3455.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "s\u00e9 muy bien es el camino lo transitado",
            "start": 3458.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que les gusta 30 veces no menos lo he",
            "start": 3462.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3466.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y de d\u00eda y de noche la neblina y todo",
            "start": 3468.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "entonces llam\u00e9 al secretario de hacienda",
            "start": 3471.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjate que le dije un compromiso est\u00e9",
            "start": 3474.599,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en tu tierra",
            "start": 3479.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de ampliar el camino de pachuca huejutla",
            "start": 3482.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ayudame este",
            "start": 3486.61,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "darle seguimiento est\u00e1n autorizados",
            "start": 3489.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "todos los recursos pero que no falte",
            "start": 3493.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presupuesto porque si no no nos va a",
            "start": 3496.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alcanzar el tiempo que va a llevar lo",
            "start": 3498.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "menos cuatro o cinco a\u00f1os terminarlo no",
            "start": 3502.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es un asunto nada m\u00e1s de presupuesto es",
            "start": 3506.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que es un trabajo que requiere tiempo",
            "start": 3509.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces me dijo s\u00ed s\u00ed s\u00ed le lo llama",
            "start": 3514.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mail web es t\u00fa",
            "start": 3517.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tu estado bueno que quieren que se su",
            "start": 3519.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario ahora es el secretario de",
            "start": 3523.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hacienda arturo herrera",
            "start": 3525.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces me est\u00e1 escuchando seguramente",
            "start": 3527.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y entrando en materia pues les digo que",
            "start": 3538.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "va a continuar el programa de bienestar",
            "start": 3542.109,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este y se va a mejorar",
            "start": 3545.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo",
            "start": 3550.81,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "todos los hospitales de limpien estar ya",
            "start": 3553.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "llevamos con este hospital de huejutla",
            "start": 3558.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "17 recorrido",
            "start": 3560.38,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "vamos a visitarlos todos porque estamos",
            "start": 3564.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 3570.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la atenci\u00f3n a la",
            "start": 3572.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "salud que estaba muy",
            "start": 3574.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "abandonar el sistema de salud p\u00fablica en",
            "start": 3577.59,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con decirles que estaba peor o",
            "start": 3582.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor que el sistema educativo",
            "start": 3586.86,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed este nada m\u00e1s que se le dio todo",
            "start": 3591.68,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "propaganda por la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3598.79,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica a lo de la reforma educativa",
            "start": 3603.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces se le ech\u00f3 la culpa a los",
            "start": 3608.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "maestros que por ellos no se avanzaba",
            "start": 3610.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque lo de la reforma educativa es",
            "start": 3613.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de la agenda que impusieron desde",
            "start": 3616.42,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 3619.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces no se habl\u00f3 de salud",
            "start": 3621.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "se hablaba de lo mal que estaba la",
            "start": 3625.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la verdad ayer lo dec\u00eda yo",
            "start": 3628.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3634.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo de que s\u00ed",
            "start": 3637.27,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no llegue un maestro a dar clase que",
            "start": 3640.829,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal muy mal porque no debe de haber",
            "start": 3644.069,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ausentismo tienen que estar los maestros",
            "start": 3647.579,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes nada de semanas de",
            "start": 3650.849,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "martes a jueves",
            "start": 3653.729,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no de lunes a viernes pero no lleg\u00f3",
            "start": 3656.9,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "entonces otro maestro lo suple",
            "start": 3660.01,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os llevan a su casa ya est\u00e1n con",
            "start": 3664.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 con la abuelita",
            "start": 3668.259,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "si se atrasan pero hasta ah\u00ed",
            "start": 3672.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense llega",
            "start": 3676.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "un infartado al hospital",
            "start": 3679.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no tienen",
            "start": 3683.579,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "la medicina",
            "start": 3686.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los hospitales a veces ni el equipo",
            "start": 3690.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ni el especialista",
            "start": 3694.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3698.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo tienen que llevar a donde a tampico",
            "start": 3700.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a pachuca ya no lleg\u00f3",
            "start": 3705.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3",
            "start": 3710.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces eso es por lo que estoy aqu\u00ed",
            "start": 3713.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para que salvemos vidas entre todos",
            "start": 3719.39,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y que no haya atenci\u00f3n m\u00e9dica de primera",
            "start": 3724.349,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "de segunda y de tercera",
            "start": 3729.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tienen ustedes 300 claves en las",
            "start": 3732.539,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales 120 y en el",
            "start": 3736.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sistema ordinario 700",
            "start": 3740.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 3743.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque no todos los medicamentos",
            "start": 3745.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se necesite",
            "start": 3749.47,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "por eso es la reforma en lo educativo",
            "start": 3751.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en la salud son los dos asuntos",
            "start": 3756.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "importantes en el caso de la salud",
            "start": 3760.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cuatro actividades para el instituto de",
            "start": 3763.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la salud instituto de salud para el",
            "start": 3768.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "bienestar 4",
            "start": 3773.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tareas una que nos falten los",
            "start": 3776.339,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3779.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas en centros de salud",
            "start": 3781.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 3783.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos y no es",
            "start": 3786.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un problema de falta de dinero el a\u00f1o",
            "start": 3789.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasado el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 3793.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 90.000 millones de pesos en",
            "start": 3795.79,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "medicamentos y en materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 3800.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algunos centros de salud de hospitales",
            "start": 3806.77,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no hubo medicamentos porque",
            "start": 3809.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 3815.9,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no es el de hidalgo",
            "start": 3818.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 3821.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3824.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina",
            "start": 3825.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3828.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se acaban los monopolios tambi\u00e9n en la",
            "start": 3830.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "venta de los medicamentos esos 90 mil",
            "start": 3834.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones que se compraron el a\u00f1o pasado",
            "start": 3837.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se le compraron a tres empresas",
            "start": 3839.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el 70% vendieron",
            "start": 3843.79,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "los medicamentos tres empresas como 60",
            "start": 3847.88,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos tres empresas",
            "start": 3851.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres proveedores",
            "start": 3855.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta violatorio del art\u00edculo 28 de la",
            "start": 3857.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que establece que no deben",
            "start": 3862.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de haber monopolios",
            "start": 3864.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "re pagando las medicinas eso se termina",
            "start": 3867.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces con el mismo presupuesto nos va",
            "start": 3871.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a alcanzar para que no haya problema de",
            "start": 3873.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abasto y de distribuci\u00f3n",
            "start": 3876.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que llega la cocacola y la",
            "start": 3879.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "favorita hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3882.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apartadas no vamos a poder distribuir",
            "start": 3886.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "las medicinas claro que si todos lados",
            "start": 3888.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y es el compromiso con ustedes",
            "start": 3895.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que uno de los tesoros que tenemos para",
            "start": 3900.16,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "salvar a m\u00e9xico son sus trabajadores los",
            "start": 3903.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud los",
            "start": 3909.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros los trabajadores",
            "start": 3911.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "electricistas los trabajadores de la",
            "start": 3913.569,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3915.97,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hacer conciencia y se dijo ustedes curan",
            "start": 3917.519,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n pues necesitan los",
            "start": 3922.409,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicios de salud para ustedes y para",
            "start": 3925.14,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sus familias entonces que nos ayuden",
            "start": 3927.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que se mejore todo el sistema de",
            "start": 3931.159,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "salud lo segundo es que no falten los",
            "start": 3934.679,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 3938.789,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se tengan los turnos completos",
            "start": 3942.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay hospitales y estamos hablando de lo",
            "start": 3949.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mejor que se tiene",
            "start": 3951.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los hospitales que tienen un turno no se",
            "start": 3954.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden enfermar por la noche por la",
            "start": 3957.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "madrugada ni los fines de semana porque",
            "start": 3959.23,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no hay quien los atienda",
            "start": 3963.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esto es un cuestionamiento y",
            "start": 3969.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo para que reflexionemos al modelo",
            "start": 3973.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "neoliberal porque no tenemos en m\u00e9xico",
            "start": 3976.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos que necesitamos porque",
            "start": 3978.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos corruptos dejaron de apoyar la",
            "start": 3982.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y con el pretexto de",
            "start": 3985.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes no pasaban el examen con",
            "start": 3988.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esa mentira rechazaban a los j\u00f3venes y",
            "start": 3991.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "si quer\u00edan ingresar mil para estudiar",
            "start": 3995.9,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "medicina y aceptaban cien",
            "start": 3999.38,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "y ahora resulta que no tenemos los",
            "start": 4003.749,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y menos los especialistas que",
            "start": 4007.769,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 4010.259,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ese es otro saldo negativo de esta",
            "start": 4013.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de pillaje llamada neoliberal",
            "start": 4017.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por eso no vamos a seguir con lo mismo",
            "start": 4020.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3",
            "start": 4023.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a las universidades a las",
            "start": 4025.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina",
            "start": 4027.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a las escuelas de enfermer\u00eda para que",
            "start": 4030.35,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tengamos a todo el personal y tambi\u00e9n",
            "start": 4033.08,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar ya",
            "start": 4037.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de los est\u00edmulos",
            "start": 4043.089,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me acompa\u00f1a se acaba de ir el",
            "start": 4048.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer porque tiene un",
            "start": 4050.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "congreso por la tarde-noche y secretario",
            "start": 4052.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de salud se despidi\u00f3 de nosotros",
            "start": 4055.5,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 aqu\u00ed todos gabinetes de salud",
            "start": 4060.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "secretarios directores generales de",
            "start": 4064.309,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lista del seguro los subsecretarios de",
            "start": 4067.079,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "salud todos aqu\u00ed estamos tomando",
            "start": 4069.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "decisiones nota de lo que se tiene que",
            "start": 4073.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4077.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4078.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un especialista no quiere venir a",
            "start": 4079.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "huautla",
            "start": 4083.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n muy lejos",
            "start": 4084.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 bien que se quede en pachuca",
            "start": 4087.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que se quede en la ciudad de mexico nada",
            "start": 4091.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el especialista que trabaje aqu\u00ed",
            "start": 4094.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en huejutla va a ganar m\u00e1s que el que",
            "start": 4096.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabaje en pachuca o en la ciudad de",
            "start": 4099.81,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4102.33,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4109.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es para mejorar el servicio lo tercero",
            "start": 4111.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la infraestructura",
            "start": 4114.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n bien en los hospitales este",
            "start": 4116.72,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "hospital pues ha sido remodelado pero la",
            "start": 4120.35,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los hospitales datan de hace",
            "start": 4126.05,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os es e incluso m\u00e1s de 40 les hablo",
            "start": 4129.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de estos hospitales y de este programa",
            "start": 4135.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con familiaridad porque cuando inici\u00f3 el",
            "start": 4137.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4141.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aims coplamar yo era director del",
            "start": 4143.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en",
            "start": 4146.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tabasco hace 40 a\u00f1os",
            "start": 4148.51,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y era yo el delegado de coplamar en",
            "start": 4151.79,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tabasco ya m\u00ed me toc\u00f3 iniciar la",
            "start": 4153.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de este programa en mi estado",
            "start": 4156.799,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "natal las unidades m\u00e9dicas rurales los",
            "start": 4160.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hospitales entonces por eso lo conozco",
            "start": 4163.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces las unidades m\u00e9dicas rurales se",
            "start": 4167.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "hicieron en ese entonces con materiales",
            "start": 4171.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "prefabricados claro que se han ido",
            "start": 4174.589,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ampliando y mejorando pero a lo mejor",
            "start": 4177.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda de esas",
            "start": 4178.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces se necesita mejorar esas",
            "start": 4181.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instalaciones y lo mismo lo de los",
            "start": 4185.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "hospitales y felicidades por el albergue",
            "start": 4187.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo muy importante",
            "start": 4193.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tuvimos ayer en hace la sienta m\u00e1s",
            "start": 4202.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "luchar",
            "start": 4206.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en san luis potos\u00ed y en la hace tres",
            "start": 4207.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os inauguraron un albergue nuevo",
            "start": 4211.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completamente y quer\u00edan llevar me",
            "start": 4214.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "quer\u00edan llevarme porque me doy cuenta",
            "start": 4217.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues de todo",
            "start": 4219.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay veces que llega un hospital y",
            "start": 4222.29,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "todav\u00eda huele la pintura",
            "start": 4224.0,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "dice me dicen algunos no se vaya a dejar",
            "start": 4226.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar este lo est\u00e1n limpiando ahora",
            "start": 4229.499,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que en su pierna que usted ha venido no",
            "start": 4233.13,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "es este caso pues luego no se preocupe o",
            "start": 4235.65,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no se preocupen ya voy a venir m\u00e1s",
            "start": 4238.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "seguido",
            "start": 4240.239,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "en hace la insistente que yo visitaba el",
            "start": 4247.719,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "albergue",
            "start": 4251.76,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y luego en la tarde ese vamos a",
            "start": 4254.469,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escucharle",
            "start": 4258.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el albergue",
            "start": 4261.489,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "cay\u00e9ndose",
            "start": 4263.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces le dije al",
            "start": 4266.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al director quiero ir a ver el albergue",
            "start": 4269.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no pues est\u00e1 muy mal no la verdad que",
            "start": 4275.93,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las directoras los directores de los",
            "start": 4278.949,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hospitales muy sinceros",
            "start": 4281.229,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "muy honestos",
            "start": 4283.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se necesita decir la",
            "start": 4286.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "verdad pero aqu\u00ed",
            "start": 4289.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "felicidades por lo que hicieron de la",
            "start": 4291.4,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del albergue esto es muy",
            "start": 4293.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bueno lo del albergue entonces lo",
            "start": 4295.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tercero es mejorar las instalaci\u00f3n y el",
            "start": 4297.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "punto 4 es la regularizaci\u00f3n de todos",
            "start": 4300.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud porque hay",
            "start": 4304.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores de la salud no solo",
            "start": 4306.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el sistema",
            "start": 4308.57,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y bienestar",
            "start": 4311.17,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sino en el sistema de salud para",
            "start": 4313.469,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta hay m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 4318.65,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "trabajadores contratados",
            "start": 4322.619,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "por a",
            "start": 4326.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "honorarios o de manera temporal",
            "start": 4328.15,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales entonces estoy",
            "start": 4334.71,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "haciendo el compromiso porque es un",
            "start": 4338.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acuerdo entre todos de que en el",
            "start": 4341.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno vamos a basificar a todos los",
            "start": 4343.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud ese es mi",
            "start": 4347.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4350.11,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4354.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nos alargamos mucho",
            "start": 4355.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero ya ven que yo no hablo de corrido",
            "start": 4358.969,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me tardo m\u00e1s de la cuenta pero me dio",
            "start": 4361.76,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en",
            "start": 4365.809,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "huejutla",
            "start": 4367.789,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con el gobernador de hidalgo vamos a",
            "start": 4369.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "regresar a hidalgo nos faltan",
            "start": 4373.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tres hospitales m\u00e1s",
            "start": 4378.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que vamos a visitar aqu\u00ed en hidalgo",
            "start": 4381.25,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ahora vamos a veracruz aqu\u00ed con los",
            "start": 4386.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vecinos y ustedes vamos al balc\u00f3n de la",
            "start": 4390.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "huasteca veracruzana",
            "start": 4394.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde vamos verdad chicontepec si",
            "start": 4399.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a chicote muchas gracias de todo",
            "start": 4403.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n amiga",
            "start": 4405.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4412.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4415.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4419.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4423.4,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4435.53,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4435.77,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4443.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4449.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4455.76,
            "duration": 37.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4491.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4506.37,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4513.05,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4517.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4521.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4523.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4525.969,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4529.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4530.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4532.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4535.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4539.56,
            "duration": 75.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4545.48,
            "duration": 69.929
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado omar fayad meneses gobernador constitucional del estado de hidalgo doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestros de robledo director del instituto mexicano del seguro social doctora anna min sandra guzm\u00e1n torres directora del hospital rural huejutla doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa de bienestar maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud para el bienestar vadillo ram\u00edrez presidente municipal de huejutla de reyes asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado omar fayad meneses gobernador constitucional del estado de hidalgo muchas gracias muchas muchas gracias a todas a todos ustedes de verdad siento un gran benepl\u00e1cito poder acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s la octava en seis meses de trabajo al presidente de los mexicanos a quien le doy la m\u00e1s cordial y afectuosa bienvenida gracias se\u00f1or presidente por estar con nosotros nuevamente aqu\u00ed en esta regi\u00f3n huasteca quiero saludar tambi\u00e9n con mucho afecto la presencia del director general del inss del instituto mexicano del seguro social quien estuvo conmigo en una gira hace muy poco inaugurando las ampliaciones y las mejoras que se le hizo a este hospital gracias soy robledo muchas gracias por estar con nosotros tambi\u00e9n a la titular de la unidad de programas y bienestar a la doctora gisela lara salda\u00f1a muchas gracias doctora por estar con nosotros aqu\u00ed otra vez con mucho aprecio tambi\u00e9n saludamos al maestro juan antonio ferrer titular del instituto nacional para la salud para el bienestar much\u00edsimas gracias juan antonio cortar otra vez ac\u00e1 con nosotros que el hidalgo bienvenido gracias tambi\u00e9n se\u00f1or presidente municipal anfitri\u00f3n por recibirnos aqu\u00ed esta ma\u00f1ana en este gran municipio al que ustedes saben que tanto quiero y tanto aprecio gracias presidente ra\u00fal badillo ram\u00edrez y gracias tambi\u00e9n a la directora del hospital que nos ha guiado durante este recorrido para mostrarle al se\u00f1or presidente el gran trabajo que hace todo el personal m\u00e9dicos enfermeras psic\u00f3logos trabajadores sociales todos quienes hacen posible la atenci\u00f3n que se brinda en este hospital incluido el delegado de limpian el estado gracias a todos de verdad fuerte el aplauso para ustedes con el alma de este evento h\u00edjole y hay tantas personalidades que est\u00e1n hoy con nosotros el subsecretario de prevenci\u00f3n hubo l\u00f3pez la doctora asha eba cristina laurell subsecretaria de integraci\u00f3n y desarrollo del sector salud el titular de la comisi\u00f3n nacional de protecci\u00f3n social ang\u00e9lica y von cisneros el titular de la coordinaci\u00f3n nacional m\u00e9dica alejandro sa\u00e1 bartz p\u00e9rez el coordinador de abastecimiento y distribuci\u00f3n de medicinas de medicamentos e insumos m\u00e9dicos del sector salud alejandro calder\u00f3n est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros el se\u00f1or diputado federal de que representa a este distrito muchas gracias nato por estar aqu\u00ed con nosotros gracias a cada uno de los directores coordinadores al director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n la verdad es que hoy trae al presidente a nuestra tierra un asunto de la mayor importancia porque el tema de salud para los mexicanos es y debe ser una preocupaci\u00f3n constante con salud se puede hacer todo sin salud no puede haber desarrollo y por eso es que hoy tenemos la presencia del presidente de m\u00e9xico que est\u00e1 constatando c\u00f3mo se encuentran estas cl\u00ednicas rurales estas cl\u00ednicas en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds estas cl\u00ednicas que representan un gran beneficio para la poblaci\u00f3n en general hoy estamos conscientes de que el reto en materia de salud es may\u00fasculo pero tambi\u00e9n queremos decirle los hidalguenses presidente como lo hemos hecho en otros temas que no est\u00e1 solo que estamos en los gobiernos estatales como el caso de hidalgo y con los presidentes municipales muy dispuestos a coordinarnos de la mejor manera a contribuir con el gobierno de la rep\u00fablica para que los programas que est\u00e1 haciendo para el bienestar puedan aterrizar aqu\u00ed en estas regiones en \u00e9sta particularmente tan pobre tan necesitada y que usted conoce muy bien no s\u00f3lo por las veces que ha venido ya como presidente de todos los mexicanos sino por las veces que \u00e9l ha recorrido con ellos de sus pueblos conoce sus municipios conoce nuestras tradiciones nuestras costumbres y eso representa algo muy importante porque es muy f\u00e1cil entender cu\u00e1les son las necesidades cu\u00e1l es la realidad social que hay que hacer cu\u00e1l es el reto para cumplir con algo que es tan importante que es el de constitucional que tenemos a la salud primeramente por lo importante crecimiento que la poblaci\u00f3n mexicana experiment\u00f3 ha crecido desde la d\u00e9cada de los setentas y ochentas sin que \u00e9ste estuviera acompa\u00f1ada por las inversiones necesarias para atender lo segundo por la carencia sist\u00e9mica de los recursos fiscales capaces de nutrir los presupuestos destinados a ello y tercero porque desde desde el 2014 el gasto p\u00fablico dedicado a la salud ha venido de creciendo sostenidamente por ejemplo en el 2004 se le destin\u00f3 18 por ciento del presupuesto total y en el 2014 fue de menos del 15 del presupuesto total en el 2009 el gasto en salud como porcentaje del producto interno bruto fue del 6.2 y en el mismo en el 2014 fue del 5.7 tenemos un enorme reto por delante considerando que el gasto gasto per c\u00e1pita en salud en los pa\u00edses de la ocde es de cuatro mil d\u00f3lares y en m\u00e9xico apenas de poco m\u00e1s de mil hoy en d\u00eda aproximadamente el 30 por ciento de la poblaci\u00f3n nacional carece de servicio m\u00e9dico y el surtimiento de medicamentos s\u00f3lo llega al 50 por ciento a quien ir\u00e1 algo se\u00f1or presidente hace un poco m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio cuando rend\u00ed protesta como gobernador del estado y no me dejar\u00e1 mentir la gente el pueblo o el sector salud el abasto de medicamento estaba al 30 por ciento nidal al 30 mientras que el promedio nacional pues tampoco era tan bueno estaba al 50 adquirir algo se encontraba en 30 desde el primer d\u00eda de mi mandato empezamos a hacer un esfuerzo muy importante para poder garantizar ese abasto e hicimos todo lo que estuvo a nuestro alcance y hoy puedo afirmar les sin temor a equivocarme y le he pedido a todos a los senadores a los legisladores federales a los locales al personal l\u00edderes organizaciones que vayan a los hospitales y vean que con un gran esfuerzo hoy a dos a\u00f1os y medio estamos a m\u00e1s del 90 por ciento en distribuci\u00f3n de medicamentos ha sido una labor de muchos tit\u00e1nica pero falta mucho por hacer le platicaba yo que recib\u00ed hospitales pues pr\u00e1cticamente empezados construidos pero pues ah\u00ed arrumbados algunos de muchos a\u00f1os vamos a encontrar casos estatales federales del caso del hospital de especialidades que ahora es de libros pero empez\u00f3 no siendo de lince era del estado nada m\u00e1s que \u00e9ste por esas mezquindades que luego se dan en los cambios de administraci\u00f3n result\u00f3 que ese hospital se qued\u00f3 abandonado durante muchos a\u00f1os hasta que lo retoma el gobierno federal ahora est\u00e1 en manos del imms ah\u00ed est\u00e1 avanzando la construcci\u00f3n y yo espero que tambi\u00e9n sea una buena oportunidad para visitar hidalgo el d\u00eda que el instituto mexicano del seguro social concluya esa gran obra que no sabe qu\u00e9 \u00fatil va a ser para el estado hidalgo el hospital de especialidades del imms est\u00e1 en la ciudad de pachuca y pues hemos tenido una alarmante tendencia en el sector salud pero en 'hidalgo' tambi\u00e9n hemos procurado se\u00f1or presidente fijarnos en nuestros indicadores ver qu\u00e9 son las cosas que m\u00e1s necesita la gente y tratar de trabajar con el sector salud estamos llevando a cabo un programa de sensibilizaci\u00f3n para los que atienden en cl\u00ednicas y hospitales que se le denomina todos somos pacientes porque m\u00e9dicos enfermeras y sus familias un d\u00eda van a ser pacientes donde estamos pidi\u00e9ndole a la gente que trate a los pacientes como si estuviera tratando a un miembro de su familia oa s\u00ed mismo y hemos logrado muchas metas afortunadamente de entre las m\u00e1s importantes pues est\u00e1 con una que me parece fundamental somos el estado el primer estado fuimos el n\u00famero uno en que aqu\u00ed tenemos ya cartilla de vacunaci\u00f3n electr\u00f3nica o sea superar a otros a otras 31 entidades federativas pues ha sido un esfuerzo tit\u00e1nico que gracias al pueblo a los municipios este y el esfuerzo que hacemos del gobierno pues hemos logrado un avance tan importante y as\u00ed tenemos ya primeros y segundos lugares que nos ha otorgado federaci\u00f3n la secretaria federal de salud por el esfuerzo y las ganas que le estamos echando en un tema tan importante para m\u00e9xico para los mexicanos para todo hidalgo para los hidalguenses por eso nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed presidente por sabemos de su compromiso sabemos que no estamos solos sepa usted que tampoco est\u00e1 solo que tiene a los hidalguenses para que haci\u00e9ndonos un ejemplo de coordinaci\u00f3n nacional podamos contribuir a los programas de la rep\u00fablica que usted est\u00e1 poniendo en marcha en cada entidad federativa pero particularmente para ponerle muchas ganas a los programas de la rep\u00fablica si usted pone en marcha en 'hidalgo' para bien de los hidalguenses no me resta m\u00e1s que decirle una vez m\u00e1s con mucho orgullo con afecto y con emoci\u00f3n presidente gracias por considerarnos gracias por estar aqu\u00ed en huejutla en el coraz\u00f3n de la huasteca hidalguense esta ma\u00f1ana para este tema de salud bienvenido se\u00f1or presidente muchas gracias a todas ellas en seguida hace uso de la palabra la doctora anna min sandra guzm\u00e1n torres directora del hospital rural de huejutla [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado soy robledo aburto director general del inss doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa bienestar autoridades compa\u00f1eros y voluntarios de salud buenos d\u00edas y gracias por su presencia tengo el privilegio de representar al hospital n\u00famero 21 de huejutla de reyes hidalgo mismo que me honra ser su directora desde hace tres a\u00f1os con seis meses todo este tiempo no es nada si vemos que en realidad el hospital tiene una antig\u00fcedad de 43 a\u00f1os inaugurado el primero de junio de 1976 es un establecimiento m\u00e9dico que cuenta con un cuerpo de gobierno y personal operativo recursos materiales y tecnol\u00f3gicos destinados a proporcionar acciones integrales de primer y segundo nivel de atenci\u00f3n brinda servicios a la salud a poblaci\u00f3n abierta y su universo de trabajo est\u00e1 integrado por poblaci\u00f3n campesina ind\u00edgena fundamenta su esquema de atenci\u00f3n en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud que tiene como base la atenci\u00f3n primaria a la salud bas\u00e1ndose en dos ejes estrat\u00e9gicos atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria para lo cual tenemos metas y objetivos bien trazados que trascienden el enfoque meramente asistencial mediante una visi\u00f3n integral con actividades anticipatorias y preventivas que abarcan toda la l\u00ednea de vida conceptualizada en ocho prioridades atenci\u00f3n integral a la diabetes mellitus tipo 2 hipertensi\u00f3n arterial sist\u00e9mica fortalecimiento de la salud materna reducci\u00f3n de la mortalidad neonatal atenci\u00f3n integral a la infancia ya la adolescencia vacunaci\u00f3n vigilancia epidemiol\u00f3gica y fortalecimiento del primer y segundo nivel en bienestar en esta regi\u00f3n est\u00e1 presente en 11 municipios la poblaci\u00f3n beneficiaria es de 65 mil 29 que forman parte de su poblaci\u00f3n adscrita la poblaci\u00f3n que atiende como zona de servicios est\u00e1 conformada por 49 puntos de servicios que son 43 unidades m\u00e9dicos rurales un caro 3 unidades m\u00f3viles y 2 brigadas de salud haciendo un total de 196 mil 866 personas compartiendo con usted por poner un ejemplo ac\u00e1 no a que est\u00e1 ubicada a 5 horas de distancia de esta unidad hospitalaria el tiempo ha pasado y los escenarios han cambiado ya que este hospital hoy de 58 camas sensables para poder subsanar la demanda de atenci\u00f3n ha tenido cuatro ampliaciones resaltando se\u00f1or presidente que las \u00faltimas tres corresponden como usted pudo ver al \u00e1rea de consulta externa urgencias y el albergue es importante no dejar de mencionar que desde su inicio la plantilla puede personal operativo no ha tenido la actualizaci\u00f3n que se apegue a nuestras necesidades sin dejar a un lado todas las jubilaciones a las que este hospital sea y se sigue enfrentando comenta usted que hoy somos 228 personas que trabajamos hombro a hombro siendo nuestra misi\u00f3n brindar atenci\u00f3n oportuna con mayor calidad calidez trato digno con un concepto de intercultural interculturalidad en el quehacer diario asimismo es importante que sepa que derivado del tiempo de vida de este hospital es necesaria la sustituci\u00f3n de equipos m\u00e9dicos equipos electromec\u00e1nicos mobiliario cuya vida \u00fatil ya concluy\u00f3 ya que incluso algunos de ellos est\u00e1n desde el inicio del hospital hace 43 a\u00f1os asimismo la rehabilitaci\u00f3n integral de las \u00e1reas de pediatr\u00eda y de consulta externa sin embargo puedo decirle que a pesar de que es necesario renovar este equipo actualizar la plantilla operativa estamos firmemente comprometidos en atender a nuestra poblaci\u00f3n siendo importante resaltar que en lo que va del a\u00f1o se tienen 1602 egresos hospitalarios diariamente 161 consultas de medicina familiar especialidad urgencias 724 estudios de laboratorio por d\u00eda y se atienden seis partos al d\u00eda en promedio en la parte de acci\u00f3n comunitaria trabajamos con la mano con tres mil 838 voluntarios participando de manera regular en la promoci\u00f3n y educaci\u00f3n para la salud vigilancia epidemiol\u00f3gica simplificada derivaci\u00f3n de pacientes y mejora de las condiciones de salubridad general y ambiental en los municipios donde est\u00e1 presente el programa nuestro albergue comunitario de 45 camas es propiedad de links cuya ampliaci\u00f3n fue financiada por el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas su objetivo es ofrecer atenci\u00f3n mediante alojamiento alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de las comunidades de bajos y a todos los acompa\u00f1antes enfermos que requieren de los servicios de este albergue con ello incrementando el acercamiento poblacional rural e ind\u00edgena a las unidades m\u00e9dicas del segundo nivel este hospital se\u00f1or presidente en su desarrollo se ha ido acomodando a las necesidades de la poblaci\u00f3n y en ese tiempo ha cambiado para responder a nuevos retos hasta ser un hospital de mediana complejidad con una alta capacidad resolutiva en este sentido podemos decir que los pacientes que se trasladan son como los que requieren otra especialidad como traumatolog\u00eda y ortopedia o una subespecialidad sin luego sin desde luego sin perder el v\u00ednculo con la comunidad ha sido sede de encuentros m\u00e9dicos quir\u00fargicos de situaciones de atenci\u00f3n epidemiol\u00f3gica emergente como fue el brote de c\u00f3lera en el 2013 por mencionarle algunos est\u00e1 su casa agradece su visita sabiendo que no despegar\u00e1 sus ojos ante nuestras necesidades ratificamos en cada momento nuestro compromiso el trabajo continuo porque es un honor pertenecer al instituto mexicano del socio del seguro social y un orgullo ser parte de la familia de bienestar gracias solicitamos al maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos ya todas con su permiso se\u00f1or presidente hace un poco menos de dos meses cuando el presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me invit\u00f3 a colaborar en su equipo al frente del instituto mexicano del seguro social una de las primeras acciones que hice junto con la doctora gisela fue venir a ver la ampliaci\u00f3n de este hospital ac\u00e1 en en huejutla no solamente en la parte del albergue sino lo que se hizo tambi\u00e9n en urgencias en la consulta externa nos acompa\u00f1\u00f3 el gobernador estuvimos aqu\u00ed todos conocemos gente verdaderamente extraordinaria a don regino que lleva pr\u00e1cticamente m\u00e1s de 20 a\u00f1os quiz\u00e1 le estoy echando un poquito m\u00e1s pero que lleva atendiendo el albergue y que estaba muy contento ese d\u00eda tambi\u00e9n estuvo do\u00f1a guadalupe una partera tradicional que ha ayudado much\u00edsimo do\u00f1a guille de las promotoras voluntarias que su hija ya tambi\u00e9n se hizo promotora voluntaria pero poco pod\u00eda yo saber que volver\u00eda a este hospital con el presidente de mexico a saludarlos y hablar de la salud otra vez aqu\u00ed reconociendo el trabajo que han hecho todas y todos ustedes por eso me da tanto gusto saludar nuevamente a los residentes a los m\u00e9dicos a las enfermeras al personal del laboratorio de rayos x a los voluntarios a los que vienen de las unidades rurales a los chavos del cara que hoy verdaderamente se volaron la barda con s tocando el hidalguense pero con hip hop de manera extraordinaria y por eso a ustedes me da mucho gusto volverlos volverlos a saludar y volverlos a saludar en una fecha tan especial con el presidente municipal en los diputados y acompa\u00f1ando al presidente con el gabinete de salud el director del isstey luis antonio ram\u00edrez el director del instituto de salud para el bienestar con ferrer los dos subsecretarios de la secretar\u00eda de salud asa cristina y el doctor l\u00f3pez gatell en fin todos todos los que tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud y decir que hoy hay una ruta muy muy clara y es una ruta que va en contra de lo que se hizo durante los \u00faltimos a\u00f1os una idea esta etapa del neoporfirismo que se arraig\u00f3 tambi\u00e9n en mucho de los sistemas de salud y que lleg\u00f3 tambi\u00e9n a intentar desmontar y desarticular esfuerzos que como el de lim\u00f3n bienestar viene de lejos y desde hace muchos a\u00f1os yo he insistido que toda esa \u00e9poca tiene que tener ya un fin un cap\u00edtulo que ha terminado pero que nunca hay que olvidarlo para que no se vuelva a repetir un cap\u00edtulo en el que dec\u00edan que las la salud s\u00f3lo se mide en las cifras en los datos que solamente eso deber\u00eda de ser lo que llegue al escritorio de los funcionarios que tenemos en cargos en salud y ustedes demostraron que era falso porque la salud est\u00e1 en los pueblos en los ejidos en las comunidades en los municipios m\u00e1s m\u00e1s apartados que frente al dato dur\u00f3 la dura realidad muchas veces dice dice lo contrario tambi\u00e9n dec\u00edan que la salud solamente debe ser entendida como la ausencia de enfermedad y muchos esfuerzos como el de bienestar han demostrado que la salud es algo m\u00e1s un estado amplio de bienestar que incluye la salud f\u00edsica desde luego pero tambi\u00e9n la salud social como una parte fundamental y muy importante dec\u00eda que la pol\u00edtica los lineamientos se hacen solamente de las oficinas centrales y desde la t\u00e9cnica pol\u00edtica y ustedes han tomado decisiones acompa\u00f1ados de la comunidad por eso los voluntarios de salud por eso toda la gente que se involucra no por un asunto de conveniencia porque no tienen sueldo sino por un asunto de compromiso con su comunidad y participa como voluntarios como un eslab\u00f3n uno de los m\u00e1s fuertes que tiene el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y dec\u00edan tambi\u00e9n que la ra\u00edz ind\u00edgena debe ser considerado algo del museo como un asunto de folklore y eso es falso porque nosotros trabajamos mucho y lo hacemos con mucho orgullo con comunidades ind\u00edgenas haciendo de los usos y costumbres uno de los elementos que m\u00e1s se enriquecen nuestro modelo de salud en aquella ocasi\u00f3n el doctor fidencio que est\u00e1 ac\u00e1 tra\u00eda una bata que no se la puso que me pareci\u00f3 maravillosa porque ten\u00eda su bata a la bata que significa el poder de sanar que tiene un m\u00e9dico ese asunto tan cient\u00edfico y la ten\u00eda abordada porque aqu\u00ed en alg\u00fan recorrido que hizo la poblaci\u00f3n se la pidi\u00f3 y se le abordaron de manera tradicional y eso para m\u00ed representa lo que es un bienestar frente a la salud y frente a la sabidur\u00eda tradicional y a la sabidur\u00eda ind\u00edgena y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n hab\u00eda un elemento haber sido siempre en el inss y centrarnos solamente en la parte del lynx ordinario y claro que estamos orgullosos del inss ordinario y claro que debemos de trabajar mucho tambi\u00e9n ah\u00ed hoy simplemente el d\u00eda de hoy estamos celebrando 31 a\u00f1os del primer trasplante de coraz\u00f3n que ocurri\u00f3 en la rep\u00fablica mexicana y que ocurri\u00f3 en el lince en la raza y estamos orgullosos de eso pero orgullosos tambi\u00e9n de ustedes de su trabajo cotidiano a veces silencioso pero que est\u00e1 ah\u00ed que est\u00e1 ah\u00ed atendiendo a comunidades aqu\u00ed en huejutla y en todo y en todo el pa\u00eds por eso hoy es un buen d\u00eda porque es un d\u00eda en el que acompa\u00f1ando al presidente l\u00f3pez obrador sabemos que esa frase del seguro social que est\u00e1 en nuestro himno que somos un pueblo infatigable que marcha rumbo al porvenir y nunca al ocaso tiene un sentido para todo el gobierno de mexico y la cuarta transformaci\u00f3n que hay rumbo que hay por venir y que ese rumbo y ese porvenir tiene que ver con la pol\u00edtica que se pone en acci\u00f3n para atr\u00e1s muchas gracias y buenos d\u00edas [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje a cargo del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos en huejutla me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes hace tres meses un poco m\u00e1s visitamos es good la ya estamos de regreso y como lo comentaba el gobernador omar fallar he visitado en ocho ocasiones siendo presidente el estado de hidalgo y vamos a seguir viniendo nos vamos a seguir encontrando me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en la huasteca si es visitado en ocho ocasiones hidalgo celebro que de esas 8 veces en dos ocasiones sean visitas a la huasteca porque podr\u00edamos estar visitando hidalgo ocho veces pero este solo de visita en pachuca o en tulancingo o en tula jojutla tambi\u00e9n el pueblo y nos importa mucho porque esa es la filosof\u00eda de nuestro gobierno atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres y tengo a huejutla ya la huasteca hidalguense para informarles que ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds ya ustedes conocen la f\u00f3rmula es sencilla consiste en acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y de esa manera liberar fondos para el desarrollo ese es el plan en general no hace falta escribir varios tomos de teor\u00eda pol\u00edtica o de pol\u00edtica econ\u00f3mica la f\u00f3rmula es acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad agregarle y acabar tambi\u00e9n con los lujos en el gobierno hacer un gobierno a usted y as\u00ed ahorrar y todo lo que se obtenga por la aplicaci\u00f3n de esa f\u00f3rmula destinarlo al bienestar del pueblo ese es el plan que estamos llevando a cabo y est\u00e1 dando resultados estamos aumentando impuestos ni creando impuestos nuevos no se est\u00e1 endeudando al pa\u00eds al contrario estamos bajando la deuda no ay gasolinazos y cumpliendo el compromiso de que no iban a aumentar en t\u00e9rminos reales los precios de las gasolinas del dice del gas de la luz lo voy a cumplir hasta el final de mi gobierno y es posible que una vez que rescatemos el sector petrolero el sector el\u00e9ctrico hasta bajemos los precios de los combustibles entonces vamos bien hay menos inflaci\u00f3n que antes y algo que no se dice porque no quieren nuestros adversarios aceptar la nueva realidad m\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo en que su moneda nuestro pez se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar es la moneda que m\u00e1s le ha fortalecido en el mundo el peso con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo el tiempo que llevamos entonces vamos bien y tenemos presupuestos porque hemos tomando algunas decisiones se acab\u00f3 pr\u00e1cticamente el guachi con eso nada m\u00e1s nos est\u00e1 dejando 50 mil millones de pesos y se robaban alrededor de 65 mil millones de pesos eso fue lo que se contabiliz\u00f3 el a\u00f1o pasado como robo de combustible combati\u00f3 y de 800 pipas que se robaban diarias bajo a 40 95% nos cost\u00f3 mucho y sobre todo p\u00e9rdida de vidas humanas aqu\u00ed en 'hidalgo' que es de las cosas que m\u00e1s me duelen en el tiempo que llevo gobernando se dej\u00f3 crecer mucho ese problema con la l\u00f3gica con la justificaci\u00f3n de que si robaban arriba porque no iban a robar abajo y por eso abr\u00edan las zanjas para acumular combustible con todo el riesgo que significaba para llevarse 20 40 litros de gasolina eso ya se enfrent\u00f3 ya tambi\u00e9n porque no es nada m\u00e1s y acabar con la corrupci\u00f3n abajo la corrupci\u00f3n mayor es la que se daba arriba la corrupci\u00f3n no se da por lo general de abajo hacia arriba no es de los pueblos hacia el palacio nacional es del palacio nacional hacia los pueblos porque all\u00e1 es donde se hacen se maquillan los m\u00e1s jugosos negocios en beneficio de particulares entonces se avanz\u00f3 tambi\u00e9n en eso y se va a seguir avanzando no hay impunidad llegamos y los de mero arriba no pagaban impuestos hab\u00eda un mecanismo para devolverles los impuestos se les condona van los impuestos imaginen ustedes una empresa la m\u00e1s grande la m\u00e1s famosa o un banco el m\u00e1s grande o el m\u00e1s famoso pues ese banco esa empresa no pagaban impuestos se les condona pagaban impuestos pues todos los mexicanos casi todos desde luego el campesino cuando compr\u00f3 una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto las enfermeras los obreros los m\u00e9dicos los comerciantes peque\u00f1os medianos inversores pero los de mero arriba no y entonces di a conocer un decreto a cancelar las condonaciones de impuestos los potentados y eso nos est\u00e1 permitiendo tener ahora m\u00e1s recaudaci\u00f3n presupuesto y por eso podemos cumplir con todos los compromisos ya aqu\u00ed en huejutla por poner un ejemplo ya se est\u00e1n entregando los apoyos adultos mayores todav\u00eda nos falta nada m\u00e1s en el municipio de huejutla le corresponde en estos apoyos a 11 mil 559 personas adultas mayores y ya se han entregado 9000 16 78 por ciento hasta ahora pero alrededor diez mil van a recibir + 11 mil 559 personas este apoyo solo este programa para ruth la significa una inversi\u00f3n anual de 173 millones de pesos en adultos mayores tambi\u00e9n ya est\u00e1n recibiendo su apoyo en huejutla y en otros municipios de hidalgo personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os en huejutla el programa va a beneficiar a 2 mil 659 ni\u00f1as y ni\u00f1os ya lo est\u00e1n recibiendo 1612 el 61 por ciento todo esto lo voy a conocer para que ustedes sepan de qu\u00e9 se est\u00e1n aplicando sus programas y me ayuden para que se cumplan por qu\u00e9 tenemos todos que participar hago el s\u00edmil de que el gobierno federal era como un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso y lo estamos poniendo de pie y lo tenemos que empujar para que camine porque es un cuerpo de avance lento entonces no solo el presidente tiene que empujar el elefante no solo el gobernador los servidores p\u00fablicos tenemos que empujar el elefante todos los ciudadanos me van a ayudar a empujar el elefante pues eso es el gobierno para se logren esas transformaciones estos cambios tambi\u00e9n ya se empezaron a entregar las becas a los que estudian preescolar primaria secundaria en total a nivel nacional son 10 millones de becas como nunca se hab\u00eda visto en la historia del pa\u00eds m\u00e1s les puedo decir con mucho orgullo de que nunca se hab\u00eda destinado tanto dinero en beneficio de los pobres como ahora ya las pruebas me remito porque me est\u00e1n grabando este a ver si no es cierto lo que estoy diciendo nunca ser\u00eda destinado tanto presupuesto para el bienestar del pueblo entonces ya en becas de preescolar primaria secundaria se han entregado seis mil 699 en huejutla pero la meta son 13 mil 182 o sea que apenas se lleva al 51% y becas para estudiantes de preparatoria que ah\u00ed es para todos en huejutla en los colegios de bachilleres en escuelas t\u00e9cnicas en el nivel medio superior y estudian 6.254 j\u00f3venes y ya han recibido su beca de 1600 pesos bimestrales 5.451 joven el 87% tambi\u00e9n los que est\u00e1n estudiando en el nivel superior en las universidades aqu\u00ed en huejutla ya han recibido becas de 2 mil 400 pesos mensuales 2 mil 125 estudiantes eso nunca hab\u00eda sucedido becas a estudiantes de nivel superior de familias pobres en total aqu\u00ed en huejutla van a ser dos mil 469 llevamos el 86 por ciento entregadas y hay un programa muy importante que es tambi\u00e9n para los j\u00f3venes consiste en darle trabajo a los que no est\u00e1n estudiando y est\u00e1n desempleados se llama j\u00f3venes construyendo el futuro se tiene pensado que aqu\u00ed en huejutla en el municipio nada m\u00e1s esto se replica en otros municipios y en todo el estado pero aqu\u00ed en huejutla se va a contratar a mil 392 j\u00f3venes que se les paga un sueldo mientras se capacita de tres mil seiscientos pesos mensuales ya 859 j\u00f3venes en huejutla ya est\u00e1n inscritos en el programa recibiendo sus apoyos para que tambi\u00e9n tengan una idea de lo que significa la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes en este gobierno ay 700.000 j\u00f3venes contratados en el pa\u00eds en este programa que tiene un presupuesto anual de 44 mil millones de pesos porque el prop\u00f3sito es que todos los j\u00f3venes puedan estudiar y trabajar para qu\u00e9 no sean tentados y enganchados por las bandas de delincuentes ese es el prop\u00f3sito competir con las bandas de la delincuencia para no dejarles a los j\u00f3venes quitarles a los j\u00f3venes no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue llamarlos etiquetarlos como ninis que ni estudian ni trabajan yo no hab\u00eda programas para apoyar a los j\u00f3venes por eso me gusta mucho lo del cara que se lo \u00fanico que he visto lo de atender a los j\u00f3venes con la prevenci\u00f3n para evitar embarazos tempranos lo de la violencia lo de las adicciones lo de la orientaci\u00f3n para evitar la obesidad ese es un buen programa que lo vamos a fortalecer mucho porque lleva a ese prop\u00f3sito atender a los j\u00f3venes lo mismo en el caso del campo ya se empezaron a entregar los apoyos a productores aqu\u00ed en huejutla es para 5000 42 productores pero apenas se entregaron apoyos para 1964 el 39 por ciento lo que era el procampo ya es producci\u00f3n para el bienestar es mejor porque ahora se le da m\u00e1s al que tiene menos antes los de arriba te serv\u00edan con la cuchara grande y al productor peque\u00f1o no le llegaba nada ahora tambi\u00e9n una entrega de manera directa todos los beneficios se entregan de manera personalizada por eso se est\u00e1 haciendo un censo por eso se ha tardado en que se llegue al 100% porque se tiene que tener un censo confiable porque ya no se ve entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios no es que soy de la organizaci\u00f3n independiente de la huasteca hidalguense y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no llega no llega con mucho con piqu\u00e9 tedioso entonces es el beneficiario su tarjeta y \u00e9l va a tener y la forma de sacar su dinero ahora estamos padeciendo porque como en todo los servicios hasta los servicios financieros y bancarios en las ciudades y la comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica el internet en las ciudades todo concentrado donde era negocio cuando se tuvo que nacionalizar la industria el\u00e9ctrica el secretario de hacienda en ese entonces antonio ortiz mena le dijo a los empresarios extranjeros miren es que y ustedes no van a ir electrificar los pueblos porque no les va a resultar negocio pero electrificar los pueblos no es un negocio es un servicio que tiene que prestar el estado entonces por eso se nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica y as\u00ed se logr\u00f3 que la comisi\u00f3n federal de electricidad electrificar a los pueblos si fue ese negocio pues s\u00f3lo iban a tener luz en donde hubiese m\u00e1s consumo o costar\u00e1 menos y llevar la energ\u00eda el\u00e9ctrica es lo mismo del internet aqu\u00ed aprovecho para decirles y lo mismo de los bancos el caso del internet pues s\u00f3lo aqu\u00ed en jojutla en la cabecera sale uno ya no hay ense\u00f1ar son los que se suba uno a un cerro / a\u00edslan ziada se\u00f1al porque no les conviene no es negocio qu\u00e9 estamos haciendo ahora y lo anuncio aqu\u00ed en jojutla ya se cre\u00f3 una empresa la naci\u00f3n para que haya comunicaciones e internet en todo m\u00e9xico una empresa que va a garantizar el internet en todos los pueblos lo mismo lo mismo en el caso de los bancos volaron todos los bancos dejaron un banquito que se llama bansefi pues es el banquito va a convertirse en un banco te porque va a ser el banco del bienestar y va a llegar hasta las comunidades m\u00e1s apartadas vamos a crear tambi\u00e9n esta red para que de esta manera puedan cobrar sus apoyos manera directa incluso recibir las remesas que env\u00edan familiares hacer sus operaciones hay a estos servicios los pueblos m\u00e1s apartados se est\u00e1n creando como estrategia centros integradores de servicio por qu\u00e9 por lo general hay servicios en las cabeceras municipales en los pueblos m\u00e1s grandes pero hay otras comunidades cientos de miles de comunidades donde no hay servicio comunidades muy peque\u00f1itas entonces hay que buscar una comunidad estrat\u00e9gica la m\u00e1s grande en donde se puedan poner todos los servicios para atender a las comunidades de alrededor son centros integradores de servicio entonces ya est\u00e1 llegando el apoyo a productores tambi\u00e9n se va a comprar a precio de garant\u00eda el ma\u00edz el frijol en los almacenes de diconsa en el caso del ma\u00edz 5.610 pesos la tonelada en el caso de frijol se va a pagar a 14 mil 500 pesos la tonelada vamos a aplicar tambi\u00e9n otros programas tandas para el bienestar aqu\u00ed en huejutla estamos considerando 909 cr\u00e9ditos para peque\u00f1os comerciantes due\u00f1os de talleres para artesanos que no tienen cr\u00e9dito porque no son sujetos de cr\u00e9dito para los bancos o cuando reciben un cr\u00e9dito tienen que pagar tasas de inter\u00e9s elevad\u00edsimas entonces estos son cr\u00e9ditos a la palabra sin intereses vamos a empezar entregando poco de 6 a 10 mil pesos sin intereses sin papeleo sin dejar nada en garant\u00eda no se van a pedir las escrituras de las casas esa la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y sin intereses se entrega el dinero y a los tres meses empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 10.000 y reciben en autom\u00e1tico 15 mil terminan de pagar los 15 mil y 20 mil para reactivar la econom\u00eda popular desde abajo y con la gente y otras cosas vamos a seguir avanzando para que mejore la educaci\u00f3n ya cumplimos se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y viene ahora pues un plan para que de manera conjunta maestros padres de familia y autoridades mejoremos la calidad de la ense\u00f1anza aqu\u00ed en hidalgo reafirm\u00f3 el compromiso de abrir el mail y de abrir universidades p\u00fablicas porque la educaci\u00f3n no es un privilegio la educaci\u00f3n es un derecho de nuestro pueblo y lo vamos a llevar a la pr\u00e1ctica ese principio tambi\u00e9n y decirles qu\u00e9 con el gobernador con el que tengo muy buena relaci\u00f3n porque es un gobernador respetuoso es un gobernador je est\u00e1 ayud\u00e1ndonos miren cuando la desgracia de la explosi\u00f3n en hidalgo antes que nadie el ej\u00e9rcito y el gobernador la cgt de la defensa y el gobierno del estado y nos ayud\u00f3 mucho enfrentar esa situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ese es un ejemplo trabajo conjunto con el gobierno de hidalgo y ahora les digo tambi\u00e9n que voy a cumplir compromisos que tengo de la ampliaci\u00f3n de la carretera desde pachuca huejutla les voy a contar algo porque adem\u00e1s mi pecho no es bodega [Aplausos] y siempre digo lo que pienso cuando hice ese compromiso y como me pesa mucho el qu\u00e9 los compromisos deben de cumplirse o sea siempre tengo esa preocupaci\u00f3n no quiero que nadie me diga hasta ahora nadie me ha dicho usted ofreci\u00f3 algo y no cumpli\u00f3 tengo ese orgullo entonces cuando dije se va a ampliar la carretera y s\u00e9 lo que significa porque son como 250 200 kil\u00f3metros pero cositas porque es la sierra entonces este s\u00e9 muy bien es el camino lo transitado que les gusta 30 veces no menos lo he pasado y de d\u00eda y de noche la neblina y todo entonces llam\u00e9 al secretario de hacienda f\u00edjate que le dije un compromiso est\u00e9 all\u00e1 en tu tierra de ampliar el camino de pachuca huejutla ayudame este darle seguimiento est\u00e1n autorizados todos los recursos pero que no falte presupuesto porque si no no nos va a alcanzar el tiempo que va a llevar lo menos cuatro o cinco a\u00f1os terminarlo no es un asunto nada m\u00e1s de presupuesto es que es un trabajo que requiere tiempo entonces me dijo s\u00ed s\u00ed s\u00ed le lo llama mail web es t\u00fa tu estado bueno que quieren que se su secretario ahora es el secretario de hacienda arturo herrera entonces me est\u00e1 escuchando seguramente y entrando en materia pues les digo que va a continuar el programa de bienestar este y se va a mejorar estamos recorriendo todos los hospitales de limpien estar ya llevamos con este hospital de huejutla 17 recorrido vamos a visitarlos todos porque estamos mejorando lo relacionado con la atenci\u00f3n a la salud que estaba muy abandonar el sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds con decirles que estaba peor o est\u00e1 peor que el sistema educativo as\u00ed este nada m\u00e1s que se le dio todo propaganda por la confrontaci\u00f3n en pol\u00edtica a lo de la reforma educativa entonces se le ech\u00f3 la culpa a los maestros que por ellos no se avanzaba porque lo de la reforma educativa es parte de la agenda que impusieron desde el extranjero entonces no se habl\u00f3 de salud se hablaba de lo mal que estaba la educaci\u00f3n y la verdad ayer lo dec\u00eda yo san lu\u00eds potos\u00ed dec\u00eda yo de que s\u00ed no llegue un maestro a dar clase que est\u00e1 mal muy mal porque no debe de haber ausentismo tienen que estar los maestros de lunes a viernes nada de semanas de martes a jueves y no de lunes a viernes pero no lleg\u00f3 entonces otro maestro lo suple los ni\u00f1os llevan a su casa ya est\u00e1n con la mam\u00e1 con la abuelita si se atrasan pero hasta ah\u00ed pero imag\u00ednense llega un infartado al hospital y no tienen la medicina los hospitales a veces ni el equipo ni el especialista entonces lo tienen que llevar a donde a tampico a pachuca ya no lleg\u00f3 no lleg\u00f3 entonces eso es por lo que estoy aqu\u00ed para que salvemos vidas entre todos y que no haya atenci\u00f3n m\u00e9dica de primera de segunda y de tercera y aqu\u00ed tienen ustedes 300 claves en las unidades m\u00e9dicas rurales 120 y en el sistema ordinario 700 porque as\u00ed porque no todos los medicamentos que se necesite por eso es la reforma en lo educativo en la salud son los dos asuntos importantes en el caso de la salud cuatro actividades para el instituto de la salud instituto de salud para el bienestar 4 tareas una que nos falten los medicamentos en unidades m\u00e9dicas en centros de salud en hospitales que no falten los medicamentos y no es un problema de falta de dinero el a\u00f1o pasado el gobierno de la rep\u00fablica compr\u00f3 90.000 millones de pesos en medicamentos y en materiales de curaci\u00f3n algunos centros de salud de hospitales no hubo medicamentos porque en algunos casos no es el de hidalgo se robaban hasta el dinero de las medicinas entonces eso se termina y se acaban los monopolios tambi\u00e9n en la venta de los medicamentos esos 90 mil millones que se compraron el a\u00f1o pasado se le compraron a tres empresas el 70% vendieron los medicamentos tres empresas como 60 mil millones de pesos tres empresas tres proveedores hasta violatorio del art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n que establece que no deben de haber monopolios re pagando las medicinas eso se termina entonces con el mismo presupuesto nos va a alcanzar para que no haya problema de abasto y de distribuci\u00f3n c\u00f3mo es que llega la cocacola y la favorita hasta las comunidades m\u00e1s apartadas no vamos a poder distribuir las medicinas claro que si todos lados y es el compromiso con ustedes que uno de los tesoros que tenemos para salvar a m\u00e9xico son sus trabajadores los trabajadores de la salud los trabajadores petroleros los trabajadores electricistas los trabajadores de la educaci\u00f3n hacer conciencia y se dijo ustedes curan pero tambi\u00e9n pues necesitan los servicios de salud para ustedes y para sus familias entonces que nos ayuden para que se mejore todo el sistema de salud lo segundo es que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras que se tengan los turnos completos hay hospitales y estamos hablando de lo mejor que se tiene los hospitales que tienen un turno no se pueden enfermar por la noche por la madrugada ni los fines de semana porque no hay quien los atienda tambi\u00e9n en esto es un cuestionamiento y todo para que reflexionemos al modelo neoliberal porque no tenemos en m\u00e9xico todos los m\u00e9dicos que necesitamos porque estos corruptos dejaron de apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica y con el pretexto de que los j\u00f3venes no pasaban el examen con esa mentira rechazaban a los j\u00f3venes y si quer\u00edan ingresar mil para estudiar medicina y aceptaban cien y ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos y menos los especialistas que necesitamos ese es otro saldo negativo de esta pol\u00edtica de pillaje llamada neoliberal por eso no vamos a seguir con lo mismo ya eso se acab\u00f3 vamos a apoyar a las universidades a las escuelas de medicina a las escuelas de enfermer\u00eda para que tengamos a todo el personal y tambi\u00e9n vamos a cambiar ya la aplicaci\u00f3n de los est\u00edmulos aqu\u00ed me acompa\u00f1a se acaba de ir el doctor jorge alcocer porque tiene un congreso por la tarde-noche y secretario de salud se despidi\u00f3 de nosotros pero est\u00e1 aqu\u00ed todos gabinetes de salud secretarios directores generales de lista del seguro los subsecretarios de salud todos aqu\u00ed estamos tomando decisiones nota de lo que se tiene que hacer s\u00ed un especialista no quiere venir a huautla porque est\u00e1n muy lejos pues est\u00e1 bien que se quede en pachuca que se quede en la ciudad de mexico nada m\u00e1s que el especialista que trabaje aqu\u00ed en huejutla va a ganar m\u00e1s que el que trabaje en pachuca o en la ciudad de mexico todo esto es para mejorar el servicio lo tercero la infraestructura que est\u00e9n bien en los hospitales este hospital pues ha sido remodelado pero la mayor\u00eda de los hospitales datan de hace 40 a\u00f1os es e incluso m\u00e1s de 40 les hablo de estos hospitales y de este programa con familiaridad porque cuando inici\u00f3 el programa aims coplamar yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco hace 40 a\u00f1os y era yo el delegado de coplamar en tabasco ya m\u00ed me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n de este programa en mi estado natal las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales entonces por eso lo conozco entonces las unidades m\u00e9dicas rurales se hicieron en ese entonces con materiales prefabricados claro que se han ido ampliando y mejorando pero a lo mejor hay todav\u00eda de esas entonces se necesita mejorar esas instalaciones y lo mismo lo de los hospitales y felicidades por el albergue qu\u00e9 es algo muy importante tuvimos ayer en hace la sienta m\u00e1s luchar en san luis potos\u00ed y en la hace tres a\u00f1os inauguraron un albergue nuevo completamente y quer\u00edan llevar me quer\u00edan llevarme porque me doy cuenta pues de todo hay veces que llega un hospital y todav\u00eda huele la pintura dice me dicen algunos no se vaya a dejar enga\u00f1ar este lo est\u00e1n limpiando ahora que en su pierna que usted ha venido no es este caso pues luego no se preocupe o no se preocupen ya voy a venir m\u00e1s seguido en hace la insistente que yo visitaba el albergue y luego en la tarde ese vamos a escucharle el albergue cay\u00e9ndose entonces le dije al al director quiero ir a ver el albergue no pues est\u00e1 muy mal no la verdad que las directoras los directores de los hospitales muy sinceros muy honestos y eso es lo que se necesita decir la verdad pero aqu\u00ed felicidades por lo que hicieron de la ampliaci\u00f3n del albergue esto es muy bueno lo del albergue entonces lo tercero es mejorar las instalaci\u00f3n y el punto 4 es la regularizaci\u00f3n de todos los trabajadores de la salud porque hay muchos trabajadores de la salud no solo en el sistema y bienestar sino en el sistema de salud para poblaci\u00f3n abierta hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores contratados por a honorarios o de manera temporal trabajadores eventuales entonces estoy haciendo el compromiso porque es un acuerdo entre todos de que en el gobierno vamos a basificar a todos los trabajadores de la salud ese es mi compromiso ya nos alargamos mucho pero ya ven que yo no hablo de corrido me tardo m\u00e1s de la cuenta pero me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en huejutla con el gobernador de hidalgo vamos a regresar a hidalgo nos faltan tres hospitales m\u00e1s que vamos a visitar aqu\u00ed en hidalgo ahora vamos a veracruz aqu\u00ed con los vecinos y ustedes vamos al balc\u00f3n de la huasteca veracruzana a d\u00f3nde vamos verdad chicontepec si vamos a chicote muchas gracias de todo coraz\u00f3n amiga solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:40.124438"
}