{
    "video_id": "xjWeMriatOY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xjWeMriatOY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDh2_RNCWHEgSACadyVLiZEY9panw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xjWeMriatOY",
    "video_title": "El Pulso de la Salud | \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00e1 el INSABI? | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1180,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como ha anunciado el presidente nos",
            "start": 0.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "interesa mucho que la poblaci\u00f3n conozca",
            "start": 3.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de manera directa c\u00f3mo va a progresar el",
            "start": 6.799,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "nuevo sistema nacional de salud en estas",
            "start": 10.79,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primeras dos semanas del a\u00f1o ha habido",
            "start": 13.79,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "distintas especulaciones y ha habido en",
            "start": 16.509,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "sentimientos de angustia que se han",
            "start": 21.109,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generado en la poblaci\u00f3n pensando que",
            "start": 23.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estos cambios que son muy profundos que",
            "start": 26.589,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "son radicales pudieran limitar la",
            "start": 29.839,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "capacidad de garantizar el derecho a la",
            "start": 33.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud hoy queremos ser",
            "start": 36.649,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muy claros muy enf\u00e1ticos",
            "start": 39.05,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "explicando los elementos b\u00e1sicos de por",
            "start": 43.809,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos tan confiados que vamos a",
            "start": 47.359,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lograr arrancar de d\u00f3nde est\u00e1 el sistema",
            "start": 51.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "nacional de salud con sus grandes",
            "start": 54.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "carencias sus grandes limitaciones las",
            "start": 56.929,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que fuimos reconociendo a lo largo de",
            "start": 59.659,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "varios meses ya estando en el gobierno y",
            "start": 61.539,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que el presidente hab\u00eda constatado a lo",
            "start": 65.509,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "largo de varios a\u00f1os antes del inicio de",
            "start": 68.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 71.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos interesa que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 73.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tranquilidad que sepa que en ning\u00fan",
            "start": 76.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "momento se van a reducir los derechos",
            "start": 80.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo lo contrario vamos a ir aumentando",
            "start": 82.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer en algunos casos de",
            "start": 85.54,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "manera muy acelerada hay otros cambios",
            "start": 88.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que requieren sus tiempos porque",
            "start": 91.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "implican",
            "start": 93.86,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "construcciones implican remodelaciones",
            "start": 96.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "implican contrataciones de los equipos",
            "start": 98.79,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 102.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero vamos a ir explicando el ritmo al",
            "start": 104.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que va a ir avanzando esto y la certeza",
            "start": 107.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda que tiene que tener la",
            "start": 109.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es en ning\u00fan caso vamos a ir",
            "start": 110.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s todo lo contrario vamos a ir",
            "start": 114.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avanzando en este asunto para los",
            "start": 117.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos de esta presentaci\u00f3n semanal",
            "start": 119.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho tambi\u00e9n el presidente",
            "start": 122.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es tener este di\u00e1logo nos interesa",
            "start": 124.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber si la poblaci\u00f3n identifica",
            "start": 127.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que alguien de manera injusta de manera",
            "start": 130.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inadecuada le est\u00e1 queriendo cobrar por",
            "start": 134.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "los servicios cuando los servicios deben",
            "start": 137.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser gratuitos para la poblaci\u00f3n no",
            "start": 139.959,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "asegurada en el sistema p\u00fablico de salud",
            "start": 142.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y como lo explicar\u00e9 ahora tenemos un",
            "start": 145.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "canal abierto un mecanismo de reporte y",
            "start": 149.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos con gusto en posibilidad de",
            "start": 153.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibir cualquier denuncia cualquier",
            "start": 156.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "queja para atenderla de manera inmediata",
            "start": 158.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y esto nos va a permitir que no se",
            "start": 161.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generen estas confusiones o que haya",
            "start": 164.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quien pretende hablar a nombre del",
            "start": 167.52,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pueblo presentando casos puntuales o",
            "start": 170.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reportajes de situaciones donde se",
            "start": 175.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pueden cobrar o se pueden negar los",
            "start": 178.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "servicios queremos saberlo de manera",
            "start": 180.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "directa que la ciudadan\u00eda sepa que el",
            "start": 182.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblo sepa que tiene un gobierno que le",
            "start": 184.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "va a responder y que se puede dirigir",
            "start": 186.69,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "directamente a nosotros",
            "start": 188.34,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la siguiente lo que quiero explicar",
            "start": 191.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primero es el sistema nacional de salud",
            "start": 193.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no desapareci\u00f3 como algunos dijeron el",
            "start": 196.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "primero de diciembre lo que desapareci\u00f3",
            "start": 200.019,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es un modelo de financiamiento del",
            "start": 202.659,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud que ten\u00eda",
            "start": 207.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grandes y muy importantes limitaciones y",
            "start": 209.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda prestado de manera muy",
            "start": 213.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "clara a actos de mal uso de los recursos",
            "start": 215.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que hac\u00edan que no rindieran",
            "start": 219.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos recursos y que hac\u00edan que el",
            "start": 222.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sistema no pudiera avanzar y garantizar",
            "start": 224.409,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la cobertura universal de servicios de",
            "start": 227.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud pero obviamente los centros de",
            "start": 230.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud los hospitales generales los",
            "start": 233.859,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitales especializados siguen estando",
            "start": 236.409,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed siguen teniendo personal de salud",
            "start": 239.169,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comprometido que est\u00e1 trabajando las 24",
            "start": 242.409,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "horas al d\u00eda all\u00ed est\u00e1n y la poblaci\u00f3n",
            "start": 246.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "debe saber claramente eso y debe saber",
            "start": 248.26,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que pueden en todo momento ir a estas",
            "start": 250.75,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "unidades de salud",
            "start": 253.629,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n estas unidades de salud",
            "start": 254.819,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "van a ir mejorando en su calidad en su",
            "start": 256.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "capacidad y en su n\u00famero",
            "start": 259.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces en esta tabla lo que vemos es",
            "start": 262.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de unidades de salud que",
            "start": 264.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existen y est\u00e1 dividida para poblaci\u00f3n",
            "start": 266.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asegurada en la parte de arriba de la",
            "start": 269.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diapositiva en rojo claro y para la",
            "start": 271.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no asegurada en la parte",
            "start": 274.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oscura de la diapositiva y vemos que",
            "start": 276.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos unidades de b\u00e1sicas de salud los",
            "start": 279.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conocidos como centros de salud los",
            "start": 283.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitales generales y los hospitales",
            "start": 285.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialidades y tenemos m\u00e1s de 22.000",
            "start": 288.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "unidades de salud en todo el pa\u00eds",
            "start": 291.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abiertas para recibir a la poblaci\u00f3n",
            "start": 294.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora en adelante me voy a referir a lo",
            "start": 297.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 300.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar para",
            "start": 302.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "garantizar la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 304.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no asegurada ya que aclar\u00f3 un mito que",
            "start": 306.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se ha generado no es el plan que la",
            "start": 309.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social",
            "start": 313.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "insiste los servicios de pemex los",
            "start": 316.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "servicios de seguridad social de las",
            "start": 319.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "instituciones militares pueda ir a \u00e9sta",
            "start": 321.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "e instalaciones no son dos componentes",
            "start": 325.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del sistema poblaci\u00f3n asegurada que",
            "start": 328.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene sus propias reglas poblaci\u00f3n no",
            "start": 331.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "asegurar\u00e1 que es la mayor\u00eda de la",
            "start": 334.02,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y es a donde el instituto de",
            "start": 335.639,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar va a garantizar",
            "start": 338.009,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n la siguiente",
            "start": 339.509,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos explicar que existen",
            "start": 342.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tres tipos de unidad de salud y que",
            "start": 345.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tienen usos bien definidos tenemos",
            "start": 347.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero los centros de salud",
            "start": 351.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas son cl\u00ednicas est\u00e1n m\u00e1s cerca de la",
            "start": 352.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hay muchas m\u00e1s hay 15.000",
            "start": 356.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidades y aqu\u00ed se atiende la gran",
            "start": 358.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las enfermedades porque",
            "start": 361.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 363.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "enfermedades son enfermedades no",
            "start": 365.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "complicadas un catarro una diarrea un",
            "start": 367.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "problema de gastritis un problema de",
            "start": 371.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico b\u00e1sico la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 374.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacunas el control del ni\u00f1o sano el",
            "start": 376.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguimiento del embarazo etc\u00e9tera",
            "start": 378.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esas son los centros de salud si en un",
            "start": 381.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "centro de salud el personal de salud",
            "start": 384.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "detecta que existe necesidad de",
            "start": 387.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n de cirug\u00eda de un",
            "start": 390.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procedimiento de diagn\u00f3stico m\u00e1s",
            "start": 393.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "demandante m\u00e1s complicado est\u00e1n los",
            "start": 395.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hospitales generales los hospitales",
            "start": 398.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "generales tienen cinco especialidades",
            "start": 401.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas y reciben a pacientes que son",
            "start": 403.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "env\u00eda",
            "start": 407.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por los centros de salud por supuesto",
            "start": 408.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la mayor\u00eda de ellos tienen",
            "start": 411.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio de urgencias las urgencias se",
            "start": 412.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atienden tambi\u00e9n en los hospitales",
            "start": 416.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generales independientemente de que se",
            "start": 417.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sepa o no qu\u00e9 diagn\u00f3stico existe",
            "start": 420.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos los poquito m\u00e1s de",
            "start": 423.25,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "153 hospitales de especialidades que",
            "start": 427.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para poblaci\u00f3n no asegurada es",
            "start": 430.61,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "importante que visualicen que son",
            "start": 432.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mayormente los institutos nacionales de",
            "start": 434.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud los hospitales federales de alta",
            "start": 437.0,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "especialidad y en algunos estados los",
            "start": 439.759,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "hospitales especializados grandes tienen",
            "start": 442.669,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s que cinco especialidades",
            "start": 445.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen especialidades muy puntuales",
            "start": 447.979,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tienen alta tecnolog\u00eda y ah\u00ed van los",
            "start": 449.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pacientes que los hospitales generales",
            "start": 453.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "consideran que necesitan atenci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 455.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "avanzada",
            "start": 458.449,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la siguiente hora queremos dejar claro",
            "start": 460.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres elementos y lo hacemos por medio de",
            "start": 463.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunicados claros directos el primero",
            "start": 466.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es de acuerdo a la reforma a la ley",
            "start": 469.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "general de salud que el congreso de la",
            "start": 472.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y estableci\u00f3 a finales de 2019 y",
            "start": 475.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que promulg\u00f3 el presidente de la",
            "start": 478.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "republica toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica para",
            "start": 480.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las personas sin seguridad social ser\u00e1",
            "start": 484.39,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 487.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que no haya confusi\u00f3n toda la atenci\u00f3n",
            "start": 488.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica para las personas sin seguridad",
            "start": 491.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social ser\u00e1 gratuita este es un mandato",
            "start": 493.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de ley y este es una ley que ha sido",
            "start": 496.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "promulgada desde 2019",
            "start": 498.89,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "segundo comunicado este va dirigido a",
            "start": 503.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "las personas titulares de las",
            "start": 506.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "direcciones de los hospitales de todo el",
            "start": 509.139,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el estado mexicano garantizar\u00e1 la",
            "start": 511.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para toda la",
            "start": 515.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social para toda",
            "start": 518.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 521.469,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "reconocemos aqu\u00ed el derecho",
            "start": 523.56,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "constitucional que tienen las personas",
            "start": 525.839,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "para ser atendidas en todas las unidades",
            "start": 529.089,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de salud para poblaci\u00f3n no asegurada y",
            "start": 532.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "finalmente como un comunicado tambi\u00e9n",
            "start": 536.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "muy claro lo que dije tenemos un medio",
            "start": 538.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de dos v\u00edas nosotros",
            "start": 542.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a explicar pero nosotros",
            "start": 544.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos para escuchar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 546.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para escuchar al pueblo donde",
            "start": 548.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "identifique que no se est\u00e1 garantizando",
            "start": 550.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su derecho de atenci\u00f3n de la salud",
            "start": 552.279,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "este n\u00famero 807 67 85 27 800 7 67 85 27",
            "start": 555.01,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero donde atenderemos cualquier",
            "start": 564.519,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "inquietud que",
            "start": 567.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o denuncia sobre abuso sobre cobros",
            "start": 569.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre negaci\u00f3n del servicio sobre baja",
            "start": 573.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calidad del servicio etc\u00e9tera la",
            "start": 576.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siguiente hora en el proceso de",
            "start": 578.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "establecimiento de los servicios de",
            "start": 581.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud para poblaci\u00f3n no asegurada que",
            "start": 585.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinar\u00e1 el instituto de salud para el",
            "start": 588.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienestar necesitamos la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 590.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales la ley reconoce",
            "start": 593.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales como",
            "start": 596.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "autoridades de salud y hemos visto con",
            "start": 597.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gusto que la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 600.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gobernadores las gobernadoras se han ido",
            "start": 603.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sumando a este proceso en la medida en",
            "start": 607.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que van entendiendo la importancia de",
            "start": 609.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajar juntos y de trabajar",
            "start": 612.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coordinados por el mismo fin que es la",
            "start": 614.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gratuidad de la atenci\u00f3n de salud en",
            "start": 617.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 621.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos hasta ahora 18 estados cuyos",
            "start": 622.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobernadores formalmente se han adherido",
            "start": 626.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a el nuevo modelo de salud tenemos 14",
            "start": 629.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en proceso esto no quiere ser",
            "start": 633.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n dudando simplemente el plazo",
            "start": 636.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ley que termina el 31 de enero en el",
            "start": 638.589,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "que ellos tienen para analizar la",
            "start": 641.8,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "propuesta de convenio que ya formul\u00f3 el",
            "start": 645.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar o",
            "start": 647.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "destacamos aqu\u00ed tambi\u00e9n que tanto de los",
            "start": 650.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ya adheridos como los que",
            "start": 652.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00f3ximos a adherirse es la \u00faltima",
            "start": 655.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "columna",
            "start": 659.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos en esos estados el imms",
            "start": 661.11,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bienestar el imms bienestar es una rama",
            "start": 664.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 667.769,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que desde su surgimiento en 1979 est\u00e1",
            "start": 669.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "destinado a atender a la poblaci\u00f3n no",
            "start": 674.31,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "asegurada de modo que en el territorio",
            "start": 676.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los estados adheridos tenemos sin",
            "start": 679.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bienestar son los que est\u00e1n marcados en",
            "start": 682.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "letras negritas del lado izquierdo y",
            "start": 684.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estados que a\u00fan est\u00e1n en",
            "start": 687.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "proceso de adherirse",
            "start": 690.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y tenemos en bienestar de modo que el",
            "start": 693.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobierno federal puede garantizar que",
            "start": 696.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 a la poblaci\u00f3n no asegurada en",
            "start": 700.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 703.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y ahora de las cuatro encomiendas que",
            "start": 705.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene el instituto de salud para el",
            "start": 708.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienestar la siguiente la primera es",
            "start": 709.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asegurarnos que existen las",
            "start": 712.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instalaciones f\u00edsicas en buen estado en",
            "start": 713.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "n\u00famero suficiente y que pueden proveer",
            "start": 716.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los servicios que la poblaci\u00f3n necesita",
            "start": 720.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hemos hecho un diagn\u00f3stico a lo largo",
            "start": 722.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del primer a\u00f1o muy detenido en donde",
            "start": 725.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hemos identificado como ya se ha dicho",
            "start": 727.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desde hospitales abandonados hospitales",
            "start": 729.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nunca construidos hospitales con",
            "start": 732.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "deficiencias en su estructura",
            "start": 734.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fundamental o tambi\u00e9n unidades de salud",
            "start": 736.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en procesos por ejemplo de",
            "start": 740.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "litigio por el uso de la tierra todo eso",
            "start": 742.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a un plan maestro que se",
            "start": 747.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "representa aqu\u00ed en donde tenemos la",
            "start": 749.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "posibilidad y lo haremos de remodelar o",
            "start": 752.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ampliar infraestructura no entrar en los",
            "start": 756.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "detalles est\u00e1 aqu\u00ed en la diapositiva",
            "start": 759.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero vean ustedes los totales tenemos",
            "start": 760.34,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "para 2020 m\u00e1s de 5000 centros de salud y",
            "start": 763.65,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "700 hospitales que van a ser sujetos de",
            "start": 768.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 771.66,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "de reparaci\u00f3n y el arquitecto carlos",
            "start": 772.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez haya presente est\u00e1 encomendado a",
            "start": 774.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dar seguimiento a esto al a\u00f1o siguiente",
            "start": 777.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tendremos 387 centros de salud 600 17",
            "start": 779.519,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "hospitales y finalmente en 2020",
            "start": 783.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tendremos 460 centros de salud de 440",
            "start": 786.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hospitales que estar\u00e1n en alg\u00fan proceso",
            "start": 790.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de reacondicionamiento ampliaci\u00f3n o",
            "start": 793.649,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n eventualmente tambi\u00e9n en",
            "start": 797.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "algunos casos construcci\u00f3n y esto es sin",
            "start": 799.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contar lo que por su parte tambi\u00e9n har\u00e1",
            "start": 802.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el inss para la poblaci\u00f3n asegurada en",
            "start": 805.319,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "bienestar en donde estaremos anunciando",
            "start": 808.139,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 811.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "elementos de obra tambi\u00e9n de",
            "start": 813.329,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "acondicionamiento ampliaci\u00f3n o",
            "start": 815.04,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 816.75,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la segunda encomienda que tiene el",
            "start": 818.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar es",
            "start": 819.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n del personal",
            "start": 822.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que lleva hasta 10 o 12 a\u00f1os trabajando",
            "start": 825.089,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "por contratos temporales esto queremos",
            "start": 828.209,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dejarlo claro atiende a tres",
            "start": 832.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "necesidades la primera es tener un",
            "start": 834.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sistema de salud eficiente que garantice",
            "start": 836.939,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los servicios de salud para la poblaci\u00f3n",
            "start": 839.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no asegurada lo segundo es que clint es",
            "start": 841.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un elemento de estabilidad para el",
            "start": 845.459,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sistema en la medida que el personal se",
            "start": 848.55,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sienta comprometido con la instituci\u00f3n",
            "start": 852.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando la instituci\u00f3n le respalda y le",
            "start": 854.309,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cobija y lo tercero es un elemento",
            "start": 857.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esencial de justicia laboral no podemos",
            "start": 860.189,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tener el elementos que est\u00e1n contratados",
            "start": 863.069,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de manera irregular y cuya econom\u00eda para",
            "start": 866.55,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ellos para sus familias est\u00e1 afectada",
            "start": 869.37,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "por esta inestabilidad estamos",
            "start": 871.589,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "comprometidos con la justicia social y",
            "start": 873.749,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la justicia laboral como pueden ver",
            "start": 876.36,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed no se trata s\u00f3lo de",
            "start": 878.49,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "personal auxiliar o personal de apoyo es",
            "start": 880.529,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "personal sustantivo tanto en el \u00e1rea",
            "start": 883.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica como el \u00e1rea para m\u00e9dica como en",
            "start": 886.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea administra",
            "start": 889.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "un total de 86 mil 368 trabajadoras y",
            "start": 890.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "trabajadores van a ser basificados esto",
            "start": 894.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1",
            "start": 897.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en un proceso gradual la siguiente por",
            "start": 898.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "favor m\u00e1s o menos en los 5 a\u00f1os que nos",
            "start": 901.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quedan de este ejercicio de gobierno un",
            "start": 904.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quinto de la base trabajadora o de la",
            "start": 907.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n trabajadora ser\u00e1 basificado",
            "start": 910.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regularizada a lo largo de cada a\u00f1o los",
            "start": 913.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "criterios est\u00e1n establecidos y se basan",
            "start": 916.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la antig\u00fcedad la capacidad la",
            "start": 919.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "responsabilidad y lealtad institucional",
            "start": 921.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n considerados para la",
            "start": 924.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n en el primer a\u00f1o 2020 m\u00e1s",
            "start": 927.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de 17 mil trabajadoras y trabajadores",
            "start": 930.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n regularizados por en institutos de",
            "start": 932.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar la siguiente es",
            "start": 936.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la tercera encomienda que es garantizar",
            "start": 939.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que exista los equipos m\u00e9dicos en todos",
            "start": 942.12,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "los rincones del pa\u00eds",
            "start": 945.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hasta 20% de las plazas de los equipos",
            "start": 946.769,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y esto es m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 950.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "odont\u00f3logos psic\u00f3logos etc\u00e9tera est\u00e1n",
            "start": 952.949,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacantes est\u00e1n desiertas y esto ocurre",
            "start": 956.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mayormente para los territorios donde",
            "start": 959.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "existe la poblaci\u00f3n con mayores",
            "start": 962.04,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "necesidades la poblaci\u00f3n m\u00e1s carente de",
            "start": 963.869,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "servicios de sociales servicios del",
            "start": 968.009,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno entonces hemos abierto como lo",
            "start": 971.009,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "conocen ustedes el a\u00f1o pasado a finales",
            "start": 973.739,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una convocatoria para personal m\u00e9dico",
            "start": 975.54,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que pudiera tener la voluntad de servir",
            "start": 980.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la patria de servir al pueblo de",
            "start": 983.309,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "servir a la gente y hemos tenido una",
            "start": 985.199,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "respuesta extremadamente positiva m\u00e1s de",
            "start": 986.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "38 mil solicitudes de empleo con las",
            "start": 989.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reglas que pusimos que se trata de que",
            "start": 994.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se comprometan con mantenerse de manera",
            "start": 997.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estable en las comunidades sobre todo",
            "start": 999.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas y que puedan dar este",
            "start": 1002.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio con calidad y con",
            "start": 1004.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "responsabilidad y sentido social el",
            "start": 1006.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enfoque es de la medicina social de la",
            "start": 1009.529,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 1012.47,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1014.899,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "queremos siempre que sepan que nosotros",
            "start": 1017.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estamos atentos y damos la cara y que",
            "start": 1019.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos pueden identificar como personas con",
            "start": 1022.86,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un compromiso con ustedes con la",
            "start": 1025.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1n los nombres de las",
            "start": 1027.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuatro personas de lin xavi aqu\u00ed",
            "start": 1030.6,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1032.4,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del maestro ferrer en el lado",
            "start": 1033.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "izquierdo que tienen responsabilidades",
            "start": 1035.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas en las cuatro encomiendas",
            "start": 1037.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que acabo de mencionar y ah\u00ed est\u00e1n sus",
            "start": 1040.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "datos para que los puedan identificar y",
            "start": 1042.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contactar en caso de que haya una",
            "start": 1045.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inquietud es particular de sus",
            "start": 1048.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "encomiendas sin olvidar el 800 7 67 85",
            "start": 1050.91,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1055.35,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el link es la siguiente por",
            "start": 1057.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "favor como hemos dicho el link el",
            "start": 1060.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "instituto mexicano seguro social tambi\u00e9n",
            "start": 1062.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometido en su rama bienestar",
            "start": 1064.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n no asegurada y uno de",
            "start": 1067.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los elementos que tienen bienestar y que",
            "start": 1070.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 trabajando muy bien es el poder",
            "start": 1072.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garantizar el monitoreo del abasto de",
            "start": 1075.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los insumos para la salud para muestra",
            "start": 1077.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un bot\u00f3n en esta tabla vemos que m\u00e1s del",
            "start": 1080.049,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "98 casi 99 por ciento de las recetas que",
            "start": 1082.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se emiten en los hospitales rurales las",
            "start": 1086.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales las algunas de",
            "start": 1088.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas urbanas del imms",
            "start": 1091.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bienestar se garantiza su abastecimiento",
            "start": 1093.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "directo con insumos gratuitos",
            "start": 1096.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "medicamentos para la poblaci\u00f3n no",
            "start": 1098.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asegura la siguiente asimismo en materia",
            "start": 1101.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de equipos una de las carencias",
            "start": 1105.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identificadas fue la necesidad de",
            "start": 1107.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambulancias y ya se ha arrancado con las",
            "start": 1110.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primeras 20 ambulancias que se",
            "start": 1113.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entregaron en la primera semana de enero",
            "start": 1115.33,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 1117.25,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "hospitales rurales de bienestar para un",
            "start": 1119.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "total de 80 en las primeras 20",
            "start": 1122.499,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ambulancias ya llegaron ya se entregaron",
            "start": 1125.83,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y se ir\u00e1n entregando en las pr\u00f3ximas",
            "start": 1128.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "semanas las que siguen termin\u00f3 en",
            "start": 1131.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 1134.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este empuje a el derecho de la",
            "start": 1135.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud est\u00e1 bien",
            "start": 1140.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "articulado trabajamos juntos todo el",
            "start": 1142.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sector salud trabajamos por la salud y",
            "start": 1145.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el bienestar y estamos atendiendo",
            "start": 1147.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "directamente el mandato constitucional",
            "start": 1149.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de garantizar la protecci\u00f3n de la salud",
            "start": 1153.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que es un derecho humano es un derecho",
            "start": 1156.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de todos y lo vamos a garantizar para",
            "start": 1158.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n no",
            "start": 1160.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asegurada es la que ha tenido las",
            "start": 1163.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carencias m\u00e1s grandes y por eso estamos",
            "start": 1164.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "destinando al instituto de salud para el",
            "start": 1167.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bienestar a que coordine la atenci\u00f3n",
            "start": 1169.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n no asegura",
            "start": 1172.17,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1176.41,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "como ha anunciado el presidente nos interesa mucho que la poblaci\u00f3n conozca de manera directa c\u00f3mo va a progresar el nuevo sistema nacional de salud en estas primeras dos semanas del a\u00f1o ha habido distintas especulaciones y ha habido en sentimientos de angustia que se han generado en la poblaci\u00f3n pensando que estos cambios que son muy profundos que son radicales pudieran limitar la capacidad de garantizar el derecho a la protecci\u00f3n de la salud hoy queremos ser muy claros muy enf\u00e1ticos explicando los elementos b\u00e1sicos de por qu\u00e9 estamos tan confiados que vamos a lograr arrancar de d\u00f3nde est\u00e1 el sistema nacional de salud con sus grandes carencias sus grandes limitaciones las que fuimos reconociendo a lo largo de varios meses ya estando en el gobierno y que el presidente hab\u00eda constatado a lo largo de varios a\u00f1os antes del inicio de este gobierno nos interesa que la poblaci\u00f3n tenga tranquilidad que sepa que en ning\u00fan momento se van a reducir los derechos todo lo contrario vamos a ir aumentando y lo vamos a hacer en algunos casos de manera muy acelerada hay otros cambios que requieren sus tiempos porque implican construcciones implican remodelaciones implican contrataciones de los equipos de salud pero vamos a ir explicando el ritmo al que va a ir avanzando esto y la certeza la garant\u00eda que tiene que tener la poblaci\u00f3n es en ning\u00fan caso vamos a ir para atr\u00e1s todo lo contrario vamos a ir avanzando en este asunto para los prop\u00f3sitos de esta presentaci\u00f3n semanal como lo ha dicho tambi\u00e9n el presidente es tener este di\u00e1logo nos interesa tambi\u00e9n saber si la poblaci\u00f3n identifica que alguien de manera injusta de manera inadecuada le est\u00e1 queriendo cobrar por los servicios cuando los servicios deben ser gratuitos para la poblaci\u00f3n no asegurada en el sistema p\u00fablico de salud y como lo explicar\u00e9 ahora tenemos un canal abierto un mecanismo de reporte y estamos con gusto en posibilidad de recibir cualquier denuncia cualquier queja para atenderla de manera inmediata y esto nos va a permitir que no se generen estas confusiones o que haya quien pretende hablar a nombre del pueblo presentando casos puntuales o reportajes de situaciones donde se pueden cobrar o se pueden negar los servicios queremos saberlo de manera directa que la ciudadan\u00eda sepa que el pueblo sepa que tiene un gobierno que le va a responder y que se puede dirigir directamente a nosotros la siguiente lo que quiero explicar primero es el sistema nacional de salud no desapareci\u00f3 como algunos dijeron el primero de diciembre lo que desapareci\u00f3 es un modelo de financiamiento del sistema nacional de salud que ten\u00eda grandes y muy importantes limitaciones y que se hab\u00eda prestado de manera muy clara a actos de mal uso de los recursos p\u00fablicos que hac\u00edan que no rindieran estos recursos y que hac\u00edan que el sistema no pudiera avanzar y garantizar la cobertura universal de servicios de salud pero obviamente los centros de salud los hospitales generales los hospitales especializados siguen estando ah\u00ed siguen teniendo personal de salud comprometido que est\u00e1 trabajando las 24 horas al d\u00eda all\u00ed est\u00e1n y la poblaci\u00f3n debe saber claramente eso y debe saber que pueden en todo momento ir a estas unidades de salud y que tambi\u00e9n estas unidades de salud van a ir mejorando en su calidad en su capacidad y en su n\u00famero entonces en esta tabla lo que vemos es el n\u00famero de unidades de salud que existen y est\u00e1 dividida para poblaci\u00f3n asegurada en la parte de arriba de la diapositiva en rojo claro y para la poblaci\u00f3n no asegurada en la parte oscura de la diapositiva y vemos que tenemos unidades de b\u00e1sicas de salud los conocidos como centros de salud los hospitales generales y los hospitales especialidades y tenemos m\u00e1s de 22.000 unidades de salud en todo el pa\u00eds abiertas para recibir a la poblaci\u00f3n ahora en adelante me voy a referir a lo que vamos a hacer a trav\u00e9s del instituto de salud para el bienestar para garantizar la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n no asegurada ya que aclar\u00f3 un mito que se ha generado no es el plan que la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social insiste los servicios de pemex los servicios de seguridad social de las instituciones militares pueda ir a \u00e9sta e instalaciones no son dos componentes del sistema poblaci\u00f3n asegurada que tiene sus propias reglas poblaci\u00f3n no asegurar\u00e1 que es la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y es a donde el instituto de salud para el bienestar va a garantizar su atenci\u00f3n la siguiente tambi\u00e9n queremos explicar que existen tres tipos de unidad de salud y que tienen usos bien definidos tenemos primero los centros de salud estas son cl\u00ednicas est\u00e1n m\u00e1s cerca de la poblaci\u00f3n hay muchas m\u00e1s hay 15.000 unidades y aqu\u00ed se atiende la gran mayor\u00eda de las enfermedades porque afortunadamente la gran mayor\u00eda de las enfermedades son enfermedades no complicadas un catarro una diarrea un problema de gastritis un problema de diagn\u00f3stico b\u00e1sico la aplicaci\u00f3n de vacunas el control del ni\u00f1o sano el seguimiento del embarazo etc\u00e9tera esas son los centros de salud si en un centro de salud el personal de salud detecta que existe necesidad de hospitalizaci\u00f3n de cirug\u00eda de un procedimiento de diagn\u00f3stico m\u00e1s demandante m\u00e1s complicado est\u00e1n los hospitales generales los hospitales generales tienen cinco especialidades b\u00e1sicas y reciben a pacientes que son env\u00eda por los centros de salud por supuesto adem\u00e1s la mayor\u00eda de ellos tienen servicio de urgencias las urgencias se atienden tambi\u00e9n en los hospitales generales independientemente de que se sepa o no qu\u00e9 diagn\u00f3stico existe finalmente tenemos los poquito m\u00e1s de 153 hospitales de especialidades que para poblaci\u00f3n no asegurada es importante que visualicen que son mayormente los institutos nacionales de salud los hospitales federales de alta especialidad y en algunos estados los hospitales especializados grandes tienen muchas m\u00e1s que cinco especialidades tienen especialidades muy puntuales tienen alta tecnolog\u00eda y ah\u00ed van los pacientes que los hospitales generales consideran que necesitan atenci\u00f3n m\u00e1s avanzada la siguiente hora queremos dejar claro tres elementos y lo hacemos por medio de comunicados claros directos el primero es de acuerdo a la reforma a la ley general de salud que el congreso de la uni\u00f3n y estableci\u00f3 a finales de 2019 y que promulg\u00f3 el presidente de la republica toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social ser\u00e1 gratuita que no haya confusi\u00f3n toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social ser\u00e1 gratuita este es un mandato de ley y este es una ley que ha sido promulgada desde 2019 segundo comunicado este va dirigido a las personas titulares de las direcciones de los hospitales de todo el pa\u00eds el estado mexicano garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para toda la poblaci\u00f3n sin seguridad social para toda la poblaci\u00f3n sin seguridad social reconocemos aqu\u00ed el derecho constitucional que tienen las personas para ser atendidas en todas las unidades de salud para poblaci\u00f3n no asegurada y finalmente como un comunicado tambi\u00e9n muy claro lo que dije tenemos un medio de comunicaci\u00f3n de dos v\u00edas nosotros aqu\u00ed vamos a explicar pero nosotros estamos para escuchar a la poblaci\u00f3n para escuchar al pueblo donde identifique que no se est\u00e1 garantizando su derecho de atenci\u00f3n de la salud este n\u00famero 807 67 85 27 800 7 67 85 27 es el n\u00famero donde atenderemos cualquier inquietud que o denuncia sobre abuso sobre cobros sobre negaci\u00f3n del servicio sobre baja calidad del servicio etc\u00e9tera la siguiente hora en el proceso de establecimiento de los servicios de salud para poblaci\u00f3n no asegurada que coordinar\u00e1 el instituto de salud para el bienestar necesitamos la colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales la ley reconoce a los gobiernos estatales como autoridades de salud y hemos visto con gusto que la gran mayor\u00eda de los gobernadores las gobernadoras se han ido sumando a este proceso en la medida en que van entendiendo la importancia de trabajar juntos y de trabajar coordinados por el mismo fin que es la gratuidad de la atenci\u00f3n de salud en este pa\u00eds tenemos hasta ahora 18 estados cuyos gobernadores formalmente se han adherido a el nuevo modelo de salud tenemos 14 que est\u00e1n en proceso esto no quiere ser que est\u00e9n dudando simplemente el plazo de ley que termina el 31 de enero en el que ellos tienen para analizar la propuesta de convenio que ya formul\u00f3 el instituto de salud para el bienestar o destacamos aqu\u00ed tambi\u00e9n que tanto de los que est\u00e1n ya adheridos como los que est\u00e1n pr\u00f3ximos a adherirse es la \u00faltima columna tenemos en esos estados el imms bienestar el imms bienestar es una rama del instituto mexicano del seguro social que desde su surgimiento en 1979 est\u00e1 destinado a atender a la poblaci\u00f3n no asegurada de modo que en el territorio de los estados adheridos tenemos sin bienestar son los que est\u00e1n marcados en letras negritas del lado izquierdo y tambi\u00e9n en estados que a\u00fan est\u00e1n en proceso de adherirse y tenemos en bienestar de modo que el gobierno federal puede garantizar que atender\u00e1 a la poblaci\u00f3n no asegurada en todo el pa\u00eds y ahora de las cuatro encomiendas que tiene el instituto de salud para el bienestar la siguiente la primera es asegurarnos que existen las instalaciones f\u00edsicas en buen estado en n\u00famero suficiente y que pueden proveer los servicios que la poblaci\u00f3n necesita hemos hecho un diagn\u00f3stico a lo largo del primer a\u00f1o muy detenido en donde hemos identificado como ya se ha dicho desde hospitales abandonados hospitales nunca construidos hospitales con deficiencias en su estructura fundamental o tambi\u00e9n unidades de salud que est\u00e1n en procesos por ejemplo de litigio por el uso de la tierra todo eso nos llev\u00f3 a un plan maestro que se representa aqu\u00ed en donde tenemos la posibilidad y lo haremos de remodelar o ampliar infraestructura no entrar en los detalles est\u00e1 aqu\u00ed en la diapositiva pero vean ustedes los totales tenemos para 2020 m\u00e1s de 5000 centros de salud y 700 hospitales que van a ser sujetos de este de reparaci\u00f3n y el arquitecto carlos s\u00e1nchez haya presente est\u00e1 encomendado a dar seguimiento a esto al a\u00f1o siguiente tendremos 387 centros de salud 600 17 hospitales y finalmente en 2020 tendremos 460 centros de salud de 440 hospitales que estar\u00e1n en alg\u00fan proceso de reacondicionamiento ampliaci\u00f3n o remodelaci\u00f3n eventualmente tambi\u00e9n en algunos casos construcci\u00f3n y esto es sin contar lo que por su parte tambi\u00e9n har\u00e1 el inss para la poblaci\u00f3n asegurada en bienestar en donde estaremos anunciando distintos elementos de obra tambi\u00e9n de acondicionamiento ampliaci\u00f3n o construcci\u00f3n la segunda encomienda que tiene el instituto de salud para el bienestar es la basificaci\u00f3n del personal que lleva hasta 10 o 12 a\u00f1os trabajando por contratos temporales esto queremos tambi\u00e9n dejarlo claro atiende a tres necesidades la primera es tener un sistema de salud eficiente que garantice los servicios de salud para la poblaci\u00f3n no asegurada lo segundo es que clint es un elemento de estabilidad para el sistema en la medida que el personal se sienta comprometido con la instituci\u00f3n cuando la instituci\u00f3n le respalda y le cobija y lo tercero es un elemento esencial de justicia laboral no podemos tener el elementos que est\u00e1n contratados de manera irregular y cuya econom\u00eda para ellos para sus familias est\u00e1 afectada por esta inestabilidad estamos comprometidos con la justicia social y la justicia laboral como pueden ver ustedes aqu\u00ed no se trata s\u00f3lo de personal auxiliar o personal de apoyo es personal sustantivo tanto en el \u00e1rea m\u00e9dica como el \u00e1rea para m\u00e9dica como en el \u00e1rea administra un total de 86 mil 368 trabajadoras y trabajadores van a ser basificados esto ocurrir\u00e1 en un proceso gradual la siguiente por favor m\u00e1s o menos en los 5 a\u00f1os que nos quedan de este ejercicio de gobierno un quinto de la base trabajadora o de la poblaci\u00f3n trabajadora ser\u00e1 basificado regularizada a lo largo de cada a\u00f1o los criterios est\u00e1n establecidos y se basan en la antig\u00fcedad la capacidad la responsabilidad y lealtad institucional y ser\u00e1n considerados para la basificaci\u00f3n en el primer a\u00f1o 2020 m\u00e1s de 17 mil trabajadoras y trabajadores ser\u00e1n regularizados por en institutos de salud para el bienestar la siguiente es la tercera encomienda que es garantizar que exista los equipos m\u00e9dicos en todos los rincones del pa\u00eds hasta 20% de las plazas de los equipos m\u00e9dicos y esto es m\u00e9dicos enfermeras odont\u00f3logos psic\u00f3logos etc\u00e9tera est\u00e1n vacantes est\u00e1n desiertas y esto ocurre mayormente para los territorios donde existe la poblaci\u00f3n con mayores necesidades la poblaci\u00f3n m\u00e1s carente de servicios de sociales servicios del gobierno entonces hemos abierto como lo conocen ustedes el a\u00f1o pasado a finales una convocatoria para personal m\u00e9dico que pudiera tener la voluntad de servir a la patria de servir al pueblo de servir a la gente y hemos tenido una respuesta extremadamente positiva m\u00e1s de 38 mil solicitudes de empleo con las reglas que pusimos que se trata de que se comprometan con mantenerse de manera estable en las comunidades sobre todo m\u00e1s apartadas y que puedan dar este servicio con calidad y con responsabilidad y sentido social el enfoque es de la medicina social de la medicina la siguiente por favor queremos siempre que sepan que nosotros estamos atentos y damos la cara y que nos pueden identificar como personas con un compromiso con ustedes con la poblaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1n los nombres de las cuatro personas de lin xavi aqu\u00ed presentes despu\u00e9s del maestro ferrer en el lado izquierdo que tienen responsabilidades espec\u00edficas en las cuatro encomiendas que acabo de mencionar y ah\u00ed est\u00e1n sus datos para que los puedan identificar y contactar en caso de que haya una inquietud es particular de sus encomiendas sin olvidar el 800 7 67 85 27 tambi\u00e9n el link es la siguiente por favor como hemos dicho el link el instituto mexicano seguro social tambi\u00e9n est\u00e1 comprometido en su rama bienestar con la poblaci\u00f3n no asegurada y uno de los elementos que tienen bienestar y que lo est\u00e1 trabajando muy bien es el poder garantizar el monitoreo del abasto de los insumos para la salud para muestra un bot\u00f3n en esta tabla vemos que m\u00e1s del 98 casi 99 por ciento de las recetas que se emiten en los hospitales rurales las unidades m\u00e9dicas rurales las algunas de las unidades m\u00e9dicas urbanas del imms bienestar se garantiza su abastecimiento directo con insumos gratuitos medicamentos para la poblaci\u00f3n no asegura la siguiente asimismo en materia de equipos una de las carencias identificadas fue la necesidad de ambulancias y ya se ha arrancado con las primeras 20 ambulancias que se entregaron en la primera semana de enero para los hospitales rurales de bienestar para un total de 80 en las primeras 20 ambulancias ya llegaron ya se entregaron y se ir\u00e1n entregando en las pr\u00f3ximas semanas las que siguen termin\u00f3 en conclusi\u00f3n este empuje a el derecho de la protecci\u00f3n de la salud est\u00e1 bien articulado trabajamos juntos todo el sector salud trabajamos por la salud y el bienestar y estamos atendiendo directamente el mandato constitucional de garantizar la protecci\u00f3n de la salud que es un derecho humano es un derecho de todos y lo vamos a garantizar para toda la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n no asegurada es la que ha tenido las carencias m\u00e1s grandes y por eso estamos destinando al instituto de salud para el bienestar a que coordine la atenci\u00f3n para toda la poblaci\u00f3n no asegura gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:36.950337"
}