{
    "video_id": "xmcLRJVufO0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xmcLRJVufO0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARh_ICgoNDAP&rs=AOn4CLDf03Eb0zLhHzYu2gcI82QRYWWoiQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xmcLRJVufO0",
    "video_title": "Sesi\u00f3n plenaria del Encuentro Palenque: por una vecindad fraterna y con bienestar",
    "video_length_seconds": 9416,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 0.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "iniciar nos",
            "start": 2.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 4.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh tenerles",
            "start": 7.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Esta es la casa de ustedes",
            "start": 10.799,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh nos da mucho gusto que",
            "start": 17.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed con",
            "start": 20.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros Gustavo",
            "start": 23.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Petro",
            "start": 26.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente de Colombia",
            "start": 27.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el presidente de Cuba Miguel D\u00edaz canel",
            "start": 32.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 35.879,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a la presidenta de Honduras",
            "start": 39.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fomara",
            "start": 43.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Castro presidente de Venezuela Nicol\u00e1s",
            "start": 45.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "maduro y el Primer Ministro de la",
            "start": 50.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de Hait\u00ed Ariel",
            "start": 53.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "H tambi\u00e9n nos",
            "start": 57.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la vicepresidenta de Costa",
            "start": 61.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Rica Mari",
            "start": 65.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Denise",
            "start": 67.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muni nos acompa\u00f1a",
            "start": 70.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el vicepresidente de la Rep\u00fablica del",
            "start": 73.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Salvador F\u00e9lix Augusto",
            "start": 76.84,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "ooa el viceprimer ministro de Belice",
            "start": 80.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cordel",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ministra de relaciones",
            "start": 94.759,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "exteriores de Panam\u00e1",
            "start": 97.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hana",
            "start": 99.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenguel nos acompa\u00f1a el representante de",
            "start": 102.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica de Guatemala Cristian",
            "start": 106.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Espinoza y bueno",
            "start": 110.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 115.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 117.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de todos estos pa\u00edses hermanos",
            "start": 118.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en servidores p\u00fablicos",
            "start": 124.24,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos y tambi\u00e9n",
            "start": 127.52,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 130.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "participan en esta importante",
            "start": 132.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n la gobernadora de",
            "start": 136.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Campeche que es un",
            "start": 139.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estado del sureste tambi\u00e9n dimit trofe",
            "start": 141.64,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "con Guatemala",
            "start": 147.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 150.959,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 151.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el gobernador de Tabasco Carlos Merino",
            "start": 153.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un estado",
            "start": 159.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe con",
            "start": 161.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 165.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con nosotros rutilio Escand\u00f3n que",
            "start": 167.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es el gobernador de Chiapas el",
            "start": 171.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n aqu\u00ed estamos en Palenque",
            "start": 175.4,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Chiapas y \u00e9l es el gobernador de este",
            "start": 178.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estado nos",
            "start": 182.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el gobernador del estado de",
            "start": 185.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 187.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hluas",
            "start": 189.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda y nos acompa\u00f1a eh Tambi\u00e9n Salom\u00f3n",
            "start": 191.48,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "Jara que es el gobernador de el estado",
            "start": 198.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 202.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y miembros",
            "start": 203.4,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 207.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gabinete de",
            "start": 210.959,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierno para nosotros es fundamental",
            "start": 213.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n este",
            "start": 217.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 220.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que le llamamos por una vecindad",
            "start": 223.36,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "fraterna y con",
            "start": 228.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bienestar es muy",
            "start": 231.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 235.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque necesitamos unirnos",
            "start": 236.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sumar esfuerzos",
            "start": 240.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "voluntades",
            "start": 243.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "recursos para atender el fen\u00f3meno",
            "start": 245.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "migratorio tenemos",
            "start": 252.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 255.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 258.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es un asunto",
            "start": 261.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "humanitario de primer",
            "start": 265.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se origina por la falta de",
            "start": 272.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "oportunidades como todos",
            "start": 274.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sabemos por la falta de oportunidades de",
            "start": 278.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empleo por la falta de",
            "start": 282.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 285.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 287.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 288.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bloqueos y decisiones que se",
            "start": 290.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "toman desde el",
            "start": 294.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extranjero que llevan como",
            "start": 297.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 300.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en en causar la",
            "start": 305.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n al interior de los pa\u00edses en",
            "start": 308.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "contra de los",
            "start": 313.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobiernos legal leg\u00edtimamente",
            "start": 316.32,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "constituidos son actos",
            "start": 321.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "injerencistas pero muy",
            "start": 326.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "crueles",
            "start": 332.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "inhumanos porque son los pueblos los que",
            "start": 335.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sufren por",
            "start": 341.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 343.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represalias y tenemos que",
            "start": 348.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ayudarnos para atender las causas",
            "start": 351.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 356.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "El fen\u00f3meno",
            "start": 358.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "migratorio estamos eh en los \u00faltimos",
            "start": 360.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiempos presenciando un incremento",
            "start": 364.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "considerable en los flujos",
            "start": 368.52,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "migratorios y como saben ustedes nuestro",
            "start": 372.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 379.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 381.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "receptor de muchos",
            "start": 383.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "migrantes pasan por todo nuestro",
            "start": 386.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "territori",
            "start": 389.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se internan por la frontera sur y",
            "start": 391.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quieren llegar a la frontera",
            "start": 394.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "norte nosotros cuidamos a los",
            "start": 398.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "migrantes sin",
            "start": 404.479,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "embargo son muchos los riesgos en la",
            "start": 407.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "traves\u00eda hacia el",
            "start": 411.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 415.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hay traficantes de",
            "start": 417.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 420.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay delincuencia",
            "start": 423.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 426.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 428.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secuestra",
            "start": 430.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que elimina",
            "start": 435.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "migrantes y",
            "start": 440.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchos",
            "start": 444.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "accidentes de",
            "start": 447.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de",
            "start": 452.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transportes constantemente se",
            "start": 457.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Lamentablemente produciendo",
            "start": 460.44,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "volcaduras de camionetas con",
            "start": 463.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 468.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afix en las cajas de",
            "start": 470.84,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ilers",
            "start": 475.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y la vida muchos",
            "start": 478.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "migrantes nosotros",
            "start": 483.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 486.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Buscar opciones",
            "start": 489.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "alternativas con ustedes hacerlo de",
            "start": 492.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 495.479,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 497.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos avanzado con el gobierno de",
            "start": 499.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sin",
            "start": 502.36,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "embargo no lo suficiente",
            "start": 506.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 514.599,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 516.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "animan no se atreven a ir al",
            "start": 518.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 524.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del presidente",
            "start": 527.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Kennedy no hay ning\u00fan",
            "start": 532.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "programa de el gobierno Estados",
            "start": 535.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Unidos para beneficiar a los pueblos de",
            "start": 540.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 543.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Caribe es much\u00edsimo m\u00e1s el recurso que",
            "start": 548.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "destinan al armamentismo",
            "start": 554.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para Las",
            "start": 557.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guerras que lo",
            "start": 559.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 562.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "destina a la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 564.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollo a la b\u00fasqueda del bienestar",
            "start": 567.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 569.839,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pueblos a pesar de que",
            "start": 572.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sabemos que la paz la tranquilidad son",
            "start": 575.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "frutos de la",
            "start": 579.32,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "justicia sin embargo",
            "start": 584.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos buscando",
            "start": 587.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "convencerlos de que hay que participar",
            "start": 589.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "juntos se avanza lento pero no vamos",
            "start": 595.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a desistir Vamos a continuar",
            "start": 599.839,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "eh planteando este tema con el gobierno",
            "start": 604.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 610.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Unidos pero no",
            "start": 612.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "podemos quedarnos",
            "start": 615.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esperando a",
            "start": 618.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que se tomen",
            "start": 621.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "iniciativas de",
            "start": 624.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fondo desde el gobierno Estados Unidos",
            "start": 627.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que actuar y podemos",
            "start": 629.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacerlo nos podemos ayudar",
            "start": 633.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mutuamente",
            "start": 636.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh Ese es el prop\u00f3sito de esta",
            "start": 639.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n poneros de acuerdo para trabajar",
            "start": 644.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 648.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que cuenten con nuestro apoyo nuestra",
            "start": 650.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en todo",
            "start": 656.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de las",
            "start": 660.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "causas ya estamos ayudando",
            "start": 664.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "apoyando actuando de manera solidaria",
            "start": 669.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con algunos",
            "start": 672.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se est\u00e1",
            "start": 675.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aplicando eh un",
            "start": 680.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "programa en Centroam\u00e9rica y en el Caribe",
            "start": 683.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "para la siembra de \u00e1rboles que llamamos",
            "start": 688.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 691.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vida y en Honduras en El",
            "start": 692.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Salvador donde se est\u00e1 aplicando ese",
            "start": 697.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa hemos hecho",
            "start": 700.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "evaluaciones y se ha",
            "start": 703.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "demostrado que",
            "start": 705.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh los que ten\u00edan intenciones de emigrar",
            "start": 709.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se quedan en sus lugares de origen",
            "start": 713.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque nadie abandona a su pueblo por",
            "start": 717.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "gusto lo hacen por",
            "start": 721.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "necesidad ya tenemos nosotros",
            "start": 725.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "evaluaciones de que donde se aplica el",
            "start": 728.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida que",
            "start": 730.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 733.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en darles un",
            "start": 734.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apoyo a los campesinos sean ejidatarios",
            "start": 737.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comuneros peque\u00f1os propietarios para que",
            "start": 741.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultiven sus",
            "start": 744.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tierras para que siembren \u00e1rboles",
            "start": 747.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 750.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "maderes se",
            "start": 751.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quedan Y ese",
            "start": 754.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "programa lo estamos impulsando nosotros",
            "start": 758.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo",
            "start": 762.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh respaldando apoyando con los recursos",
            "start": 765.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que se",
            "start": 769.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesiten para",
            "start": 772.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que tengamos una idea Este programa en",
            "start": 774.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 777.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh beneficia a",
            "start": 779.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "450.000",
            "start": 786.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "campesinos Sembradores que mes con mes",
            "start": 788.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reciben un",
            "start": 792.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jordal equivalente a un salario",
            "start": 794.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo ya estamos",
            "start": 798.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "e trabajando en un mill\u00f3n de",
            "start": 803.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas estamos",
            "start": 807.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "1000 millones de",
            "start": 811.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles es el programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 813.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del",
            "start": 816.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo se est\u00e1n destinando 10000 millones",
            "start": 817.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 821.959,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y este programa lo",
            "start": 824.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "estamos haciendo extensivo a pa\u00edses",
            "start": 829.079,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hermanos vecinos con el prop\u00f3sito de",
            "start": 833.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ayudar a",
            "start": 837.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "temperar el problema la crisis",
            "start": 840.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "migratoria lo mismo otro programa que se",
            "start": 844.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando que tiene que ver con los",
            "start": 848.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se llama j\u00f3venes",
            "start": 850.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 852.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "futuro tambi\u00e9n se les paga un salario",
            "start": 854.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y se les da trabajo como",
            "start": 858.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas en",
            "start": 863.199,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comercios",
            "start": 867.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en actividades",
            "start": 870.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "productivas se les",
            "start": 873.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dan estos apoyos un",
            "start": 876.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en el caso de nuestro pa\u00eds han",
            "start": 880.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "recibido este programa 2 millones 600000",
            "start": 883.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 889.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y como resultado el 60 por de los que",
            "start": 890.639,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "participan en este programa",
            "start": 895.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya no son enganchados por la",
            "start": 899.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "delincuencia porque tienen esta",
            "start": 903.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n el 60",
            "start": 907.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por es contratado en las mismas empresas",
            "start": 909.639,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en donde se formaron en las mismas",
            "start": 913.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 917.16,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "productivas eso tambi\u00e9n lo estamos",
            "start": 920.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "haciendo en algunos pa\u00edses de",
            "start": 922.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe y muchas otras",
            "start": 925.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cosas que podemos",
            "start": 928.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 929.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aportar con el",
            "start": 932.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bloqueo a veces",
            "start": 935.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh se deja sin",
            "start": 937.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alimentos a los",
            "start": 940.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblos as\u00ed eh",
            "start": 944.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de cruda es la",
            "start": 947.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "realidad dejar sin posibilidad de",
            "start": 951.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comida a los pueblos",
            "start": 956.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 959.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sin combustible sin energ\u00eda",
            "start": 961.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica inmovilizar a la",
            "start": 966.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 971.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos decidido",
            "start": 974.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 977.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estas",
            "start": 979.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 983.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y que ojal\u00e1 esta",
            "start": 985.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n logremos",
            "start": 989.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compromisos concretos que no sea una",
            "start": 993.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 996.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de protocolo y de",
            "start": 998.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ceremonial sino que logremos",
            "start": 1001.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 1004.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acuerdos muy espec\u00edficos y",
            "start": 1006.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh ustedes son bienvenidos son nuestros",
            "start": 1012.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "hermanos nuestra hermana jovara",
            "start": 1017.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 1020.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace poco estuve en Colombia y en",
            "start": 1022.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Chile yo no sab\u00eda",
            "start": 1027.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1nta eh",
            "start": 1031.959,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "afinidad Cu\u00e1nta fraternidad",
            "start": 1035.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda o qu\u00e9 profunda era la",
            "start": 1039.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fraternidad entre el pueblo colombiano y",
            "start": 1043.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano como con el pueblo",
            "start": 1045.439,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "venezolano con el pueblo cubano con",
            "start": 1049.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1052.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Hondure\u00f1o con el pueblo haitiano da",
            "start": 1053.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el Primer",
            "start": 1056.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Ministro porque Hait\u00ed merece una",
            "start": 1058.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial no",
            "start": 1062.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "olvidar que el libertador",
            "start": 1065.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar se refugi\u00f3 y fue protegido en",
            "start": 1069.36,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed cuando buscaba liberar a nuestra",
            "start": 1073.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Bueno pero no sab\u00eda yo qu\u00e9 tan profundo",
            "start": 1080.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "era el afecto",
            "start": 1085.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en los colombianos por los mexicanos",
            "start": 1088.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hasta que Gustavo me",
            "start": 1092.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 de que los intelectuales de",
            "start": 1095.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "izquierda de",
            "start": 1099.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan",
            "start": 1100.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 1104.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda de Colombia",
            "start": 1106.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inglesa pero el pueblo de Colombia se",
            "start": 1111.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sent\u00eda mexicano se siente mexicano",
            "start": 1114.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1118.159,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1119.29,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1127.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "excelencias r\u00e1pidamente quisi\u00e9ramos",
            "start": 1131.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "convocarlos a esta discusi\u00f3n hemos",
            "start": 1133.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "preparado un documento",
            "start": 1137.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer queridos jefes de estado Ayer",
            "start": 1138.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n con sus cancilleres",
            "start": 1141.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para poder acordar precisamente acciones",
            "start": 1143.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en esta direcci\u00f3n pero creo que",
            "start": 1146.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "escucharlos a ustedes hoy d\u00eda es",
            "start": 1147.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para tener Claridad si",
            "start": 1149.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vamos por el buen camino o qu\u00e9 tenemos",
            "start": 1152.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que hacer Much\u00edsimas",
            "start": 1154.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1160.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias Bueno si me permiten vamos a dar",
            "start": 1166.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la palabra se\u00f1or presidente",
            "start": 1169.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh Gustavo",
            "start": 1171.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Petro hablar de primera no es tan",
            "start": 1175.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1178.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "El Bueno un saludo Aqu\u00ed a todos los",
            "start": 1180.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "jefes de estado pres present ministros",
            "start": 1183.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ministras cancilleres y",
            "start": 1186.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "delegaciones que participan en este",
            "start": 1188.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encuentro en este lugar tan",
            "start": 1190.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hermoso y simb\u00f3lico para el pueblo",
            "start": 1191.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "latinoamericano y el",
            "start": 1195.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Caribe Porque",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se demuestra el nacimiento de lo",
            "start": 1199.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que es la",
            "start": 1202.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que yo no ya amar\u00eda tanto",
            "start": 1203.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "latinoamericana sino",
            "start": 1206.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "americana demostrando que aqu\u00ed hay una",
            "start": 1211.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia previa la",
            "start": 1213.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "conquista historia que ojal\u00e1 cada vez",
            "start": 1215.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueda ser m\u00e1s visibles y darnos la",
            "start": 1221.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fuerza ahora como gobernantes de enorme",
            "start": 1223.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de concentrar esa historia antigua sobre",
            "start": 1228.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nosotros mismos en los tiempos",
            "start": 1230.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos tiempos contempor\u00e1neos",
            "start": 1234.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que y tengo que decirles",
            "start": 1238.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no estuve muy de acuerdo en que la",
            "start": 1241.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n se",
            "start": 1243.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "silenciara el tema que hoy es el",
            "start": 1246.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "centro de la atenci\u00f3n mundial que nos",
            "start": 1250.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a sobre todo alrededor de este",
            "start": 1254.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problema que vamos a tocar no est\u00e1",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aislado lo que est\u00e1 aconteciendo en",
            "start": 1260.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Palestina con lo que acontece en los",
            "start": 1262.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "flujos migratorios del mundo El \u00c9xodo le",
            "start": 1265.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "llaman El \u00c9xodo encre chendo",
            "start": 1268.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el si uno se silencia dice una frase que",
            "start": 1275.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 en una de las manifestaciones",
            "start": 1279.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en Turqu\u00eda uno se silencia ante los",
            "start": 1281.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os cuando",
            "start": 1284.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "duermen cuando los",
            "start": 1287.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "matan y estamos ante un hroes H\u00e9roes",
            "start": 1289.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos que est\u00e1 matando cada 15",
            "start": 1293.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "minutos un ni\u00f1o",
            "start": 1297.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "palestino tray\u00e9ndonos el recuerdo y la",
            "start": 1299.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "realidad de que no estamos viviendo en",
            "start": 1304.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "un mundo con un derecho internacional",
            "start": 1307.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "organizado cuyas reglas pudieran",
            "start": 1312.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "servirnos para la convivencia y la",
            "start": 1315.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n sino que estamos ante la",
            "start": 1319.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n yo le llamo",
            "start": 1321.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "1936 pero global",
            "start": 1324.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1933 pero",
            "start": 1327.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "global 1933 fue el a\u00f1o que se uni\u00f3",
            "start": 1328.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Hitler al poder en",
            "start": 1332.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Alemania lo que estamos observando como",
            "start": 1334.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "si la historia se repitiese es de nuevo",
            "start": 1337.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un genocidio de nuevo un campo de",
            "start": 1340.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de nuevo un orden",
            "start": 1342.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "internacional que como el",
            "start": 1345.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 a",
            "start": 1348.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Hitler porque es que lo primero que",
            "start": 1350.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sucede en ese",
            "start": 1353.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1933 es la permisibilidad Europea de",
            "start": 1355.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1359.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Hitler lo estamos observando escala",
            "start": 1360.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mundial A nosotros nos",
            "start": 1364.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invitaron all\u00e1 a Europa alcentro celac",
            "start": 1367.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n",
            "start": 1370.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Europea para",
            "start": 1372.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hoy me pregunte dec\u00edan que iba a dar",
            "start": 1374.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la gran Alianza Europa Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1379.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos valores que compartir",
            "start": 1381.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dijeron el primer un poco azote a eso",
            "start": 1385.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "era que quer\u00edan que antes que nada",
            "start": 1388.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "firmamos una declaraci\u00f3n de apoyo a la",
            "start": 1389.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea sobre la guerra Ucrania",
            "start": 1391.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes que incluso Se demor\u00f3",
            "start": 1395.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho el la firma de la declaraci\u00f3n por",
            "start": 1398.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 1402.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 era si despu\u00e9s iban a",
            "start": 1403.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aplaudir la invasi\u00f3n de un territorio",
            "start": 1407.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como Palestina y",
            "start": 1409.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aplaudir Y silenciarse ante los muertos",
            "start": 1412.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os las muertes de los ni\u00f1os y",
            "start": 1415.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1418.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as nosotros tambi\u00e9n nos",
            "start": 1420.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "silenciamos o marcamos una",
            "start": 1423.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "diferenciaci\u00f3n que empiece porque",
            "start": 1426.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reivindicamos un orden jur\u00eddico y un",
            "start": 1431.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "derecho internacional que es un derecho",
            "start": 1434.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de gentes que si no lo",
            "start": 1436.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reivindicamos va a ser eso que estamos",
            "start": 1439.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viendo en Palestina y ahora lo explico",
            "start": 1442.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "lo que va a convertirse en la pol\u00edtica",
            "start": 1445.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de tratamiento de la migraci\u00f3n hacia",
            "start": 1449.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "delante que ya estamos viendo su alguo y",
            "start": 1451.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y trato digamos yo a veces hablo mucho",
            "start": 1455.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero trato de",
            "start": 1459.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "explicar el planteamiento respecto",
            "start": 1461.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso a la",
            "start": 1463.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n aqu\u00ed las causas de la",
            "start": 1466.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n m\u00e1s o menos son claras se han",
            "start": 1468.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "explicado ya por parte de M\u00e9xico",
            "start": 1471.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "indudablemente la",
            "start": 1473.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pobreza no hay mucho que explicar",
            "start": 1475.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alrededor de ello la pobreza es la",
            "start": 1478.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principal causa de la migraci\u00f3n y del",
            "start": 1480.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo los",
            "start": 1484.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bloqueos pol\u00edticos el pueblo palestino",
            "start": 1485.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un pueblo bloqueado aqu\u00ed hay un pueblo",
            "start": 1489.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "venezolano bloqueado que hay un pueblo",
            "start": 1492.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cubano bloqueado hay unos bloqueos no",
            "start": 1494.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtic pero de",
            "start": 1497.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "facto Hait\u00ed es un pueblo que se",
            "start": 1499.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bloquea la pol\u00edtica antidrogas que no se",
            "start": 1505.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "menciona en la",
            "start": 1508.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n Porque si ocultamos un poco",
            "start": 1510.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lo que pasa en la migraci\u00f3n haitiana o",
            "start": 1513.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n haitiana y disc\u00falpeme que",
            "start": 1516.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "me meta en algo que Quiero aprender o lo",
            "start": 1519.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo en Ecuador que es",
            "start": 1523.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o para los colombianos porque para",
            "start": 1525.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros Ecuador era un remanso de paz",
            "start": 1527.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s violencia que",
            "start": 1529.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Colombia las estad\u00edsticas de la",
            "start": 1531.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n por el tap\u00f3n del darien el",
            "start": 1534.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tap\u00f3n del darien es una",
            "start": 1536.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "selva digamos hermosa por la",
            "start": 1539.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "biodiversidad pero ajena al ser humano",
            "start": 1544.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ni la guerrilla colombiana se estableci\u00f3",
            "start": 1547.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el tap\u00f3n de",
            "start": 1550.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "t\u00ed despu\u00e9s de 60 a\u00f1os de luchas en las",
            "start": 1552.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "monta\u00f1as y en las selvas",
            "start": 1556.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el tap\u00f3n del darian",
            "start": 1559.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s por ah\u00ed est\u00e1 pasando va a pasar",
            "start": 1561.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o medio mill\u00f3n de",
            "start": 1564.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas hasta es y el a\u00f1o entrante va a",
            "start": 1566.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasar un mill\u00f3n de",
            "start": 1569.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "personas hacia M\u00e9xico Centroam\u00e9rica va",
            "start": 1573.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "arrastrando Ese es el \u00c9xodo va",
            "start": 1577.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "arrastrando",
            "start": 1578.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en queriendo entrar a Estados",
            "start": 1580.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Unidos los datos hasta ahora del tap\u00f3n",
            "start": 1583.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del darien m\u00e1s o menos son",
            "start": 1585.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "375,000 personas que han pasado a la",
            "start": 1589.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fecha de",
            "start": 1592.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 1594.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "238,000 son venezolanos la inmensa",
            "start": 1596.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son venezolanos que ya hab\u00edan",
            "start": 1599.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasado por Colombia y se hab\u00edan",
            "start": 1602.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuido en Am\u00e9rica del Sur Y ahora",
            "start": 1604.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "van rumbo al",
            "start": 1607.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 1609.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "46300",
            "start": 1611.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos que es una es un dato",
            "start": 1614.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "extraordinario digamos para Ecuador",
            "start": 1618.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "42.263",
            "start": 1623.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "haitianos que ya se hab\u00edan repartido por",
            "start": 1625.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo el sur de Suram\u00e9rica y van hacia el",
            "start": 1628.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 1630.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ahora 19000 200000",
            "start": 1631.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "chinos 11200 son colombianos y sabedores",
            "start": 1636.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del problema que hay en el tap\u00f3n del",
            "start": 1642.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Dari tienen m\u00e1s facilidad de irse por",
            "start": 1643.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "otras rutas",
            "start": 1645.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "diferentes ah\u00ed hay unas crisis en esos",
            "start": 1648.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses provocadas",
            "start": 1652.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas provocadas yo dir\u00eda",
            "start": 1655.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todas Si queremos disminuir este flujo",
            "start": 1658.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que toca porque ah\u00ed en ese tap\u00f3n del",
            "start": 1661.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "darien gobierna la",
            "start": 1665.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mafia el clan del Golfo le dicen hicimos",
            "start": 1669.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n de inteligencia aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1673.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la persona encargada",
            "start": 1675.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tratando de mover informantes En toda la",
            "start": 1680.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cadena del \u00c9xodo desde la Patagonia H",
            "start": 1683.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrar a los Estados",
            "start": 1685.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos mirando C\u00f3mo era el mecanismo",
            "start": 1689.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diario y cotidiano en que las personas",
            "start": 1692.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues constru\u00edan su",
            "start": 1695.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo y encontramos que en todos los",
            "start": 1697.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses desde la Patagonia hasta dentro",
            "start": 1701.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos hay mafias que se",
            "start": 1703.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "han coordinado en forma de redes para",
            "start": 1707.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "extraer recursos econ\u00f3micos del",
            "start": 1711.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo no son los causantes del \u00c9xodo",
            "start": 1714.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Aunque eso ser\u00eda una",
            "start": 1718.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis",
            "start": 1721.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero ganan y por tanto necesitan que",
            "start": 1723.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cada estimulan El",
            "start": 1726.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo Aqu\u00ed hay una primera medida",
            "start": 1729.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "represiva eso se llama trata de personas",
            "start": 1732.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la las legislaciones nuestras en toda",
            "start": 1736.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina ese Deber\u00eda ser uno de",
            "start": 1739.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "los delitos m\u00e1s castigables",
            "start": 1742.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sacar beneficio econ\u00f3mico de",
            "start": 1746.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo pero aqu\u00ed hay que diferenciar esto",
            "start": 1750.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien porque obviamente cualquier persona",
            "start": 1753.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que ponga un restaurante por ah\u00ed para",
            "start": 1755.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Caminantes pues no va a ser el",
            "start": 1757.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "delincuente pero tenemos que unificar",
            "start": 1760.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1762.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n represiva en torno a la",
            "start": 1763.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "trata de personas a la exacci\u00f3n",
            "start": 1766.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica diferenci\u00e1ndonos de la",
            "start": 1770.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del Norte y aqu\u00ed viene mi el",
            "start": 1772.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "problema que quiero plantear digamos con",
            "start": 1775.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exactitud",
            "start": 1777.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 Es que la pol\u00edtica del Norte cada",
            "start": 1779.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s es el rechazo profundo del",
            "start": 1782.399,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo una pol\u00edtica racista por eso",
            "start": 1787.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Palestina tiene tanta importancia para",
            "start": 1791.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "alumbrarnos el inmediato futuro para",
            "start": 1794.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1796.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que no no van a matar solo los ni\u00f1os",
            "start": 1798.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "palestinos sino que van a defender su",
            "start": 1801.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "modus de",
            "start": 1804.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vida como le quieran Llamar que es",
            "start": 1805.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "blanco que es",
            "start": 1809.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ario que est\u00e1 basado en altos niveles de",
            "start": 1811.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "consumo como todos ustedes saben que hoy",
            "start": 1815.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1819.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consumo que se construye sobre la muerte",
            "start": 1820.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1823.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s porque es lo que provoca la crisis",
            "start": 1824.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica",
            "start": 1826.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es decir el consumo blanco aro del Norte",
            "start": 1828.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acerc\u00e1ndonos a la extinci\u00f3n de la",
            "start": 1832.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "humanidad a trav\u00e9s de la crisis",
            "start": 1834.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica no voy a explicar eso aqu\u00ed",
            "start": 1836.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "otro el cambio qu\u00edmico en la atm\u00f3sfera y",
            "start": 1840.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese cambio qu\u00edmico en la atm\u00f3sfera",
            "start": 1843.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estimula El",
            "start": 1845.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo Entonces los problemas pol\u00edticos y",
            "start": 1847.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de inestabilidad de nuestros pa\u00edses que",
            "start": 1852.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ya arrojan una poblaci\u00f3n que va hacia",
            "start": 1856.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cada",
            "start": 1859.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vez crecer\u00e1n Pero por otro motivo que",
            "start": 1860.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la falta del agua con",
            "start": 1864.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la desertizaci\u00f3n por el empobrecimiento",
            "start": 1867.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera crisis",
            "start": 1869.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica que ser\u00e1 respondida por el",
            "start": 1872.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "norte como en Palestina quebrando el",
            "start": 1875.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1878.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "internacional no los van a invitar no",
            "start": 1880.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "les van a permitir la",
            "start": 1883.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entrada ametrallar",
            "start": 1885.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y usar\u00e1n campos de",
            "start": 1888.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n",
            "start": 1890.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Palestina Entonces nosotros c\u00f3mo",
            "start": 1893.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "respondemos he ah\u00ed el el tema a nosotros",
            "start": 1897.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se nos dice controlen los migrantes nos",
            "start": 1902.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a tratar de desplazar la tarea sucia",
            "start": 1905.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la frontera hacia las",
            "start": 1907.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestras nosotros tenemos que responder",
            "start": 1911.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "con otra",
            "start": 1913.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y esa pol\u00edtica uno tiene que",
            "start": 1914.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ver con un derecho internacional que",
            "start": 1917.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos que reivindicar y que hoy est\u00e1",
            "start": 1919.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quebrado",
            "start": 1922.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "completamente no existe derecho",
            "start": 1924.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internacional hoy por la Uni\u00f3n Europea y",
            "start": 1926.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el partido de gobierno en los Estados",
            "start": 1930.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos que entre otras est\u00e1 creando",
            "start": 1933.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aceleradamente las condiciones para que",
            "start": 1936.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la extrema derecha norteamericana",
            "start": 1937.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierne con lo cual la civilizaci\u00f3n",
            "start": 1940.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "humana queda en profundo peligro pero",
            "start": 1942.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que reivindicar un",
            "start": 1947.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1949.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "internacional luego dentro del derecho",
            "start": 1950.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internacional un derecho del migrante a",
            "start": 1953.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser tratado como ser",
            "start": 1957.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "humano un sujeto de derechos que se",
            "start": 1959.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llama el migrante lo cual en t\u00e9rminos",
            "start": 1962.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "concretos en nuestros pa\u00edses o en",
            "start": 1966.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Colombia significa por ejemplo que el",
            "start": 1968.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sitio del embudo de la migraci\u00f3n del sur",
            "start": 1971.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacia el norte en Colombia frontera con",
            "start": 1973.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 tiene que llenarse de centros de",
            "start": 1976.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n humanitaria y de ah\u00ed para",
            "start": 1978.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "adelante c\u00f3mo lo",
            "start": 1982.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "financiamos tenemos que hacer un",
            "start": 1986.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esfuerzo pero centros de atenci\u00f3n",
            "start": 1988.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comunitaria y humanitaria que no excluye",
            "start": 1991.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el que persigamos la trata de personas",
            "start": 1994.639,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los dos tendr\u00edamos que plantearlo siento",
            "start": 1997.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "as\u00ed no veo C\u00f3mo resolver los problemas",
            "start": 2002.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de inestabilidad democr\u00e1tica como la de",
            "start": 2005.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed y muchas subregiones incluidas",
            "start": 2007.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "varias de Colombia sino a partir de un",
            "start": 2010.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambio de pol\u00edtica",
            "start": 2013.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "antidrogas tema de otra conferencia lo",
            "start": 2015.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dejo Ah\u00ed simplemente planteado han",
            "start": 2017.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muerto un mill\u00f3n de latinoamericanos por",
            "start": 2019.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la guerra contra las drogas un mill\u00f3n",
            "start": 2021.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos han construido la zona m\u00e1s violenta",
            "start": 2024.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2026.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundo como lo discut\u00edamos con M\u00e9xico",
            "start": 2028.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Cali las zonas m\u00e1s violentas del",
            "start": 2031.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mundo las ciudades m\u00e1s violentas del",
            "start": 2034.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundo por una mala pol\u00edtica dentro de",
            "start": 2037.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos que hoy como un",
            "start": 2040.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Boomerang que la pol\u00edtica all\u00e1 se ha",
            "start": 2043.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vuelto un bumerang entonces bloquean a",
            "start": 2046.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Venezuela y miren las cifras de la",
            "start": 2048.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en el tap\u00f3n del",
            "start": 2049.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dariel Estados Unidos all\u00e1 entonces",
            "start": 2052.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intentan devolverlo en",
            "start": 2054.879,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aviones yo preferir\u00eda que Colombia",
            "start": 2056.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cogieran hacia Venezuela pero para que",
            "start": 2059.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de Colombia cogieran hacia Venezuela en",
            "start": 2061.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un corredor humanitario libre pues",
            "start": 2063.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Tendr\u00eda que haber un desbloqueo",
            "start": 2067.24,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Venezuela no hay otra manera cosa que",
            "start": 2068.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 2071.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va solucionar el 80% de la migraci\u00f3n del",
            "start": 2073.919,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tap\u00f3n del darien hoy por hoy implica",
            "start": 2077.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desbloquear",
            "start": 2081.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Venezuela implica una pol\u00edtica",
            "start": 2083.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "antidrogas",
            "start": 2085.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferente porque lo que pasa en Hait\u00ed se",
            "start": 2087.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "llama narcotr\u00e1fico colombiano y mexicano",
            "start": 2089.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora el narcotr\u00e1fico ya no tiene na",
            "start": 2094.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda el viejo Mars capital no",
            "start": 2098.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiene patria Entonces el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2100.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es un capital",
            "start": 2102.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "il\u00edcito es",
            "start": 2104.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "multinacional y arranca desde la",
            "start": 2108.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Patagonia hasta alasca e",
            "start": 2110.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "implica un plan marchal o llam\u00e9moslo m\u00e1s",
            "start": 2115.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos latinoamericanos una alianza",
            "start": 2118.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2121.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "progreso que me gustar\u00eda m\u00e1s ese t\u00e9rmino",
            "start": 2122.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque el plan marchal es",
            "start": 2125.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed y termino que ya me largu\u00e9 mucho",
            "start": 2129.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en la declaraci\u00f3n hay una",
            "start": 2132.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "frase un poco al margen que deber\u00eda ser",
            "start": 2135.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2138.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "central se llama energ\u00eda",
            "start": 2139.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "renovable cuando los los modernos",
            "start": 2142.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00edan que en los textos uno",
            "start": 2146.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pod\u00eda hacer an\u00e1lisis M\u00e1s all\u00e1 de lo que",
            "start": 2147.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dicen las frases pero dice m\u00e1s o menos",
            "start": 2149.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no tengo aqu\u00ed la declaraci\u00f3n se me",
            "start": 2153.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "refundi\u00f3 dice",
            "start": 2155.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh A ver si encuentro la encuentro as\u00ed",
            "start": 2157.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de rapidez seguridad energ\u00e9tica entre",
            "start": 2161.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "las acordamos cierto uno ta ta ta ta",
            "start": 2164.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "autosuficiencia sobreidad alimentaria",
            "start": 2168.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n",
            "start": 2171.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "del medio",
            "start": 2172.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ambiente seguridad energ\u00e9tica incluyendo",
            "start": 2174.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables Ese es el centro de",
            "start": 2177.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la alianza por el progreso las energ\u00edas",
            "start": 2179.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "renovables la alianza para el progreso",
            "start": 2182.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una alianza entre Estados Unidos y",
            "start": 2184.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2186.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de t\u00fa a t\u00fa no ellos todav\u00eda no pueden",
            "start": 2187.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reconocer el t\u00fa a t\u00fa en su pol\u00edtica",
            "start": 2191.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internacional una alianza para el",
            "start": 2194.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "progreso es que ellos tienen en este",
            "start": 2196.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "momento 600,000 millones de",
            "start": 2197.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para cambiar su matriz",
            "start": 2200.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de sucia",
            "start": 2203.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "limpia absolutamente necesario porque si",
            "start": 2205.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se acaba la humanidad tienen que",
            "start": 2207.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cerrar la chimenea de gases efecto",
            "start": 2211.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "invernadero eso se hace as\u00ed entre otras",
            "start": 2214.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cosas pero resulta que el potencial para",
            "start": 2217.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "generar energ\u00edas limpias est\u00e1",
            "start": 2220.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exactamente desde el r\u00edo blavo hasta el",
            "start": 2222.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sur sin no el desierto del Norte de",
            "start": 2225.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico c\u00f3mo qu\u00e9 potencial tiene y de ah\u00ed",
            "start": 2229.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 hacia el sur y ellos est\u00e1n",
            "start": 2232.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pensando si invertir las 600,000",
            "start": 2237.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares dentro de",
            "start": 2239.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ellos a unos costos inmensos porque no",
            "start": 2242.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen el mismo potencial de energ\u00edas",
            "start": 2245.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "limpias que el sur Pues ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2247.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acuerdo ah\u00ed est\u00e1 el acuerdo ese dinero",
            "start": 2251.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "fluye aqu\u00ed y ese dinero Aqu\u00ed se vuelve",
            "start": 2254.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lucha contra la pobreza se",
            "start": 2259.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "vuelve producci\u00f3n agricultura industria",
            "start": 2263.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se vuelve riqueza porque tambi\u00e9n dec\u00eda",
            "start": 2267.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el sabio alem\u00e1n la riqueza no es m\u00e1s",
            "start": 2271.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sino la producci\u00f3n o no",
            "start": 2274.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n entonces Si eso se vuelve",
            "start": 2277.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina el elemento",
            "start": 2280.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "causante de la migraci\u00f3n",
            "start": 2285.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "disminuye y si la base de eso es",
            "start": 2287.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precisamente una alianza para el",
            "start": 2290.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "progreso sobre la base de energ\u00eda limpia",
            "start": 2291.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de cuidar la selva amaz\u00f3nica etc\u00e9tera",
            "start": 2294.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso se vuelve que eliminamos la causa de",
            "start": 2297.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "riesgo mayor de la humanidad y por tanto",
            "start": 2301.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2305.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y entonces no hay necesidad de campos de",
            "start": 2307.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n no hay necesidad de",
            "start": 2310.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ametralladoras contra los migrantes no",
            "start": 2312.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay necesidad de extremas derechas en la",
            "start": 2314.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mentalidad de quienes est\u00e1n gobernando",
            "start": 2317.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea y los Estados Unidos",
            "start": 2320.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque y",
            "start": 2323.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "termino eso que estamos viendo en",
            "start": 2325.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Palestina C\u00f3mo el gobierno",
            "start": 2328.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 2331.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n por sus",
            "start": 2333.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pecados en la historia contra el pueblo",
            "start": 2335.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jud\u00edo est\u00e1 hoy aplaudiendo un campo de",
            "start": 2338.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n solo porque el que provoca",
            "start": 2342.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el campo de concentraci\u00f3n es israel\u00ed la",
            "start": 2346.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extrema derecha israel\u00ed porque la",
            "start": 2349.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo israel\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 2353.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "contra de eso",
            "start": 2354.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo el pueblo franc\u00e9s no el pueblo",
            "start": 2356.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el gobierno franc\u00e9s proh\u00edbe una bandera",
            "start": 2359.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde estall\u00f3 la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2364.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Francesa",
            "start": 2365.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo porque los pueblos se est\u00e1n alzando",
            "start": 2369.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es diferente Pero c\u00f3mo el gobierno",
            "start": 2372.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s hace eso c\u00f3mo la se\u00f1ora que",
            "start": 2374.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dirige la Uni\u00f3n",
            "start": 2377.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Europea es capaz de darle la mano un",
            "start": 2379.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "genocida y despu\u00e9s venir a ense\u00f1arnos",
            "start": 2386.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "derechos humanos Oh y",
            "start": 2388.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "democracia esa mentalidad que estamos",
            "start": 2393.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "viendo all\u00ed cambiando en los gobernantes",
            "start": 2395.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "europeos la derecha Europea de antes no",
            "start": 2398.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "har\u00eda ese abrupto hoy un se\u00f1or como",
            "start": 2403.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "chirat bueno no voy a hablar de",
            "start": 2407.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas ha cambiado la mentalidad de",
            "start": 2409.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los dirigentes en su mayor\u00eda europeos y",
            "start": 2412.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "norteamericanos y ha cambiado porque hay",
            "start": 2416.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una sociedad que ha cambiado la que vota",
            "start": 2419.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya la que tiene derecho al voto que no",
            "start": 2422.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es el imante que no tiene derecho al",
            "start": 2425.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voto tema que deber\u00edamos levantar como",
            "start": 2427.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una de nuestras propuestas no son los 75",
            "start": 2430.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "millones que han pasado Estados Unidos",
            "start": 2434.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos no tienen derecho al voto no hay",
            "start": 2436.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una democracia ah\u00ed hay unos parias a",
            "start": 2438.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos los quieren de obreros",
            "start": 2442.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero no de",
            "start": 2444.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electores Y entonces esa sociedad que",
            "start": 2446.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vota consumidora aras su",
            "start": 2450.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda quiere que nos den la tigos a",
            "start": 2453.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nosotros quiere que se pongan los campos",
            "start": 2457.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de concentraci\u00f3n quiere que haya bombas",
            "start": 2460.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra lo que atenta contra su",
            "start": 2463.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumo est\u00e1n destruyendo el orden",
            "start": 2466.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "internacional por eso la dirigencia ya",
            "start": 2469.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no es la misma dirigencia",
            "start": 2472.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica sino es un neofascismo",
            "start": 2476.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Y si ellos gobiernan al mundo el el",
            "start": 2482.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "enemigo de ellos Somos todos los que no",
            "start": 2486.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "somos ni consumidores ni blancos arios y",
            "start": 2490.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nos van a tratar igual que a Palestina",
            "start": 2495.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por eso silenciarse en esta declaraci\u00f3n",
            "start": 2499.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sobre Palestina me parece un suicidio",
            "start": 2501.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2504.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros escoger una piedra y darla caer",
            "start": 2505.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre nuestros propios pies la migraci\u00f3n",
            "start": 2508.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "va a va a ser tratada si no somos",
            "start": 2510.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "capaces de cambiar el mundo de hoy como",
            "start": 2513.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tratan a los palestinos Bueno gracias",
            "start": 2517.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2520.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "presidente tiene la palabra el",
            "start": 2523.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente Miguel D\u00edaz caner Muchas",
            "start": 2526.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias querido Andr\u00e9s Manuel estimado",
            "start": 2528.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jefe de estado y de gobierno presente",
            "start": 2531.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jefes de delegaciones e invitados",
            "start": 2534.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestras primeras palabras son",
            "start": 2536.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "precisamente para expresar una en\u00e9rgica",
            "start": 2538.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "condena al genocidio y a la ag\u00f3n que",
            "start": 2541.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ejecuta Israel contra el pueblo",
            "start": 2545.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "palestino la condena la despiadada",
            "start": 2548.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "masacre de personas indefensas que es",
            "start": 2551.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza para la humanidad y que",
            "start": 2554.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 2556.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cesar agradezco sinceramente al gobierno",
            "start": 2558.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y en especial a las",
            "start": 2561.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades del estado de Chiapas por la",
            "start": 2563.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "amable acogida en una cita Armada con la",
            "start": 2566.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prisa que demandan siempre las urgencias",
            "start": 2569.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y Nuevamente gracias amigo Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2573.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por iniciativa necesit\u00e1bamos en verdad",
            "start": 2576.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo regional encontrarnos y",
            "start": 2579.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "abordar con franqueza y realismo el",
            "start": 2583.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "drama de la migraci\u00f3n irregular que",
            "start": 2585.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas nos golpea con noticias",
            "start": 2588.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dolorosas porque solo de manera",
            "start": 2591.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "coordinada podr\u00edamos descifrar las",
            "start": 2594.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples causas y consecuencias del",
            "start": 2597.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "problema y solo as\u00ed lograremos avanzar",
            "start": 2598.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en sus posibles soluciones no hay otro",
            "start": 2601.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modo de enfrentar el incremento de los",
            "start": 2604.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "flujos migratorios",
            "start": 2607.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "irregulares de acuerdo con las cifras",
            "start": 2609.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas entre 2022 y lo que va de 2023",
            "start": 2611.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 millones de migrantes han",
            "start": 2616.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transitado irregularmente por los pa\u00edses",
            "start": 2618.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n que est\u00e1n en la ruta hacia",
            "start": 2620.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos son n\u00fameros nunca antes",
            "start": 2623.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vistos en general conocemos bien los",
            "start": 2626.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "factores que provocan este fen\u00f3meno pero",
            "start": 2629.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no sobra indagar en las principales",
            "start": 2632.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "motivaciones de nuestros conciudadanos",
            "start": 2635.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque nos corresponde a temperar el",
            "start": 2638.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "problema y mitigar sus efectos negativos",
            "start": 2640.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizando al mismo tiempo la",
            "start": 2643.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguridad de los",
            "start": 2646.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "migrantes aunque se pretenda imponer",
            "start": 2647.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otras versiones pol\u00edticamente motivadas",
            "start": 2650.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay una verdad",
            "start": 2653.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "insoslayable la causa fundamental de la",
            "start": 2654.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n irregular est\u00e1 en las",
            "start": 2657.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "condiciones socioecon\u00f3micas de los",
            "start": 2659.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de procedencia que se acent\u00faa",
            "start": 2661.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tras el impacto de la pandemia y la",
            "start": 2664.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n de los migrantes de asentarse",
            "start": 2666.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y trabajar en los Estados Unidos donde",
            "start": 2669.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las ofertas de Mercado laboral atraen a",
            "start": 2671.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quienes sue\u00f1an con un escenario",
            "start": 2675.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico m\u00e1s pr\u00f3spero que el de sus",
            "start": 2677.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entornos que no siempre se les cumplir",
            "start": 2679.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ese sue\u00f1o pueden mencionarse tambi\u00e9n los",
            "start": 2682.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lazos familiares y las vulnerabilidades",
            "start": 2685.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "asociadas al cambio",
            "start": 2688.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico ninguna de esas motivaciones",
            "start": 2690.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es ajena para Cuba sin embargo el",
            "start": 2692.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "potencial migratorio Cubano se ve",
            "start": 2696.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 2698.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estimulado de manera muy significativa",
            "start": 2699.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica de hostilidad del",
            "start": 2702.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gobierno de los Estados Unidos hacia",
            "start": 2704.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esta pol\u00edtica hostil que",
            "start": 2707.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impacta de forma directa y",
            "start": 2710.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "extraordinaria sobre el flujo migratorio",
            "start": 2711.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cubano y de manera colateral en los",
            "start": 2714.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n por los que transita",
            "start": 2717.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esa migraci\u00f3n se expresa en tres",
            "start": 2719.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "componentes fundamentales en primer",
            "start": 2722.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar est\u00e1 el bloqueo econ\u00f3mico",
            "start": 2725.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reforzado en los \u00faltimos a\u00f1os de manera",
            "start": 2727.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "criminal con un sistema integrador y",
            "start": 2729.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abarcador de medidas coercitivas",
            "start": 2732.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dirigidas por definici\u00f3n a deprimir el",
            "start": 2735.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel de vida de la poblaci\u00f3n cubana",
            "start": 2738.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reducir sus ingresos reales y hacerla",
            "start": 2741.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sufrir hambre y miseria la injusta",
            "start": 2743.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Absurda y y arbitraria calificaci\u00f3n de",
            "start": 2747.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cuba como estado patrocinador del",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "terrorismo tiene un peso significativo",
            "start": 2753.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en el efecto econ\u00f3mico de esta pol\u00edtica",
            "start": 2756.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en segundo lugar y por razones pol\u00edticas",
            "start": 2759.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gobierno de los Estados Unidos",
            "start": 2762.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorgue un tratamiento privilegiado a",
            "start": 2764.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los cubanos que llegan a su frontera sur",
            "start": 2767.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o a sus fronteras mar\u00edtimas con el fin",
            "start": 2769.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de establecerse permanentemente en ese",
            "start": 2772.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en su inmensa mayor\u00eda esos",
            "start": 2775.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "migrantes son aceptados con",
            "start": 2778.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "independencia del estatus con que hayan",
            "start": 2780.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llegado a la frontera o hayan logrado",
            "start": 2782.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cruzarla",
            "start": 2785.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Por consiguiente muchos cubanos conf\u00edan",
            "start": 2786.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en que a diferencia de los nacionales de",
            "start": 2789.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses sus posibilidades de lograr",
            "start": 2791.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "establecerse en los Estados Unidos son",
            "start": 2794.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muy altas si logran llegar a la frontera",
            "start": 2796.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por cualquier v\u00eda En tercer lugar y",
            "start": 2798.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por razones pol\u00edticas existe en",
            "start": 2801.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos una ley federal",
            "start": 2804.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llamada ley de ajuste cubano seg\u00fan la",
            "start": 2806.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cual todo cubano que haya entrado a ese",
            "start": 2809.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds despu\u00e9s del primero de enero de",
            "start": 2811.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1959 tiene la oportunidad de obtener su",
            "start": 2813.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "residencia permanente al cabo de un a\u00f1o",
            "start": 2816.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de haber llegado se trata de un",
            "start": 2819.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privilegio singular que no disfrute El",
            "start": 2822.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nacional de ning\u00fan otro pa\u00eds es",
            "start": 2824.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exclusivo para los cubanos y brinda un",
            "start": 2827.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incentivo extraordinario para el",
            "start": 2830.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "migrante hace m\u00e1s de una d\u00e9cada y en su",
            "start": 2833.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2836.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el general de ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro l\u00edder",
            "start": 2838.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n y a quien",
            "start": 2841.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "debemos importantes cambios introducidos",
            "start": 2843.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "des entonces en nuestra ley migratoria",
            "start": 2845.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para su necesaria actualizaci\u00f3n llamaba",
            "start": 2848.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n sobre la gran ignorancia que",
            "start": 2850.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "prevalece en el mundo sobre la pol\u00edtica",
            "start": 2853.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos hacia Cuba en los",
            "start": 2856.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "siguientes t\u00e9rminos y",
            "start": 2858.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "citud nadie en la gran presa",
            "start": 2860.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "internacional habla de la citada ley de",
            "start": 2862.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ajuste es como si no existiera los",
            "start": 2864.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "emigrados cubanos son a resulta de la",
            "start": 2868.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mentira repetida miles de veces",
            "start": 2871.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "denominados exiliados pol\u00edticos que Se",
            "start": 2873.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escapan del comunismo es decir para",
            "start": 2875.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ellos de Cuba los ciudadanos se escapan",
            "start": 2879.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mientras que del resto del mundo",
            "start": 2882.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "emigran Qu\u00e9 pasar\u00eda si en Estados Unidos",
            "start": 2884.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en la Uni\u00f3n Europea se pusiera en vigor",
            "start": 2887.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una ley de ajuste",
            "start": 2889.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "latinoamericano asi\u00e1tico o africano La",
            "start": 2890.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respuesta es obvia ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2894.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gigantesco muro construido en la",
            "start": 2896.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "frontera norte de M\u00e9xico y las miles de",
            "start": 2898.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muertes que a\u00f1o tras a\u00f1o se producen en",
            "start": 2901.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desiertos y mares aleda\u00f1os a los centro",
            "start": 2903.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del poder mundial fin de la cita Por",
            "start": 2905.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otra parte la impunidad de de las",
            "start": 2908.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas ante",
            "start": 2911.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "emigrantes cubanos que se han valido del",
            "start": 2913.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "robo de una aeronave de fumigaci\u00f3n u",
            "start": 2915.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "otros que viajan como poliz\u00f3n en",
            "start": 2918.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aeronaves civiles adem\u00e1s de estimular la",
            "start": 2919.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n ilegal desde Cuba sienta",
            "start": 2922.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "precedentes muy peligrosos para la",
            "start": 2924.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad de la aeron\u00e1utica civil",
            "start": 2926.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "internacional y se incumple adem\u00e1s con",
            "start": 2928.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Los acuerdos migratorios firmados entre",
            "start": 2931.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los dos pa\u00edses todas estas pr\u00e1cticas",
            "start": 2933.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "responden a motivaciones netamente",
            "start": 2937.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y carecen de legitimidad o",
            "start": 2939.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n",
            "start": 2942.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "moral esas regulaciones expresan de",
            "start": 2943.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera muy clara C\u00f3mo el gobierno de los",
            "start": 2946.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Estados Unidos antepone los objetivos de",
            "start": 2949.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desestabilizaci\u00f3n contra Cuba a sus",
            "start": 2951.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prioridades nacionales en materia",
            "start": 2954.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migratoria entre Cuba y los Estados",
            "start": 2956.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos Existen varios acuerdos",
            "start": 2959.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migratorios a\u00fan vigentes que fueron",
            "start": 2960.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "concebidos para asegurar que la",
            "start": 2963.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n entre los pa\u00edses fuera",
            "start": 2964.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ordenada regular y segura y para",
            "start": 2966.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "promover la plena normalizaci\u00f3n de las",
            "start": 2969.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "relaciones migratorias bilaterales sin",
            "start": 2972.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "embargo las acciones sobre las que he",
            "start": 2974.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comentado por parte del gobierno de los",
            "start": 2977.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos van en sentido opuesto a",
            "start": 2979.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tales objetivos e impiden su",
            "start": 2982.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cumplimiento resulta imposible",
            "start": 2985.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comprender el volumen y la naturaleza de",
            "start": 2986.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los flujos migratorios de cubanos que",
            "start": 2988.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "transitan por pa\u00edses de la regi\u00f3n con",
            "start": 2990.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "destino a los Estados Unidos sin",
            "start": 2992.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "considerar el el peso de Estos factores",
            "start": 2994.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la singularizan y refuerzan",
            "start": 2996.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modificar las causas estructurales de la",
            "start": 3000.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n cubana tanto la regular como",
            "start": 3002.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la irregular e influir de manera",
            "start": 3004.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fundamental en la reducci\u00f3n de los",
            "start": 3007.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "flujos de migrantes cubanos por diversos",
            "start": 3009.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1 en manos de las autoridades",
            "start": 3011.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "norteamericanas como he dicho",
            "start": 3015.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recientemente en general cubanas y",
            "start": 3017.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cubanos que salen legalmente de Cuba se",
            "start": 3020.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "convierten en migrantes irregulares",
            "start": 3023.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sometido a todo tipo de riesgos y",
            "start": 3025.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peligros incluso de sus vidas en el",
            "start": 3027.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito hacia los Estados Unidos cuando",
            "start": 3030.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "exista la voluntad de actuar en esa",
            "start": 3033.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n les aseguro que contar\u00e1n",
            "start": 3035.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "siempre con el compromiso y la",
            "start": 3037.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de Cuba la pol\u00edtica",
            "start": 3039.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migratoria cubana favorece los viajes de",
            "start": 3042.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los ciudadanos cubanos al exterior y su",
            "start": 3045.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regreso a Cuba mantenemos mecanismos",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bilaterales de cooperaci\u00f3n migratoria",
            "start": 3050.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con varias naciones de la regi\u00f3n e",
            "start": 3052.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "intercambio alertas migratorias con",
            "start": 3054.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otros con el objetivo de implementar las",
            "start": 3056.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "herramientas que permitan alcanzar un",
            "start": 3058.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "flujo de viajeros regular ordenado y",
            "start": 3061.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "seguro y al mismo tiempo combatir el",
            "start": 3064.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de migrantes irregulares y la",
            "start": 3067.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trata de personas este tipo de encuentro",
            "start": 3069.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene mucho valor para nuestros",
            "start": 3073.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conciudadanos para sus familias para",
            "start": 3075.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestras naciones y para las relaciones",
            "start": 3077.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entre nuestros pa\u00edses es lo que refuerza",
            "start": 3080.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el sentido de hermandad de nuest Am\u00e9rica",
            "start": 3083.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otra vez Muchas gracias Chiapas Muchas",
            "start": 3086.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gracias M\u00e9xico Muchas gracias hermano",
            "start": 3089.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s",
            "start": 3092.559,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Manuel Muchas gracias presidente D\u00edaz",
            "start": 3099.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "canel la palabra la tiene la",
            "start": 3102.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsima xomara Castro adelante",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3106.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3108.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Obrador presidentes",
            "start": 3113.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vicepresidentes",
            "start": 3116.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros Muy buenas",
            "start": 3119.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tardes presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3122.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Manuel Gracias por esta iniciativa sobre",
            "start": 3126.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y por invitarnos a Palenque",
            "start": 3131.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "zona mexicana de Gran valor y estudio de",
            "start": 3135.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3140.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Maya la civilizaci\u00f3n maya",
            "start": 3142.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nos unifica Centroam\u00e9rica con M\u00e9xico y",
            "start": 3146.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es un orgullo de nuestra identidad",
            "start": 3149.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ancestral en",
            "start": 3154.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Guatemala est\u00e1 la zona de",
            "start": 3156.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tical y en Honduras",
            "start": 3159.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Contamos con lo que para muchos",
            "start": 3162.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos es la m\u00e1s elaborada ciudad",
            "start": 3165.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Maya con escalinatas llenas de",
            "start": 3169.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "historia de glifos n\u00fameros y figuras de",
            "start": 3174.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "los dignatarios de esa",
            "start": 3179.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "\u00e9poca talladas con mucha",
            "start": 3183.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "delicadeza y de una gran riqueza",
            "start": 3187.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica inigualable ubicada en",
            "start": 3190.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Copa espero presidente que nos honre",
            "start": 3195.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nuevamente con su visita Igual tambi\u00e9n a",
            "start": 3198.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eros presidentes",
            "start": 3202.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y cancilleres que hoy nos encontramos",
            "start": 3205.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que",
            "start": 3209.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podamos tenerlos con mucho orgullo en",
            "start": 3211.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3214.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mi gobierno ha dado una especial",
            "start": 3217.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al fen\u00f3meno hist\u00f3rico de la",
            "start": 3222.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n como una expresi\u00f3n de derecho",
            "start": 3227.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "humano el cual est\u00e1 garan ADO en nuestra",
            "start": 3232.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y en nuestras",
            "start": 3236.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "leyes la migraci\u00f3n se ha multiplicado en",
            "start": 3239.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os en todas las",
            "start": 3242.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "regiones el caso de Honduras es muy",
            "start": 3245.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "particular ya que a lo largo de 12 a\u00f1os",
            "start": 3249.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "7 meses nuestro pueblo y nuestro pa\u00eds",
            "start": 3253.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "fue sometido a una narcodictadura con",
            "start": 3257.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3261.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional que saque\u00f3 y tortur\u00f3 sin",
            "start": 3262.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "l\u00edmites a nuestro",
            "start": 3267.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo casi todas las actividades del",
            "start": 3270.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estado y sus bienes se",
            "start": 3273.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privatizaron se legaliz\u00f3 el mod el",
            "start": 3277.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "modelo de explotaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n",
            "start": 3281.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privada aument\u00f3 la pobreza en",
            "start": 3287.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estos 12 a\u00f1os al 17",
            "start": 3289.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 3292.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y hoy tenemos m\u00e1s dependencia de Estados",
            "start": 3295.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Unidos y la Uni\u00f3n",
            "start": 3299.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Europea",
            "start": 3301.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo todo esto producto del golpe de",
            "start": 3303.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "estado hoy Honduras utiliza el",
            "start": 3307.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "40% de sus ingresos",
            "start": 3312.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tributarios para pagar la",
            "start": 3316.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "deuda y siendo los grupos \u00e9lites los m\u00e1s",
            "start": 3319.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "beneficiados",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3326.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "marginados los m\u00e1s",
            "start": 3328.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "afectados disparando entonces la",
            "start": 3331.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Caravana de",
            "start": 3333.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "migrantes por Honduras transitan",
            "start": 3336.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millares de personas que buscan llegar a",
            "start": 3339.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3342.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Unidos en el 2023 hemos visto",
            "start": 3344.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incrementado El \u00c9xodo de",
            "start": 3347.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas como un hecho imprec en nuestro",
            "start": 3350.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3354.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "y los datos que m\u00e1s nos",
            "start": 3357.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conmueven es que uno de cada cinco",
            "start": 3360.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "personas que cruzan por nuestro",
            "start": 3363.76,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son ni\u00f1as ni\u00f1os menores de 18",
            "start": 3367.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3373.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "recientemente visit\u00e9 la frontera sur de",
            "start": 3376.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en Mac Texas fronterizo",
            "start": 3379.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico",
            "start": 3383.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para conocer de cerca la situaci\u00f3n de",
            "start": 3386.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3390.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "migrantes y decirles a ustedes y",
            "start": 3394.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes que es una",
            "start": 3396.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 3399.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humana lo que se",
            "start": 3401.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 3406.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veren en los rostros y en las miradas",
            "start": 3409.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "especialmente de nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 3413.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as la expresi\u00f3n de",
            "start": 3416.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incertidumbre de",
            "start": 3420.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dolor no solo por lo que les toc\u00f3",
            "start": 3422.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "vivir sino tambi\u00e9n por la incertidumbre",
            "start": 3427.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 va a pasar en los Centros donde",
            "start": 3430.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n particularmente en",
            "start": 3437.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Honduras en esta frontera hay 3000 24",
            "start": 3440.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que son menores de",
            "start": 3446.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "edad no",
            "start": 3449.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados Quienes se encuentran",
            "start": 3452.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "retenidos en decenas de",
            "start": 3454.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centros y otros miles de migrantes",
            "start": 3457.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sufriendo en la frontera para legalizar",
            "start": 3461.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "su su estatus migratorio en base a la",
            "start": 3464.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reunificaci\u00f3n",
            "start": 3468.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiar Reconozco que ning\u00fan estado",
            "start": 3471.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "puede tomar responsabilidad de",
            "start": 3474.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "otro pero eso no significa que seamos",
            "start": 3478.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "indiferentes al",
            "start": 3483.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "problema como vecinos luchamos por",
            "start": 3486.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "garantizar los",
            "start": 3489.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derechos humanos de los migrantes en",
            "start": 3491.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito y los que buscan la",
            "start": 3494.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reunificaci\u00f3n familiar en Estados",
            "start": 3497.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Unidos compa\u00f1eros presidentes",
            "start": 3501.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya es tiempo que los grandes centros del",
            "start": 3506.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "capitalismo global asuman con",
            "start": 3510.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad junto a nuestros",
            "start": 3513.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobiernos las consecuencias de siglos de",
            "start": 3516.599,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de una econom\u00eda extrativa de",
            "start": 3520.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "racismo marginalidad",
            "start": 3525.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y de",
            "start": 3529.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "neocolonialismo",
            "start": 3533.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "No aceptamos las medidas",
            "start": 3535.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "unilaterales bloqueos y",
            "start": 3538.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sanciones contra nuestra econom\u00eda y",
            "start": 3542.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contra nuestros",
            "start": 3545.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses esta",
            "start": 3548.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "demanda de nuestro rechazo a los",
            "start": 3550.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bloqueos debe de quedar Clara en la",
            "start": 3553.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de este",
            "start": 3557.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 3559.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "incluyendo la el infame",
            "start": 3561.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de la franja de",
            "start": 3565.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gaza combatir las causas de la",
            "start": 3570.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n equivale a confiar en la",
            "start": 3575.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 3578.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vecina para desarrollar pol\u00edticas",
            "start": 3579.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "justas de aumento a la seguridad y",
            "start": 3582.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n alimentaria especialmente",
            "start": 3586.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola acceso a la riqueza a los los",
            "start": 3591.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mercados a la tecnolog\u00eda y a la",
            "start": 3594.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de",
            "start": 3597.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "empleo queridos",
            "start": 3600.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "presidentes debemos de proteger a",
            "start": 3605.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3607.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "migrantes ese debe de ser el",
            "start": 3608.64,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "valor y el fin de esta",
            "start": 3613.839,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n protegeras no como",
            "start": 3620.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 3623.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sino por la",
            "start": 3626.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad social e hist\u00f3rica que",
            "start": 3628.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy nos toca",
            "start": 3632.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vivir los flujos migratorios irregulares",
            "start": 3635.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "facilitan la actividad",
            "start": 3639.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "delincuencial particularmente el crimen",
            "start": 3643.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 3646.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transnacional y sus",
            "start": 3647.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "expresiones m\u00e1s",
            "start": 3650.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nefastas como la trata de person",
            "start": 3652.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n",
            "start": 3655.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "laboral y es imperativo que prestemos",
            "start": 3658.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3662.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especial a las poblaciones m\u00e1s",
            "start": 3663.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vulnerables en esta ruta",
            "start": 3667.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "migratoria a las mujeres a los ni\u00f1os a",
            "start": 3670.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y a los",
            "start": 3675.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adolescentes como",
            "start": 3680.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernantes usualmente",
            "start": 3682.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 3685.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "reportes y muchas veces son n\u00fameros",
            "start": 3687.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas",
            "start": 3692.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cifras pero cada una de esas cifras",
            "start": 3694.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "representan un ser",
            "start": 3697.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "humano una",
            "start": 3700.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vida una",
            "start": 3703.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "crisis que lo ha hecho movilizarse de su",
            "start": 3705.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a buscar nuevos",
            "start": 3709.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "derroteros",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Y es que entendemos que la dimensi\u00f3n de",
            "start": 3716.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la crisis es mucho m\u00e1s grande que lo",
            "start": 3719.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "registrado en estos",
            "start": 3721.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "n\u00fameros Espero que el objetivo de este",
            "start": 3723.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "encuentro logre garantizar la seguridad",
            "start": 3727.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de las personas migrantes en tr\u00e1nsito y",
            "start": 3730.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hacia su destino con \u00e9nfasis en la",
            "start": 3735.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los menores y sus",
            "start": 3739.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "familias contra la delincuencia que",
            "start": 3742.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "plaga al viajero en tr\u00e1nsito y contra el",
            "start": 3746.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abuso oficial",
            "start": 3750.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "disimulado en el a\u00f1o",
            "start": 3754.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2024 asumiremos la presidencia",
            "start": 3758.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "protempore del sica y",
            "start": 3760.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "selac y pueden tener certeza que nuestra",
            "start": 3763.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "agenda pasa por darle continuidad a este",
            "start": 3768.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "encuentro sobre migraci\u00f3n e integraci\u00f3n",
            "start": 3771.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de la patria grande y la protecci\u00f3n de",
            "start": 3776.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos Muchas",
            "start": 3779.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias presidenta Castro",
            "start": 3785.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la palabra la tiene Nicol\u00e1s Maduro",
            "start": 3789.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 3792.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Venezuela variana de",
            "start": 3794.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Venezuela bueno",
            "start": 3796.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3798.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Obrador Muchas gracias",
            "start": 3803.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por este recibimiento tan",
            "start": 3805.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "caluroso y hermoso de",
            "start": 3811.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hermandad que hemos recibido los las",
            "start": 3814.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "delegaciones invitadas a a este",
            "start": 3819.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "encuentro en este lugar",
            "start": 3823.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico especial de",
            "start": 3827.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 3830.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3832.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Recuerda lo glorioso que fue nuestro",
            "start": 3834.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pasado lo diverso y hermoso que fue",
            "start": 3838.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3841.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3843.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y la Majestad de lo que puede ser",
            "start": 3845.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3848.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "futuro si logramos unir",
            "start": 3850.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "caminos en nuestra",
            "start": 3854.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica nuestra Am\u00e9rica tiene que",
            "start": 3858.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "perseverar compaer presidentes",
            "start": 3862.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidenta siomara vicepresidentes",
            "start": 3865.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de",
            "start": 3868.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed cancilleres Embajadores nuestro",
            "start": 3869.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica tiene que perseverar en el",
            "start": 3873.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "camino de encontrarse",
            "start": 3876.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reencontrarse y construir la",
            "start": 3879.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y construir nuestro propio",
            "start": 3882.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo compartido",
            "start": 3888.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conjunto es mentira que cada quien por",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3895.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lado cada quien por su",
            "start": 3897.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lado profundizando diferencias",
            "start": 3900.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 3903.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "intrigas y separado cada quien por su",
            "start": 3906.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lado va a",
            "start": 3910.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encarar las oportunidades de un siglo",
            "start": 3913.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "XXI diferente de independencia de",
            "start": 3916.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda absoluta de bienestar de",
            "start": 3919.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desarrollo pleno de iad Social para",
            "start": 3922.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3925.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblo solo en el encuentro en la",
            "start": 3926.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en la",
            "start": 3929.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y en la construcci\u00f3n de",
            "start": 3932.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "niveles articulados de Uni\u00f3n como dec\u00eda",
            "start": 3935.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 3938.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siomara pr\u00f3xima presidenta de Am\u00e9rica",
            "start": 3941.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe en el",
            "start": 3943.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2024 este tema",
            "start": 3947.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que que hoy nos",
            "start": 3950.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ocupa es un tema sumamente importante",
            "start": 3953.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para nuestro",
            "start": 3955.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y como le dec\u00eda la cancillera",
            "start": 3957.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena que nos visit\u00f3",
            "start": 3960.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recientemente en Caracas cuando uno",
            "start": 3962.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "revisa aguas",
            "start": 3967.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abajo por qu\u00e9 la migraci\u00f3n Por qu\u00e9 el",
            "start": 3969.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "migrante Qu\u00e9 pasa en el conjunto de",
            "start": 3973.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3975.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sociedades que est\u00e1 pasando como dec\u00eda",
            "start": 3977.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el presidente Petro encuentra las",
            "start": 3979.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "respuestas de",
            "start": 3983.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "he escuchado el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3985.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desde antes que fuera presidente y desde",
            "start": 3988.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a la",
            "start": 3991.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3992.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "insistir en la necesidad de atender las",
            "start": 3994.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "causas profundas econ\u00f3micas sociales",
            "start": 3997.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativas",
            "start": 4000.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "culturales de la migraci\u00f3n que",
            "start": 4003.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay int m\u00e9rica y la migraci\u00f3n que hay",
            "start": 4006.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "hacia el norte hay distintas respuestas",
            "start": 4010.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente D\u00edaz Candela algo",
            "start": 4014.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que algunos se niegan a",
            "start": 4016.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuchar lo que han hecho con Cuba",
            "start": 4019.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "durante 60 a\u00f1os no se encuentra",
            "start": 4021.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n ni parang\u00f3n en ning\u00fan",
            "start": 4025.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 4031.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estimular la crisis econ\u00f3mica con el",
            "start": 4032.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 4036.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "infernal sostenible sostenido a pesar de",
            "start": 4037.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que la comunidad internacional es as\u00ed",
            "start": 4040.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "des el a\u00f1o 1992 ha votado 28 veces que",
            "start": 4044.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se levanten el bloqueo y las sanciones",
            "start": 4049.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "criminales contra la sociedad cubana a",
            "start": 4053.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pesar de que hay una voz",
            "start": 4055.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "unida salvo",
            "start": 4057.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "excepciones que se abstienen Estados",
            "start": 4059.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Unidos Israel y dos o tres m\u00e1s por",
            "start": 4062.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "all\u00ed el modelo que le han aplicado a",
            "start": 4067.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Cuba para generar desestabilizaci\u00f3n en",
            "start": 4069.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 60 70",
            "start": 4073.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "80 para buscar lo que ellos llaman en",
            "start": 4075.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sus documentos un cambio de",
            "start": 4078.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y de manera obstinada",
            "start": 4081.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "obsesiva se expresa ese deseo de",
            "start": 4085.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "venganza contra Cuba solo porque tom\u00f3 su",
            "start": 4089.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "propio camino es su camino y debe ser",
            "start": 4093.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "respetado desde siempre se ha exigido en",
            "start": 4097.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina el Caribe y ahora en el",
            "start": 4100.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mundo El Respeto del camino que cada",
            "start": 4101.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quien toma en este caso el caso de",
            "start": 4104.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Cuba si buscamos las razones de la",
            "start": 4106.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n desde los a\u00f1os 60 sus razones",
            "start": 4111.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n eminentemente econ\u00f3micas y",
            "start": 4114.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sociales Cu\u00e1ntos millones han migrado de",
            "start": 4117.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds y cu\u00e1les fueron su",
            "start": 4120.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "causa Cu\u00e1les son las causas actuales",
            "start": 4124.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "modelos",
            "start": 4127.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 4129.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "excluyentes la aplicaci\u00f3n de paquetes",
            "start": 4131.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "neoliberales el empobrecimiento de los",
            "start": 4135.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pa\u00edses el saqueo de los recursos",
            "start": 4137.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "naturales y pare usted de",
            "start": 4140.759,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contar el saqueo de los recursos",
            "start": 4145.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "financieros a trav\u00e9s de los mecanismos",
            "start": 4148.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de la deuda externa denunciado por Fidel",
            "start": 4150.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 82 84 86 hoy expuesto de",
            "start": 4152.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera magistral por la cancillera",
            "start": 4157.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena en su",
            "start": 4159.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n que convirtieron a nuestra",
            "start": 4161.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4163.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en exportadora neta de",
            "start": 4165.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capital con los mecanismos de",
            "start": 4168.759,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n de saqueo",
            "start": 4172.239,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "financiero de pa\u00edses con modelos",
            "start": 4174.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos esclavistas Si pudiera uno",
            "start": 4177.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calificarlo de manera",
            "start": 4181.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dr\u00e1stica as\u00ed que creo que este",
            "start": 4184.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "encuentro es muy",
            "start": 4187.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "oportuno",
            "start": 4190.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la conversaci\u00f3n el an\u00e1lisis y para",
            "start": 4192.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aterrizar tambi\u00e9n en",
            "start": 4196.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "propuestas que nos permitan ir",
            "start": 4199.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transitando un camino conjunto para la",
            "start": 4201.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de los temas sociales y",
            "start": 4203.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que son ra\u00edz",
            "start": 4206.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de esta migraci\u00f3n y de este problema que",
            "start": 4209.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiende a",
            "start": 4212.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "agravarse Venezuela es un pa\u00eds que",
            "start": 4215.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tradicionalmente",
            "start": 4217.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por su inmensa riqueza",
            "start": 4219.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 4222.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue un pa\u00eds receptor de migrant eso poco",
            "start": 4224.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se sabe tambi\u00e9n",
            "start": 4227.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yadel como dice Ra\u00fal en la cita poco se",
            "start": 4228.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dice poco se repite poco se sabe y a",
            "start": 4232.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pesar de que uno lo diga nadie lo recoge",
            "start": 4235.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Venezuela fue un",
            "start": 4238.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds receptor de",
            "start": 4240.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "migrantes hoy a\u00fan en Venezuela tenemos",
            "start": 4243.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "migrantes de Am\u00e9rica del",
            "start": 4249.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Sur de europ y del",
            "start": 4252.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundo y de",
            "start": 4254.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "China y de",
            "start": 4258.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Colombia de Colombia de la d\u00e9cada del 60",
            "start": 4260.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "producto de la",
            "start": 4264.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guerra hasta nuestros d\u00edas han migrado 6",
            "start": 4266.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "millones de colombianos que viven con",
            "start": 4269.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros con plenos derechos de",
            "start": 4271.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n salud trabajo",
            "start": 4273.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vivienda de las 4700000 viviendas que",
            "start": 4276.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos entregado por la gran misi\u00f3n",
            "start": 4279.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vivienda Venezuela se han entregado casi",
            "start": 4281.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "500,000 a familias",
            "start": 4283.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "colombianas no hay ning\u00fan tipo de",
            "start": 4285.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo hubo mucha",
            "start": 4288.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "xenofobia en una \u00e9poca mucha xenofobia",
            "start": 4290.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero el comandante Hugo Ch\u00e1vez cuando",
            "start": 4294.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al poder cambi\u00f3 la ecuaci\u00f3n de la",
            "start": 4296.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "xenofobia y convirti\u00f3 la xenofobia en",
            "start": 4299.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "amor por el pueblo colombiano por la",
            "start": 4303.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "historia com\u00fan por la gran Colombia por",
            "start": 4305.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la patria com\u00fan de Bol\u00edvar que somos los",
            "start": 4308.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dos y los tres y los cuatro Colombia",
            "start": 4310.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ecuador Per\u00fa Bolivia Venezuela",
            "start": 4313.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 la patria com\u00fan de los gigantes o",
            "start": 4317.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del gigante Sim\u00f3n",
            "start": 4321.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar 6 millones de colombianos",
            "start": 4324.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "1,500000 de \u00e1rabes libaneses sirio en lo",
            "start": 4327.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fundamental para donde ustedes vayan",
            "start": 4331.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seara cualquier estado del pa\u00eds",
            "start": 4333.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conseguir\u00e1 un club sirio venezolano",
            "start": 4335.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "liban\u00e9s venezolano sirio liban\u00e9s y una",
            "start": 4338.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comunidad importante Palestina",
            "start": 4341.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "600,000 Ecuatorianos 600,000 peruanos",
            "start": 4345.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "600,000 espa\u00f1oles 600,000",
            "start": 4350.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aproximadamente 500,000 italianos",
            "start": 4353.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "600,000 portugueses una comunidad",
            "start": 4355.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "portuguesa grande un pa\u00eds",
            "start": 4357.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "receptor no ten\u00edamos tradici\u00f3n de",
            "start": 4360.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n ninguna tradici\u00f3n es por el",
            "start": 4363.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2010 11",
            "start": 4367.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "12 cuando todav\u00eda exist\u00eda la 930",
            "start": 4369.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sanciones que despu\u00e9s nos aplicaron",
            "start": 4374.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando la agresi\u00f3n econ\u00f3mica directa no",
            "start": 4376.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda empezado en a\u00f1o 2010 11 12 empieza",
            "start": 4379.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4383.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a desde el",
            "start": 4385.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "exterior para promover en la juventud la",
            "start": 4388.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en aquel momento yo pudiera",
            "start": 4393.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decir que no tuvo mayor",
            "start": 4396.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "impacto",
            "start": 4398.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verdaderamente pero es",
            "start": 4400.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la muerte del comandante Hugo Ch\u00e1vez y",
            "start": 4404.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el inicio de una agresi\u00f3n en escalada",
            "start": 4406.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ascendente que comienza a aparecer el",
            "start": 4410.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n Nosotros hemos",
            "start": 4414.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estudiado presidente L\u00f3pez Obrador al",
            "start": 4417.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "detalle y lo compart\u00eda con la",
            "start": 4420.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "canciller Alicia barcena este",
            "start": 4422.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 4427.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4430.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esto Sin lugar a dudas Se incrementa y",
            "start": 4432.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se dispara a partir de las",
            "start": 4437.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primeras medidas coercitivas contra el",
            "start": 4440.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds unas que eran invisibles creo que",
            "start": 4444.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda",
            "start": 4447.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Petro Venezuela Comenz\u00f3 desde la muerte",
            "start": 4449.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del comandante Hugo Ch\u00e1vez a sufrir un",
            "start": 4452.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bloqueo Financiero en el",
            "start": 4454.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mundo Nadie se atrev\u00eda a prestarle un",
            "start": 4456.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar a Venezuela a refinanciar un d\u00f3",
            "start": 4459.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con Venezuela",
            "start": 4462.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para la actividad petrolera para las",
            "start": 4464.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintas actividades econ\u00f3micas para",
            "start": 4467.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "posponer pago de deuda se le exig\u00eda el",
            "start": 4470.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pago puntual de la deuda y nadie",
            "start": 4474.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "negociaba valga la expresi\u00f3n",
            "start": 4476.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n de plazos de deuda como",
            "start": 4479.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds del mundo comenz\u00f3",
            "start": 4482.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "silenciosamente un ataque financiero",
            "start": 4485.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "letal a la industria petrolera que es la",
            "start": 4488.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "industria fundamental donde nosotros nos",
            "start": 4491.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 4493.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al Premio Nobel de la paz nuestro",
            "start": 4496.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "querido amigo Barack",
            "start": 4498.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Obama se le ocurri\u00f3 el 9 de marzo del",
            "start": 4500.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4504.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "2015 sacar un decreto presidencial",
            "start": 4506.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "declarando a Venezuela amenaza inusual y",
            "start": 4509.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria contra la seguridad",
            "start": 4513.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Nacional de Estados Unidos yo le dije",
            "start": 4514.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Obama porque una reuni\u00f3n un encuentro",
            "start": 4516.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que llaman la Cumbre de las Am\u00e9ricas en",
            "start": 4519.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 todav\u00eda lo invitaba en esa \u00e9poca",
            "start": 4522.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y yo fui y la Cumbre de las Am\u00e9ricas",
            "start": 4525.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hubo un repudio presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4527.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "masivo absoluto contra ese decreto y",
            "start": 4530.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Obama me llam\u00f3 a conversar en un pasillo",
            "start": 4536.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conversamos 10 15 minutos y me dijo Yo",
            "start": 4539.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "di eso es un error presidente me dio es",
            "start": 4542.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un error pero lo vamos a subsanar te",
            "start": 4544.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mando a Tom\u00e1s channon para que hable",
            "start": 4546.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contigo Y superemos eso Y yo le dije",
            "start": 4549.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mire presidente el problema no es usted",
            "start": 4551.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "usted es un dem\u00f3crata le dije un",
            "start": 4554.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humanista el problema es qui\u00e9n puede",
            "start": 4556.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "venir detr\u00e1s de usted y utilizar esa",
            "start": 4558.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "puerta que usted de abierta para agredir",
            "start": 4560.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n sabe qu\u00e9 m\u00e1s cosa hacer contra",
            "start": 4562.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Venezuela y dicho y hecho del el a\u00f1o",
            "start": 4566.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "2015 comienza una merma econ\u00f3mica",
            "start": 4570.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante y la campa\u00f1a pol\u00edtica brutal",
            "start": 4572.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "brutal de hecho nosotros por primera vez",
            "start": 4576.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "perdemos una elecci\u00f3n parlamentaria en",
            "start": 4579.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2015 porque ya se sinti\u00f3 el",
            "start": 4581.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recrudecimiento de la situaci\u00f3n",
            "start": 4584.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y luego con la llegada de",
            "start": 4587.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Donald Trump del el a\u00f1o",
            "start": 4589.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2017 hicieron todo lo que hab\u00eda que",
            "start": 4592.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hacer violencia interna disturbios",
            "start": 4594.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "internos amenaza de bombardeo amenaza de",
            "start": 4597.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n y",
            "start": 4601.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "930",
            "start": 4603.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "medidas directa al coraz\u00f3n de la",
            "start": 4605.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la sociedad",
            "start": 4608.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "venezolana y m\u00e1s all\u00e1 de las medidas",
            "start": 4610.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directas a veces las que m\u00e1s afectan son",
            "start": 4613.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4616.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "indirectas una",
            "start": 4617.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "llamada una llamada a una empresa sabes",
            "start": 4619.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que te puede pasar si le compras a",
            "start": 4624.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Venezuela si llevas ese barco a",
            "start": 4626.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Venezuela si haces algo con Venezuela Y",
            "start": 4628.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el mundo se paraliz\u00f3 sobre",
            "start": 4631.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Venezuela yo le puedo decir desde el",
            "start": 4634.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4638.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2015 hasta el a\u00f1o 2023",
            "start": 4639.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Venezuela han salido",
            "start": 4643.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2,300000",
            "start": 4646.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "venezolanos esto es un estudio que se ha",
            "start": 4648.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hecho con fuente",
            "start": 4650.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "directa la primera migraci\u00f3n bueno puedo",
            "start": 4652.4,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "me permiten a\u00f1o 2015 salieron 111000 el",
            "start": 4658.159,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2016 239000 lo duplica el a\u00f1o 2017",
            "start": 4663.239,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "437000 lo vuelve a duplicar el a\u00f1o 2018",
            "start": 4668.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "718.000 venezolanos se fueron el a\u00f1o",
            "start": 4673.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "2019 315000 el a\u00f1o 2020 merma por la",
            "start": 4677.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pandemia 72000 y comienza un proceso de",
            "start": 4681.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n inversa o reversa a regresar",
            "start": 4685.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gente por la misma xenofobia el maltrato",
            "start": 4688.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda en Suram\u00e9rica contra nuestros",
            "start": 4691.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "connacionales para no atenderlos para no",
            "start": 4695.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "protegerlos casi todos estaban en",
            "start": 4699.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de trabajo esclavo",
            "start": 4701.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en Colombia en Ecuador en Per\u00fa en Chile",
            "start": 4704.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 vuelve a aumentar 123,000 a\u00f1o",
            "start": 4708.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "2022",
            "start": 4712.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "235,000 y este a\u00f1o 2023 hay 128,000 que",
            "start": 4713.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "han migrado y la proyecci\u00f3n dice que",
            "start": 4717.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pudiera llegar a",
            "start": 4719.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "160,000",
            "start": 4722.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2,384 corrijo",
            "start": 4724.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compatriotas es una tendencia",
            "start": 4727.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nueva hay una",
            "start": 4730.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una migraci\u00f3n reversa Nosotros hemos",
            "start": 4734.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "activado un plan llamado vuelta a la",
            "start": 4737.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "patria y por avi\u00f3n poniendo los aviones",
            "start": 4739.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4742.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aviones C\u00f3mo se llama sancionados",
            "start": 4745.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por los Estados Unidos con",
            "start": 4748.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permisos especiales no nuestros aviones",
            "start": 4750.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuestra l\u00ednea a\u00e9rea bandera han",
            "start": 4753.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viajado y han regresado a miles de",
            "start": 4755.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "venezolanos y hoy sumamos unos 400000",
            "start": 4757.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "venezolanos que han",
            "start": 4760.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "regresado con el plan vuelta de la bate",
            "start": 4761.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y de manera voluntaria por sus propias",
            "start": 4764.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "v\u00edas creemos que han regresado",
            "start": 4766.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 4768.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "500,000 noos 900,000 venezolanos han",
            "start": 4769.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "regresado entre el a\u00f1o 2020 y este a\u00f1o",
            "start": 4772.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "ha habido una mejor\u00eda leve pero que ya",
            "start": 4777.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se siente de la econom\u00eda por esfuerzo",
            "start": 4781.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "propio por esfuerzo propio el tema de la",
            "start": 4784.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en Venezuela tambi\u00e9n es un",
            "start": 4788.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gran tema",
            "start": 4789.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico al igual que Cuba la migraci\u00f3n",
            "start": 4791.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como fen\u00f3meno y dicen que no son",
            "start": 4795.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "migrantes le dan la calificaci\u00f3n de",
            "start": 4799.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "refugiado y hay gente que lo cree un",
            "start": 4802.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente muy honorable de Am\u00e9rica del",
            "start": 4806.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Sur lo dijo en la reuni\u00f3n deur la gente",
            "start": 4808.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que Oye del r\u00e9gimen dictatorial que hay",
            "start": 4811.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en Venezuela y lo",
            "start": 4815.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "repiten eso ha significado un gran",
            "start": 4818.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "negocio se han organizado tres",
            "start": 4821.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "encuentros presidente el a\u00f1o 2019",
            "start": 4824.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conferencia internacional de Don de",
            "start": 4828.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "donantes en Solidaridad con los",
            "start": 4830.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "refugiados venezolanos",
            "start": 4831.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ah primer",
            "start": 4833.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encuentro promovido por Estados Unidos",
            "start": 4836.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la uni europea luego se reunieron",
            "start": 4838.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en en Bruselas luego En Espa\u00f1a se",
            "start": 4841.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reunieron en el a\u00f1o 2020 igual y en el",
            "start": 4845.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 en Canad\u00e1 en el a\u00f1o 2022 y 23",
            "start": 4848.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se quedaron sin gasolina parece no",
            "start": 4850.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hicieron el encuentro eran encuentros",
            "start": 4852.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para el ataque pol\u00edtico y supuestamente",
            "start": 4854.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para recoger miles de millones de",
            "start": 4857.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en donante que jam\u00e1s llegaron a",
            "start": 4859.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los migrantes y menos llegaron al pa\u00eds",
            "start": 4862.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Igualmente Estados",
            "start": 4865.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos ha por cifra oficial de Estados",
            "start": 4867.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Unidos ha aportado 2800 millones de",
            "start": 4871.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para atender la crisis",
            "start": 4875.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humanitaria migratoria de",
            "start": 4877.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Venezuela donde ese dinero no sabemos lo",
            "start": 4881.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00fanico que dijeron alg\u00fan d\u00eda que",
            "start": 4884.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recibieron dinero o Estados Unidos dijo",
            "start": 4886.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "haberle entregado fue Iv\u00e1n Duque",
            "start": 4888.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente de Colombia y Juan gu2 es",
            "start": 4890.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 4893.52,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Venezuela presidente interino que",
            "start": 4896.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pretendieron imponernos",
            "start": 4898.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "2800 millones que nunca se supo al final",
            "start": 4904.159,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "que Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con ese esos",
            "start": 4909.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "recursos Nosotros hemos hecho un gran",
            "start": 4915.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esfuerzo por la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4917.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica desde la",
            "start": 4921.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "v\u00edscera desde las v\u00edsceras recuperando",
            "start": 4924.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la industria petrolera y el ingreso",
            "start": 4927.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "petrolero nosotros pasamos un a\u00f1o de",
            "start": 4930.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tener 57,000 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 4932.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ingreso petrolero al a\u00f1o siguientes 700",
            "start": 4934.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4937.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares hoy este a\u00f1o el a\u00f1o pasado",
            "start": 4938.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fueron 5,500 millones de ingreso",
            "start": 4942.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "petrolero este a\u00f1o debe estar por el",
            "start": 4944.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "orden de 8000 9000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4946.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ingreso petrolero ni siquiera el 10% un",
            "start": 4948.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s Perd\u00f3n del 15% de lo que era el",
            "start": 4950.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ingreso para sostener todo un",
            "start": 4953.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos hecho un esfuerzo con las",
            "start": 4956.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "v\u00edsceras y vamos recuperando la",
            "start": 4959.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "industria petrolera recuperamos las",
            "start": 4960.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuatro refiner\u00edas que estaban paradas",
            "start": 4962.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "totalmente por falta de repuesto Fueron",
            "start": 4964.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuatro refiner\u00edas construidas con",
            "start": 4967.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y maquinaria est unidense",
            "start": 4969.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todos los repuestos los conseguimos en",
            "start": 4973.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el mercado no s\u00e9 qu\u00e9 nombre se le pueda",
            "start": 4975.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "poner no es negro en el mercado",
            "start": 4978.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "terciario despu\u00e9s de recorrer cinco",
            "start": 4981.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pagando un repuesto que pudiera",
            "start": 4984.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "costar 00 en",
            "start": 4989.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "000 para poder",
            "start": 4991.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parapete cuatro refiner\u00edas que tenemos y",
            "start": 4994.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "poder surtir en lo m\u00ednimo hemos",
            "start": 4997.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recuperado la industria Pet a un buen",
            "start": 5001.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nivel afortunadamente y Hoy estamos en",
            "start": 5003.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 5005.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exportar producto",
            "start": 5006.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmico etc\u00e9tera etc\u00e9tera y la",
            "start": 5009.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda viene viviendo un proceso de",
            "start": 5012.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n este a\u00f1o la fmi fondo",
            "start": 5014.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "monetario que no nos quiere para nada y",
            "start": 5017.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la cepal dice que vamos a estar entre 4",
            "start": 5020.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "5% de crecimiento de la econom\u00eda y la",
            "start": 5022.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "econom\u00eda real la econom\u00eda No",
            "start": 5024.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "petrolera eso digamos es un paso",
            "start": 5027.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "positivo",
            "start": 5030.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante entemente",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llegamos esto es secreto lo que voy a",
            "start": 5036.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir como aqu\u00ed no hay c\u00e1mara que no",
            "start": 5038.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salga de aqu\u00ed no hay c\u00e1mara ni",
            "start": 5041.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono recientemente luego de seis",
            "start": 5045.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "rondas de negociaci\u00f3n",
            "start": 5047.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llegamos a unos acuerdos con el gobierno",
            "start": 5049.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos que implic\u00f3 lo que",
            "start": 5052.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen la firma de un",
            "start": 5055.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documento pol\u00edtico con un sector de las",
            "start": 5059.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "oposiciones y que se dispararan un",
            "start": 5061.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conjunto de decisiones para avanzar en",
            "start": 5064.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo que deber\u00eda ser en la licia en el",
            "start": 5067.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pa\u00eds de las Maravillas lo que deber\u00eda",
            "start": 5070.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser el camino para el levantamiento de",
            "start": 5073.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "todas las sanciones criminales contra",
            "start": 5076.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Venezuela se acaban de sacar unas",
            "start": 5078.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "licencias ahora lo cual llen\u00f3 de gran",
            "start": 5081.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda a muchos inversionistas que ya",
            "start": 5085.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estaban listos para entrar al pa\u00eds sobre",
            "start": 5087.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo en petr\u00f3leo en gas Venezuela tiene",
            "start": 5090.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la mayor reserva de petr\u00f3leo del mundo",
            "start": 5093.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estamos certificando la cuarta reserva",
            "start": 5095.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gas\u00edfera del mundo en el en en la franja",
            "start": 5098.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "costera norte de",
            "start": 5101.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Venezuela ahora apenas se firma ellos",
            "start": 5104.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos amenazan Entonces nos pone un",
            "start": 5107.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "condicionamiento si no hacen esto esto y",
            "start": 5111.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esto cosa que nunca se",
            "start": 5113.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 cosa que nunca se habl\u00f3 con ellos",
            "start": 5115.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y si yo mostrara el documento los",
            "start": 5117.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "documentos secretos que firmamos y las",
            "start": 5119.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fotos de la firma no les quedar\u00edan ganas",
            "start": 5121.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de mentir nos pone en",
            "start": 5124.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "condicionamiento yo soy un hombre",
            "start": 5127.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "optimista y tengo fe tengo fe que",
            "start": 5128.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cumplan con su palabra cumplan con los",
            "start": 5131.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documentos firmados y ojal\u00e1 podamos con",
            "start": 5134.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el apoyo de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 5137.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con el inmenso apoyo que usted nos ha",
            "start": 5140.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dado p\u00fablicamente durante sus 5 a\u00f1os de",
            "start": 5142.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente llegar a un levantamiento de",
            "start": 5144.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todas las sanciones criminales contra",
            "start": 5148.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Venezuela y asuro yo se lo dije al",
            "start": 5150.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente Petro con el cual hemos",
            "start": 5153.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hablado mucho Una vez que se ejecute",
            "start": 5154.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esa levantamiento de sanciones y se",
            "start": 5159.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantengan como exigimos ahora que sean",
            "start": 5162.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "permanentes completas y",
            "start": 5165.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "totales tenga la",
            "start": 5169.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad soy optimista en lo que voy a",
            "start": 5172.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "decir pero lo creo que el transcurso un",
            "start": 5174.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nosotros reversar las corrientes",
            "start": 5176.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "migratorias y una buena",
            "start": 5180.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de nuestros compatriotas regresar\u00edan a",
            "start": 5183.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Venezuela y se parar\u00edan las corrientes",
            "start": 5185.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "migratorias como fue durante 100 a\u00f1os o",
            "start": 5187.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s yo tengo fe absoluta en",
            "start": 5190.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso no le puedo decir que estamos",
            "start": 5194.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Totalmente de acuerdo con el documento",
            "start": 5197.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que ustedes han trabajado que han",
            "start": 5200.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presentado yo solamente agregar\u00eda un",
            "start": 5204.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o punto que est\u00e1 aqu\u00ed lo dijo el",
            "start": 5206.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5209.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Petro hay que ir a las causas econ\u00f3micas",
            "start": 5210.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y sociales correcto hay que ir a las",
            "start": 5213.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "causas de las medidas coercitivas unares",
            "start": 5217.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y exigir su levantamiento correcto hay",
            "start": 5219.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que hacer planes conjuntos de apoyo a",
            "start": 5222.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los migrantes el plan vuelta a la patria",
            "start": 5224.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o un plan j\u00f3venes construyendo el plan",
            "start": 5226.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sembrando que dice usted Totalmente de",
            "start": 5228.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5231.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "articulemas para iniciar el trabajo pero",
            "start": 5233.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay un punto espec\u00edfico que lo trataba",
            "start": 5235.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el presidente que es el crimen",
            "start": 5238.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transnacional y que en el caso de",
            "start": 5241.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Venezuela se ha expresado con el coyo",
            "start": 5242.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ismo que llaman los coyotes yo le dec\u00eda",
            "start": 5246.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5249.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "canciller nosotros tenemos que hacer una",
            "start": 5250.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de car\u00e1cter policial de",
            "start": 5253.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de inteligencia para descubrir",
            "start": 5255.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desmembrar perseguir a las bandas de",
            "start": 5260.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coyotes",
            "start": 5263.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que estafan roban secuestran y asesinan",
            "start": 5265.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a los migrantes de Am\u00e9rica del Sur de",
            "start": 5269.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica central y de toda Am\u00e9rica Latina",
            "start": 5271.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "creo que es un tema que tenemos que",
            "start": 5274.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asumir Nosotros hemos descubierta bandas",
            "start": 5275.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de coyote que se dirigen desde el clan",
            "start": 5278.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5281.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Dari\u00e9n del Clan del Golfo y en Venezuela",
            "start": 5283.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados a la ultraderecha yo lo",
            "start": 5286.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "denunci",
            "start": 5288.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recientemente nos consta que la",
            "start": 5290.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ultraderecha venezolana que pretende",
            "start": 5292.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "levantar la cabeza otra vez ha",
            "start": 5295.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "articulado plan con",
            "start": 5297.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y muchos venezolanos los",
            "start": 5302.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "articulan en la subida hacia los Estados",
            "start": 5306.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos y luego los est\u00e1n colocando",
            "start": 5308.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "directamente en las ciudades dem\u00f3cratas",
            "start": 5310.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas de ellas gobernadas por",
            "start": 5312.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "afroamericanos Nueva York Chicago Los",
            "start": 5315.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles son ejemplo de la llegada de",
            "start": 5319.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "olas de migrantes venezolanos colocados",
            "start": 5321.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "all\u00ed como parte de un plan pol\u00edtico",
            "start": 5324.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cotiso plan pol\u00edtico bueno todo eso hay",
            "start": 5327.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que lo desar y ojal\u00e1 podamos tener un",
            "start": 5330.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buen nivel de cooperaci\u00f3n nosotros",
            "start": 5334.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos preparados presidente L\u00f3pez",
            "start": 5336.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Obrador Para coordinar con el gobierno",
            "start": 5338.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para coordinar con todos los",
            "start": 5340.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobiernos del continente y ojal\u00e1 darle",
            "start": 5342.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dignidad a los migrantes y ojal\u00e1 poder",
            "start": 5345.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "activar planes que reviertan la",
            "start": 5348.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina gracias",
            "start": 5350.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5353.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "presidente me complace darle la palabra",
            "start": 5357.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a nuestro querido",
            "start": 5360.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "minist",
            "start": 5366.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5368.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenas pr\u00e9sident andr",
            "start": 5379.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "lz mur lesf",
            "start": 5383.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deur",
            "start": 5388.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lesver membres du gouvernement mesdames",
            "start": 5390.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "messieurs les membres des diff\u00e9rentes",
            "start": 5394.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00e9l\u00e9gation mesdames",
            "start": 5396.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "messieurs permettez-moi de vous",
            "start": 5398.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e9senter monsieur le",
            "start": 5400.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e9sident les f\u00e9licitations de la",
            "start": 5402.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9l\u00e9gation haitienne pour les excellente",
            "start": 5404.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "initiative d'organiser ce sommet en Vue",
            "start": 5406.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de discuter d'un sujet Qui a un tire ou",
            "start": 5410.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un autre nous concerne Tous Au Plus haut",
            "start": 5413.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Point recevez aussi monsieur le",
            "start": 5416.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e9sident mes remerciements pour la",
            "start": 5419.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "qualit\u00e9 de l'accueil r\u00e9serv\u00e9 notre",
            "start": 5421.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9l\u00e9gation les discussions que nous",
            "start": 5425.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "avons eu ici aujourd'hui",
            "start": 5428.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "et les pistes de Solution que nous",
            "start": 5430.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aurons trouv\u00e9 ensemble pourrait servir",
            "start": 5432.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de modle a notre r\u00e9gion dans le monde en",
            "start": 5435.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "effet le probl\u00e9me des flux migratoires",
            "start": 5439.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incontrol et ill\u00e9gaux",
            "start": 5441.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "affect les pays les Plus prosp de la",
            "start": 5444.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "plan\u00e9te mais aussi les pays d'origine",
            "start": 5447.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "des micr Grand parce que comme nous le",
            "start": 5451.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "savons Tous la raison principale de",
            "start": 5454.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cette crise migratoire r\u00e9side",
            "start": 5456.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principalement de la pauvret\u00e9",
            "start": 5459.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dans laquelle trop d'es humains sont",
            "start": 5461.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oblig\u00e9s de",
            "start": 5464.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vivre IL est certain que tant qu'il y",
            "start": 5466.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aura Sur notre plan\u00e9te quelques os de",
            "start": 5469.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 Au milieu d'un oc\u00e9an de",
            "start": 5472.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pauvret\u00e9 et de mis\u00e9re les flux",
            "start": 5474.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "migratoires ne",
            "start": 5477.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que l'on construit ou les barres l\u00e9gales",
            "start": 5482.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que l'on Met aux fronti qui emper des",
            "start": 5484.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "femmes et des hommes",
            "start": 5487.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9sesp\u00e9rer de prendre Tous les risques",
            "start": 5489.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "possibles et imaginables pour fuir la",
            "start": 5492.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mais des pont entre les pays entre les",
            "start": 5511.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hommes Au Fil des Ans des femmes et des",
            "start": 5516.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hommes ont toujours Fu la pauvret\u00e9 la",
            "start": 5520.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fin les guerres et l'ins\u00e9curit\u00e9",
            "start": 5522.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l'histoire de l'humanit\u00e9 comporte de",
            "start": 5527.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "multiples exemples dans ce domaine notre",
            "start": 5529.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continent et noses ont \u00e9t\u00e9 peupl\u00e9 par",
            "start": 5532.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "des migrants fant les mauvaises",
            "start": 5536.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conditions d'existence",
            "start": 5538.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ou des dans leur pays des \u00e9poques",
            "start": 5540.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diverses quand ce n'est pas par la pas",
            "start": 5544.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de gain ou les d\u00e9sirs de conqu Qui les",
            "start": 5547.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ont",
            "start": 5549.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "motiv\u00e9 aujourd'hui",
            "start": 5552.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "autant que Je sache ceux qui cherchent",
            "start": 5556.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "des ceux Plus cl\u00e9ment ont men\u00e9 une vie",
            "start": 5559.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "meilleure Non pas une quelconque",
            "start": 5562.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "intention de conqu\u00e9rir les pign",
            "start": 5565.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "d'accueil un leader des pays riches en s",
            "start": 5569.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "colonisateur",
            "start": 5573.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "c\u00e9 dant Au pression de l'extreme droite",
            "start": 5574.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a eu a dire que son pays n'a pas de",
            "start": 5577.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "vocation accueillir toute la mis\u00e9re du",
            "start": 5581.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "monde IL a auis de dire que son pays",
            "start": 5584.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "n'avait pas Non Plus le droit de spolier",
            "start": 5589.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "les richesses des autres ni de les",
            "start": 5592.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exploiter et Encore moins de les",
            "start": 5595.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "maintenir directement ou indirectement",
            "start": 5598.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dans cette mis\u00e9re IL Ne veut pas",
            "start": 5600.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "accueillir d'une certaine mani\u00e9re on",
            "start": 5603.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "peut dire qu'il avait un peu",
            "start": 5606.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "raison la Solution durable Ne serait se",
            "start": 5609.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "r\u00e9sumer a regarder les nationaux quitter",
            "start": 5612.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "leur pays pour venir grossir les rang",
            "start": 5614.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "des sans papiers",
            "start": 5617.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ailleurs je crois plutt que la Solution",
            "start": 5619.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "durable consiste tout mettre en uvre",
            "start": 5622.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pour",
            "start": 5625.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00e9dentarit\u00e9",
            "start": 5630.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Je veux dire tout simplement cr\u00e9er les",
            "start": 5632.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "conditions pour que les citoyens et les",
            "start": 5634.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "citoyennes prennent plaisir vivre et",
            "start": 5636.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "prosp Sur la terre les aviones si c'est",
            "start": 5639.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 5644.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "volont\u00e9 ces derniers temps avec les",
            "start": 5646.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "migration massiv nos pays ont perdu",
            "start": 5650.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beaucoup de cad et d'ouvrier qualifi\u00e9s",
            "start": 5652.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qui vont certainement nous faire d\u00e9faut",
            "start": 5655.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quand IL s'agir pour nous de mettre en",
            "start": 5657.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "uvre no processus respectifs",
            "start": 5660.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de d\u00e9veloppement",
            "start": 5663.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "durable Je mendra pas davantage question",
            "start": 5666.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que nous connaissons",
            "start": 5670.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Je la Solution dur les flux migratoires",
            "start": 5672.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "passe par le d\u00e9veloppement",
            "start": 5676.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "durable ce nous amne poser Plus",
            "start": 5680.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "largement la question de l'aide",
            "start": 5683.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9veloppement est pratiqu\u00e9 Par les de",
            "start": 5685.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fondat permettez-moi de prendre",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l'exemple de mon pays qui reit depuis de",
            "start": 5692.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nombreuses ann\u00e9es de l'aide bilat\u00e9rale",
            "start": 5695.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "et",
            "start": 5697.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "multilat\u00e9rale",
            "start": 5698.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aant Le pays reste dans une pauvret\u00e9",
            "start": 5700.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chronique avec prs de la moiti\u00e9 de la",
            "start": 5703.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "population qui vit en ins\u00e9curit\u00e9",
            "start": 5706.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alimentaire",
            "start": 5707.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00e9re IL faut poser une fois de Plus la",
            "start": 5709.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "question de l'efficacit\u00e9 de Aide Au",
            "start": 5712.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "d\u00e9veloppement IL faut changer de",
            "start": 5716.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paradigme IL n'est Plus possible que ce",
            "start": 5718.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "soit les donateurs qui d\u00e9terminent ce",
            "start": 5721.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu'il veulent faire et Au niveau de la",
            "start": 5723.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "carcom avec l'initiative de bridgetown",
            "start": 5727.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "on veut un accs des enveloppes Plus",
            "start": 5731.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importantes de cr\u00e9dit",
            "start": 5734.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "accessible dans des conditions",
            "start": 5737.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favorables pour des pays comme le mien",
            "start": 5740.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "qui doivent ere en mesure de d\u00e9finir eux",
            "start": 5743.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mmes leur priorit\u00e9s et le modle de",
            "start": 5745.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "d\u00e9veloppement qui leur",
            "start": 5748.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "convient",
            "start": 5750.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la formule One size",
            "start": 5752.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Fil Ne permet pas de r\u00e9pondre aux",
            "start": 5755.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s propre chaque pays quand",
            "start": 5758.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "des crises \u00e9clatent on toujours on",
            "start": 5762.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trouve toujours les milliards",
            "start": 5764.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "n\u00e9cessaires on financ\u00e9 les efforts de",
            "start": 5766.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "guerre IL faudrait que l'on finisse par",
            "start": 5770.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comprendre que le",
            "start": 5773.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bien-p de la plan\u00e9te vaut la peine Lu",
            "start": 5776.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cons Au moins autant sinon Plus que ce",
            "start": 5780.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "qui est investi dans les armements en",
            "start": 5785.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fait IL nous faut d\u00e9clarer la guerre la",
            "start": 5788.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pauvret\u00e9",
            "start": 5791.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "on Combat les s\u00e9curit\u00e9 alimentaire un",
            "start": 5793.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pays comme le",
            "start": 5796.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mien a la capacit\u00e9 de produire assez de",
            "start": 5798.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "darr\u00e9 de base pour nourrir sa population",
            "start": 5801.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "et mme",
            "start": 5803.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expor par exemple aujourd'hui en",
            "start": 5805.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hati aid\u00e9 avec la rque voisine Sur une",
            "start": 5809.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "question d'utilisation des eaux",
            "start": 5812.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "partag\u00e9es d'une rivi",
            "start": 5813.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "frontani les agriculteurs de la r\u00e9gion",
            "start": 5816.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ont perdu leur \u00e9cole par manque d'eau si",
            "start": 5819.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nous avions les moyens de r\u00e9aliser un",
            "start": 5823.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "investissement important pour la mise en",
            "start": 5825.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "valeur Des terres habones de la r\u00e9gion",
            "start": 5828.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cela pourrait changer compl\u00e9t\u00e9 des gens",
            "start": 5832.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "et a amen\u00e9 mme une certaine post\u00e9rit\u00e9",
            "start": 5835.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mais justement IL faut de grands travaux",
            "start": 5839.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "d'infrastructure d'irrigation que les",
            "start": 5842.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donateurs Ne consid pas toujours comme",
            "start": 5845.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "prioritaire IL en va de mme pour la",
            "start": 5848.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disponibilit\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 des Prix",
            "start": 5850.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "abordables",
            "start": 5852.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pays a un potentiel consid\u00e9rable de",
            "start": 5854.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Production d'\u00e9nergie renouvelable sola",
            "start": 5856.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00e9olienne H \u00e9lectrique et n pas exploit\u00e9",
            "start": 5859.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fa de",
            "start": 5863.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "financement l'\u00e9tat doit faire un effort",
            "start": 5865.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "particulier et investir beaucoup Plus",
            "start": 5868.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dans",
            "start": 5871.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "l'humain que ce soit dans l'\u00e9ducation et",
            "start": 5872.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la formation professionnelle ou la",
            "start": 5875.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disponibilit\u00e9 des soins sant\u00e9 pour Tous",
            "start": 5878.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sans oublier la construction de logement",
            "start": 5880.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "descent et",
            "start": 5883.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "accessible activit\u00e9 qui peire rapidement",
            "start": 5885.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "des dizaines de milliers d'emplois bien",
            "start": 5888.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "rir l'aide distribu Au contout n jamais",
            "start": 5891.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "permis de d\u00e9velopper un pays par contre",
            "start": 5895.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les investissements soutenant les",
            "start": 5899.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "activit\u00e9s \u00e9conomiques c'est de ca dont",
            "start": 5901.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nous avons",
            "start": 5904.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "besoin investissement dit pr\u00e9visible it\u00e9",
            "start": 5906.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "des stabilit\u00e9 politique des s\u00e9curit\u00e9",
            "start": 5909.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "respect de la gloire Dr et du respect de",
            "start": 5914.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la r\u00e9gle de",
            "start": 5918.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "droit ce sont aussi les domaines dans",
            "start": 5920.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lesquels IL faut investir",
            "start": 5922.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "massiv parce que ce sont les conditions",
            "start": 5924.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "n\u00e9cessaires pour une v\u00e9ritable relance",
            "start": 5927.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de l'activit\u00e9 \u00e9c",
            "start": 5929.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "c'est pour cette raison que le",
            "start": 5933.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gouvernement int\u00e9rimaire que Je dirige",
            "start": 5934.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "travaille a organiser rapidement des",
            "start": 5937.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00e9lections libres et",
            "start": 5939.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inclusives en Vue de remettre les",
            "start": 5941.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "institutions d\u00e9mocratiques Sur",
            "start": 5944.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nve Je sollicite de la Part de chacun de",
            "start": 5947.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vous une manifestation de solidarit\u00e9",
            "start": 5952.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dans la mise en Place de la Mission",
            "start": 5956.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "multinationale de Support la c\u00e9",
            "start": 5958.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dit qui sera en charge d'accompagnement",
            "start": 5961.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5974.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de micran Qui se retrouve dans Tous les",
            "start": 5976.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pays de",
            "start": 5980.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "que Traverse mes",
            "start": 5991.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compatriotes et d'autres que Je",
            "start": 5993.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comprends les perturbations que cette",
            "start": 5996.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situation implique t",
            "start": 5998.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "peu en attendant que les efforts de",
            "start": 6001.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00e9veloppement portent des",
            "start": 6004.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fruits le peuple haitien vous remercie",
            "start": 6006.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pour la bienveillance l'humanit\u00e9 et la",
            "start": 6009.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "dignit\u00e9 avec laquelle vous les trit je",
            "start": 6013.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vous",
            "start": 6019.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias estendido Primer Ministro",
            "start": 6021.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiene la palabra Mar\u00ed Denis munib Anger",
            "start": 6025.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "M\u00fcller segunda vicepresidenta de Costa",
            "start": 6029.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Rica Much\u00edsimas gracias buenas tardes a",
            "start": 6033.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos excelent\u00edsimo se\u00f1or Andr\u00e9s L\u00f3pez",
            "start": 6037.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 6039.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Mexicanos excelent\u00edsimos se\u00f1ores jefes",
            "start": 6042.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de estado y de gobierno excelent\u00edsimos",
            "start": 6044.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores ministros viceministros",
            "start": 6047.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Embajadores distinguidos delegados",
            "start": 6049.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y",
            "start": 6051.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores Perm\u00edtame primeramente iniciar",
            "start": 6052.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Agradeciendo al gobierno mexicano por",
            "start": 6055.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esta oportuna convocatoria y por el",
            "start": 6058.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00e1lido recibimiento en esta preciosa",
            "start": 6061.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este precioso Palenque pero este",
            "start": 6064.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "precioso lugar y sobre todo por la rica",
            "start": 6066.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comida que gustamos ayer t\u00edpica pero",
            "start": 6068.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "deliciosa cr\u00e9ame que qued\u00f3 aqu\u00ed en el",
            "start": 6071.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n gracias por su hospitalidad",
            "start": 6074.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Chiapas Es un honor realmente dirigirme",
            "start": 6076.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a ustedes en este espacio donde la",
            "start": 6079.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "solidaridad y el trabajo en equipo es",
            "start": 6081.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fundamental para atender problemas pero",
            "start": 6083.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre todo desaf\u00edos comunes a los que",
            "start": 6086.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nos enfrentamos y quiero introducirlos",
            "start": 6089.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en este contexto y ah\u00ed se me va a salir",
            "start": 6092.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico qu\u00e9 tiene en com\u00fan Mar\u00eda",
            "start": 6094.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haitiana de 23 a\u00f1os con un s\u00edndrome de",
            "start": 6097.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s postraum\u00e1tico por abuso f\u00edsico y",
            "start": 6099.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sexual en el Dari\u00e9n o que tiene en com\u00fan",
            "start": 6102.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda una peruana que viaja con tres",
            "start": 6105.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hijos menores y un adulto mayor ella",
            "start": 6107.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "padeciendo una grave enfermedad card\u00edaca",
            "start": 6110.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "os Sonia una venezolana de 24 semanas de",
            "start": 6114.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "embarazo que la atendimos en uno de",
            "start": 6119.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nuestros espacios seguros por un dolor",
            "start": 6121.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00e9lvico Severo om",
            "start": 6122.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Mario un joven de 19 a\u00f1os al cual se le",
            "start": 6125.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pudo detener de lo que hubiese sido un",
            "start": 6130.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inminente intento de autoeliminaci\u00f3n en",
            "start": 6133.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "uno de los ba\u00f1os de una terminal de",
            "start": 6136.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buses en los chiles en mi pa\u00eds",
            "start": 6138.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Pues todos son parte de estas 2500",
            "start": 6142.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6146.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aproximadamente que pasan diariamente",
            "start": 6147.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "por las fronteras de Costa Rica como lo",
            "start": 6151.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ven y como lo dec\u00eda la presidenta de",
            "start": 6154.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Honduras son mujeres ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes",
            "start": 6157.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "adultos mayores y personas con diversas",
            "start": 6162.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "situaciones de discapacidad ustedes no",
            "start": 6165.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se imaginan las condiciones cr\u00edticas que",
            "start": 6168.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hemos encontrado y de vulnerabilidad",
            "start": 6171.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aparte de encontrarse en una situaci\u00f3n",
            "start": 6174.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6176.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y estos obviamente requieren",
            "start": 6177.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y",
            "start": 6180.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en este entorno tan complejo",
            "start": 6182.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Costa Rica reconoce la importancia de",
            "start": 6185.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "articular esfuerzos para abordar de",
            "start": 6188.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "forma integral humanitaria y con un",
            "start": 6191.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "enfoque de respeto y promoci\u00f3n a los",
            "start": 6193.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 6197.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Humanos Les comento que Costa Rica es el",
            "start": 6198.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de latinoam\u00e9rica con una mayor",
            "start": 6201.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de migrantes respecto a su",
            "start": 6202.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n total solo somos",
            "start": 6205.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "5,2000",
            "start": 6208.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "habitantes seg\u00fan los datos del acnur y",
            "start": 6210.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el tercer pa\u00eds en la recepci\u00f3n de",
            "start": 6212.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solicitudes de Refugio alcanzando",
            "start": 6214.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "270,000 solicitudes hasta septiembre de",
            "start": 6217.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y les puedo decir que quer\u00eda",
            "start": 6221.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyectar las para hacer un esquema pero",
            "start": 6224.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre todo de enero al 19 de octubre que",
            "start": 6226.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pedir los los datos han pasado",
            "start": 6230.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6232.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "380,000 personas de nuestra hermana",
            "start": 6234.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vecina Panam\u00e1 380,000 personas que se",
            "start": 6238.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuyen n\u00famero uno en m\u00e1s de 20,000",
            "start": 6241.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "personas de Venezuela 35,000 personas de",
            "start": 6244.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ecuador m\u00e1s de 20,000 haitianos m\u00e1s de",
            "start": 6247.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "15,000 de China m\u00e1s de 8000 Colombia y",
            "start": 6250.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya empiezan a aparecer de India",
            "start": 6255.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Afganist\u00e1n",
            "start": 6258.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Chile Per\u00fa entre",
            "start": 6259.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "otros de ah\u00ed que s\u00ed m\u00e1s bien se\u00f1or",
            "start": 6262.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Gustavo Petro me preocupa",
            "start": 6266.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando usted menciona que el otro a\u00f1o",
            "start": 6268.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mill\u00f3n de personas se",
            "start": 6271.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "van a migrar por esta frontera porque",
            "start": 6274.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inmediatamente que usted dijo eso yo lo",
            "start": 6277.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que pienso es c\u00f3mo por d\u00f3nde vendr\u00e1n en",
            "start": 6279.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 condiciones van a pasar y sobre todo",
            "start": 6283.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1n su objetivo y su destino",
            "start": 6287.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tendremos la capacidad para poderle dar",
            "start": 6289.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esa atenci\u00f3n humanitaria de la que",
            "start": 6292.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estamos caracterizados los",
            "start": 6294.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "costarricenses",
            "start": 6295.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en tal situaci\u00f3n y la importancia dada a",
            "start": 6297.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto y sobre todo porque ustedes lo",
            "start": 6301.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "saben tenemos un sistema social",
            "start": 6303.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solidario de seguridad que",
            "start": 6306.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente se preocupa por el",
            "start": 6309.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bienestar de los habitantes",
            "start": 6311.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "independientemente si son nacionales o",
            "start": 6312.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "no ustedes lo",
            "start": 6315.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saben por ello el presidente de la",
            "start": 6316.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica declar\u00f3 emergencia nacional",
            "start": 6320.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por parte de esta migraci\u00f3n demostrando",
            "start": 6323.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la seriedad y prioridad otorgada por la",
            "start": 6326.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Ch\u00e1vez roles a esta",
            "start": 6329.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compleja",
            "start": 6331.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica esta declaratoria qu\u00e9 nos",
            "start": 6332.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "permite hacer n\u00famero uno llevar a cabo",
            "start": 6335.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 6338.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "administrativas operativas dos y",
            "start": 6340.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 6343.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00e1giles a fin de atender las necesidades",
            "start": 6344.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de manera eficaz y humanitaria",
            "start": 6347.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en nuestra frontera Sur Contamos con un",
            "start": 6351.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n temporal que da fe de",
            "start": 6354.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este compromiso y nuestra anuencia",
            "start": 6357.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siempre a la estrecha colaboraci\u00f3n y",
            "start": 6360.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n coordinada con nuestros",
            "start": 6364.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses vecinos para establecer v\u00edas",
            "start": 6366.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seguras ordenadas y regulares de",
            "start": 6369.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "movilidad la estrategia de contingencia",
            "start": 6374.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n de estos flujos migratorios",
            "start": 6377.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mixtos en tr\u00e1nsito quiere una diaria",
            "start": 6378.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre instituciones del",
            "start": 6381.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estado y se los dice alguien que tiene",
            "start": 6384.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de recargo el Ministerio de salud",
            "start": 6386.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de su pa\u00eds en donde diariamente",
            "start": 6388.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no hay d\u00eda en el que no llamen para",
            "start": 6391.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder atender una",
            "start": 6394.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emergencia pero pese a ello al ser",
            "start": 6396.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "continua y creciente la presi\u00f3n nuestra",
            "start": 6400.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "capacidad operativa se ve limitada por",
            "start": 6403.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los recursos y se suma una preocupaci\u00f3n",
            "start": 6406.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6410.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la incursi\u00f3n del crimen",
            "start": 6411.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "organizado de estos flujos migratorios",
            "start": 6413.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que aprovechan",
            "start": 6416.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Desafortunadamente la vulnerabilidad de",
            "start": 6418.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quienes migran para cometer delitos de",
            "start": 6420.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "trata y tr\u00e1fico de personas y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6423.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "completamente de acuerdo y L\u00e1stima que",
            "start": 6428.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aqu\u00ed el se\u00f1or presidente Nicol\u00e1s",
            "start": 6430.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Maduro de incluir este t\u00f3pico en la",
            "start": 6431.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n porque tenemos que matar",
            "start": 6435.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ese c\u00e1ncer que realmente est\u00e1 vulnerando",
            "start": 6437.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s a esta",
            "start": 6440.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n apoyamos con todo esto",
            "start": 6444.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estimados este encuentro que me encanta",
            "start": 6447.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama encuentro por una vecindad",
            "start": 6449.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fraterna y con bienestar porque apoyamos",
            "start": 6452.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la solidaridad la responsabilidad",
            "start": 6456.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compartida pero sobre todo el respeto a",
            "start": 6459.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos como norte de estos",
            "start": 6461.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encuentros los esfuerzos que llevamos a",
            "start": 6465.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la fecha son importantes sin embargo No",
            "start": 6468.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son suficientes por ello Costa Rica hace",
            "start": 6470.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un llamado una vez m\u00e1s a tomar acciones",
            "start": 6473.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inmediatas para administrar los flujos",
            "start": 6476.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "migratorios de manera ordenada segura y",
            "start": 6479.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humanitaria conscientes de la",
            "start": 6484.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "importancia del trabajo conjunto Costa",
            "start": 6485.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Rica seguir\u00e1 participando activamente en",
            "start": 6488.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "foros como lo es la conferencia Regional",
            "start": 6490.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de migraciones reconociendo su papel",
            "start": 6492.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fundamental en la creaci\u00f3n de",
            "start": 6495.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estrategias colectivas",
            "start": 6497.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "integrales estamos convencidos de que",
            "start": 6499.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "espacios como este de intercambio y",
            "start": 6502.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "experiencias construir\u00e1n consensos que",
            "start": 6505.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "sientan bases para soluciones s\u00f3lidas y",
            "start": 6507.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sostenibles agradezco sinceramente la",
            "start": 6513.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oportunidad de compartir en este foro",
            "start": 6516.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con ustedes Aunque anhel\u00e1bamos la",
            "start": 6518.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n no solo de pa\u00edses emisores",
            "start": 6521.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1nsito de migrantes sino tambi\u00e9n de",
            "start": 6523.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en destino porque si no contamos",
            "start": 6526.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con todos los implicados en la mesa de",
            "start": 6528.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajo van a ser m\u00e1s dif\u00edciles y",
            "start": 6530.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "complejas las soluciones tambi\u00e9n",
            "start": 6533.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amos a Per\u00fa chile Argentina",
            "start": 6536.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Uruguay Ecuador Brasil Paraguay",
            "start": 6539.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Dominicana y",
            "start": 6541.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Nicaragua los elementos incluidos en la",
            "start": 6545.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n esperamos adoptar el d\u00eda de",
            "start": 6549.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hoy Son muy relevantes y su",
            "start": 6552.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n requiere de todos los",
            "start": 6554.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pa\u00edses involucrados por lo que para",
            "start": 6556.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Costa Rica ser\u00eda \u00f3ptima una discusi\u00f3n",
            "start": 6559.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sin que ning\u00fan actor estuviese ausente",
            "start": 6563.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Pero los que estamos aqu\u00ed estamos en el",
            "start": 6568.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compromiso de llevar de acuerdo a la",
            "start": 6570.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de cada uno de nuestros pa\u00edses",
            "start": 6573.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los puntos",
            "start": 6575.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante para abar para abordar este",
            "start": 6577.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reto de forma responsable e integral",
            "start": 6580.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "requerimos de una gobernanza migratoria",
            "start": 6583.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que brinde soluciones duraderas donde",
            "start": 6586.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestro foco se sean las personas",
            "start": 6588.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "migrantes por eso estamos aqu\u00ed Costa",
            "start": 6591.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Rica Se compromete a seguir promoviendo",
            "start": 6594.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soluciones efectivas en la gesti\u00f3n de",
            "start": 6596.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este gran desaf\u00edo y as\u00ed construir en la",
            "start": 6598.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diversidad nuevos relatos nuevos",
            "start": 6602.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "amaneceres pero sobre todo nuevas",
            "start": 6605.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "oportunidades a partir del",
            "start": 6608.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reconocimiento del aporte que las",
            "start": 6610.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "personas migrantes y refugiadas generan",
            "start": 6612.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en cada uno de los pa\u00edses lo dice una",
            "start": 6615.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hija como usted mismo lo ley\u00f3 en sus",
            "start": 6618.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apellidos hija de",
            "start": 6620.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "migrantes Antonio Guti\u00e9rrez menciona la",
            "start": 6622.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n es la historia de la humanidad",
            "start": 6627.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los seres humanos hemos migrado a lo",
            "start": 6629.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "largo de los siglos en todo el mundo la",
            "start": 6632.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n nos ha enriquecido desafiado y",
            "start": 6636.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nos ha definido como",
            "start": 6639.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sociedades Espero que este espacio nos",
            "start": 6641.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permita realmente definir acciones para",
            "start": 6644.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una gobernanza migratoria que tome en",
            "start": 6646.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuenta los derechos derechos humanos sin",
            "start": 6649.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dejar a nadie atr\u00e1s y con la mirada",
            "start": 6651.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puesta en la construcci\u00f3n de comunidades",
            "start": 6654.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pr\u00f3speras y resilientes porque yo no",
            "start": 6657.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiero decir 380,000 migrantes en",
            "start": 6660.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito pasaron tenemos 270,000",
            "start": 6663.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas en Refugio No yo lo que quiero",
            "start": 6667.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "es que Luc\u00eda Mar\u00eda Sonia y Mario as\u00ed",
            "start": 6669.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como todos los que acompa\u00f1an esta",
            "start": 6674.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "traves\u00eda tengan nuevos amaneceres y",
            "start": 6678.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nuevas oportunidades Much\u00edsimas",
            "start": 6681.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 6684.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vicepresidenta Me compace darle la",
            "start": 6687.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "palab",
            "start": 6693.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la presidente de la Estados Unidos",
            "start": 6700.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Mexicanos se\u00f1ora",
            "start": 6705.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "canciller queremos reconocer la",
            "start": 6707.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importancia de la iniciativa que ustedes",
            "start": 6710.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "han asumido para convocar a esta reuni\u00f3n",
            "start": 6712.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n a nuestro amigo el",
            "start": 6715.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gobernador de Chiapas por la solidaria",
            "start": 6718.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "afectuosa fraternal eh acogida con la",
            "start": 6723.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que nos hemos todos sentido en",
            "start": 6727.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "casa La verdad es que el tema que nos",
            "start": 6731.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ocupa que es el tema de la forma en que",
            "start": 6735.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que estamos",
            "start": 6738.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a manejar el tema de la",
            "start": 6740.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "immigraci\u00f3n tiene dos enfoques desde mi",
            "start": 6742.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "punto de vista el primero como dec\u00eda el",
            "start": 6744.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ex secretario general de Naciones Unidas",
            "start": 6748.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bimon en un 18 de diciembre que es el",
            "start": 6750.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "D\u00eda Internacional de la migraci\u00f3n que",
            "start": 6754.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 millones de seres humanos",
            "start": 6757.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "viven o trabajan en un pa\u00eds que no es de",
            "start": 6760.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "su origen yo por ejemplo dec\u00eda \u00e9l Desde",
            "start": 6764.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la sede en Nueva York",
            "start": 6767.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esa forma de emigrar",
            "start": 6770.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regulada",
            "start": 6773.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizada y de manera legal es una",
            "start": 6774.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n en la cual se materializa ese",
            "start": 6778.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "derecho humano fundamental pero la",
            "start": 6780.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convocatoria para esta reuni\u00f3n tiene que",
            "start": 6783.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver con La otra cara de la migraci\u00f3n la",
            "start": 6786.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 6789.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "forzada esa que nos relata",
            "start": 6790.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dantescas historias las que nos acaba de",
            "start": 6794.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comentar nuestra amiga la vicepresidenta",
            "start": 6797.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Costa Rica de casos muy particulares y",
            "start": 6799.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que genera una dram\u00e1tica situaci\u00f3n en la",
            "start": 6803.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que sees humanos de todas las",
            "start": 6807.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "latitudes enfrentan todos los d\u00edas en",
            "start": 6810.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestro continente vemos atravesar",
            "start": 6814.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "selvas desiertos R\u00edos para buscar la",
            "start": 6817.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tierra prometida en el norte ese sue\u00f1o",
            "start": 6822.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "americano se nos ha vendido como una",
            "start": 6825.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quimera pero tambi\u00e9n sucede en otras",
            "start": 6827.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "latitudes",
            "start": 6829.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hemos visto las tragedias de la \u00c1frica",
            "start": 6830.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "subsahariana las pateras que se hunden",
            "start": 6835.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en el man mediterr\u00e1neo o las alambradas",
            "start": 6837.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que son saltadas en Europa del este es",
            "start": 6840.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "decir hay una tragedia en la cual hay",
            "start": 6844.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y victimarios la cita que hac\u00eda",
            "start": 6849.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestra amiga sobre la intervenci\u00f3n del",
            "start": 6852.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "actual secretario general de Naciones",
            "start": 6855.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Unidas que la ha hecho con mucha",
            "start": 6856.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propiedad Porque fue uno de los mejores",
            "start": 6858.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "funcionarios que ha tenido la agencia",
            "start": 6862.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para refugiados de Naciones Unidas ennur",
            "start": 6864.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos revela que hay una parte un",
            "start": 6867.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "componente de negocio de mafias en este",
            "start": 6869.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en esta en esta industria industria de",
            "start": 6873.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la muerte se anunciaba En esa ocasi\u00f3n",
            "start": 6876.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el secretario general tonio gti\u00e9rrez",
            "start": 6879.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6882.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2019 un valor de 150,00 millones de",
            "start": 6884.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares como Gan",
            "start": 6888.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "idades obtenidas en esta trata de",
            "start": 6890.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "personas esta tragedia cuando nosotros",
            "start": 6893.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con el presidente buen subimos el",
            "start": 6896.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobierno en el primero de junio de 2019",
            "start": 6899.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "en El Salvador ten\u00edamos como cifra",
            "start": 6903.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "promedio 300 salvadore\u00f1os saliendo del",
            "start": 6907.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cada",
            "start": 6911.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "d\u00eda ten\u00edamos el",
            "start": 6912.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desonroso primer lugar como de los pa\u00ed",
            "start": 6916.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violento del mundo hubo un momento",
            "start": 6919.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en que en El Salvador se asesinaban m\u00e1s",
            "start": 6923.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de 30 personas cada d\u00eda el mes de agosto",
            "start": 6925.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 2015 deport\u00f3 920",
            "start": 6929.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "asesinatos un peri\u00f3dico ingl\u00e9s su",
            "start": 6932.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "titular puso San Salvador la capital",
            "start": 6936.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mundial de cvil y ten\u00edamos ya tres",
            "start": 6939.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 6943.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expresidentes procesados judicialmente",
            "start": 6945.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n m\u00e1s de 800 millones de",
            "start": 6947.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares hab\u00edan sido extra\u00eddos delio",
            "start": 6951.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional por estos tres expresidentes",
            "start": 6953.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahora con el gobierno resto ya hay dos",
            "start": 6957.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidentes m\u00e1s que est\u00e1n siendo",
            "start": 6960.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "procesados estos mismos",
            "start": 6962.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Ah qu\u00e9 nos signific\u00f3 eso",
            "start": 6964.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "panorama al analizar el fen\u00f3meno de la",
            "start": 6968.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y decidir",
            "start": 6971.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "asumirlo como un desaf\u00edo propio y ya no",
            "start": 6974.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estar reclam\u00e1ndole a M\u00e9xico porque",
            "start": 6978.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quer\u00eda poner en la frontera Sur un muro",
            "start": 6981.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no lo quer\u00edan poner en la frontera",
            "start": 6984.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sur de los Estados Unidos ni empezar a",
            "start": 6986.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscar fuera de su pa\u00eds esas causas que",
            "start": 6990.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generaban la salida de estos 300",
            "start": 6993.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1os todos los d\u00edas ni las",
            "start": 6995.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "muertes que se generaba y como todos",
            "start": 6997.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sabemos el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n es",
            "start": 7000.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno multicausal tiene muchas",
            "start": 7001.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "causas algunas Son coyunturales son",
            "start": 7004.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionales Pero hay causas",
            "start": 7007.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estructurales y decidimos identificarle",
            "start": 7009.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les eran y trabajar sobre eso y",
            "start": 7012.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 7015.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tres tres que para nosotros fueron desde",
            "start": 7016.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el d\u00eda uno de nuestra administraci\u00f3n El",
            "start": 7019.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo m\u00e1s grande la primera era el",
            "start": 7022.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica que las",
            "start": 7025.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "\u00e9lites hab\u00eda",
            "start": 7028.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado un modelo excluyente en el cual",
            "start": 7029.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la Grande mayor\u00eda populares estaban",
            "start": 7033.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fuera de la obtenci\u00f3n de los de la",
            "start": 7035.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distribu de una riqueza de manera m\u00e1s",
            "start": 7038.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "justa y",
            "start": 7041.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expectativa luego el segundo era la",
            "start": 7042.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "violencia esa violencia cruel que se",
            "start": 7045.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dispon\u00eda las comunidades por las",
            "start": 7047.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estructuras criminales que hab\u00edan",
            "start": 7049.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcanzado esa Cota en los dos \u00faltimos",
            "start": 7052.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gobiernos de 41000 asesinados seg\u00fan los",
            "start": 7054.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "datos del instituto de Medicina legal",
            "start": 7058.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "del Salvador 41000 asesinados en los dos",
            "start": 7061.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00faltimos gobiernos que nos precedieron Y",
            "start": 7064.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si ve\u00edamos un poco m\u00e1s atr\u00e1s llegaba la",
            "start": 7067.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cifra 120.000 asesinados en las dos",
            "start": 7069.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas anteriores cifra m\u00e1s alta que la",
            "start": 7072.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que estuvimos durante la Guerra Civil Y",
            "start": 7075.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7078.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no solo se efic en estos cinco",
            "start": 7081.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "expresidente que est\u00e1n procesados sino",
            "start": 7085.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que permeaban toda la estructura del",
            "start": 7087.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estado y la sociedad por eso empezamos",
            "start": 7090.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por identificar dentro del modelo",
            "start": 7094.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico cu\u00e1l era esa causa m\u00e1s",
            "start": 7096.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importante que generaba la exclusi\u00f3n y",
            "start": 7099.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n forzada y era el abandono a",
            "start": 7102.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7105.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "agricultura los gobiernos neoliberales",
            "start": 7106.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no administraron Durante los \u00faltimos",
            "start": 7109.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os siguieron esos consejos de las",
            "start": 7112.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instituciones de br todo esos modelo de",
            "start": 7115.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desarrollismo y le apostaron en El",
            "start": 7118.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Salvador a la venta de nuestra mano de",
            "start": 7121.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obra barata decidieron que el modelo de",
            "start": 7124.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "desarrollo iba a ser impulsando las",
            "start": 7126.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y se abandon\u00f3 totalmente la",
            "start": 7128.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agricultura el trabajo agr\u00edcola y",
            "start": 7130.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empezaron a mirar y a salir de las zonas",
            "start": 7133.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Rurales flujos de personas primero hacia",
            "start": 7137.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestras ciudades y luego con rumbo",
            "start": 7140.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hacia los Estados",
            "start": 7143.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos hemos tenido pr\u00e1cticamente tres",
            "start": 7144.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "solas de migraciones hacia Estados",
            "start": 7147.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos la de los a\u00f1os 80 era una",
            "start": 7149.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n producto de la Guerra Civil",
            "start": 7152.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del conflicto bu heterog\u00e9nea",
            "start": 7154.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "profesionales estudiantes empleados",
            "start": 7158.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "empresarios pero la segunda hona que",
            "start": 7161.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empieza justamente cuando firmamos la",
            "start": 7164.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paz en 1992 con la implementaci\u00f3n de",
            "start": 7166.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este modelo de darle la espalda a la",
            "start": 7169.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agricultura es fundamentalmente",
            "start": 7171.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 7174.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rural nuestra producci\u00f3n y exportaci\u00f3n",
            "start": 7176.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de caf\u00e9 diga superaba los 4 millones de",
            "start": 7179.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quintales antes de este ecatombe este",
            "start": 7182.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no llegamos ni a un mill\u00f3n porque la",
            "start": 7186.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Plant iones de caf\u00e9 se abandonaron los",
            "start": 7188.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficios de caf\u00e9 Se cerraron la gente",
            "start": 7190.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda ninguna oportunidad de trabajo",
            "start": 7193.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en el hemos tratado de revertir Y esa es",
            "start": 7195.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "una de las pol\u00edticas que el presidente",
            "start": 7198.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bukele ha implementado con un plan",
            "start": 7200.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "maestro de rescate agropecuari donde",
            "start": 7203.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos definiendo una nueva normativa y",
            "start": 7206.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Marcos jur\u00eddicos que permitan reactivar",
            "start": 7210.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda traer inversi\u00f3n de hecho",
            "start": 7212.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta semana estuve en Roma atendiendo",
            "start": 7215.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una convocatoria de la FAO para",
            "start": 7218.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "implementar un proyecto mano de la mano",
            "start": 7221.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el secretario general de la FAO donde ya",
            "start": 7224.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos eh obtenido un financiamiento",
            "start": 7227.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante que va a ser suscrito en El",
            "start": 7230.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Salvador el pr\u00f3ximo mes porque tambi\u00e9n",
            "start": 7232.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la parte econ\u00f3mica agr\u00edcola se ve",
            "start": 7234.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afectada y lo dice la declaraci\u00f3n y la",
            "start": 7237.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "convocatoria este de este encuentro por",
            "start": 7239.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los efectos del cambio clim\u00e1tico por lo",
            "start": 7242.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto s\u00ed tenemos que buscar una",
            "start": 7244.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n agropecuaria en armon\u00eda con",
            "start": 7247.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y hemos visto que el",
            "start": 7250.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "uso de cierto tipo de cultivos en una",
            "start": 7252.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agricultura controlada nos puede dar",
            "start": 7256.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenos beneficios ya llevamos una",
            "start": 7258.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n a trav\u00e9s de casas Mayas en",
            "start": 7261.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s productivas del pa\u00eds y",
            "start": 7264.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "creo que va a ser uno de los mecanismos",
            "start": 7266.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para poder ir sorteando esta nueva fase",
            "start": 7269.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de reactivaci\u00f3n de la agricultura pero",
            "start": 7271.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el otro campo del tema de la",
            "start": 7274.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "violencia en las comunidades tambi\u00e9n",
            "start": 7276.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decidimos entrar directamente a combatir",
            "start": 7279.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a las estructuras criminales y a pesar",
            "start": 7281.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de las cr\u00edticas que recibimos algunas",
            "start": 7284.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas a",
            "start": 7288.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "servas implementamos nuestro plan",
            "start": 7290.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Control territorial es un plan de siete",
            "start": 7292.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fases Apenas vamos por la sexta que",
            "start": 7295.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acaba de anunciar el presidente y",
            "start": 7297.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mediante este plan y aunado con un",
            "start": 7300.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "instrumento constitucional que es",
            "start": 7302.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "implementar el r\u00e9gimen de excepci\u00f3n que",
            "start": 7304.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ya tiene su s",
            "start": 7307.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su vig\u00e9simo eh edici\u00f3n porque se va",
            "start": 7309.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "renovando y se va extendiendo cada 30",
            "start": 7313.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas hemos logrado sacar de las",
            "start": 7315.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "comunidades a m\u00e1s de 70,000 miembros de",
            "start": 7318.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "las estructuras criminales y la paz la",
            "start": 7322.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "armon\u00eda ha vuelto a la comunidad se",
            "start": 7325.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puede ver ya en florecimiento de",
            "start": 7329.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as negocios peque\u00f1as industrias y",
            "start": 7331.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la base econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds que",
            "start": 7334.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sin el temor del aci\u00f3n ni La amenaza de",
            "start": 7337.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la muerte empiecen a florecer entonces",
            "start": 7341.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "haber entrado con una decisi\u00f3n que no",
            "start": 7344.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "solo era",
            "start": 7348.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente adecuada sino que era",
            "start": 7350.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente correcta puesto que",
            "start": 7353.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hicimos cuando declaramos la guerra en",
            "start": 7355.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las pandillas basada justamente en el",
            "start": 7357.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derecho internacional humanitario",
            "start": 7360.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decimos que declaramos la guerra",
            "start": 7362.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo uso del jus que es el derecho",
            "start": 7364.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tienen los estados de actuar para",
            "start": 7367.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defender a su poblaci\u00f3n nuestra",
            "start": 7370.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estaba siendo atacada",
            "start": 7371.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asesinada",
            "start": 7373.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secuestrada extorsionada por esta",
            "start": 7375.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estructura criminales los resultados",
            "start": 7378.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Ahora son palpables hemos tenido una",
            "start": 7380.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nueva imagen El Salvador se ha",
            "start": 7384.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "posicionado ya en el mundo entero como",
            "start": 7386.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un lugar de destino tur\u00edstico por la",
            "start": 7389.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial del turismo hemos",
            "start": 7390.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tenido Ya seis campeonatos",
            "start": 7392.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "internacionales de Sor vamos a tener el",
            "start": 7395.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo con satam de mis universo el",
            "start": 7398.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes desarrollamos los huegos",
            "start": 7400.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "centroamericanos y del Caribe en una",
            "start": 7402.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n r\u00e9cord en menos de a\u00f1o y",
            "start": 7406.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "medio generamos toda la infraestructura",
            "start": 7407.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "deportiva que ahora nos est\u00e1 sirviendo",
            "start": 7410.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para reactivar eh la Industria del",
            "start": 7412.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "deporte como una atracci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 7414.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social todo eso Gracias A qu\u00e9 a que ha",
            "start": 7416.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vuelto la paz y la tranquilidad de las",
            "start": 7419.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunidades y que la acci\u00f3n criminal de",
            "start": 7421.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las estructuras banderines de la banda",
            "start": 7424.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la Mara est\u00e1n ahora en el centro de",
            "start": 7426.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n del terrorismo que tiene",
            "start": 7429.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "capacidad para logar a todos estos",
            "start": 7432.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "miembros de la estructura criminal y",
            "start": 7434.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "finalmente el tema de la corrupci\u00f3n que",
            "start": 7436.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el presidente buel en su discurso de",
            "start": 7439.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en pasado primero de junio que es",
            "start": 7442.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n dar un informe a La Naci\u00f3n",
            "start": 7445.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada primero de junio hizo el anuncio",
            "start": 7447.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7451.36,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "un lema que era pr\u00e1cticamente el mantra",
            "start": 7458.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el que amos en la campa\u00f1a y era",
            "start": 7461.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "devuelvan lo robado ahora estamos",
            "start": 7464.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "obteniendo ya una serie de retornos",
            "start": 7467.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacia el patrimonio Nacional de",
            "start": 7471.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estructuras que hab\u00eda sido eh",
            "start": 7473.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficiadas Por leyes por medidas",
            "start": 7476.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "legales eh durante el periodo",
            "start": 7479.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "anterior ese d\u00eda anunciando",
            "start": 7482.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la la el inicio de la guerra contra la",
            "start": 7485.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dijo ustedes no ven ac\u00e1 al",
            "start": 7489.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or fiscal de la Rep\u00fablica porque en",
            "start": 7491.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este momento dijo estamos interviniendo",
            "start": 7494.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los bienes del expresidente Alfredo",
            "start": 7496.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cristian primer presidente de la",
            "start": 7499.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "posguerra y el s\u00edmbolo m\u00e1s grande de la",
            "start": 7501.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el pa\u00eds es Intocable",
            "start": 7504.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Intocable Alfredo cristiani Por",
            "start": 7506.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque cuando declaramos la guerra",
            "start": 7509.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "La queremos hacer de verdad queremos ir",
            "start": 7511.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a los peces gordos queremos ir a la",
            "start": 7514.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cabeza la edad de la corrupci\u00f3n porque",
            "start": 7515.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "siempre se tuvo esa idea de que hab\u00eda",
            "start": 7518.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que combatir la corrupci\u00f3n se crearon",
            "start": 7521.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instancias comisiones y agarraban dos",
            "start": 7523.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tres funcionarios de segundo a tercer",
            "start": 7526.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nivel Nosotros hemos ido directamente a",
            "start": 7527.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la fuente de la corrupci\u00f3n por eso es",
            "start": 7530.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que creemos que si estas tres medidas",
            "start": 7532.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "han funcionado en El Salvador para",
            "start": 7537.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sacarnos del top 10 de pa\u00edses que tienen",
            "start": 7539.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "migrantes forzados en la frontera sur de",
            "start": 7543.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos puede funcionar en",
            "start": 7545.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 7547.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nosotros Hace 4 a\u00f1os est\u00e1bamos en el",
            "start": 7549.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tercer lugar de los pa\u00edses con mayor",
            "start": 7551.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afluencia a la frontera de Estados",
            "start": 7554.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos y hay decenas de miles de",
            "start": 7556.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solicitudes de Refugio de asilo en",
            "start": 7558.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y todas ellas no son por",
            "start": 7561.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "razones pol\u00edticas son por razones de",
            "start": 7562.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "violencia de amenazas de las maras a",
            "start": 7564.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estas personas ahora tenemos una",
            "start": 7567.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "redenci\u00f3n",
            "start": 7569.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 7570.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "considerable ya no estamos entre esa",
            "start": 7572.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lista de los 10 pa\u00edses que tiene mayor",
            "start": 7575.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "n\u00famero de migrantes",
            "start": 7576.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hemos entrado en el proceso del",
            "start": 7579.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente buc yama del retorno de la",
            "start": 7581.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n reversa queremos atraer a",
            "start": 7584.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestra di\u00e1spora ya tenemos eh Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7587.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestra eh viceministra de di\u00e1spora y",
            "start": 7590.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "midad humana que tiene datos que podemos",
            "start": 7593.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes de c\u00f3mo estamos",
            "start": 7596.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Estableciendo toda esta pol\u00edtica de",
            "start": 7598.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movilidad laboral estamos consignando ya",
            "start": 7600.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una cantidad de visa para trabajadores",
            "start": 7603.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "temporales eh con los Estados Unidos en",
            "start": 7605.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 en Espa\u00f1a Pr\u00f3ximamente vamos a",
            "start": 7608.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "enviar trabajadores a a a Qatar a a",
            "start": 7610.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Italia bajo programa de migraci\u00f3n",
            "start": 7615.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "regular y ya no tenemos esa cifra de dos",
            "start": 7618.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edgitos diarios con la que recibimos",
            "start": 7622.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno de homicidio en el pa\u00eds",
            "start": 7624.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 423 d\u00edas con cero",
            "start": 7626.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "homicidios despu\u00e9s de haber sido el pa\u00eds",
            "start": 7629.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1s alta tasa de homicidio en el",
            "start": 7632.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7634.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Entonces nuestra pobl un migrante ya no",
            "start": 7636.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es de los 300 Salvados que se iban y de",
            "start": 7639.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los cuales nos retornaban miles",
            "start": 7642.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semanalmente la cuota que nos ha puesto",
            "start": 7645.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora es de 100 tornados en el",
            "start": 7647.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00faltimo env\u00edo hab\u00eda apenas hab\u00edan 30 por",
            "start": 7650.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque es Es una forma de cambiar la",
            "start": 7653.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n de los que migran de manera",
            "start": 7657.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "forzada con los que tienen que retornar",
            "start": 7661.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "algunos de manera voluntaria y otros de",
            "start": 7665.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manera forzada no quisiera terminar esta",
            "start": 7667.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n sin hacer dos aportaciones",
            "start": 7669.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la primera agradecer al gobierno de",
            "start": 7672.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por los dos programas con los",
            "start": 7674.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1n participando en est pa\u00eds ya",
            "start": 7677.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "lo anunciaba nuestra querida amiga al",
            "start": 7679.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "B\u00e1rcenas el programa sembrando Vidas con",
            "start": 7681.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el cual se est\u00e1n beneficiando 10,000",
            "start": 7684.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familias vinculadas al agro y el otro",
            "start": 7687.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo futuro y",
            "start": 7691.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros 10,000 j\u00f3venes han sido",
            "start": 7693.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "benficiados con apoyo financiero para su",
            "start": 7695.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "estud",
            "start": 7698.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "dos sectores totalmente vulnerables y",
            "start": 7699.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que eran pr\u00e1cticamente fuentes de la",
            "start": 7701.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n las personas que viv\u00edan en el",
            "start": 7704.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agro del campo y que no ten\u00edan",
            "start": 7706.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "oportunidades el programa sembrando",
            "start": 7708.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vidas trata de eso y el otro los j\u00f3venes",
            "start": 7710.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que el mayor flujo de migrantes que",
            "start": 7713.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos era de j\u00f3venes los ninos que no",
            "start": 7715.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajaban ni estudiaban Y que adem\u00e1s",
            "start": 7717.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eran el objetivo de La Pandilla para su",
            "start": 7719.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reclutamiento y de los 41,000 asesinados",
            "start": 7723.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el 80% eran j\u00f3venes entonces gracias a",
            "start": 7726.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por esa ese apoyo y Esperamos que",
            "start": 7728.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el anuncio de que se va a continuar y se",
            "start": 7731.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "va a duplicar la cuota Esperamos que sea",
            "start": 7734.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "peor y la segunda y la \u00faltima es que en",
            "start": 7738.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "junio de 2019 nos reunimos en San Pedro",
            "start": 7742.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Sula los ocho pa\u00edses del",
            "start": 7746.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sica m\u00e1s Colombia y M\u00e9xico que formamos",
            "start": 7749.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el mecanismo Mesoam\u00e9rica y En esa",
            "start": 7754.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n se le pidi\u00f3 a cu estaba nuestra",
            "start": 7756.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "amiga Alicia B\u00e1rcenas dirigiendo esta",
            "start": 7760.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entidad que nos elaborar un plan para",
            "start": 7763.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tratar de detener la migraci\u00f3n ya no con",
            "start": 7766.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muros ni con polic\u00edas ni con acciones",
            "start": 7770.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "coactivas sino con mecanismos de",
            "start": 7773.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "desarrollo en los tres pa\u00edses del norte",
            "start": 7777.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de Centroam\u00e9rica guatemal Honduras El",
            "start": 7780.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Salvador y los estados del sur sureste",
            "start": 7782.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por eso me alegra ver aqu\u00ed a",
            "start": 7785.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los gobernadores de Michoac\u00e1n de taspo",
            "start": 7787.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de Veracruz porque es esa esa zona que",
            "start": 7791.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es mesoam\u00e9rica es la Zona Maya y la cal",
            "start": 7794.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nos present\u00f3 recientemente creo que el",
            "start": 7799.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado Ya el documento que lo",
            "start": 7802.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aprobamos en la Cumbre de sen D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7804.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo integral muchas de",
            "start": 7807.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las propuestas que est\u00e1n elaboradas ac\u00e1",
            "start": 7809.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que se han planteado en la declaraci\u00f3n",
            "start": 7811.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y en otras intervenciones est\u00e1n en esos",
            "start": 7814.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 que tiene el pdi Entonces no",
            "start": 7816.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo m\u00e1s estudios ni m\u00e1s",
            "start": 7821.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "documentos ni m\u00e1s declaraciones de buena",
            "start": 7823.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voluntad ni discursos tenemos un",
            "start": 7826.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instrumento tenemos un documento est\u00e1",
            "start": 7830.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "validado fue aprobado a nivel de la cel",
            "start": 7833.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces empecemos a implementar yo le",
            "start": 7836.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda a la canciller ahora a la",
            "start": 7838.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "canciller en esa \u00e9poca era que dir\u00eda la",
            "start": 7841.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cefal que pudiera hacer",
            "start": 7844.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "una una un trap una una comparaci\u00f3n",
            "start": 7847.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entre todas las medidas que aqu\u00ed se han",
            "start": 7851.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estado aprobando para resolver el tema",
            "start": 7853.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n en nuestros pa\u00edses con",
            "start": 7856.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los proyectos que est\u00e1n contemplados en",
            "start": 7858.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pd Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 7860.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias vicepresidente Me es muy",
            "start": 7864.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "grato pasarle la palabra a",
            "start": 7867.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cel minister",
            "start": 7871.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "deice",
            "start": 7877.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ladies and gentlemen good",
            "start": 7878.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "afternoon It is my dis hon to be here",
            "start": 7880.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Thanks to President Lopez and his Team",
            "start": 7884.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "for Being such gracious and hospitable",
            "start": 7888.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Host President am you Hero in Our Parts",
            "start": 7891.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "And My Prime minister John s his fondest",
            "start": 7896.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "and best",
            "start": 7899.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "regards This Is My First time meeting",
            "start": 7901.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "the President but I see Why You're as",
            "start": 7903.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "loved and As you are",
            "start": 7906.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Of course It is Always an honor to be in",
            "start": 7909.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "the presid presence of President bermud",
            "start": 7911.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "and President maduro for I know Just How",
            "start": 7915.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "difficult a Journey you",
            "start": 7918.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "have yet you literally and",
            "start": 7920.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "figuratively of course the topic of",
            "start": 7924.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "irregular migration is Always Front and",
            "start": 7927.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Center in Our minds and I'm pleased that",
            "start": 7930.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "We are grappling with it and grappling",
            "start": 7933.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "with it in A unified Way",
            "start": 7936.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "We have to be unified in Our efforts If",
            "start": 7938.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "We are to have results We have to be",
            "start": 7940.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "coordinated and",
            "start": 7943.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "unified we can't Do it Alone Our",
            "start": 7945.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "countries can't Do it Alone We have to",
            "start": 7948.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "go at it",
            "start": 7950.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Together When we try to tackle such V",
            "start": 7951.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "issues on Our own then we Fall W short",
            "start": 7955.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "If We are Together then We are Giving",
            "start": 7959.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ourselves a Chance of",
            "start": 7961.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "success I congratulate the technocrats",
            "start": 7963.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "and diplomats",
            "start": 7966.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "chairmanship of foreign minister bar",
            "start": 7969.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Last Night It was late and It was long",
            "start": 7972.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "but the foreign ministers expected Got",
            "start": 7976.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "the job",
            "start": 7979.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "done my only disappointment is that the",
            "start": 7980.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Language of the declaration was water",
            "start": 7983.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "some water down too much to remove",
            "start": 7986.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "references of Cuba and Us there was One",
            "start": 7989.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proposed Point in the declaration That",
            "start": 7993.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "was Calling for the governments of Cuba",
            "start": 7996.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "and Us to commence dialogue in the",
            "start": 7999.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "shortest possible time to improve",
            "start": 8001.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "relations but It was",
            "start": 8003.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "removed excellencies It's been too long",
            "start": 8006.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "this Black Against Cuba six decades Is",
            "start": 8009.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Way too long and Now There is this",
            "start": 8013.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "unilateral designation of a State that",
            "start": 8016.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sponsors terrorism the damage To The",
            "start": 8019.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "People and government of Cuba is",
            "start": 8022.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inculpable and I'm not even speaking to",
            "start": 8026.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "the damage That unilateral cive measures",
            "start": 8028.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "have caused to",
            "start": 8031.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Venezuela It Is acts Like these that",
            "start": 8032.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Drive irregular migration you seen that",
            "start": 8035.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "three quarters of the irregular migrants",
            "start": 8039.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "have come from",
            "start": 8041.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Venezuela Last Night we even removed a",
            "start": 8043.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "benign But important Line In the",
            "start": 8047.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "document That recognized the latest",
            "start": 8049.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "progress Being made between Venezuela",
            "start": 8052.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "and the Us I just cannot understand",
            "start": 8054.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "I just cannot understand Why It is that",
            "start": 8058.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "A declaration On irregular migration",
            "start": 8061.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "from Our regional heads cannot clearly",
            "start": 8064.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "call out the unilateral cive measures",
            "start": 8067.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Against The People of Cuba and Venezuela",
            "start": 8071.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "considering What Those inhumane actions",
            "start": 8074.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "have done to cause suffering and",
            "start": 8076.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "irregular migration Over The longest",
            "start": 8079.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Time in the case of Cuba for six long",
            "start": 8082.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "decades I will never",
            "start": 8086.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "understand the powerful destination",
            "start": 8088.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "countries have to be called to do more",
            "start": 8091.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "they have a moral",
            "start": 8093.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "responsibility but President Lopez",
            "start": 8096.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Obrador I absolutely applaud this effort",
            "start": 8099.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "I absolutely Welcome the chance to",
            "start": 8103.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "discuss as a region this most morally",
            "start": 8105.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "compelling issue of irregular migration",
            "start": 8108.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "and commitment to work Together I end we",
            "start": 8111.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "begin we have to absolutely work",
            "start": 8115.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Together without fear It is only in",
            "start": 8118.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "working Together that we can have the",
            "start": 8121.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "success we so badly need we absolutely",
            "start": 8123.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "undermine ourselves When we try to do it",
            "start": 8127.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "on Our own we need regional Solutions to",
            "start": 8129.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Our regional problems I Welcome the",
            "start": 8133.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "statement on he in a document Mr",
            "start": 8136.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "President Thanks so much for your",
            "start": 8139.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "leadership and your generosity thank",
            "start": 8141.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "you",
            "start": 8146.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Muchas gracias estimado",
            "start": 8149.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vi prier minister",
            "start": 8152.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "of tiene la palabra por \u00faltimo la",
            "start": 8155.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "querida ministra Yanina",
            "start": 8158.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "teani por favor ministra de Panam\u00e1 de",
            "start": 8161.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores de",
            "start": 8165.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 Much\u00edsimas",
            "start": 8167.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gracias presidente L\u00f3pez Obrador le",
            "start": 8170.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extiendo a usted y a todos los",
            "start": 8173.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "distinguidos presidentes presidentes",
            "start": 8175.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8178.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cancilleres se\u00f1ores",
            "start": 8180.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernadores un cordial saludo En nombre",
            "start": 8182.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del excelent\u00edsimo se\u00f1or laurentino",
            "start": 8184.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cortiz coen presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 8187.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8189.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 Panam\u00e1 Saluda y tambi\u00e9n felicita",
            "start": 8189.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta importante iniciativa hoy en",
            "start": 8192.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Chiapas lugar que nos Recuerda lo grande",
            "start": 8195.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que somos los",
            "start": 8198.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y pensando y escuchando",
            "start": 8200.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los discursos en la movilidad humana",
            "start": 8203.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pienso",
            "start": 8206.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 Panam\u00e1 por su ideograf\u00eda ha sido",
            "start": 8208.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente un pa\u00eds de",
            "start": 8211.439,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito desde la era previa a la",
            "start": 8213.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 8215.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola nuestras excavaciones",
            "start": 8216.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas han indicado la presencia",
            "start": 8219.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en nuestro territorio de hoyas",
            "start": 8221.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas caracter\u00edsticas de grupo",
            "start": 8224.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indianas del Norte y el",
            "start": 8226.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sur ya al construirse nuestro",
            "start": 8229.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ferrocarril y nuestro canal fueron",
            "start": 8232.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "migrantes de China India y tambi\u00e9n de",
            "start": 8235.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuestro Caribe quienes apoyaron en esa",
            "start": 8238.16,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n estas grandes horas",
            "start": 8241.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nicas son la riqueza que fue",
            "start": 8244.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construida por estas sociedad que",
            "start": 8248.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "enriqueci\u00f3 a nuestro pa\u00eds y que la sigue",
            "start": 8251.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nutriendo a\u00fan el d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 8254.439,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n grupo grande de",
            "start": 8257.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "musulmanes de origen liban\u00e9s palestino",
            "start": 8260.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sirio al igual que jud\u00edos",
            "start": 8263.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hind\u00faes viviendo Y coexistiendo",
            "start": 8266.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pac\u00edficamente en este peque\u00f1o territorio",
            "start": 8268.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro y todo sinti\u00e9ndose 100% para",
            "start": 8271.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mos un pa\u00ed donde la coexistencia y El",
            "start": 8274.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Respeto del uno al otro ha tenido",
            "start": 8277.559,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siempre como producto esa paz y",
            "start": 8280.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estabilidad que tanto valoramos y",
            "start": 8282.439,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "veneramos en Panam\u00e1 y tal como le",
            "start": 8284.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comentaba canciller Yo soy hija de",
            "start": 8286.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "orgullosamente de un migrante de la",
            "start": 8289.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "India que a su vez era hijo de un",
            "start": 8291.28,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "refugiado de la partici\u00f3n de India y",
            "start": 8293.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pakist\u00e1n mi colega Mira es fija de",
            "start": 8295.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "migrantes libaneses rusos as\u00ed convivimos",
            "start": 8299.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la distinta nacionalidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8302.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 es un pa\u00eds que ama la paz que",
            "start": 8306.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solo se logra de manera constructiva",
            "start": 8309.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero proactiva Panam\u00e1 tambi\u00e9n entiende",
            "start": 8311.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "muy bien las injusticia que causan en",
            "start": 8313.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "listas discriminatorias y las",
            "start": 8315.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consecuencias que esas causan que han",
            "start": 8317.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "causado como origen de la",
            "start": 8321.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n por eso nos solidarizamos con",
            "start": 8323.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro compa cubanos y venezolanos en",
            "start": 8326.639,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 8329.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "causa Panam\u00e1 hist\u00f3ricamente bolivariana",
            "start": 8330.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente centroamericana y",
            "start": 8333.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "culturalmente caribe\u00f1a adem\u00e1s es el",
            "start": 8336.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00fanico de la Am\u00e9rica continental que a su",
            "start": 8338.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vez sufri\u00f3 un enclave colonial en el",
            "start": 8340.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de su",
            "start": 8343.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "territorio entendemos que fue el di\u00e1logo",
            "start": 8344.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Franco persistente y la dignidad de un",
            "start": 8348.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pueblo que clamaba soberan\u00eda el motor y",
            "start": 8351.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "camino que logr\u00f3 nuestro sue\u00f1o m\u00e1s alen",
            "start": 8355.24,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que era la soberan\u00eda y voy a parafrasear",
            "start": 8358.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al general Omar t rijo que no estaba muy",
            "start": 8361.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de acuerdo con ese tratado pero sab\u00eda",
            "start": 8364.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que firmarlo porque si no lo",
            "start": 8367.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hac\u00eda iba a privar a las pr\u00f3ximas",
            "start": 8369.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "generaciones y aymar al pa\u00eds de futuros",
            "start": 8372.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "l\u00edderes porque si no lo firmaba y no",
            "start": 8375.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Paz sab\u00eda que ellos ser\u00edan los",
            "start": 8378.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1rtires de la patria fue esa la visi\u00f3n",
            "start": 8381.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Clara y a largo plazo pero sobre todo el",
            "start": 8384.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo Franco transparente y",
            "start": 8387.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constructivo a lo que al final logr\u00f3 un",
            "start": 8390.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espacio de paz y estabilidad y sobre",
            "start": 8393.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todo soberan\u00eda sobre nuestro territorio",
            "start": 8396.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo Franco transparente",
            "start": 8399.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "constructivo que motiva este encuentro",
            "start": 8401.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es de mucha importancia para Panam\u00e1",
            "start": 8404.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando hoy",
            "start": 8407.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "445000 migrantes ya han ingresado por",
            "start": 8409.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra frontera con Colombia as\u00ed lo",
            "start": 8411.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos registrado atravesando el parque",
            "start": 8414.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional del Dari\u00e9n y me ha gustado",
            "start": 8417.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "mucho como lo han llamado los mexicanos",
            "start": 8419.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el estrecho del Dari\u00e9n lo",
            "start": 8421.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "apoo Panam\u00e1 ha venido a esta reuni\u00f3n con",
            "start": 8424.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mucha fe presidente con mucha fe y",
            "start": 8426.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esperanza de lograr compromisos",
            "start": 8429.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concretos pero sobre todo que nos",
            "start": 8432.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuchen que nos entendamos y respetamos",
            "start": 8434.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a cada uno en esas caracter\u00edsticas",
            "start": 8437.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "\u00fanicas de nuestras naciones y para poner",
            "start": 8439.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en contexto esta situaci\u00f3n un pa\u00eds de",
            "start": 8441.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "4,3 millones de",
            "start": 8444.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "habitantes ha recibido a miles de",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "migrantes y est\u00e1 hombro a hombro con",
            "start": 8448.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestra directora de migraci\u00f3n tratando",
            "start": 8452.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de dar solidaridad y una Sara humana y",
            "start": 8456.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un rostro humano a esta tragedia",
            "start": 8458.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quisiera por entonces que nos d\u00e9 la",
            "start": 8461.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oportunidad a la directora samira que de",
            "start": 8463.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera muy corta y breve le compartir\u00e1",
            "start": 8466.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "algunos datos que tienen en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8469.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al manejo",
            "start": 8471.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "migratorio gracias se\u00f1ora canciller para",
            "start": 8475.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00ed es un honor estar aqu\u00ed hoy presidente",
            "start": 8478.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador gracias por su invitaci\u00f3n",
            "start": 8481.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora canciller por su amabilidad y su",
            "start": 8482.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acogida es importante iniciar esta",
            "start": 8485.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n nada m\u00e1s dici\u00e9ndole que",
            "start": 8488.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestra selva del Dari\u00e9n nuestro Parque",
            "start": 8491.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Nacional del Dari\u00e9n bi\u00f3sfera de la",
            "start": 8495.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "humanidad declarada as\u00ed en 1988 por por",
            "start": 8498.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "un mes no es una ruta tradicional de",
            "start": 8501.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de esto que en el 2020 solo",
            "start": 8506.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "8000 personas pasaron por esa selva tan",
            "start": 8509.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil eso no da Esperanza se\u00f1ora",
            "start": 8512.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de Costa Rica de que",
            "start": 8515.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "podamos volver a esos n\u00fameros o esos",
            "start": 8517.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "momentos para evitar la tragedia humana",
            "start": 8519.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que viven los cientos de migrantes que",
            "start": 8523.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros en darien d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 8525.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 8528.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "moribundos nuestro compa\u00f1ero del senaf",
            "start": 8531.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del servicio nacional de fronteras ha",
            "start": 8533.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encontrado personas colgadas en la selva",
            "start": 8535.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familias completas",
            "start": 8539.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desesperadas por la dureza de lo que",
            "start": 8541.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "significa la selva del",
            "start": 8544.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lari Historias de ni\u00f1as no solamente",
            "start": 8546.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "traumadas padres que pagan a los coyotes",
            "start": 8549.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con sus hijas dici\u00e9ndole violen lasas a",
            "start": 8552.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ellas porque no tengo los 00 para",
            "start": 8556.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pagar esta ruta utilizada por el crimen",
            "start": 8560.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "organizado del Dari\u00e9n es es directamente",
            "start": 8564.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "proporcional a ese crimen organizado por",
            "start": 8568.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso Panam\u00e1",
            "start": 8570.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "saluda la propuesta del presidente",
            "start": 8572.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "maduro de que empecemos a trabajar",
            "start": 8575.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "conjuntamente para poder luchar",
            "start": 8580.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "frontalmente contra estas bandas de",
            "start": 8583.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "crimen organizado que operan en nuestra",
            "start": 8585.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "frontera que se lucran de la tragedia",
            "start": 8587.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "humana en el 2020 solo 8000 personas",
            "start": 8592.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pasaron por dar\u00edn y hoy",
            "start": 8596.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "445,000 personas han pasado por dar\u00edn y",
            "start": 8600.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de esas",
            "start": 8604.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "445,000 100,000 son",
            "start": 8605.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os 50,000 menores de 5",
            "start": 8608.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ni siquiera sabemos si esos ni\u00f1os",
            "start": 8612.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son hijos de quienes los traen",
            "start": 8615.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente no tenemos idea ahora esta",
            "start": 8618.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nueva pel\u00edcula que se est\u00e1 viendo en el",
            "start": 8621.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mundo entero con relaci\u00f3n a la trata de",
            "start": 8624.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 8626.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nosotros nos preguntamos como",
            "start": 8627.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "madre cu\u00e1ntos ni\u00f1os de esos son V\u00edctimas",
            "start": 8630.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8633.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trata eso conjuntamente con aquellos",
            "start": 8634.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que nos entregan las personas",
            "start": 8637.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque los encontraron al lado del",
            "start": 8639.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cad\u00e1ver de su padre o de su madre cu\u00e1ndo",
            "start": 8641.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esos 100,000 ni\u00f1os se van a recuperar de",
            "start": 8645.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que psicol\u00f3gicamente representa para",
            "start": 8648.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ellos el trauma de haber pasado si yo",
            "start": 8651.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anoche oyendo ruidos en mi cuarto quer\u00eda",
            "start": 8654.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "morir de miedo no quiero saber lo que un",
            "start": 8656.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de 5 a\u00f1os en la selva en la",
            "start": 8659.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "jungla pueda vivir ocho noches Porque",
            "start": 8663.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les mienten presidente maduro les",
            "start": 8666.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mienten Los Traficantes les dicen que",
            "start": 8669.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "solo son dos d\u00edas y son 8 d\u00edas mueren de",
            "start": 8671.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hambre sus connacionales llegan muertos",
            "start": 8675.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a Panam\u00e1 moribundos Panam\u00e1 tal como",
            "start": 8678.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se ha gastado 8 80 millones de",
            "start": 8681.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la atenci\u00f3n humanitaria est",
            "start": 8684.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "persona porque es nuestro deber y as\u00ed lo",
            "start": 8687.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "creemos por eso nosotros estamos aqu\u00ed",
            "start": 8690.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hoy para pedirles a ustedes que nos",
            "start": 8692.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayuden para minimizar el ingreso de",
            "start": 8694.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas personas por una ruta que no",
            "start": 8697.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exist\u00eda antes del",
            "start": 8699.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "2022 que no estaba abierta que la ha",
            "start": 8703.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abierto el crimen organizado y que se",
            "start": 8706.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lucra $1,000 le cobran por persona",
            "start": 8708.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "700,000 personas han pasado 700 millones",
            "start": 8711.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lar eso es lo que ha representado",
            "start": 8715.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para esa \u00e1rea y olv\u00eddense nada m\u00e1s de",
            "start": 8718.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos nuestros pueblos ind\u00edgenas son",
            "start": 8720.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos de 300 personas las dos",
            "start": 8723.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunidades de acogida han perdido su",
            "start": 8725.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "identidad no solamente eso ya no han",
            "start": 8728.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perdido su modo de vida tenemos 35",
            "start": 8731.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quebradas y 27 r\u00edos que eran cristalinos",
            "start": 8735.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "agua fresca potable para ello que ya no",
            "start": 8739.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 8742.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tomar 9000 toneladas de basura se ha",
            "start": 8743.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "dejado en la trocha en la selva del",
            "start": 8747.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nariz lo que representa m\u00e1s de 60 a\u00f1os",
            "start": 8750.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para poder recuperar por eso vengo aqu\u00ed",
            "start": 8754.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a rogarles a ustedes que nos asistan",
            "start": 8756.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informando a sus nacionales ayud\u00e1ndonos",
            "start": 8759.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a de Dari\u00e9n no es una ruta",
            "start": 8763.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para poder mitigar de alguna manera el",
            "start": 8766.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dolor humano de estas personas que est\u00e1n",
            "start": 8768.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perdiendo la vida y que nunca sabremos",
            "start": 8771.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas son muchas",
            "start": 8773.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8775.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todos a todas hemos",
            "start": 8777.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "concluido este debate y quisiera someter",
            "start": 8781.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a su consideraci\u00f3n la declaraci\u00f3n que",
            "start": 8785.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "anoche fue discutida negociada por sus",
            "start": 8787.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sus cancilleres y si me permite se\u00f1or",
            "start": 8791.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente pasar\u00eda yo a",
            "start": 8794.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "leerla para que tomemos todos nota de",
            "start": 8796.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aquello y hay una propuesta que el se\u00f1or",
            "start": 8799.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente me ha instruido hacerles a",
            "start": 8802.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos ustedes pero primero voy a leer la",
            "start": 8804.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 acordada las jefas y los jefes",
            "start": 8807.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de estado y de gobierno y de delegaci\u00f3n",
            "start": 8811.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de Belice Colombia Costa Rica cuba El",
            "start": 8813.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Salvador Hait\u00ed Honduras M\u00e9xico Panam\u00e1 y",
            "start": 8815.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Venezuela reunidos en Palenque Chiapas",
            "start": 8818.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el 22 de octubre de 2023 con",
            "start": 8821.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objeto de construir soluciones",
            "start": 8825.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrales ante el aumento de los flujos",
            "start": 8826.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "migratorios irregulares que experimentan",
            "start": 8829.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y conscientes de que",
            "start": 8831.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primero principales causas estructurales",
            "start": 8835.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n son de origen pol\u00edtico",
            "start": 8838.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y los efectos negativos",
            "start": 8840.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del cambio clim\u00e1tico segundo factores",
            "start": 8843.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "externos como las medidas coercitivas",
            "start": 8847.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "unilaterales de naturaleza",
            "start": 8849.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "indiscriminada afectan negativamente a",
            "start": 8851.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poblaciones enteras y en mayor medida a",
            "start": 8854.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las personas y comunidades m\u00e1s",
            "start": 8856.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vulnerables tercero enfrentar",
            "start": 8858.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conjuntamente la realidad migratoria",
            "start": 8861.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bajo el enfoque de derechos humanos y",
            "start": 8863.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "priorizando en todo todo momento el",
            "start": 8865.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestros pueblos requiere",
            "start": 8867.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de responsabilidad compartida y",
            "start": 8870.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para lograr resultados a",
            "start": 8872.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "partir de abordar las causas",
            "start": 8875.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estructurales y los flujos migratorios",
            "start": 8876.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los cuales deben ser gestionados",
            "start": 8879.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conjuntamente entre los pa\u00edses de origen",
            "start": 8881.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito destino y Retorno a la luz de",
            "start": 8883.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo anterior acordamos primero elaborar",
            "start": 8887.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un plan de acci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 8890.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "basado en objetivos prioritarios y",
            "start": 8892.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entendiendo las realidades de cada pa\u00eds",
            "start": 8894.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para atender las causas estructurales de",
            "start": 8896.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n irregular en la regi\u00f3n en",
            "start": 8898.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este sentido se acordaron las siguientes",
            "start": 8901.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1reas prioritarias autosuficiencia y",
            "start": 8903.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda alimentaria con la",
            "start": 8906.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del sector agr\u00edcola",
            "start": 8908.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n",
            "start": 8910.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del medio ambiente empleo digno",
            "start": 8912.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y desarrollo de capacidades",
            "start": 8915.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas y tecnol\u00f3gicas seguridad",
            "start": 8917.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica incluyendo energ\u00edas",
            "start": 8919.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "renovables y avance hacia la",
            "start": 8921.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descarbonizaci\u00f3n autosuficiencia",
            "start": 8924.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sanitaria comercio e inversi\u00f3n",
            "start": 8926.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "intrarregional para el desarrollo",
            "start": 8929.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mico y combate al crimen",
            "start": 8931.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organizado transnacional al tr\u00e1fico de",
            "start": 8933.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "personas la corrupci\u00f3n fomentando la",
            "start": 8936.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en seguridad para tal efecto",
            "start": 8939.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pondr\u00e1 a disposici\u00f3n inmediata de",
            "start": 8942.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses reunidos su oferta de",
            "start": 8944.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica",
            "start": 8947.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "respecto a estas \u00e1reas con los",
            "start": 8949.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguientes programas sembrando vida",
            "start": 8950.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 8953.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en materia de petr\u00f3leo gas",
            "start": 8955.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electricidad y energ\u00edas renovables la",
            "start": 8958.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "plataforma de armonizaci\u00f3n regulatoria",
            "start": 8960.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Cara a la creaci\u00f3n de una agencia de",
            "start": 8962.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medicamentos de Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 8965.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Caribe segundo fomentar el comercio",
            "start": 8967.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intrarregional de bienes y servicios de",
            "start": 8970.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "subsistencia b\u00e1sica promoviendo",
            "start": 8972.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preferencias arancelarias el",
            "start": 8975.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "establecimiento de cuotas y la",
            "start": 8977.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de Barreras no arancelarias",
            "start": 8979.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tercero instar a que se levanten las",
            "start": 8983.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medidas as unilaterales impuestas a",
            "start": 8985.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n en tanto son",
            "start": 8989.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contrarias a derecho internacional y",
            "start": 8991.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen graves repercusiones M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 8993.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses objetivo cuarto exhortar a",
            "start": 8995.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que los pa\u00edses de origen tr\u00e1nsito y",
            "start": 8999.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "destino implementen pol\u00edticas",
            "start": 9001.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "migratorias integrales que respeten el",
            "start": 9003.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "derecho humano a migrar resguardando la",
            "start": 9006.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vida y dignidad de las personas",
            "start": 9008.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "migrantes y sus familiares e incluyendo",
            "start": 9009.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de opciones de",
            "start": 9012.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n permanente que permitan",
            "start": 9014.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "potenciar las contribuciones de las",
            "start": 9017.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "di\u00e1sporas en sus comunidades de origen y",
            "start": 9019.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "destino hacer un llamado a que los",
            "start": 9022.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de destino adopten pol\u00edticas y",
            "start": 9025.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas migratorias acordes con la",
            "start": 9028.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realidad actual de nuestra regi\u00f3n y",
            "start": 9030.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abandonen aquellas inconsistentes y",
            "start": 9032.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "selectivas para evitar producir",
            "start": 9035.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "arbitrariamente tanto efectos llamada",
            "start": 9038.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como efectos disuasivos tales como la",
            "start": 9041.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de ciertas nacionalidades",
            "start": 9043.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sexto contribuir decididamente conforme",
            "start": 9047.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a las capacidades de cada pa\u00eds a apoyar",
            "start": 9050.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a la Rep\u00fablica de Hait\u00ed en sus esfuerzos",
            "start": 9053.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con la comunidad internacional y las",
            "start": 9057.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas en particular a fin de",
            "start": 9059.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "restablecer un entorno de seguridad",
            "start": 9063.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "humana para la normalizaci\u00f3n de la",
            "start": 9065.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
            "start": 9067.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con un enfoque de desarrollo sostenible",
            "start": 9070.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo promover esfuerzos coordinados",
            "start": 9074.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para replantear la arquitectura",
            "start": 9077.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "financiera Internacional de la deuda",
            "start": 9079.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "soberana a fin de permitir a los pa\u00edses",
            "start": 9081.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "particularmente los de ingreso medio",
            "start": 9085.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "alcanzar mayores niveles de desarrollo",
            "start": 9087.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cerrar brechas sociales y reducir la",
            "start": 9089.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de migrar tales como el cambio",
            "start": 9091.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de deuda universal por autosuficiencia",
            "start": 9094.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "alimentaria servicios ambientales y",
            "start": 9096.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n clim\u00e1tica octavo Solicitar a los",
            "start": 9098.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de destino la ampliaci\u00f3n de las",
            "start": 9102.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "v\u00edas regulares orden y seguras de",
            "start": 9105.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n con especial \u00e9nfasis en la",
            "start": 9107.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movilidad laboral y promoviendo la",
            "start": 9109.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y el retorno de los",
            "start": 9112.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trabajadores temporales noveno instar a",
            "start": 9113.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo integral sobre las relaciones",
            "start": 9118.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bilaterales entre los pa\u00edses de origen",
            "start": 9120.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito destino y retorno d\u00e9cimo",
            "start": 9122.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fortalecer el trabajo coordinado con los",
            "start": 9126.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "organismos internacionales para atender",
            "start": 9128.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a las personas que se encuentren en",
            "start": 9130.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesidades especiales de protecci\u00f3n en",
            "start": 9133.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su proyecto de movilidad humana",
            "start": 9135.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "priorizando mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os 11avo",
            "start": 9138.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "profundizar las relaciones de",
            "start": 9141.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n sur sur y triangular en la",
            "start": 9143.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n encaminadas a fortalecer las",
            "start": 9146.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas migratorias con un enfoque de",
            "start": 9148.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "derechos humanos con miras a un tr\u00e1nsito",
            "start": 9151.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguro protegiendo a las personas frente",
            "start": 9154.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a actividades",
            "start": 9156.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas 12 continuar el di\u00e1logo Franco",
            "start": 9158.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Y al m\u00e1s alto nivel sobre estos asuntos",
            "start": 9161.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y acuerdos a trav\u00e9s de un grupo de",
            "start": 9164.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajo a cargo de las canciller\u00edas con",
            "start": 9166.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "miras a la implementaci\u00f3n de soluciones",
            "start": 9169.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con una estrategia de intercambio de",
            "start": 9172.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y de acuerdo a la",
            "start": 9173.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n de cada pa\u00eds y 13 vincular",
            "start": 9175.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estos acuerdos con el encuentro de alto",
            "start": 9179.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nivel sobre migraci\u00f3n y desarrollo en",
            "start": 9181.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe propuesto por",
            "start": 9183.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Colombia y M\u00e9xico que integre los",
            "start": 9186.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mecanismos regionales y subregionales a",
            "start": 9188.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "realizarse el primer trimestre del",
            "start": 9191.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "2004 eso ser\u00eda se\u00f1oras y se\u00f1ores pero",
            "start": 9195.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quisiera llamar su atenci\u00f3n a que el",
            "start": 9198.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador me",
            "start": 9202.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "solicita poner a su consideraci\u00f3n",
            "start": 9205.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "agregar el p\u00e1rrafo que ten\u00edamos el nue",
            "start": 9208.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "original de proponer a los gobiernos de",
            "start": 9210.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Cuba y Estados Unidos a sostener en el",
            "start": 9213.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "menor tiempo posible un di\u00e1logo integral",
            "start": 9216.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sobre sus relaciones bilaterales someto",
            "start": 9219.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a su consideraci\u00f3n la inclusi\u00f3n de este",
            "start": 9222.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo nuevamente tambi\u00e9n como lo ha",
            "start": 9225.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "solicitado Delice y y otras",
            "start": 9227.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "delegaciones Estamos de acuerdo Entonces",
            "start": 9238.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proceder\u00edamos a aceptar la declaraci\u00f3n",
            "start": 9240.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9243.399,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "aclam Much\u00edsimas gracias a todas a todos",
            "start": 9246.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Quisiera darle la palabra a nuestro",
            "start": 9250.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 9252.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para que nos cierre la",
            "start": 9254.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho por su participaci\u00f3n",
            "start": 9256.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9260.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "reiterar lo",
            "start": 9262.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que ustedes saben muy bien M\u00e9xico",
            "start": 9264.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 9270.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "casa de todas de todos",
            "start": 9272.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ustedes son siempre bienvenidas",
            "start": 9277.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a nuestro",
            "start": 9281.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a M\u00e9xico",
            "start": 9285.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y decirles que vamos a",
            "start": 9289.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "continuar con ese di\u00e1logo",
            "start": 9294.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh de manera",
            "start": 9299.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "permanente celebramos que",
            "start": 9302.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Colombia est\u00e9 tambi\u00e9n impulsando esta",
            "start": 9305.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "iniciativa sobre el tema",
            "start": 9310.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "migratorio esto nos los plante\u00f3 el",
            "start": 9313.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "presidente Petro y vamos a continuar",
            "start": 9316.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndonos",
            "start": 9320.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n con los di\u00e1logos",
            "start": 9322.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bilaterales que son muy importantes para",
            "start": 9326.279,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "eh hacer realidad esto que hemos",
            "start": 9330.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "aprobado y nada m\u00e1s me queda decirles",
            "start": 9336.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9340.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Les deseamos lo mejor que",
            "start": 9341.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 9346.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9348.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vida con",
            "start": 9351.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "optimismo siempre",
            "start": 9354.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh se sale adelante cuando se sostienen",
            "start": 9356.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 9361.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ideales cuando se lucha por",
            "start": 9364.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 9367.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "justas el",
            "start": 9369.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "futuro va a ser de los pueblos va a ser",
            "start": 9370.88,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de la justicia el porvenir es de la",
            "start": 9376.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 9381.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 9383.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 9386.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles como se dice en los pueblos",
            "start": 9388.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del centro del",
            "start": 9393.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del Valle de",
            "start": 9396.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en particular en las comunidades",
            "start": 9399.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del Estado de Hidalgo",
            "start": 9403.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cuando uno se despide buen camino Muchas",
            "start": 9406.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9411.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 9414.64,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a iniciar nos da mucho gusto eh tenerles aqu\u00ed Esta es la casa de ustedes eh nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros Gustavo Petro presidente de Colombia el presidente de Cuba Miguel D\u00edaz canel que nos acompa\u00f1a la presidenta de Honduras fomara Castro presidente de Venezuela Nicol\u00e1s maduro y el Primer Ministro de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed Ariel H tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an la vicepresidenta de Costa Rica Mari Denise muni nos acompa\u00f1a el vicepresidente de la Rep\u00fablica del Salvador F\u00e9lix Augusto ooa el viceprimer ministro de Belice cordel tambi\u00e9n la ministra de relaciones exteriores de Panam\u00e1 hana tenguel nos acompa\u00f1a el representante de la Rep\u00fablica de Guatemala Cristian Espinoza y bueno eh representantes de todos estos pa\u00edses hermanos en servidores p\u00fablicos diplom\u00e1ticos y tambi\u00e9n eh participan en esta importante reuni\u00f3n la gobernadora de Campeche que es un estado del sureste tambi\u00e9n dimit trofe con Guatemala nos acompa\u00f1a el gobernador de Tabasco Carlos Merino tambi\u00e9n un estado lim\u00edtrofe con Guatemala est\u00e1n con nosotros rutilio Escand\u00f3n que es el gobernador de Chiapas el anfitri\u00f3n aqu\u00ed estamos en Palenque Chiapas y \u00e9l es el gobernador de este estado nos acompa\u00f1a el gobernador del estado de Veracruz hluas Garc\u00eda y nos acompa\u00f1a eh Tambi\u00e9n Salom\u00f3n Jara que es el gobernador de el estado de Oaxaca est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y miembros de nuestro gabinete de gobierno para nosotros es fundamental esta reuni\u00f3n este encuentro que le llamamos por una vecindad fraterna y con bienestar es muy importante porque necesitamos unirnos sumar esfuerzos voluntades recursos para atender el fen\u00f3meno migratorio tenemos que hacerlo porque es un asunto humanitario de primer orden que se origina por la falta de oportunidades como todos sabemos por la falta de oportunidades de empleo por la falta de bienestar tambi\u00e9n por bloqueos y decisiones que se toman desde el extranjero que llevan como prop\u00f3sito en en causar la rebeli\u00f3n al interior de los pa\u00edses en contra de los gobiernos legal leg\u00edtimamente constituidos son actos injerencistas pero muy crueles inhumanos porque son los pueblos los que sufren por esas represalias y tenemos que ayudarnos para atender las causas de El fen\u00f3meno migratorio estamos eh en los \u00faltimos tiempos presenciando un incremento considerable en los flujos migratorios y como saben ustedes nuestro pa\u00eds ese receptor de muchos migrantes pasan por todo nuestro territori se internan por la frontera sur y quieren llegar a la frontera norte nosotros cuidamos a los migrantes sin embargo son muchos los riesgos en la traves\u00eda hacia el norte hay traficantes de personas hay delincuencia organizada que secuestra que elimina migrantes y tambi\u00e9n muchos accidentes de tr\u00e1fico de transportes constantemente se est\u00e1n Lamentablemente produciendo volcaduras de camionetas con migrantes afix en las cajas de tr\u00e1ilers y la vida muchos migrantes nosotros queremos Buscar opciones alternativas con ustedes hacerlo de manera conjunta hemos avanzado con el gobierno de Estados Unidos sin embargo no lo suficiente porque no se animan no se atreven a ir al fondo desde la \u00e9poca del presidente Kennedy no hay ning\u00fan programa de el gobierno Estados Unidos para beneficiar a los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe es much\u00edsimo m\u00e1s el recurso que destinan al armamentismo para Las Guerras que lo que se destina a la cooperaci\u00f3n para el desarrollo a la b\u00fasqueda del bienestar de los pueblos a pesar de que sabemos que la paz la tranquilidad son frutos de la justicia sin embargo vamos buscando convencerlos de que hay que participar juntos se avanza lento pero no vamos a desistir Vamos a continuar eh planteando este tema con el gobierno de Estados Unidos pero no podemos quedarnos esperando a que se tomen iniciativas de fondo desde el gobierno Estados Unidos tenemos nosotros que actuar y podemos hacerlo nos podemos ayudar mutuamente eh Ese es el prop\u00f3sito de esta reuni\u00f3n poneros de acuerdo para trabajar juntos que cuenten con nuestro apoyo nuestra cooperaci\u00f3n en todo para la atenci\u00f3n de las causas ya estamos ayudando apoyando actuando de manera solidaria con algunos pa\u00edses se est\u00e1 aplicando eh un programa en Centroam\u00e9rica y en el Caribe para la siembra de \u00e1rboles que llamamos sembrando vida y en Honduras en El Salvador donde se est\u00e1 aplicando ese programa hemos hecho evaluaciones y se ha demostrado que eh los que ten\u00edan intenciones de emigrar se quedan en sus lugares de origen porque nadie abandona a su pueblo por gusto lo hacen por necesidad ya tenemos nosotros evaluaciones de que donde se aplica el programa sembrando vida que consiste en darles un apoyo a los campesinos sean ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios para que cultiven sus tierras para que siembren \u00e1rboles frutales maderes se quedan Y ese programa lo estamos impulsando nosotros y vamos a seguirlo eh respaldando apoyando con los recursos econ\u00f3micos que se necesiten para que tengamos una idea Este programa en M\u00e9xico eh beneficia a 450.000 campesinos Sembradores que mes con mes reciben un jordal equivalente a un salario m\u00ednimo ya estamos e trabajando en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas estamos 1000 millones de \u00e1rboles es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo se est\u00e1n destinando 10000 millones de d\u00f3lares y este programa lo estamos haciendo extensivo a pa\u00edses hermanos vecinos con el prop\u00f3sito de ayudar a temperar el problema la crisis migratoria lo mismo otro programa que se est\u00e1 aplicando que tiene que ver con los j\u00f3venes que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro tambi\u00e9n se les paga un salario m\u00ednimo y se les da trabajo como aprendices en talleres en empresas en comercios en actividades productivas se les dan estos apoyos un a\u00f1o en el caso de nuestro pa\u00eds han recibido este programa 2 millones 600000 j\u00f3venes y como resultado el 60 por de los que participan en este programa j\u00f3venes que ya no son enganchados por la delincuencia porque tienen esta opci\u00f3n el 60 por es contratado en las mismas empresas en donde se formaron en las mismas unidades productivas eso tambi\u00e9n lo estamos haciendo en algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe y muchas otras cosas que podemos eh aportar con el bloqueo a veces eh se deja sin alimentos a los pueblos as\u00ed eh de cruda es la realidad dejar sin posibilidad de comida a los pueblos o sin combustible sin energ\u00eda el\u00e9ctrica inmovilizar a la gente Nosotros hemos decidido apoyar tambi\u00e9n en estas necesidades y que ojal\u00e1 esta reuni\u00f3n logremos compromisos concretos que no sea una reuni\u00f3n m\u00e1s de protocolo y de ceremonial sino que logremos establecer acuerdos muy espec\u00edficos y eh ustedes son bienvenidos son nuestros hermanos nuestra hermana jovara eh en M\u00e9xico hace poco estuve en Colombia y en Chile yo no sab\u00eda eh Cu\u00e1nta eh afinidad Cu\u00e1nta fraternidad eh hab\u00eda o qu\u00e9 profunda era la fraternidad entre el pueblo colombiano y el pueblo mexicano como con el pueblo venezolano con el pueblo cubano con pueblo Hondure\u00f1o con el pueblo haitiano da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed el Primer Ministro porque Hait\u00ed merece una atenci\u00f3n especial no olvidar que el libertador Bol\u00edvar se refugi\u00f3 y fue protegido en Hait\u00ed cuando buscaba liberar a nuestra Bueno pero no sab\u00eda yo qu\u00e9 tan profundo era el afecto en los colombianos por los mexicanos hasta que Gustavo me cont\u00f3 de que los intelectuales de izquierda de Colombia Se sent\u00edan franceses la oligarqu\u00eda de Colombia inglesa pero el pueblo de Colombia se sent\u00eda mexicano se siente mexicano Muchas [Aplausos] gracias muy buenos d\u00edas a todas a todos excelencias r\u00e1pidamente quisi\u00e9ramos convocarlos a esta discusi\u00f3n hemos preparado un documento ayer queridos jefes de estado Ayer tuvimos una reuni\u00f3n con sus cancilleres para poder acordar precisamente acciones en esta direcci\u00f3n pero creo que escucharlos a ustedes hoy d\u00eda es important\u00edsimo para tener Claridad si vamos por el buen camino o qu\u00e9 tenemos que hacer Much\u00edsimas [Aplausos] gracias Bueno si me permiten vamos a dar la palabra se\u00f1or presidente eh Gustavo Petro hablar de primera no es tan bueno El Bueno un saludo Aqu\u00ed a todos los jefes de estado pres present ministros ministras cancilleres y delegaciones que participan en este encuentro en este lugar tan hermoso y simb\u00f3lico para el pueblo latinoamericano y el Caribe Porque aqu\u00ed se demuestra el nacimiento de lo que es la civilizaci\u00f3n que yo no ya amar\u00eda tanto latinoamericana sino americana demostrando que aqu\u00ed hay una historia previa la conquista historia que ojal\u00e1 cada vez pueda ser m\u00e1s visibles y darnos la fuerza ahora como gobernantes de enorme de concentrar esa historia antigua sobre nosotros mismos en los tiempos contempor\u00e1neos tiempos contempor\u00e1neos que y tengo que decirles que no estuve muy de acuerdo en que la declaraci\u00f3n se silenciara el tema que hoy es el centro de la atenci\u00f3n mundial que nos ense\u00f1a sobre todo alrededor de este problema que vamos a tocar no est\u00e1 aislado lo que est\u00e1 aconteciendo en Palestina con lo que acontece en los flujos migratorios del mundo El \u00c9xodo le llaman El \u00c9xodo encre chendo el si uno se silencia dice una frase que apareci\u00f3 en una de las manifestaciones en Turqu\u00eda uno se silencia ante los ni\u00f1os cuando duermen cuando los matan y estamos ante un hroes H\u00e9roes contempor\u00e1neos que est\u00e1 matando cada 15 minutos un ni\u00f1o palestino tray\u00e9ndonos el recuerdo y la realidad de que no estamos viviendo en un mundo con un derecho internacional organizado cuyas reglas pudieran servirnos para la convivencia y la civilizaci\u00f3n sino que estamos ante la repetici\u00f3n yo le llamo 1936 pero global 1933 pero global 1933 fue el a\u00f1o que se uni\u00f3 Hitler al poder en Alemania lo que estamos observando como si la historia se repitiese es de nuevo un genocidio de nuevo un campo de concentraci\u00f3n de nuevo un orden internacional que como el permiti\u00f3 a Hitler porque es que lo primero que sucede en ese 1933 es la permisibilidad Europea de sobre Hitler lo estamos observando escala mundial A nosotros nos invitaron all\u00e1 a Europa alcentro celac Uni\u00f3n Europea para qu\u00e9 hoy me pregunte dec\u00edan que iba a dar la gran Alianza Europa Am\u00e9rica Latina que ten\u00edamos valores que compartir dijeron el primer un poco azote a eso era que quer\u00edan que antes que nada firmamos una declaraci\u00f3n de apoyo a la Uni\u00f3n Europea sobre la guerra Ucrania acu\u00e9rdense ustedes que incluso Se demor\u00f3 mucho el la firma de la declaraci\u00f3n por ello y para qu\u00e9 era si despu\u00e9s iban a aplaudir la invasi\u00f3n de un territorio como Palestina y aplaudir Y silenciarse ante los muertos de los ni\u00f1os las muertes de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as nosotros tambi\u00e9n nos silenciamos o marcamos una diferenciaci\u00f3n que empiece porque reivindicamos un orden jur\u00eddico y un derecho internacional que es un derecho de gentes que si no lo reivindicamos va a ser eso que estamos viendo en Palestina y ahora lo explico lo que va a convertirse en la pol\u00edtica de tratamiento de la migraci\u00f3n hacia delante que ya estamos viendo su alguo y y trato digamos yo a veces hablo mucho pero trato de explicar el planteamiento respecto incluso a la declaraci\u00f3n aqu\u00ed las causas de la migraci\u00f3n m\u00e1s o menos son claras se han explicado ya por parte de M\u00e9xico indudablemente la pobreza no hay mucho que explicar alrededor de ello la pobreza es la principal causa de la migraci\u00f3n y del \u00c9xodo los bloqueos pol\u00edticos el pueblo palestino un pueblo bloqueado aqu\u00ed hay un pueblo venezolano bloqueado que hay un pueblo cubano bloqueado hay unos bloqueos no pol\u00edtic pero de facto Hait\u00ed es un pueblo que se bloquea la pol\u00edtica antidrogas que no se menciona en la declaraci\u00f3n Porque si ocultamos un poco lo que pasa en la migraci\u00f3n haitiana o la situaci\u00f3n haitiana y disc\u00falpeme que me meta en algo que Quiero aprender o lo que est\u00e1 sucediendo en Ecuador que es extra\u00f1o para los colombianos porque para nosotros Ecuador era un remanso de paz tiene m\u00e1s violencia que Colombia las estad\u00edsticas de la migraci\u00f3n por el tap\u00f3n del darien el tap\u00f3n del darien es una selva digamos hermosa por la biodiversidad pero ajena al ser humano ni la guerrilla colombiana se estableci\u00f3 en el tap\u00f3n de t\u00ed despu\u00e9s de 60 a\u00f1os de luchas en las monta\u00f1as y en las selvas el tap\u00f3n del darian jam\u00e1s por ah\u00ed est\u00e1 pasando va a pasar este a\u00f1o medio mill\u00f3n de personas hasta es y el a\u00f1o entrante va a pasar un mill\u00f3n de personas hacia M\u00e9xico Centroam\u00e9rica va arrastrando Ese es el \u00c9xodo va arrastrando poblaci\u00f3n en queriendo entrar a Estados Unidos los datos hasta ahora del tap\u00f3n del darien m\u00e1s o menos son 375,000 personas que han pasado a la fecha de ellas 238,000 son venezolanos la inmensa mayor\u00eda son venezolanos que ya hab\u00edan pasado por Colombia y se hab\u00edan distribuido en Am\u00e9rica del Sur Y ahora van rumbo al norte 46300 Ecuatorianos que es una es un dato extraordinario digamos para Ecuador 42.263 haitianos que ya se hab\u00edan repartido por todo el sur de Suram\u00e9rica y van hacia el norte ahora 19000 200000 chinos 11200 son colombianos y sabedores del problema que hay en el tap\u00f3n del Dari tienen m\u00e1s facilidad de irse por otras rutas diferentes ah\u00ed hay unas crisis en esos pa\u00edses provocadas muchas provocadas yo dir\u00eda todas Si queremos disminuir este flujo que toca porque ah\u00ed en ese tap\u00f3n del darien gobierna la mafia el clan del Golfo le dicen hicimos una operaci\u00f3n de inteligencia aqu\u00ed est\u00e1 la persona encargada tratando de mover informantes En toda la cadena del \u00c9xodo desde la Patagonia H est\u00e1 entrar a los Estados Unidos mirando C\u00f3mo era el mecanismo diario y cotidiano en que las personas pues constru\u00edan su \u00c9xodo y encontramos que en todos los pa\u00edses desde la Patagonia hasta dentro de los Estados Unidos hay mafias que se han coordinado en forma de redes para extraer recursos econ\u00f3micos del \u00c9xodo no son los causantes del \u00c9xodo Aunque eso ser\u00eda una hip\u00f3tesis pero ganan y por tanto necesitan que cada estimulan El \u00c9xodo Aqu\u00ed hay una primera medida represiva eso se llama trata de personas en la las legislaciones nuestras en toda Am\u00e9rica Latina ese Deber\u00eda ser uno de los delitos m\u00e1s castigables sacar beneficio econ\u00f3mico de \u00c9xodo pero aqu\u00ed hay que diferenciar esto bien porque obviamente cualquier persona que ponga un restaurante por ah\u00ed para Caminantes pues no va a ser el delincuente pero tenemos que unificar una legislaci\u00f3n represiva en torno a la trata de personas a la exacci\u00f3n econ\u00f3mica diferenci\u00e1ndonos de la pol\u00edtica del Norte y aqu\u00ed viene mi el problema que quiero plantear digamos con exactitud Ojal\u00e1 Es que la pol\u00edtica del Norte cada vez m\u00e1s es el rechazo profundo del \u00c9xodo una pol\u00edtica racista por eso Palestina tiene tanta importancia para alumbrarnos el inmediato futuro para nosotros que no no van a matar solo los ni\u00f1os palestinos sino que van a defender su modus de vida como le quieran Llamar que es blanco que es ario que est\u00e1 basado en altos niveles de consumo como todos ustedes saben que hoy es un consumo que se construye sobre la muerte de los dem\u00e1s porque es lo que provoca la crisis clim\u00e1tica es decir el consumo blanco aro del Norte est\u00e1 acerc\u00e1ndonos a la extinci\u00f3n de la humanidad a trav\u00e9s de la crisis clim\u00e1tica no voy a explicar eso aqu\u00ed otro el cambio qu\u00edmico en la atm\u00f3sfera y ese cambio qu\u00edmico en la atm\u00f3sfera estimula El \u00c9xodo Entonces los problemas pol\u00edticos y de inestabilidad de nuestros pa\u00edses que ya arrojan una poblaci\u00f3n que va hacia M\u00e9xico cada vez crecer\u00e1n Pero por otro motivo que tiene que ver con la falta del agua con la desertizaci\u00f3n por el empobrecimiento etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera crisis clim\u00e1tica que ser\u00e1 respondida por el norte como en Palestina quebrando el derecho internacional no los van a invitar no les van a permitir la entrada ametrallar y usar\u00e1n campos de concentraci\u00f3n Palestina Entonces nosotros c\u00f3mo respondemos he ah\u00ed el el tema a nosotros se nos dice controlen los migrantes nos van a tratar de desplazar la tarea sucia de la frontera hacia las nuestras nosotros tenemos que responder con otra pol\u00edtica y esa pol\u00edtica uno tiene que ver con un derecho internacional que tenemos que reivindicar y que hoy est\u00e1 quebrado completamente no existe derecho internacional hoy por la Uni\u00f3n Europea y el partido de gobierno en los Estados Unidos que entre otras est\u00e1 creando aceleradamente las condiciones para que la extrema derecha norteamericana gobierne con lo cual la civilizaci\u00f3n humana queda en profundo peligro pero nosotros tenemos que reivindicar un derecho internacional luego dentro del derecho internacional un derecho del migrante a ser tratado como ser humano un sujeto de derechos que se llama el migrante lo cual en t\u00e9rminos concretos en nuestros pa\u00edses o en Colombia significa por ejemplo que el sitio del embudo de la migraci\u00f3n del sur hacia el norte en Colombia frontera con Panam\u00e1 tiene que llenarse de centros de atenci\u00f3n humanitaria y de ah\u00ed para adelante c\u00f3mo lo financiamos tenemos que hacer un esfuerzo pero centros de atenci\u00f3n comunitaria y humanitaria que no excluye el que persigamos la trata de personas los dos tendr\u00edamos que plantearlo siento as\u00ed no veo C\u00f3mo resolver los problemas de inestabilidad democr\u00e1tica como la de Hait\u00ed y muchas subregiones incluidas varias de Colombia sino a partir de un cambio de pol\u00edtica antidrogas tema de otra conferencia lo dejo Ah\u00ed simplemente planteado han muerto un mill\u00f3n de latinoamericanos por la guerra contra las drogas un mill\u00f3n nos han construido la zona m\u00e1s violenta del mundo como lo discut\u00edamos con M\u00e9xico all\u00e1 en Cali las zonas m\u00e1s violentas del mundo las ciudades m\u00e1s violentas del mundo por una mala pol\u00edtica dentro de los Estados Unidos que hoy como un Boomerang que la pol\u00edtica all\u00e1 se ha vuelto un bumerang entonces bloquean a Venezuela y miren las cifras de la migraci\u00f3n en el tap\u00f3n del dariel Estados Unidos all\u00e1 entonces intentan devolverlo en aviones yo preferir\u00eda que Colombia cogieran hacia Venezuela pero para que de Colombia cogieran hacia Venezuela en un corredor humanitario libre pues Tendr\u00eda que haber un desbloqueo Venezuela no hay otra manera cosa que m\u00e1s o menos va solucionar el 80% de la migraci\u00f3n del tap\u00f3n del darien hoy por hoy implica desbloquear Venezuela implica una pol\u00edtica antidrogas diferente porque lo que pasa en Hait\u00ed se llama narcotr\u00e1fico colombiano y mexicano ahora el narcotr\u00e1fico ya no tiene na como dir\u00eda el viejo Mars capital no tiene patria Entonces el narcotr\u00e1fico que es un capital il\u00edcito es multinacional y arranca desde la Patagonia hasta alasca e implica un plan marchal o llam\u00e9moslo m\u00e1s en t\u00e9rminos latinoamericanos una alianza para el progreso que me gustar\u00eda m\u00e1s ese t\u00e9rmino porque el plan marchal es y aqu\u00ed y termino que ya me largu\u00e9 mucho en la declaraci\u00f3n hay una frase un poco al margen que deber\u00eda ser la central se llama energ\u00eda renovable cuando los los modernos siempre dec\u00edan que en los textos uno pod\u00eda hacer an\u00e1lisis M\u00e1s all\u00e1 de lo que dicen las frases pero dice m\u00e1s o menos no tengo aqu\u00ed la declaraci\u00f3n se me refundi\u00f3 dice eh A ver si encuentro la encuentro as\u00ed de rapidez seguridad energ\u00e9tica entre las acordamos cierto uno ta ta ta ta autosuficiencia sobreidad alimentaria protecci\u00f3n conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del medio ambiente seguridad energ\u00e9tica incluyendo energ\u00edas renovables Ese es el centro de la alianza por el progreso las energ\u00edas renovables la alianza para el progreso una alianza entre Estados Unidos y nosotros de t\u00fa a t\u00fa no ellos todav\u00eda no pueden reconocer el t\u00fa a t\u00fa en su pol\u00edtica internacional una alianza para el progreso es que ellos tienen en este momento 600,000 millones de d\u00f3lares para cambiar su matriz energ\u00e9tica de sucia limpia absolutamente necesario porque si no se acaba la humanidad tienen que cerrar la chimenea de gases efecto invernadero eso se hace as\u00ed entre otras cosas pero resulta que el potencial para generar energ\u00edas limpias est\u00e1 exactamente desde el r\u00edo blavo hasta el Sur sin no el desierto del Norte de M\u00e9xico c\u00f3mo qu\u00e9 potencial tiene y de ah\u00ed para all\u00e1 hacia el sur y ellos est\u00e1n pensando si invertir las 600,000 millones de d\u00f3lares dentro de ellos a unos costos inmensos porque no tienen el mismo potencial de energ\u00edas limpias que el sur Pues ah\u00ed est\u00e1 el acuerdo ah\u00ed est\u00e1 el acuerdo ese dinero fluye aqu\u00ed y ese dinero Aqu\u00ed se vuelve lucha contra la pobreza se vuelve producci\u00f3n agricultura industria se vuelve riqueza porque tambi\u00e9n dec\u00eda el sabio alem\u00e1n la riqueza no es m\u00e1s sino la producci\u00f3n o no la producci\u00f3n entonces Si eso se vuelve producci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina el elemento causante de la migraci\u00f3n disminuye y si la base de eso es precisamente una alianza para el progreso sobre la base de energ\u00eda limpia de cuidar la selva amaz\u00f3nica etc\u00e9tera eso se vuelve que eliminamos la causa de riesgo mayor de la humanidad y por tanto del y entonces no hay necesidad de campos de concentraci\u00f3n no hay necesidad de ametralladoras contra los migrantes no hay necesidad de extremas derechas en la mentalidad de quienes est\u00e1n gobernando la Uni\u00f3n Europea y los Estados Unidos porque y termino eso que estamos viendo en Palestina C\u00f3mo el gobierno alem\u00e1n alem\u00e1n por sus pecados en la historia contra el pueblo jud\u00edo est\u00e1 hoy aplaudiendo un campo de concentraci\u00f3n solo porque el que provoca el campo de concentraci\u00f3n es israel\u00ed la extrema derecha israel\u00ed porque la mayor\u00eda del pueblo israel\u00ed est\u00e1 en contra de eso c\u00f3mo c\u00f3mo el pueblo franc\u00e9s no el pueblo el gobierno franc\u00e9s proh\u00edbe una bandera all\u00ed donde estall\u00f3 la Revoluci\u00f3n Francesa C\u00f3mo porque los pueblos se est\u00e1n alzando es diferente Pero c\u00f3mo el gobierno franc\u00e9s hace eso c\u00f3mo la se\u00f1ora que dirige la Uni\u00f3n Europea es capaz de darle la mano un genocida y despu\u00e9s venir a ense\u00f1arnos derechos humanos Oh y democracia esa mentalidad que estamos viendo all\u00ed cambiando en los gobernantes europeos la derecha Europea de antes no har\u00eda ese abrupto hoy un se\u00f1or como chirat bueno no voy a hablar de personas ha cambiado la mentalidad de los dirigentes en su mayor\u00eda europeos y norteamericanos y ha cambiado porque hay una sociedad que ha cambiado la que vota ya la que tiene derecho al voto que no es el imante que no tiene derecho al voto tema que deber\u00edamos levantar como una de nuestras propuestas no son los 75 millones que han pasado Estados Unidos todos no tienen derecho al voto no hay una democracia ah\u00ed hay unos parias a nuestros pueblos los quieren de obreros all\u00e1 pero no de electores Y entonces esa sociedad que vota consumidora aras su mayor\u00eda quiere que nos den la tigos a nosotros quiere que se pongan los campos de concentraci\u00f3n quiere que haya bombas contra lo que atenta contra su consumo est\u00e1n destruyendo el orden internacional por eso la dirigencia ya no es la misma dirigencia democr\u00e1tica sino es un neofascismo Y si ellos gobiernan al mundo el el enemigo de ellos Somos todos los que no somos ni consumidores ni blancos arios y nos van a tratar igual que a Palestina por eso silenciarse en esta declaraci\u00f3n sobre Palestina me parece un suicidio para nosotros escoger una piedra y darla caer sobre nuestros propios pies la migraci\u00f3n va a va a ser tratada si no somos capaces de cambiar el mundo de hoy como tratan a los palestinos Bueno gracias se\u00f1or presidente tiene la palabra el presidente Miguel D\u00edaz caner Muchas gracias querido Andr\u00e9s Manuel estimado jefe de estado y de gobierno presente jefes de delegaciones e invitados nuestras primeras palabras son precisamente para expresar una en\u00e9rgica condena al genocidio y a la ag\u00f3n que ejecuta Israel contra el pueblo palestino la condena la despiadada masacre de personas indefensas que es una verg\u00fcenza para la humanidad y que debe Cesar agradezco sinceramente al gobierno de M\u00e9xico y en especial a las autoridades del estado de Chiapas por la amable acogida en una cita Armada con la prisa que demandan siempre las urgencias y Nuevamente gracias amigo Andr\u00e9s Manuel por iniciativa necesit\u00e1bamos en verdad este di\u00e1logo regional encontrarnos y abordar con franqueza y realismo el drama de la migraci\u00f3n irregular que todos los d\u00edas nos golpea con noticias dolorosas porque solo de manera coordinada podr\u00edamos descifrar las m\u00faltiples causas y consecuencias del problema y solo as\u00ed lograremos avanzar en sus posibles soluciones no hay otro modo de enfrentar el incremento de los flujos migratorios irregulares de acuerdo con las cifras p\u00fablicas entre 2022 y lo que va de 2023 m\u00e1s de 4 millones de migrantes han transitado irregularmente por los pa\u00edses de la regi\u00f3n que est\u00e1n en la ruta hacia Estados Unidos son n\u00fameros nunca antes vistos en general conocemos bien los factores que provocan este fen\u00f3meno pero no sobra indagar en las principales motivaciones de nuestros conciudadanos porque nos corresponde a temperar el problema y mitigar sus efectos negativos garantizando al mismo tiempo la seguridad de los migrantes aunque se pretenda imponer otras versiones pol\u00edticamente motivadas hay una verdad insoslayable la causa fundamental de la migraci\u00f3n irregular est\u00e1 en las condiciones socioecon\u00f3micas de los pa\u00edses de procedencia que se acent\u00faa tras el impacto de la pandemia y la aspiraci\u00f3n de los migrantes de asentarse y trabajar en los Estados Unidos donde las ofertas de Mercado laboral atraen a quienes sue\u00f1an con un escenario econ\u00f3mico m\u00e1s pr\u00f3spero que el de sus entornos que no siempre se les cumplir ese sue\u00f1o pueden mencionarse tambi\u00e9n los lazos familiares y las vulnerabilidades asociadas al cambio clim\u00e1tico ninguna de esas motivaciones es ajena para Cuba sin embargo el potencial migratorio Cubano se ve adicionalmente estimulado de manera muy significativa por la pol\u00edtica de hostilidad del gobierno de los Estados Unidos hacia nuestro pa\u00eds esta pol\u00edtica hostil que impacta de forma directa y extraordinaria sobre el flujo migratorio cubano y de manera colateral en los pa\u00edses de la regi\u00f3n por los que transita esa migraci\u00f3n se expresa en tres componentes fundamentales en primer lugar est\u00e1 el bloqueo econ\u00f3mico reforzado en los \u00faltimos a\u00f1os de manera criminal con un sistema integrador y abarcador de medidas coercitivas dirigidas por definici\u00f3n a deprimir el nivel de vida de la poblaci\u00f3n cubana reducir sus ingresos reales y hacerla sufrir hambre y miseria la injusta Absurda y y arbitraria calificaci\u00f3n de Cuba como estado patrocinador del terrorismo tiene un peso significativo en el efecto econ\u00f3mico de esta pol\u00edtica en segundo lugar y por razones pol\u00edticas el gobierno de los Estados Unidos otorgue un tratamiento privilegiado a los cubanos que llegan a su frontera sur o a sus fronteras mar\u00edtimas con el fin de establecerse permanentemente en ese pa\u00eds en su inmensa mayor\u00eda esos migrantes son aceptados con independencia del estatus con que hayan llegado a la frontera o hayan logrado cruzarla Por consiguiente muchos cubanos conf\u00edan en que a diferencia de los nacionales de otros pa\u00edses sus posibilidades de lograr establecerse en los Estados Unidos son muy altas si logran llegar a la frontera por cualquier v\u00eda En tercer lugar y tambi\u00e9n por razones pol\u00edticas existe en los Estados Unidos una ley federal llamada ley de ajuste cubano seg\u00fan la cual todo cubano que haya entrado a ese pa\u00eds despu\u00e9s del primero de enero de 1959 tiene la oportunidad de obtener su residencia permanente al cabo de un a\u00f1o de haber llegado se trata de un privilegio singular que no disfrute El Nacional de ning\u00fan otro pa\u00eds es exclusivo para los cubanos y brinda un incentivo extraordinario para el migrante hace m\u00e1s de una d\u00e9cada y en su condici\u00f3n de presidente de la rep\u00fablica el general de ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n y a quien debemos importantes cambios introducidos des entonces en nuestra ley migratoria para su necesaria actualizaci\u00f3n llamaba la atenci\u00f3n sobre la gran ignorancia que prevalece en el mundo sobre la pol\u00edtica de los Estados Unidos hacia Cuba en los siguientes t\u00e9rminos y citud nadie en la gran presa internacional habla de la citada ley de ajuste es como si no existiera los emigrados cubanos son a resulta de la mentira repetida miles de veces denominados exiliados pol\u00edticos que Se escapan del comunismo es decir para ellos de Cuba los ciudadanos se escapan mientras que del resto del mundo emigran Qu\u00e9 pasar\u00eda si en Estados Unidos en la Uni\u00f3n Europea se pusiera en vigor una ley de ajuste latinoamericano asi\u00e1tico o africano La respuesta es obvia ah\u00ed est\u00e1 el gigantesco muro construido en la frontera norte de M\u00e9xico y las miles de muertes que a\u00f1o tras a\u00f1o se producen en desiertos y mares aleda\u00f1os a los centro del poder mundial fin de la cita Por otra parte la impunidad de de las autoridades norteamericanas ante emigrantes cubanos que se han valido del robo de una aeronave de fumigaci\u00f3n u otros que viajan como poliz\u00f3n en aeronaves civiles adem\u00e1s de estimular la emigraci\u00f3n ilegal desde Cuba sienta precedentes muy peligrosos para la seguridad de la aeron\u00e1utica civil internacional y se incumple adem\u00e1s con Los acuerdos migratorios firmados entre los dos pa\u00edses todas estas pr\u00e1cticas responden a motivaciones netamente pol\u00edticas y carecen de legitimidad o justificaci\u00f3n moral esas regulaciones expresan de manera muy clara C\u00f3mo el gobierno de los Estados Unidos antepone los objetivos de desestabilizaci\u00f3n contra Cuba a sus prioridades nacionales en materia migratoria entre Cuba y los Estados Unidos Existen varios acuerdos migratorios a\u00fan vigentes que fueron concebidos para asegurar que la migraci\u00f3n entre los pa\u00edses fuera ordenada regular y segura y para promover la plena normalizaci\u00f3n de las relaciones migratorias bilaterales sin embargo las acciones sobre las que he comentado por parte del gobierno de los Estados Unidos van en sentido opuesto a tales objetivos e impiden su cumplimiento resulta imposible comprender el volumen y la naturaleza de los flujos migratorios de cubanos que transitan por pa\u00edses de la regi\u00f3n con destino a los Estados Unidos sin considerar el el peso de Estos factores que la singularizan y refuerzan modificar las causas estructurales de la migraci\u00f3n cubana tanto la regular como la irregular e influir de manera fundamental en la reducci\u00f3n de los flujos de migrantes cubanos por diversos pa\u00edses est\u00e1 en manos de las autoridades norteamericanas como he dicho recientemente en general cubanas y cubanos que salen legalmente de Cuba se convierten en migrantes irregulares sometido a todo tipo de riesgos y peligros incluso de sus vidas en el tr\u00e1nsito hacia los Estados Unidos cuando exista la voluntad de actuar en esa direcci\u00f3n les aseguro que contar\u00e1n siempre con el compromiso y la cooperaci\u00f3n de Cuba la pol\u00edtica migratoria cubana favorece los viajes de los ciudadanos cubanos al exterior y su regreso a Cuba mantenemos mecanismos bilaterales de cooperaci\u00f3n migratoria con varias naciones de la regi\u00f3n e intercambio alertas migratorias con otros con el objetivo de implementar las herramientas que permitan alcanzar un flujo de viajeros regular ordenado y seguro y al mismo tiempo combatir el tr\u00e1fico de migrantes irregulares y la trata de personas este tipo de encuentro tiene mucho valor para nuestros conciudadanos para sus familias para nuestras naciones y para las relaciones entre nuestros pa\u00edses es lo que refuerza el sentido de hermandad de nuest Am\u00e9rica otra vez Muchas gracias Chiapas Muchas gracias M\u00e9xico Muchas gracias hermano Andr\u00e9s Manuel Muchas gracias presidente D\u00edaz canel la palabra la tiene la excelent\u00edsima xomara Castro adelante presidente Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidentes vicepresidentes ministros Muy buenas tardes presidente Andr\u00e9s Manuel Gracias por esta iniciativa sobre migraci\u00f3n y por invitarnos a Palenque zona mexicana de Gran valor y estudio de la civilizaci\u00f3n Maya la civilizaci\u00f3n maya nos unifica Centroam\u00e9rica con M\u00e9xico y es un orgullo de nuestra identidad ancestral en Guatemala est\u00e1 la zona de tical y en Honduras Contamos con lo que para muchos arque\u00f3logos es la m\u00e1s elaborada ciudad Maya con escalinatas llenas de historia de glifos n\u00fameros y figuras de los dignatarios de esa \u00e9poca talladas con mucha delicadeza y de una gran riqueza arqueol\u00f3gica inigualable ubicada en Copa espero presidente que nos honre nuevamente con su visita Igual tambi\u00e9n a las compa\u00f1eros presidentes y cancilleres que hoy nos encontramos aqu\u00ed que podamos tenerlos con mucho orgullo en nuestro pa\u00eds mi gobierno ha dado una especial atenci\u00f3n al fen\u00f3meno hist\u00f3rico de la migraci\u00f3n como una expresi\u00f3n de derecho humano el cual est\u00e1 garan ADO en nuestra Constituci\u00f3n y en nuestras leyes la migraci\u00f3n se ha multiplicado en los \u00faltimos a\u00f1os en todas las regiones el caso de Honduras es muy particular ya que a lo largo de 12 a\u00f1os 7 meses nuestro pueblo y nuestro pa\u00eds fue sometido a una narcodictadura con apoyo internacional que saque\u00f3 y tortur\u00f3 sin l\u00edmites a nuestro pueblo casi todas las actividades del estado y sus bienes se privatizaron se legaliz\u00f3 el mod el modelo de explotaci\u00f3n y la corrupci\u00f3n p\u00fablico-privada aument\u00f3 la pobreza en estos 12 a\u00f1os al 17 por la violencia y hoy tenemos m\u00e1s dependencia de Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea todo todo esto producto del golpe de estado hoy Honduras utiliza el 40% de sus ingresos tributarios para pagar la deuda y siendo los grupos \u00e9lites los m\u00e1s beneficiados y los marginados los m\u00e1s afectados disparando entonces la Caravana de migrantes por Honduras transitan millares de personas que buscan llegar a Estados Unidos en el 2023 hemos visto incrementado El \u00c9xodo de personas como un hecho imprec en nuestro pa\u00eds y los datos que m\u00e1s nos conmueven es que uno de cada cinco personas que cruzan por nuestro pa\u00eds son ni\u00f1as ni\u00f1os menores de 18 a\u00f1os recientemente visit\u00e9 la frontera sur de Estados Unidos en Mac Texas fronterizo con M\u00e9xico para conocer de cerca la situaci\u00f3n de los migrantes y decirles a ustedes y compartir con ustedes que es una tragedia humana lo que se vive veren en los rostros y en las miradas especialmente de nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as la expresi\u00f3n de incertidumbre de dolor no solo por lo que les toc\u00f3 vivir sino tambi\u00e9n por la incertidumbre de qu\u00e9 va a pasar en los Centros donde est\u00e1n particularmente en Honduras en esta frontera hay 3000 24 ni\u00f1os y ni\u00f1as que son menores de edad no acompa\u00f1ados Quienes se encuentran retenidos en decenas de centros y otros miles de migrantes sufriendo en la frontera para legalizar su su estatus migratorio en base a la reunificaci\u00f3n familiar Reconozco que ning\u00fan estado puede tomar responsabilidad de otro pero eso no significa que seamos indiferentes al problema como vecinos luchamos por garantizar los derechos humanos de los migrantes en tr\u00e1nsito y los que buscan la reunificaci\u00f3n familiar en Estados Unidos compa\u00f1eros presidentes ya es tiempo que los grandes centros del capitalismo global asuman con responsabilidad junto a nuestros gobiernos las consecuencias de siglos de explotaci\u00f3n de una econom\u00eda extrativa de racismo marginalidad discriminaci\u00f3n y de neocolonialismo No aceptamos las medidas unilaterales bloqueos y sanciones contra nuestra econom\u00eda y contra nuestros pa\u00edses esta demanda de nuestro rechazo a los bloqueos debe de quedar Clara en la resoluci\u00f3n de este encuentro incluyendo la el infame a la poblaci\u00f3n de la franja de gaza combatir las causas de la migraci\u00f3n equivale a confiar en la voluntad vecina para desarrollar pol\u00edticas justas de aumento a la seguridad y producci\u00f3n alimentaria especialmente agr\u00edcola acceso a la riqueza a los los mercados a la tecnolog\u00eda y a la generaci\u00f3n de empleo queridos presidentes debemos de proteger a nuestros migrantes ese debe de ser el valor y el fin de esta reuni\u00f3n protegeras no como subordinados sino por la responsabilidad social e hist\u00f3rica que hoy nos toca vivir los flujos migratorios irregulares facilitan la actividad delincuencial particularmente el crimen organizado transnacional y sus expresiones m\u00e1s nefastas como la trata de person la explotaci\u00f3n laboral y es imperativo que prestemos atenci\u00f3n especial a las poblaciones m\u00e1s vulnerables en esta ruta migratoria a las mujeres a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as y a los adolescentes como gobernantes usualmente recibimos reportes y muchas veces son n\u00fameros estad\u00edsticas cifras pero cada una de esas cifras representan un ser humano una vida una crisis que lo ha hecho movilizarse de su pa\u00eds a buscar nuevos derroteros Y es que entendemos que la dimensi\u00f3n de la crisis es mucho m\u00e1s grande que lo registrado en estos n\u00fameros Espero que el objetivo de este encuentro logre garantizar la seguridad de las personas migrantes en tr\u00e1nsito y hacia su destino con \u00e9nfasis en la protecci\u00f3n de los menores y sus familias contra la delincuencia que plaga al viajero en tr\u00e1nsito y contra el abuso oficial disimulado en el a\u00f1o 2024 asumiremos la presidencia protempore del sica y selac y pueden tener certeza que nuestra agenda pasa por darle continuidad a este encuentro sobre migraci\u00f3n e integraci\u00f3n de la patria grande y la protecci\u00f3n de nuestros pueblos Muchas gracias muchas gracias presidenta Castro la palabra la tiene Nicol\u00e1s Maduro presidente de Venezuela variana de Venezuela bueno presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias por este recibimiento tan caluroso y hermoso de hermandad que hemos recibido los las delegaciones invitadas a a este encuentro en este lugar m\u00e1gico especial de Palenque que no Recuerda lo glorioso que fue nuestro pasado lo diverso y hermoso que fue nuestro pasado y la Majestad de lo que puede ser nuestro futuro si logramos unir caminos en nuestra Am\u00e9rica nuestra Am\u00e9rica tiene que perseverar compaer presidentes presidenta siomara vicepresidentes Primer Ministro de Hait\u00ed cancilleres Embajadores nuestro Am\u00e9rica tiene que perseverar en el camino de encontrarse reencontrarse y construir la uni\u00f3n y construir nuestro propio modelo de desarrollo compartido conjunto es mentira que cada quien por su lado cada quien por su lado profundizando diferencias escuchando intrigas y separado cada quien por su lado va a encarar las oportunidades de un siglo XXI diferente de independencia de soberan\u00eda absoluta de bienestar de desarrollo pleno de iad Social para nuestro pueblo solo en el encuentro en la reuni\u00f3n en la coordinaci\u00f3n y en la construcci\u00f3n de niveles articulados de Uni\u00f3n como dec\u00eda la presidenta siomara pr\u00f3xima presidenta de Am\u00e9rica Latina y el Caribe en el 2024 este tema que que hoy nos ocupa es un tema sumamente importante para nuestro pa\u00eds y como le dec\u00eda la cancillera Alicia b\u00e1rcena que nos visit\u00f3 recientemente en Caracas cuando uno revisa aguas abajo por qu\u00e9 la migraci\u00f3n Por qu\u00e9 el migrante Qu\u00e9 pasa en el conjunto de nuestras sociedades que est\u00e1 pasando como dec\u00eda el presidente Petro encuentra las respuestas de he escuchado el presidente L\u00f3pez Obrador desde antes que fuera presidente y desde que lleg\u00f3 a la presidencia insistir en la necesidad de atender las causas profundas econ\u00f3micas sociales educativas culturales de la migraci\u00f3n que hay int m\u00e9rica y la migraci\u00f3n que hay hacia el norte hay distintas respuestas dec\u00eda el presidente D\u00edaz Candela algo que algunos se niegan a escuchar lo que han hecho con Cuba durante 60 a\u00f1os no se encuentra comparaci\u00f3n ni parang\u00f3n en ning\u00fan lugar estimular la crisis econ\u00f3mica con el bloqueo infernal sostenible sostenido a pesar de que la comunidad internacional es as\u00ed des el a\u00f1o 1992 ha votado 28 veces que se levanten el bloqueo y las sanciones criminales contra la sociedad cubana a pesar de que hay una voz unida salvo excepciones que se abstienen Estados Unidos Israel y dos o tres m\u00e1s por all\u00ed el modelo que le han aplicado a Cuba para generar desestabilizaci\u00f3n en los a\u00f1os 60 70 80 para buscar lo que ellos llaman en sus documentos un cambio de r\u00e9gimen y de manera obstinada obsesiva se expresa ese deseo de venganza contra Cuba solo porque tom\u00f3 su propio camino es su camino y debe ser respetado desde siempre se ha exigido en Am\u00e9rica Latina el Caribe y ahora en el mundo El Respeto del camino que cada quien toma en este caso el caso de Cuba si buscamos las razones de la migraci\u00f3n desde los a\u00f1os 60 sus razones ser\u00e1n eminentemente econ\u00f3micas y sociales Cu\u00e1ntos millones han migrado de cada pa\u00eds y cu\u00e1les fueron su causa Cu\u00e1les son las causas actuales modelos econ\u00f3micos excluyentes la aplicaci\u00f3n de paquetes neoliberales el empobrecimiento de los pa\u00edses el saqueo de los recursos naturales y pare usted de contar el saqueo de los recursos financieros a trav\u00e9s de los mecanismos de la deuda externa denunciado por Fidel en el a\u00f1o 82 84 86 hoy expuesto de manera magistral por la cancillera Alicia b\u00e1rcena en su exposici\u00f3n que convirtieron a nuestra regi\u00f3n en exportadora neta de capital con los mecanismos de sustracci\u00f3n de saqueo financiero de pa\u00edses con modelos econ\u00f3micos esclavistas Si pudiera uno calificarlo de manera dr\u00e1stica as\u00ed que creo que este encuentro es muy oportuno para la conversaci\u00f3n el an\u00e1lisis y para aterrizar tambi\u00e9n en propuestas que nos permitan ir transitando un camino conjunto para la soluci\u00f3n de los temas sociales y econ\u00f3micos que son ra\u00edz de esta migraci\u00f3n y de este problema que tiende a agravarse Venezuela es un pa\u00eds que tradicionalmente por su inmensa riqueza petrolera fue un pa\u00eds receptor de migrant eso poco se sabe tambi\u00e9n yadel como dice Ra\u00fal en la cita poco se dice poco se repite poco se sabe y a pesar de que uno lo diga nadie lo recoge Venezuela fue un pa\u00eds receptor de migrantes hoy a\u00fan en Venezuela tenemos migrantes de Am\u00e9rica del Sur de europ y del mundo y de China y de Colombia de Colombia de la d\u00e9cada del 60 producto de la guerra hasta nuestros d\u00edas han migrado 6 millones de colombianos que viven con nosotros con plenos derechos de Educaci\u00f3n salud trabajo vivienda de las 4700000 viviendas que hemos entregado por la gran misi\u00f3n vivienda Venezuela se han entregado casi 500,000 a familias colombianas no hay ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo hubo mucha xenofobia en una \u00e9poca mucha xenofobia pero el comandante Hugo Ch\u00e1vez cuando lleg\u00f3 al poder cambi\u00f3 la ecuaci\u00f3n de la xenofobia y convirti\u00f3 la xenofobia en amor por el pueblo colombiano por la historia com\u00fan por la gran Colombia por la patria com\u00fan de Bol\u00edvar que somos los dos y los tres y los cuatro Colombia Ecuador Per\u00fa Bolivia Venezuela Panam\u00e1 la patria com\u00fan de los gigantes o del gigante Sim\u00f3n Bol\u00edvar 6 millones de colombianos 1,500000 de \u00e1rabes libaneses sirio en lo fundamental para donde ustedes vayan seara cualquier estado del pa\u00eds conseguir\u00e1 un club sirio venezolano liban\u00e9s venezolano sirio liban\u00e9s y una comunidad importante Palestina 600,000 Ecuatorianos 600,000 peruanos 600,000 espa\u00f1oles 600,000 aproximadamente 500,000 italianos 600,000 portugueses una comunidad portuguesa grande un pa\u00eds receptor no ten\u00edamos tradici\u00f3n de emigraci\u00f3n ninguna tradici\u00f3n es por el a\u00f1o 2010 11 12 cuando todav\u00eda exist\u00eda la 930 sanciones que despu\u00e9s nos aplicaron cuando la agresi\u00f3n econ\u00f3mica directa no hab\u00eda empezado en a\u00f1o 2010 11 12 empieza una campa\u00f1a desde el exterior para promover en la juventud la migraci\u00f3n en aquel momento yo pudiera decir que no tuvo mayor impacto verdaderamente pero es la muerte del comandante Hugo Ch\u00e1vez y el inicio de una agresi\u00f3n en escalada ascendente que comienza a aparecer el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n Nosotros hemos estudiado presidente L\u00f3pez Obrador al detalle y lo compart\u00eda con la canciller Alicia barcena este fen\u00f3meno y esto Sin lugar a dudas Se incrementa y se dispara a partir de las primeras medidas coercitivas contra el pa\u00eds unas que eran invisibles creo que lo dec\u00eda Petro Venezuela Comenz\u00f3 desde la muerte del comandante Hugo Ch\u00e1vez a sufrir un bloqueo Financiero en el mundo Nadie se atrev\u00eda a prestarle un d\u00f3lar a Venezuela a refinanciar un d\u00f3 con Venezuela para la actividad petrolera para las distintas actividades econ\u00f3micas para posponer pago de deuda se le exig\u00eda el pago puntual de la deuda y nadie negociaba valga la expresi\u00f3n renegociaci\u00f3n de plazos de deuda como cualquier pa\u00eds del mundo comenz\u00f3 silenciosamente un ataque financiero letal a la industria petrolera que es la industria fundamental donde nosotros nos sostenemos al Premio Nobel de la paz nuestro querido amigo Barack Obama se le ocurri\u00f3 el 9 de marzo del a\u00f1o 2015 sacar un decreto presidencial declarando a Venezuela amenaza inusual y extraordinaria contra la seguridad Nacional de Estados Unidos yo le dije Obama porque una reuni\u00f3n un encuentro que llaman la Cumbre de las Am\u00e9ricas en Panam\u00e1 todav\u00eda lo invitaba en esa \u00e9poca y yo fui y la Cumbre de las Am\u00e9ricas hubo un repudio presidente L\u00f3pez Obrador masivo absoluto contra ese decreto y Obama me llam\u00f3 a conversar en un pasillo conversamos 10 15 minutos y me dijo Yo di eso es un error presidente me dio es un error pero lo vamos a subsanar te mando a Tom\u00e1s channon para que hable contigo Y superemos eso Y yo le dije mire presidente el problema no es usted usted es un dem\u00f3crata le dije un humanista el problema es qui\u00e9n puede venir detr\u00e1s de usted y utilizar esa puerta que usted de abierta para agredir y qui\u00e9n sabe qu\u00e9 m\u00e1s cosa hacer contra Venezuela y dicho y hecho del el a\u00f1o 2015 comienza una merma econ\u00f3mica importante y la campa\u00f1a pol\u00edtica brutal brutal de hecho nosotros por primera vez perdemos una elecci\u00f3n parlamentaria en el a\u00f1o 2015 porque ya se sinti\u00f3 el recrudecimiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y luego con la llegada de Donald Trump del el a\u00f1o 2017 hicieron todo lo que hab\u00eda que hacer violencia interna disturbios internos amenaza de bombardeo amenaza de Invasi\u00f3n y 930 medidas directa al coraz\u00f3n de la econom\u00eda y la sociedad venezolana y m\u00e1s all\u00e1 de las medidas directas a veces las que m\u00e1s afectan son las indirectas una llamada una llamada a una empresa sabes lo que te puede pasar si le compras a Venezuela si llevas ese barco a Venezuela si haces algo con Venezuela Y pr\u00e1cticamente el mundo se paraliz\u00f3 sobre Venezuela yo le puedo decir desde el a\u00f1o 2015 hasta el a\u00f1o 2023 de Venezuela han salido 2,300000 venezolanos esto es un estudio que se ha hecho con fuente directa la primera migraci\u00f3n bueno puedo me permiten a\u00f1o 2015 salieron 111000 el a\u00f1o 2016 239000 lo duplica el a\u00f1o 2017 437000 lo vuelve a duplicar el a\u00f1o 2018 718.000 venezolanos se fueron el a\u00f1o 2019 315000 el a\u00f1o 2020 merma por la pandemia 72000 y comienza un proceso de migraci\u00f3n inversa o reversa a regresar gente por la misma xenofobia el maltrato que hab\u00eda en Suram\u00e9rica contra nuestros connacionales para no atenderlos para no protegerlos casi todos estaban en situaci\u00f3n de trabajo esclavo en Colombia en Ecuador en Per\u00fa en Chile a\u00f1o 2021 vuelve a aumentar 123,000 a\u00f1o 2022 235,000 y este a\u00f1o 2023 hay 128,000 que han migrado y la proyecci\u00f3n dice que pudiera llegar a 160,000 2,384 corrijo compatriotas es una tendencia nueva hay una una migraci\u00f3n reversa Nosotros hemos activado un plan llamado vuelta a la patria y por avi\u00f3n poniendo los aviones nosotros aviones C\u00f3mo se llama sancionados tambi\u00e9n por los Estados Unidos con permisos especiales no nuestros aviones de nuestra l\u00ednea a\u00e9rea bandera han viajado y han regresado a miles de venezolanos y hoy sumamos unos 400000 venezolanos que han regresado con el plan vuelta de la bate y de manera voluntaria por sus propias v\u00edas creemos que han regresado aproximadamente 500,000 noos 900,000 venezolanos han regresado entre el a\u00f1o 2020 y este a\u00f1o ha habido una mejor\u00eda leve pero que ya se siente de la econom\u00eda por esfuerzo propio por esfuerzo propio el tema de la migraci\u00f3n en Venezuela tambi\u00e9n es un gran tema pol\u00edtico al igual que Cuba la migraci\u00f3n como fen\u00f3meno y dicen que no son migrantes le dan la calificaci\u00f3n de refugiado y hay gente que lo cree un presidente muy honorable de Am\u00e9rica del Sur lo dijo en la reuni\u00f3n deur la gente que Oye del r\u00e9gimen dictatorial que hay en Venezuela y lo repiten eso ha significado un gran negocio se han organizado tres encuentros presidente el a\u00f1o 2019 conferencia internacional de Don de donantes en Solidaridad con los refugiados venezolanos Ah primer encuentro promovido por Estados Unidos la uni europea luego se reunieron en en Bruselas luego En Espa\u00f1a se reunieron en el a\u00f1o 2020 igual y en el a\u00f1o 2021 en Canad\u00e1 en el a\u00f1o 2022 y 23 se quedaron sin gasolina parece no hicieron el encuentro eran encuentros para el ataque pol\u00edtico y supuestamente para recoger miles de millones de d\u00f3lares en donante que jam\u00e1s llegaron a los migrantes y menos llegaron al pa\u00eds Igualmente Estados Unidos ha por cifra oficial de Estados Unidos ha aportado 2800 millones de d\u00f3lares para atender la crisis humanitaria migratoria de Venezuela donde ese dinero no sabemos lo \u00fanico que dijeron alg\u00fan d\u00eda que recibieron dinero o Estados Unidos dijo haberle entregado fue Iv\u00e1n Duque presidente de Colombia y Juan gu2 es presidente de Venezuela presidente interino que pretendieron imponernos 2800 millones que nunca se supo al final que Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con ese esos recursos Nosotros hemos hecho un gran esfuerzo por la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica desde la v\u00edscera desde las v\u00edsceras recuperando la industria petrolera y el ingreso petrolero nosotros pasamos un a\u00f1o de tener 57,000 millones de d\u00f3lares de ingreso petrolero al a\u00f1o siguientes 700 millones de d\u00f3lares hoy este a\u00f1o el a\u00f1o pasado fueron 5,500 millones de ingreso petrolero este a\u00f1o debe estar por el orden de 8000 9000 millones de d\u00f3lares ingreso petrolero ni siquiera el 10% un poco m\u00e1s Perd\u00f3n del 15% de lo que era el ingreso para sostener todo un pa\u00eds hemos hecho un esfuerzo con las v\u00edsceras y vamos recuperando la industria petrolera recuperamos las cuatro refiner\u00edas que estaban paradas totalmente por falta de repuesto Fueron cuatro refiner\u00edas construidas con ingenier\u00eda y maquinaria est unidense todos los repuestos los conseguimos en el mercado no s\u00e9 qu\u00e9 nombre se le pueda poner no es negro en el mercado terciario despu\u00e9s de recorrer cinco pa\u00edses pagando un repuesto que pudiera costar 00 en 000 para poder parapete cuatro refiner\u00edas que tenemos y poder surtir en lo m\u00ednimo hemos recuperado la industria Pet a un buen nivel afortunadamente y Hoy estamos en capacidad de exportar producto petroqu\u00edmico etc\u00e9tera etc\u00e9tera y la econom\u00eda viene viviendo un proceso de recuperaci\u00f3n este a\u00f1o la fmi fondo monetario que no nos quiere para nada y la cepal dice que vamos a estar entre 4 5% de crecimiento de la econom\u00eda y la econom\u00eda real la econom\u00eda No petrolera eso digamos es un paso positivo adelante entemente llegamos esto es secreto lo que voy a decir como aqu\u00ed no hay c\u00e1mara que no salga de aqu\u00ed no hay c\u00e1mara ni tel\u00e9fono recientemente luego de seis rondas de negociaci\u00f3n llegamos a unos acuerdos con el gobierno de los Estados Unidos que implic\u00f3 lo que ustedes ya conocen la firma de un documento pol\u00edtico con un sector de las oposiciones y que se dispararan un conjunto de decisiones para avanzar en lo que deber\u00eda ser en la licia en el Pa\u00eds de las Maravillas lo que deber\u00eda ser el camino para el levantamiento de todas las sanciones criminales contra Venezuela se acaban de sacar unas licencias ahora lo cual llen\u00f3 de gran alegr\u00eda a muchos inversionistas que ya estaban listos para entrar al pa\u00eds sobre todo en petr\u00f3leo en gas Venezuela tiene la mayor reserva de petr\u00f3leo del mundo estamos certificando la cuarta reserva gas\u00edfera del mundo en el en en la franja costera norte de Venezuela ahora apenas se firma ellos ah\u00ed nos amenazan Entonces nos pone un condicionamiento si no hacen esto esto y esto cosa que nunca se habl\u00f3 cosa que nunca se habl\u00f3 con ellos y si yo mostrara el documento los documentos secretos que firmamos y las fotos de la firma no les quedar\u00edan ganas de mentir nos pone en condicionamiento yo soy un hombre optimista y tengo fe tengo fe que cumplan con su palabra cumplan con los documentos firmados y ojal\u00e1 podamos con el apoyo de Am\u00e9rica Latina y del Caribe con el inmenso apoyo que usted nos ha dado p\u00fablicamente durante sus 5 a\u00f1os de presidente llegar a un levantamiento de todas las sanciones criminales contra Venezuela y asuro yo se lo dije al presidente Petro con el cual hemos hablado mucho Una vez que se ejecute esa levantamiento de sanciones y se mantengan como exigimos ahora que sean permanentes completas y totales tenga la seguridad soy optimista en lo que voy a decir pero lo creo que el transcurso un a\u00f1o nosotros reversar las corrientes migratorias y una buena de nuestros compatriotas regresar\u00edan a Venezuela y se parar\u00edan las corrientes migratorias como fue durante 100 a\u00f1os o m\u00e1s yo tengo fe absoluta en eso no le puedo decir que estamos Totalmente de acuerdo con el documento que ustedes han trabajado que han presentado yo solamente agregar\u00eda un peque\u00f1o punto que est\u00e1 aqu\u00ed lo dijo el presidente Petro hay que ir a las causas econ\u00f3micas y sociales correcto hay que ir a las causas de las medidas coercitivas unares y exigir su levantamiento correcto hay que hacer planes conjuntos de apoyo a los migrantes el plan vuelta a la patria o un plan j\u00f3venes construyendo el plan sembrando que dice usted Totalmente de acuerdo articulemas para iniciar el trabajo pero hay un punto espec\u00edfico que lo trataba el presidente que es el crimen transnacional y que en el caso de Venezuela se ha expresado con el coyo ismo que llaman los coyotes yo le dec\u00eda a la canciller nosotros tenemos que hacer una coordinaci\u00f3n de car\u00e1cter policial de car\u00e1cter de inteligencia para descubrir desmembrar perseguir a las bandas de coyotes que estafan roban secuestran y asesinan a los migrantes de Am\u00e9rica del Sur de Am\u00e9rica central y de toda Am\u00e9rica Latina creo que es un tema que tenemos que asumir Nosotros hemos descubierta bandas de coyote que se dirigen desde el clan del Dari\u00e9n del Clan del Golfo y en Venezuela est\u00e1n vinculados a la ultraderecha yo lo denunci recientemente nos consta que la ultraderecha venezolana que pretende levantar la cabeza otra vez ha articulado plan con Trump etc\u00e9tera y muchos venezolanos los articulan en la subida hacia los Estados Unidos y luego los est\u00e1n colocando directamente en las ciudades dem\u00f3cratas muchas de ellas gobernadas por afroamericanos Nueva York Chicago Los \u00e1ngeles son ejemplo de la llegada de olas de migrantes venezolanos colocados all\u00ed como parte de un plan pol\u00edtico cotiso plan pol\u00edtico bueno todo eso hay que lo desar y ojal\u00e1 podamos tener un buen nivel de cooperaci\u00f3n nosotros estamos preparados presidente L\u00f3pez Obrador Para coordinar con el gobierno de M\u00e9xico para coordinar con todos los gobiernos del continente y ojal\u00e1 darle dignidad a los migrantes y ojal\u00e1 poder activar planes que reviertan la migraci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina gracias muchas gracias presidente me complace darle la palabra a nuestro querido minist gracias buenas pr\u00e9sident andr lz mur lesf deur lesver membres du gouvernement mesdames messieurs les membres des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gation mesdames messieurs permettez-moi de vous pr\u00e9senter monsieur le pr\u00e9sident les f\u00e9licitations de la d\u00e9l\u00e9gation haitienne pour les excellente initiative d'organiser ce sommet en Vue de discuter d'un sujet Qui a un tire ou un autre nous concerne Tous Au Plus haut Point recevez aussi monsieur le pr\u00e9sident mes remerciements pour la qualit\u00e9 de l'accueil r\u00e9serv\u00e9 notre d\u00e9l\u00e9gation les discussions que nous avons eu ici aujourd'hui et les pistes de Solution que nous aurons trouv\u00e9 ensemble pourrait servir de modle a notre r\u00e9gion dans le monde en effet le probl\u00e9me des flux migratoires incontrol et ill\u00e9gaux affect les pays les Plus prosp de la plan\u00e9te mais aussi les pays d'origine des micr Grand parce que comme nous le savons Tous la raison principale de cette crise migratoire r\u00e9side principalement de la pauvret\u00e9 dans laquelle trop d'es humains sont oblig\u00e9s de vivre IL est certain que tant qu'il y aura Sur notre plan\u00e9te quelques os de prosp\u00e9rit\u00e9 Au milieu d'un oc\u00e9an de pauvret\u00e9 et de mis\u00e9re les flux migratoires ne que l'on construit ou les barres l\u00e9gales que l'on Met aux fronti qui emper des femmes et des hommes d\u00e9sesp\u00e9rer de prendre Tous les risques possibles et imaginables pour fuir la mais des pont entre les pays entre les hommes Au Fil des Ans des femmes et des hommes ont toujours Fu la pauvret\u00e9 la fin les guerres et l'ins\u00e9curit\u00e9 l'histoire de l'humanit\u00e9 comporte de multiples exemples dans ce domaine notre continent et noses ont \u00e9t\u00e9 peupl\u00e9 par des migrants fant les mauvaises conditions d'existence ou des dans leur pays des \u00e9poques diverses quand ce n'est pas par la pas de gain ou les d\u00e9sirs de conqu Qui les ont motiv\u00e9 aujourd'hui autant que Je sache ceux qui cherchent des ceux Plus cl\u00e9ment ont men\u00e9 une vie meilleure Non pas une quelconque intention de conqu\u00e9rir les pign d'accueil un leader des pays riches en s colonisateur c\u00e9 dant Au pression de l'extreme droite a eu a dire que son pays n'a pas de vocation accueillir toute la mis\u00e9re du monde IL a auis de dire que son pays n'avait pas Non Plus le droit de spolier les richesses des autres ni de les exploiter et Encore moins de les maintenir directement ou indirectement dans cette mis\u00e9re IL Ne veut pas accueillir d'une certaine mani\u00e9re on peut dire qu'il avait un peu raison la Solution durable Ne serait se r\u00e9sumer a regarder les nationaux quitter leur pays pour venir grossir les rang des sans papiers ailleurs je crois plutt que la Solution durable consiste tout mettre en uvre pour s\u00e9dentarit\u00e9 Je veux dire tout simplement cr\u00e9er les conditions pour que les citoyens et les citoyennes prennent plaisir vivre et prosp Sur la terre les aviones si c'est le volont\u00e9 ces derniers temps avec les migration massiv nos pays ont perdu beaucoup de cad et d'ouvrier qualifi\u00e9s qui vont certainement nous faire d\u00e9faut quand IL s'agir pour nous de mettre en uvre no processus respectifs de d\u00e9veloppement durable Je mendra pas davantage question que nous connaissons Je la Solution dur les flux migratoires passe par le d\u00e9veloppement durable ce nous amne poser Plus largement la question de l'aide d\u00e9veloppement est pratiqu\u00e9 Par les de fondat permettez-moi de prendre l'exemple de mon pays qui reit depuis de nombreuses ann\u00e9es de l'aide bilat\u00e9rale et multilat\u00e9rale aant Le pays reste dans une pauvret\u00e9 chronique avec prs de la moiti\u00e9 de la population qui vit en ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire s\u00e9re IL faut poser une fois de Plus la question de l'efficacit\u00e9 de Aide Au d\u00e9veloppement IL faut changer de paradigme IL n'est Plus possible que ce soit les donateurs qui d\u00e9terminent ce qu'il veulent faire et Au niveau de la carcom avec l'initiative de bridgetown on veut un accs des enveloppes Plus importantes de cr\u00e9dit accessible dans des conditions favorables pour des pays comme le mien qui doivent ere en mesure de d\u00e9finir eux mmes leur priorit\u00e9s et le modle de d\u00e9veloppement qui leur convient la formule One size Fil Ne permet pas de r\u00e9pondre aux sp\u00e9cificit\u00e9s propre chaque pays quand des crises \u00e9clatent on toujours on trouve toujours les milliards n\u00e9cessaires on financ\u00e9 les efforts de guerre IL faudrait que l'on finisse par comprendre que le bien-p de la plan\u00e9te vaut la peine Lu cons Au moins autant sinon Plus que ce qui est investi dans les armements en fait IL nous faut d\u00e9clarer la guerre la pauvret\u00e9 on Combat les s\u00e9curit\u00e9 alimentaire un pays comme le mien a la capacit\u00e9 de produire assez de darr\u00e9 de base pour nourrir sa population et mme expor par exemple aujourd'hui en hati aid\u00e9 avec la rque voisine Sur une question d'utilisation des eaux partag\u00e9es d'une rivi frontani les agriculteurs de la r\u00e9gion ont perdu leur \u00e9cole par manque d'eau si nous avions les moyens de r\u00e9aliser un investissement important pour la mise en valeur Des terres habones de la r\u00e9gion cela pourrait changer compl\u00e9t\u00e9 des gens et a amen\u00e9 mme une certaine post\u00e9rit\u00e9 mais justement IL faut de grands travaux d'infrastructure d'irrigation que les donateurs Ne consid pas toujours comme prioritaire IL en va de mme pour la disponibilit\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 des Prix abordables pays a un potentiel consid\u00e9rable de Production d'\u00e9nergie renouvelable sola \u00e9olienne H \u00e9lectrique et n pas exploit\u00e9 fa de financement l'\u00e9tat doit faire un effort particulier et investir beaucoup Plus dans l'humain que ce soit dans l'\u00e9ducation et la formation professionnelle ou la disponibilit\u00e9 des soins sant\u00e9 pour Tous sans oublier la construction de logement descent et accessible activit\u00e9 qui peire rapidement des dizaines de milliers d'emplois bien rir l'aide distribu Au contout n jamais permis de d\u00e9velopper un pays par contre les investissements soutenant les activit\u00e9s \u00e9conomiques c'est de ca dont nous avons besoin investissement dit pr\u00e9visible it\u00e9 des stabilit\u00e9 politique des s\u00e9curit\u00e9 respect de la gloire Dr et du respect de la r\u00e9gle de droit ce sont aussi les domaines dans lesquels IL faut investir massiv parce que ce sont les conditions n\u00e9cessaires pour une v\u00e9ritable relance de l'activit\u00e9 \u00e9c c'est pour cette raison que le gouvernement int\u00e9rimaire que Je dirige travaille a organiser rapidement des \u00e9lections libres et inclusives en Vue de remettre les institutions d\u00e9mocratiques Sur nve Je sollicite de la Part de chacun de vous une manifestation de solidarit\u00e9 dans la mise en Place de la Mission multinationale de Support la c\u00e9 dit qui sera en charge d'accompagnement [M\u00fasica] de micran Qui se retrouve dans Tous les pays de que Traverse mes compatriotes et d'autres que Je comprends les perturbations que cette situation implique t peu en attendant que les efforts de d\u00e9veloppement portent des fruits le peuple haitien vous remercie pour la bienveillance l'humanit\u00e9 et la dignit\u00e9 avec laquelle vous les trit je vous Muchas gracias estendido Primer Ministro tiene la palabra Mar\u00ed Denis munib Anger M\u00fcller segunda vicepresidenta de Costa Rica Much\u00edsimas gracias buenas tardes a todos excelent\u00edsimo se\u00f1or Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos excelent\u00edsimos se\u00f1ores jefes de estado y de gobierno excelent\u00edsimos se\u00f1ores ministros viceministros Embajadores distinguidos delegados se\u00f1oras y se\u00f1ores Perm\u00edtame primeramente iniciar Agradeciendo al gobierno mexicano por esta oportuna convocatoria y por el c\u00e1lido recibimiento en esta preciosa este precioso Palenque pero este precioso lugar y sobre todo por la rica comida que gustamos ayer t\u00edpica pero deliciosa cr\u00e9ame que qued\u00f3 aqu\u00ed en el coraz\u00f3n gracias por su hospitalidad Chiapas Es un honor realmente dirigirme a ustedes en este espacio donde la solidaridad y el trabajo en equipo es fundamental para atender problemas pero sobre todo desaf\u00edos comunes a los que nos enfrentamos y quiero introducirlos en este contexto y ah\u00ed se me va a salir el m\u00e9dico qu\u00e9 tiene en com\u00fan Mar\u00eda haitiana de 23 a\u00f1os con un s\u00edndrome de estr\u00e9s postraum\u00e1tico por abuso f\u00edsico y sexual en el Dari\u00e9n o que tiene en com\u00fan Luc\u00eda una peruana que viaja con tres hijos menores y un adulto mayor ella padeciendo una grave enfermedad card\u00edaca os Sonia una venezolana de 24 semanas de embarazo que la atendimos en uno de nuestros espacios seguros por un dolor p\u00e9lvico Severo om Mario un joven de 19 a\u00f1os al cual se le pudo detener de lo que hubiese sido un inminente intento de autoeliminaci\u00f3n en uno de los ba\u00f1os de una terminal de buses en los chiles en mi pa\u00eds Pues todos son parte de estas 2500 personas aproximadamente que pasan diariamente por las fronteras de Costa Rica como lo ven y como lo dec\u00eda la presidenta de Honduras son mujeres ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes adultos mayores y personas con diversas situaciones de discapacidad ustedes no se imaginan las condiciones cr\u00edticas que hemos encontrado y de vulnerabilidad aparte de encontrarse en una situaci\u00f3n de migraci\u00f3n y estos obviamente requieren de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n en este entorno tan complejo Costa Rica reconoce la importancia de articular esfuerzos para abordar de forma integral humanitaria y con un enfoque de respeto y promoci\u00f3n a los Derechos Humanos Les comento que Costa Rica es el pa\u00eds de latinoam\u00e9rica con una mayor proporci\u00f3n de migrantes respecto a su poblaci\u00f3n total solo somos 5,2000 habitantes seg\u00fan los datos del acnur y el tercer pa\u00eds en la recepci\u00f3n de solicitudes de Refugio alcanzando 270,000 solicitudes hasta septiembre de este a\u00f1o y les puedo decir que quer\u00eda proyectar las para hacer un esquema pero sobre todo de enero al 19 de octubre que pedir los los datos han pasado aproximadamente 380,000 personas de nuestra hermana vecina Panam\u00e1 380,000 personas que se distribuyen n\u00famero uno en m\u00e1s de 20,000 personas de Venezuela 35,000 personas de Ecuador m\u00e1s de 20,000 haitianos m\u00e1s de 15,000 de China m\u00e1s de 8000 Colombia y ya empiezan a aparecer de India Afganist\u00e1n Chile Per\u00fa entre otros de ah\u00ed que s\u00ed m\u00e1s bien se\u00f1or presidente Gustavo Petro me preocupa cuando usted menciona que el otro a\u00f1o aproximadamente un mill\u00f3n de personas se van a migrar por esta frontera porque inmediatamente que usted dijo eso yo lo que pienso es c\u00f3mo por d\u00f3nde vendr\u00e1n en qu\u00e9 condiciones van a pasar y sobre todo alcanzar\u00e1n su objetivo y su destino tendremos la capacidad para poderle dar esa atenci\u00f3n humanitaria de la que estamos caracterizados los costarricenses en tal situaci\u00f3n y la importancia dada a esto y sobre todo porque ustedes lo saben tenemos un sistema social solidario de seguridad que hist\u00f3ricamente se preocupa por el bienestar de los habitantes independientemente si son nacionales o no ustedes lo saben por ello el presidente de la rep\u00fablica declar\u00f3 emergencia nacional por parte de esta migraci\u00f3n demostrando la seriedad y prioridad otorgada por la administraci\u00f3n Ch\u00e1vez roles a esta compleja problem\u00e1tica esta declaratoria qu\u00e9 nos permite hacer n\u00famero uno llevar a cabo medidas administrativas operativas dos y econ\u00f3micas \u00e1giles a fin de atender las necesidades de manera eficaz y humanitaria en nuestra frontera Sur Contamos con un centro de atenci\u00f3n temporal que da fe de este compromiso y nuestra anuencia siempre a la estrecha colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n coordinada con nuestros pa\u00edses vecinos para establecer v\u00edas seguras ordenadas y regulares de movilidad la estrategia de contingencia y atenci\u00f3n de estos flujos migratorios mixtos en tr\u00e1nsito quiere una diaria coordinaci\u00f3n entre instituciones del estado y se los dice alguien que tiene de recargo el Ministerio de salud p\u00fablica de su pa\u00eds en donde diariamente no hay d\u00eda en el que no llamen para poder atender una emergencia pero pese a ello al ser continua y creciente la presi\u00f3n nuestra capacidad operativa se ve limitada por los recursos y se suma una preocupaci\u00f3n m\u00e1s la incursi\u00f3n del crimen organizado de estos flujos migratorios que aprovechan Desafortunadamente la vulnerabilidad de quienes migran para cometer delitos de trata y tr\u00e1fico de personas y ah\u00ed est\u00e1 completamente de acuerdo y L\u00e1stima que no est\u00e1 aqu\u00ed el se\u00f1or presidente Nicol\u00e1s Maduro de incluir este t\u00f3pico en la coordinaci\u00f3n porque tenemos que matar ese c\u00e1ncer que realmente est\u00e1 vulnerando a\u00fan m\u00e1s a esta poblaci\u00f3n apoyamos con todo esto estimados este encuentro que me encanta c\u00f3mo se llama encuentro por una vecindad fraterna y con bienestar porque apoyamos la solidaridad la responsabilidad compartida pero sobre todo el respeto a los Derechos Humanos como norte de estos encuentros los esfuerzos que llevamos a la fecha son importantes sin embargo No son suficientes por ello Costa Rica hace un llamado una vez m\u00e1s a tomar acciones inmediatas para administrar los flujos migratorios de manera ordenada segura y humanitaria conscientes de la importancia del trabajo conjunto Costa Rica seguir\u00e1 participando activamente en foros como lo es la conferencia Regional de migraciones reconociendo su papel fundamental en la creaci\u00f3n de estrategias colectivas integrales estamos convencidos de que espacios como este de intercambio y experiencias construir\u00e1n consensos que sientan bases para soluciones s\u00f3lidas y sostenibles agradezco sinceramente la oportunidad de compartir en este foro con ustedes Aunque anhel\u00e1bamos la participaci\u00f3n no solo de pa\u00edses emisores en tr\u00e1nsito de migrantes sino tambi\u00e9n de pa\u00edses en destino porque si no contamos con todos los implicados en la mesa de trabajo van a ser m\u00e1s dif\u00edciles y complejas las soluciones tambi\u00e9n extra\u00f1amos a Per\u00fa chile Argentina Uruguay Ecuador Brasil Paraguay Rep\u00fablica Dominicana y Nicaragua los elementos incluidos en la declaraci\u00f3n esperamos adoptar el d\u00eda de hoy Son muy relevantes y su implementaci\u00f3n requiere de todos los pa\u00edses involucrados por lo que para Costa Rica ser\u00eda \u00f3ptima una discusi\u00f3n sin que ning\u00fan actor estuviese ausente Pero los que estamos aqu\u00ed estamos en el compromiso de llevar de acuerdo a la soberan\u00eda de cada uno de nuestros pa\u00edses los puntos adelante para abar para abordar este reto de forma responsable e integral requerimos de una gobernanza migratoria que brinde soluciones duraderas donde nuestro foco se sean las personas migrantes por eso estamos aqu\u00ed Costa Rica Se compromete a seguir promoviendo soluciones efectivas en la gesti\u00f3n de este gran desaf\u00edo y as\u00ed construir en la diversidad nuevos relatos nuevos amaneceres pero sobre todo nuevas oportunidades a partir del reconocimiento del aporte que las personas migrantes y refugiadas generan en cada uno de los pa\u00edses lo dice una hija como usted mismo lo ley\u00f3 en sus apellidos hija de migrantes Antonio Guti\u00e9rrez menciona la migraci\u00f3n es la historia de la humanidad los seres humanos hemos migrado a lo largo de los siglos en todo el mundo la migraci\u00f3n nos ha enriquecido desafiado y nos ha definido como sociedades Espero que este espacio nos permita realmente definir acciones para una gobernanza migratoria que tome en cuenta los derechos derechos humanos sin dejar a nadie atr\u00e1s y con la mirada puesta en la construcci\u00f3n de comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras y resilientes porque yo no quiero decir 380,000 migrantes en tr\u00e1nsito pasaron tenemos 270,000 personas en Refugio No yo lo que quiero es que Luc\u00eda Mar\u00eda Sonia y Mario as\u00ed como todos los que acompa\u00f1an esta traves\u00eda tengan nuevos amaneceres y nuevas oportunidades Much\u00edsimas gracias muchas gracias vicepresidenta Me compace darle la palab la presidente de la Estados Unidos Mexicanos se\u00f1ora canciller queremos reconocer la importancia de la iniciativa que ustedes han asumido para convocar a esta reuni\u00f3n y agradecer tambi\u00e9n a nuestro amigo el gobernador de Chiapas por la solidaria afectuosa fraternal eh acogida con la que nos hemos todos sentido en casa La verdad es que el tema que nos ocupa que es el tema de la forma en que los pa\u00edses que estamos vamos a manejar el tema de la immigraci\u00f3n tiene dos enfoques desde mi punto de vista el primero como dec\u00eda el ex secretario general de Naciones Unidas bimon en un 18 de diciembre que es el D\u00eda Internacional de la migraci\u00f3n que m\u00e1s de 200 millones de seres humanos viven o trabajan en un pa\u00eds que no es de su origen yo por ejemplo dec\u00eda \u00e9l Desde la sede en Nueva York esa forma de emigrar regulada organizada y de manera legal es una aspiraci\u00f3n en la cual se materializa ese derecho humano fundamental pero la convocatoria para esta reuni\u00f3n tiene que ver con La otra cara de la migraci\u00f3n la migraci\u00f3n forzada esa que nos relata dantescas historias las que nos acaba de comentar nuestra amiga la vicepresidenta Costa Rica de casos muy particulares y que genera una dram\u00e1tica situaci\u00f3n en la que sees humanos de todas las latitudes enfrentan todos los d\u00edas en nuestro continente vemos atravesar selvas desiertos R\u00edos para buscar la tierra prometida en el norte ese sue\u00f1o americano se nos ha vendido como una quimera pero tambi\u00e9n sucede en otras latitudes hemos visto las tragedias de la \u00c1frica subsahariana las pateras que se hunden en el man mediterr\u00e1neo o las alambradas que son saltadas en Europa del este es decir hay una tragedia en la cual hay v\u00edctimas y victimarios la cita que hac\u00eda nuestra amiga sobre la intervenci\u00f3n del actual secretario general de Naciones Unidas que la ha hecho con mucha propiedad Porque fue uno de los mejores funcionarios que ha tenido la agencia para refugiados de Naciones Unidas ennur tambi\u00e9n nos revela que hay una parte un componente de negocio de mafias en este en esta en esta industria industria de la muerte se anunciaba En esa ocasi\u00f3n por el secretario general tonio gti\u00e9rrez en 2019 un valor de 150,00 millones de d\u00f3lares como Gan idades obtenidas en esta trata de personas esta tragedia cuando nosotros con el presidente buen subimos el gobierno en el primero de junio de 2019 en El Salvador ten\u00edamos como cifra promedio 300 salvadore\u00f1os saliendo del pa\u00eds cada d\u00eda ten\u00edamos el desonroso primer lugar como de los pa\u00ed m\u00e1s violento del mundo hubo un momento en que en El Salvador se asesinaban m\u00e1s de 30 personas cada d\u00eda el mes de agosto de 2015 deport\u00f3 920 asesinatos un peri\u00f3dico ingl\u00e9s su titular puso San Salvador la capital mundial de cvil y ten\u00edamos ya tres presidentes expresidentes procesados judicialmente por corrupci\u00f3n m\u00e1s de 800 millones de d\u00f3lares hab\u00edan sido extra\u00eddos delio nacional por estos tres expresidentes ahora con el gobierno resto ya hay dos presidentes m\u00e1s que est\u00e1n siendo procesados estos mismos Ah qu\u00e9 nos signific\u00f3 eso panorama al analizar el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y decidir asumirlo como un desaf\u00edo propio y ya no estar reclam\u00e1ndole a M\u00e9xico porque quer\u00eda poner en la frontera Sur un muro que no lo quer\u00edan poner en la frontera sur de los Estados Unidos ni empezar a buscar fuera de su pa\u00eds esas causas que generaban la salida de estos 300 salvadore\u00f1os todos los d\u00edas ni las muertes que se generaba y como todos sabemos el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n es un fen\u00f3meno multicausal tiene muchas causas algunas Son coyunturales son funcionales Pero hay causas estructurales y decidimos identificarle cu\u00e1les eran y trabajar sobre eso y encontramos tres tres que para nosotros fueron desde el d\u00eda uno de nuestra administraci\u00f3n El desaf\u00edo m\u00e1s grande la primera era el modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica que las \u00e9lites hab\u00eda dise\u00f1ado un modelo excluyente en el cual la Grande mayor\u00eda populares estaban fuera de la obtenci\u00f3n de los de la distribu de una riqueza de manera m\u00e1s justa y expectativa luego el segundo era la violencia esa violencia cruel que se dispon\u00eda las comunidades por las estructuras criminales que hab\u00edan alcanzado esa Cota en los dos \u00faltimos gobiernos de 41000 asesinados seg\u00fan los datos del instituto de Medicina legal del Salvador 41000 asesinados en los dos \u00faltimos gobiernos que nos precedieron Y si ve\u00edamos un poco m\u00e1s atr\u00e1s llegaba la cifra 120.000 asesinados en las dos d\u00e9cadas anteriores cifra m\u00e1s alta que la que estuvimos durante la Guerra Civil Y como dec\u00eda el fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n que no solo se efic en estos cinco expresidente que est\u00e1n procesados sino que permeaban toda la estructura del estado y la sociedad por eso empezamos por identificar dentro del modelo econ\u00f3mico cu\u00e1l era esa causa m\u00e1s importante que generaba la exclusi\u00f3n y la migraci\u00f3n forzada y era el abandono a la agricultura los gobiernos neoliberales que no administraron Durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os siguieron esos consejos de las instituciones de br todo esos modelo de desarrollismo y le apostaron en El Salvador a la venta de nuestra mano de obra barata decidieron que el modelo de desarrollo iba a ser impulsando las m\u00e1quinas y se abandon\u00f3 totalmente la agricultura el trabajo agr\u00edcola y empezaron a mirar y a salir de las zonas Rurales flujos de personas primero hacia nuestras ciudades y luego con rumbo hacia los Estados Unidos hemos tenido pr\u00e1cticamente tres solas de migraciones hacia Estados Unidos la de los a\u00f1os 80 era una migraci\u00f3n producto de la Guerra Civil del conflicto bu heterog\u00e9nea profesionales estudiantes empleados empresarios pero la segunda hona que empieza justamente cuando firmamos la paz en 1992 con la implementaci\u00f3n de este modelo de darle la espalda a la agricultura es fundamentalmente poblaci\u00f3n rural nuestra producci\u00f3n y exportaci\u00f3n de caf\u00e9 diga superaba los 4 millones de quintales antes de este ecatombe este a\u00f1o no llegamos ni a un mill\u00f3n porque la Plant iones de caf\u00e9 se abandonaron los beneficios de caf\u00e9 Se cerraron la gente no ten\u00eda ninguna oportunidad de trabajo en el hemos tratado de revertir Y esa es una de las pol\u00edticas que el presidente bukele ha implementado con un plan maestro de rescate agropecuari donde estamos definiendo una nueva normativa y Marcos jur\u00eddicos que permitan reactivar la econom\u00eda traer inversi\u00f3n de hecho esta semana estuve en Roma atendiendo una convocatoria de la FAO para implementar un proyecto mano de la mano el secretario general de la FAO donde ya hemos eh obtenido un financiamiento importante que va a ser suscrito en El Salvador el pr\u00f3ximo mes porque tambi\u00e9n la parte econ\u00f3mica agr\u00edcola se ve afectada y lo dice la declaraci\u00f3n y la convocatoria este de este encuentro por los efectos del cambio clim\u00e1tico por lo tanto s\u00ed tenemos que buscar una reactivaci\u00f3n agropecuaria en armon\u00eda con el medio ambiente y hemos visto que el uso de cierto tipo de cultivos en una agricultura controlada nos puede dar buenos beneficios ya llevamos una producci\u00f3n a trav\u00e9s de casas Mayas en las zonas m\u00e1s productivas del pa\u00eds y creo que va a ser uno de los mecanismos para poder ir sorteando esta nueva fase de reactivaci\u00f3n de la agricultura pero en el otro campo del tema de la violencia en las comunidades tambi\u00e9n decidimos entrar directamente a combatir a las estructuras criminales y a pesar de las cr\u00edticas que recibimos algunas cr\u00edticas a servas implementamos nuestro plan Control territorial es un plan de siete fases Apenas vamos por la sexta que acaba de anunciar el presidente y mediante este plan y aunado con un instrumento constitucional que es implementar el r\u00e9gimen de excepci\u00f3n que ya tiene su s su vig\u00e9simo eh edici\u00f3n porque se va renovando y se va extendiendo cada 30 d\u00edas hemos logrado sacar de las comunidades a m\u00e1s de 70,000 miembros de las estructuras criminales y la paz la armon\u00eda ha vuelto a la comunidad se puede ver ya en florecimiento de peque\u00f1as negocios peque\u00f1as industrias y en la base econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds que sin el temor del aci\u00f3n ni La amenaza de la muerte empiecen a florecer entonces haber entrado con una decisi\u00f3n que no solo era pol\u00edticamente adecuada sino que era jur\u00eddicamente correcta puesto que hicimos cuando declaramos la guerra en las pandillas basada justamente en el derecho internacional humanitario decimos que declaramos la guerra haciendo uso del jus que es el derecho que tienen los estados de actuar para defender a su poblaci\u00f3n nuestra poblaci\u00f3n estaba siendo atacada asesinada secuestrada extorsionada por esta estructura criminales los resultados Ahora son palpables hemos tenido una nueva imagen El Salvador se ha posicionado ya en el mundo entero como un lugar de destino tur\u00edstico por la Organizaci\u00f3n Mundial del turismo hemos tenido Ya seis campeonatos internacionales de Sor vamos a tener el pr\u00f3ximo con satam de mis universo el pr\u00f3ximo mes desarrollamos los huegos centroamericanos y del Caribe en una organizaci\u00f3n r\u00e9cord en menos de a\u00f1o y medio generamos toda la infraestructura deportiva que ahora nos est\u00e1 sirviendo para reactivar eh la Industria del deporte como una atracci\u00f3n tambi\u00e9n social todo eso Gracias A qu\u00e9 a que ha vuelto la paz y la tranquilidad de las comunidades y que la acci\u00f3n criminal de las estructuras banderines de la banda de la Mara est\u00e1n ahora en el centro de contenci\u00f3n del terrorismo que tiene capacidad para logar a todos estos miembros de la estructura criminal y finalmente el tema de la corrupci\u00f3n que el presidente buel en su discurso de naci\u00f3n en pasado primero de junio que es la tradici\u00f3n dar un informe a La Naci\u00f3n cada primero de junio hizo el anuncio que un lema que era pr\u00e1cticamente el mantra con el que amos en la campa\u00f1a y era devuelvan lo robado ahora estamos obteniendo ya una serie de retornos hacia el patrimonio Nacional de estructuras que hab\u00eda sido eh beneficiadas Por leyes por medidas legales eh durante el periodo anterior ese d\u00eda anunciando la la el inicio de la guerra contra la corrupci\u00f3n dijo ustedes no ven ac\u00e1 al Se\u00f1or fiscal de la Rep\u00fablica porque en este momento dijo estamos interviniendo los bienes del expresidente Alfredo Cristian primer presidente de la posguerra y el s\u00edmbolo m\u00e1s grande de la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds es Intocable adem\u00e1s Intocable Alfredo cristiani Por qu\u00e9 Porque cuando declaramos la guerra La queremos hacer de verdad queremos ir a los peces gordos queremos ir a la cabeza la edad de la corrupci\u00f3n porque siempre se tuvo esa idea de que hab\u00eda que combatir la corrupci\u00f3n se crearon instancias comisiones y agarraban dos tres funcionarios de segundo a tercer nivel Nosotros hemos ido directamente a la fuente de la corrupci\u00f3n por eso es que creemos que si estas tres medidas han funcionado en El Salvador para sacarnos del top 10 de pa\u00edses que tienen migrantes forzados en la frontera sur de Estados Unidos puede funcionar en cualquier otro pa\u00eds nosotros Hace 4 a\u00f1os est\u00e1bamos en el tercer lugar de los pa\u00edses con mayor afluencia a la frontera de Estados Unidos y hay decenas de miles de solicitudes de Refugio de asilo en Estados Unidos y todas ellas no son por razones pol\u00edticas son por razones de violencia de amenazas de las maras a estas personas ahora tenemos una redenci\u00f3n totalmente considerable ya no estamos entre esa lista de los 10 pa\u00edses que tiene mayor n\u00famero de migrantes adem\u00e1s hemos entrado en el proceso del presidente buc yama del retorno de la migraci\u00f3n reversa queremos atraer a nuestra di\u00e1spora ya tenemos eh Aqu\u00ed est\u00e1 nuestra eh viceministra de di\u00e1spora y midad humana que tiene datos que podemos compartir con ustedes de c\u00f3mo estamos Estableciendo toda esta pol\u00edtica de movilidad laboral estamos consignando ya una cantidad de visa para trabajadores temporales eh con los Estados Unidos en Canad\u00e1 en Espa\u00f1a Pr\u00f3ximamente vamos a enviar trabajadores a a a Qatar a a Italia bajo programa de migraci\u00f3n regular y ya no tenemos esa cifra de dos d\u00edgitos diarios con la que recibimos nuestro gobierno de homicidio en el pa\u00eds tenemos m\u00e1s de 423 d\u00edas con cero homicidios despu\u00e9s de haber sido el pa\u00eds con la m\u00e1s alta tasa de homicidio en el mundo Entonces nuestra pobl un migrante ya no es de los 300 Salvados que se iban y de los cuales nos retornaban miles semanalmente la cuota que nos ha puesto M\u00e9xico ahora es de 100 tornados en el \u00faltimo env\u00edo hab\u00eda apenas hab\u00edan 30 por qu\u00e9 Porque es Es una forma de cambiar la ecuaci\u00f3n de los que migran de manera forzada con los que tienen que retornar algunos de manera voluntaria y otros de manera forzada no quisiera terminar esta intervenci\u00f3n sin hacer dos aportaciones la primera agradecer al gobierno de M\u00e9xico por los dos programas con los cuales est\u00e1n participando en est pa\u00eds ya lo anunciaba nuestra querida amiga al B\u00e1rcenas el programa sembrando Vidas con el cual se est\u00e1n beneficiando 10,000 familias vinculadas al agro y el otro programa j\u00f3venes construyendo futuro y otros 10,000 j\u00f3venes han sido benficiados con apoyo financiero para su estud dos sectores totalmente vulnerables y que eran pr\u00e1cticamente fuentes de la migraci\u00f3n las personas que viv\u00edan en el agro del campo y que no ten\u00edan oportunidades el programa sembrando vidas trata de eso y el otro los j\u00f3venes que el mayor flujo de migrantes que ten\u00edamos era de j\u00f3venes los ninos que no trabajaban ni estudiaban Y que adem\u00e1s eran el objetivo de La Pandilla para su reclutamiento y de los 41,000 asesinados el 80% eran j\u00f3venes entonces gracias a M\u00e9xico por esa ese apoyo y Esperamos que el anuncio de que se va a continuar y se va a duplicar la cuota Esperamos que sea peor y la segunda y la \u00faltima es que en junio de 2019 nos reunimos en San Pedro Sula los ocho pa\u00edses del sica m\u00e1s Colombia y M\u00e9xico que formamos el mecanismo Mesoam\u00e9rica y En esa ocasi\u00f3n se le pidi\u00f3 a cu estaba nuestra amiga Alicia B\u00e1rcenas dirigiendo esta entidad que nos elaborar un plan para tratar de detener la migraci\u00f3n ya no con muros ni con polic\u00edas ni con acciones coactivas sino con mecanismos de desarrollo en los tres pa\u00edses del norte de Centroam\u00e9rica guatemal Honduras El Salvador y los estados del sur sureste de M\u00e9xico por eso me alegra ver aqu\u00ed a los gobernadores de Michoac\u00e1n de taspo de Veracruz porque es esa esa zona que es mesoam\u00e9rica es la Zona Maya y la cal nos present\u00f3 recientemente creo que el a\u00f1o pasado Ya el documento que lo aprobamos en la Cumbre de sen D\u00f3nde est\u00e1 el plan de desarrollo integral muchas de las propuestas que est\u00e1n elaboradas ac\u00e1 y que se han planteado en la declaraci\u00f3n y en otras intervenciones est\u00e1n en esos m\u00e1s de 400 que tiene el pdi Entonces no sigamos haciendo m\u00e1s estudios ni m\u00e1s documentos ni m\u00e1s declaraciones de buena voluntad ni discursos tenemos un instrumento tenemos un documento est\u00e1 validado fue aprobado a nivel de la cel entonces empecemos a implementar yo le pedir\u00eda a la canciller ahora a la canciller en esa \u00e9poca era que dir\u00eda la cefal que pudiera hacer una una un trap una una comparaci\u00f3n entre todas las medidas que aqu\u00ed se han estado aprobando para resolver el tema de la migraci\u00f3n en nuestros pa\u00edses con los proyectos que est\u00e1n contemplados en el pd Muchas gracias muchas gracias muchas gracias vicepresidente Me es muy grato pasarle la palabra a cel minister deice ladies and gentlemen good afternoon It is my dis hon to be here Thanks to President Lopez and his Team for Being such gracious and hospitable Host President am you Hero in Our Parts And My Prime minister John s his fondest and best regards This Is My First time meeting the President but I see Why You're as loved and As you are Of course It is Always an honor to be in the presid presence of President bermud and President maduro for I know Just How difficult a Journey you have yet you literally and figuratively of course the topic of irregular migration is Always Front and Center in Our minds and I'm pleased that We are grappling with it and grappling with it in A unified Way We have to be unified in Our efforts If We are to have results We have to be coordinated and unified we can't Do it Alone Our countries can't Do it Alone We have to go at it Together When we try to tackle such V issues on Our own then we Fall W short If We are Together then We are Giving ourselves a Chance of success I congratulate the technocrats and diplomats chairmanship of foreign minister bar Last Night It was late and It was long but the foreign ministers expected Got the job done my only disappointment is that the Language of the declaration was water some water down too much to remove references of Cuba and Us there was One proposed Point in the declaration That was Calling for the governments of Cuba and Us to commence dialogue in the shortest possible time to improve relations but It was removed excellencies It's been too long this Black Against Cuba six decades Is Way too long and Now There is this unilateral designation of a State that sponsors terrorism the damage To The People and government of Cuba is inculpable and I'm not even speaking to the damage That unilateral cive measures have caused to Venezuela It Is acts Like these that Drive irregular migration you seen that three quarters of the irregular migrants have come from Venezuela Last Night we even removed a benign But important Line In the document That recognized the latest progress Being made between Venezuela and the Us I just cannot understand I just cannot understand Why It is that A declaration On irregular migration from Our regional heads cannot clearly call out the unilateral cive measures Against The People of Cuba and Venezuela considering What Those inhumane actions have done to cause suffering and irregular migration Over The longest Time in the case of Cuba for six long decades I will never understand the powerful destination countries have to be called to do more they have a moral responsibility but President Lopez Obrador I absolutely applaud this effort I absolutely Welcome the chance to discuss as a region this most morally compelling issue of irregular migration and commitment to work Together I end we begin we have to absolutely work Together without fear It is only in working Together that we can have the success we so badly need we absolutely undermine ourselves When we try to do it on Our own we need regional Solutions to Our regional problems I Welcome the statement on he in a document Mr President Thanks so much for your leadership and your generosity thank you Muchas gracias estimado vi prier minister of tiene la palabra por \u00faltimo la querida ministra Yanina teani por favor ministra de Panam\u00e1 de relaciones exteriores de Panam\u00e1 Much\u00edsimas gracias presidente L\u00f3pez Obrador le extiendo a usted y a todos los distinguidos presidentes presidentes ministros cancilleres se\u00f1ores gobernadores un cordial saludo En nombre del excelent\u00edsimo se\u00f1or laurentino cortiz coen presidente de la rep\u00fablica de Panam\u00e1 Panam\u00e1 Saluda y tambi\u00e9n felicita esta importante iniciativa hoy en Chiapas lugar que nos Recuerda lo grande que somos los latinoamericanos y pensando y escuchando los discursos en la movilidad humana tambi\u00e9n pienso Panam\u00e1 Panam\u00e1 por su ideograf\u00eda ha sido hist\u00f3ricamente un pa\u00eds de tr\u00e1nsito desde la era previa a la conquista espa\u00f1ola nuestras excavaciones arqueol\u00f3gicas han indicado la presencia en nuestro territorio de hoyas arqueol\u00f3gicas caracter\u00edsticas de grupo indianas del Norte y el sur ya al construirse nuestro ferrocarril y nuestro canal fueron migrantes de China India y tambi\u00e9n de nuestro Caribe quienes apoyaron en esa construcci\u00f3n estas grandes horas interoce\u00e1nicas son la riqueza que fue construida por estas sociedad que enriqueci\u00f3 a nuestro pa\u00eds y que la sigue nutriendo a\u00fan el d\u00eda de hoy tenemos Nosotros tambi\u00e9n grupo grande de musulmanes de origen liban\u00e9s palestino sirio al igual que jud\u00edos hind\u00faes viviendo Y coexistiendo pac\u00edficamente en este peque\u00f1o territorio nuestro y todo sinti\u00e9ndose 100% para mos un pa\u00ed donde la coexistencia y El Respeto del uno al otro ha tenido siempre como producto esa paz y estabilidad que tanto valoramos y veneramos en Panam\u00e1 y tal como le comentaba canciller Yo soy hija de orgullosamente de un migrante de la India que a su vez era hijo de un refugiado de la partici\u00f3n de India y Pakist\u00e1n mi colega Mira es fija de migrantes libaneses rusos as\u00ed convivimos la distinta nacionalidad en nuestro pa\u00eds Panam\u00e1 es un pa\u00eds que ama la paz que solo se logra de manera constructiva pero proactiva Panam\u00e1 tambi\u00e9n entiende muy bien las injusticia que causan en listas discriminatorias y las consecuencias que esas causan que han causado como origen de la migraci\u00f3n por eso nos solidarizamos con nuestro compa cubanos y venezolanos en esta causa Panam\u00e1 hist\u00f3ricamente bolivariana geogr\u00e1ficamente centroamericana y culturalmente caribe\u00f1a adem\u00e1s es el \u00fanico de la Am\u00e9rica continental que a su vez sufri\u00f3 un enclave colonial en el coraz\u00f3n de su territorio entendemos que fue el di\u00e1logo Franco persistente y la dignidad de un pueblo que clamaba soberan\u00eda el motor y camino que logr\u00f3 nuestro sue\u00f1o m\u00e1s alen que era la soberan\u00eda y voy a parafrasear al general Omar t rijo que no estaba muy de acuerdo con ese tratado pero sab\u00eda que ten\u00eda que firmarlo porque si no lo hac\u00eda iba a privar a las pr\u00f3ximas generaciones y aymar al pa\u00eds de futuros l\u00edderes porque si no lo firmaba y no hab\u00eda Paz sab\u00eda que ellos ser\u00edan los m\u00e1rtires de la patria fue esa la visi\u00f3n Clara y a largo plazo pero sobre todo el di\u00e1logo Franco transparente y constructivo a lo que al final logr\u00f3 un espacio de paz y estabilidad y sobre todo soberan\u00eda sobre nuestro territorio el di\u00e1logo Franco transparente constructivo que motiva este encuentro es de mucha importancia para Panam\u00e1 cuando hoy 445000 migrantes ya han ingresado por nuestra frontera con Colombia as\u00ed lo tenemos registrado atravesando el parque nacional del Dari\u00e9n y me ha gustado mucho como lo han llamado los mexicanos el estrecho del Dari\u00e9n lo apoo Panam\u00e1 ha venido a esta reuni\u00f3n con mucha fe presidente con mucha fe y esperanza de lograr compromisos concretos pero sobre todo que nos escuchen que nos entendamos y respetamos a cada uno en esas caracter\u00edsticas \u00fanicas de nuestras naciones y para poner en contexto esta situaci\u00f3n un pa\u00eds de 4,3 millones de habitantes ha recibido a miles de migrantes y est\u00e1 hombro a hombro con nuestra directora de migraci\u00f3n tratando de dar solidaridad y una Sara humana y un rostro humano a esta tragedia quisiera por entonces que nos d\u00e9 la oportunidad a la directora samira que de manera muy corta y breve le compartir\u00e1 algunos datos que tienen en nuestro pa\u00eds con relaci\u00f3n al manejo migratorio gracias se\u00f1ora canciller para m\u00ed es un honor estar aqu\u00ed hoy presidente L\u00f3pez Obrador gracias por su invitaci\u00f3n se\u00f1ora canciller por su amabilidad y su acogida es importante iniciar esta intervenci\u00f3n nada m\u00e1s dici\u00e9ndole que nuestra selva del Dari\u00e9n nuestro Parque Nacional del Dari\u00e9n bi\u00f3sfera de la humanidad declarada as\u00ed en 1988 por por un mes no es una ruta tradicional de migraci\u00f3n de esto que en el 2020 solo 8000 personas pasaron por esa selva tan dif\u00edcil eso no da Esperanza se\u00f1ora vicepresidenta de Costa Rica de que podamos volver a esos n\u00fameros o esos momentos para evitar la tragedia humana que viven los cientos de migrantes que recibimos nosotros en darien d\u00eda a d\u00eda presidentes moribundos nuestro compa\u00f1ero del senaf del servicio nacional de fronteras ha encontrado personas colgadas en la selva familias completas desesperadas por la dureza de lo que significa la selva del lari Historias de ni\u00f1as no solamente traumadas padres que pagan a los coyotes con sus hijas dici\u00e9ndole violen lasas a ellas porque no tengo los 00 para pagar esta ruta utilizada por el crimen organizado del Dari\u00e9n es es directamente proporcional a ese crimen organizado por eso Panam\u00e1 saluda la propuesta del presidente maduro de que empecemos a trabajar conjuntamente para poder luchar frontalmente contra estas bandas de crimen organizado que operan en nuestra frontera que se lucran de la tragedia humana en el 2020 solo 8000 personas pasaron por dar\u00edn y hoy 445,000 personas han pasado por dar\u00edn y de esas 445,000 100,000 son ni\u00f1os 50,000 menores de 5 a\u00f1os ni siquiera sabemos si esos ni\u00f1os son hijos de quienes los traen presidente no tenemos idea ahora esta nueva pel\u00edcula que se est\u00e1 viendo en el mundo entero con relaci\u00f3n a la trata de ni\u00f1os nosotros nos preguntamos como madre cu\u00e1ntos ni\u00f1os de esos son V\u00edctimas de trata eso conjuntamente con aquellos ni\u00f1os que nos entregan las personas porque los encontraron al lado del cad\u00e1ver de su padre o de su madre cu\u00e1ndo esos 100,000 ni\u00f1os se van a recuperar de lo que psicol\u00f3gicamente representa para ellos el trauma de haber pasado si yo anoche oyendo ruidos en mi cuarto quer\u00eda morir de miedo no quiero saber lo que un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os en la selva en la jungla pueda vivir ocho noches Porque adem\u00e1s les mienten presidente maduro les mienten Los Traficantes les dicen que solo son dos d\u00edas y son 8 d\u00edas mueren de hambre sus connacionales llegan muertos a Panam\u00e1 moribundos Panam\u00e1 tal como M\u00e9xico se ha gastado 8 80 millones de d\u00f3lares en la atenci\u00f3n humanitaria est persona porque es nuestro deber y as\u00ed lo creemos por eso nosotros estamos aqu\u00ed hoy para pedirles a ustedes que nos ayuden para minimizar el ingreso de estas personas por una ruta que no exist\u00eda antes del 2022 que no estaba abierta que la ha abierto el crimen organizado y que se lucra $1,000 le cobran por persona 700,000 personas han pasado 700 millones de d\u00f3lar eso es lo que ha representado para esa \u00e1rea y olv\u00eddense nada m\u00e1s de ellos nuestros pueblos ind\u00edgenas son pueblos de 300 personas las dos comunidades de acogida han perdido su identidad no solamente eso ya no han perdido su modo de vida tenemos 35 quebradas y 27 r\u00edos que eran cristalinos agua fresca potable para ello que ya no se pueden tomar 9000 toneladas de basura se ha dejado en la trocha en la selva del nariz lo que representa m\u00e1s de 60 a\u00f1os para poder recuperar por eso vengo aqu\u00ed a rogarles a ustedes que nos asistan informando a sus nacionales ayud\u00e1ndonos en la campa\u00f1a de Dari\u00e9n no es una ruta para poder mitigar de alguna manera el dolor humano de estas personas que est\u00e1n perdiendo la vida y que nunca sabremos Cu\u00e1ntas son muchas gracias Muchas gracias a todos a todas hemos concluido este debate y quisiera someter a su consideraci\u00f3n la declaraci\u00f3n que anoche fue discutida negociada por sus sus cancilleres y si me permite se\u00f1or presidente pasar\u00eda yo a leerla para que tomemos todos nota de aquello y hay una propuesta que el se\u00f1or presidente me ha instruido hacerles a todos ustedes pero primero voy a leer la como est\u00e1 acordada las jefas y los jefes de estado y de gobierno y de delegaci\u00f3n de Belice Colombia Costa Rica cuba El Salvador Hait\u00ed Honduras M\u00e9xico Panam\u00e1 y Venezuela reunidos en Palenque Chiapas M\u00e9xico el 22 de octubre de 2023 con objeto de construir soluciones integrales ante el aumento de los flujos migratorios irregulares que experimentan nuestros pa\u00edses y conscientes de que primero principales causas estructurales de la migraci\u00f3n son de origen pol\u00edtico econ\u00f3mico social y los efectos negativos del cambio clim\u00e1tico segundo factores externos como las medidas coercitivas unilaterales de naturaleza indiscriminada afectan negativamente a poblaciones enteras y en mayor medida a las personas y comunidades m\u00e1s vulnerables tercero enfrentar conjuntamente la realidad migratoria bajo el enfoque de derechos humanos y priorizando en todo todo momento el bienestar de nuestros pueblos requiere de responsabilidad compartida y cooperaci\u00f3n para lograr resultados a partir de abordar las causas estructurales y los flujos migratorios los cuales deben ser gestionados conjuntamente entre los pa\u00edses de origen tr\u00e1nsito destino y Retorno a la luz de lo anterior acordamos primero elaborar un plan de acci\u00f3n para el desarrollo basado en objetivos prioritarios y entendiendo las realidades de cada pa\u00eds para atender las causas estructurales de la migraci\u00f3n irregular en la regi\u00f3n en este sentido se acordaron las siguientes \u00e1reas prioritarias autosuficiencia y soberan\u00eda alimentaria con la recuperaci\u00f3n del sector agr\u00edcola protecci\u00f3n conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del medio ambiente empleo digno educaci\u00f3n y desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas y tecnol\u00f3gicas seguridad energ\u00e9tica incluyendo energ\u00edas renovables y avance hacia la descarbonizaci\u00f3n autosuficiencia sanitaria comercio e inversi\u00f3n intrarregional para el desarrollo socioecon\u00f3mico y combate al crimen organizado transnacional al tr\u00e1fico de personas la corrupci\u00f3n fomentando la cooperaci\u00f3n en seguridad para tal efecto M\u00e9xico pondr\u00e1 a disposici\u00f3n inmediata de los pa\u00edses reunidos su oferta de cooperaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica respecto a estas \u00e1reas con los siguientes programas sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro cooperaci\u00f3n en materia de petr\u00f3leo gas electricidad y energ\u00edas renovables la plataforma de armonizaci\u00f3n regulatoria de Cara a la creaci\u00f3n de una agencia de medicamentos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe segundo fomentar el comercio intrarregional de bienes y servicios de subsistencia b\u00e1sica promoviendo preferencias arancelarias el establecimiento de cuotas y la eliminaci\u00f3n de Barreras no arancelarias tercero instar a que se levanten las medidas as unilaterales impuestas a pa\u00edses de la regi\u00f3n en tanto son contrarias a derecho internacional y tienen graves repercusiones M\u00e1s all\u00e1 de los pa\u00edses objetivo cuarto exhortar a que los pa\u00edses de origen tr\u00e1nsito y destino implementen pol\u00edticas migratorias integrales que respeten el derecho humano a migrar resguardando la vida y dignidad de las personas migrantes y sus familiares e incluyendo la promoci\u00f3n de opciones de regularizaci\u00f3n permanente que permitan potenciar las contribuciones de las di\u00e1sporas en sus comunidades de origen y destino hacer un llamado a que los pa\u00edses de destino adopten pol\u00edticas y pr\u00e1cticas migratorias acordes con la realidad actual de nuestra regi\u00f3n y abandonen aquellas inconsistentes y selectivas para evitar producir arbitrariamente tanto efectos llamada como efectos disuasivos tales como la regularizaci\u00f3n de ciertas nacionalidades sexto contribuir decididamente conforme a las capacidades de cada pa\u00eds a apoyar a la Rep\u00fablica de Hait\u00ed en sus esfuerzos con la comunidad internacional y las Naciones Unidas en particular a fin de restablecer un entorno de seguridad humana para la normalizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica y social con un enfoque de desarrollo sostenible s\u00e9ptimo promover esfuerzos coordinados para replantear la arquitectura financiera Internacional de la deuda soberana a fin de permitir a los pa\u00edses particularmente los de ingreso medio alcanzar mayores niveles de desarrollo cerrar brechas sociales y reducir la intenci\u00f3n de migrar tales como el cambio de deuda universal por autosuficiencia alimentaria servicios ambientales y acci\u00f3n clim\u00e1tica octavo Solicitar a los pa\u00edses de destino la ampliaci\u00f3n de las v\u00edas regulares orden y seguras de migraci\u00f3n con especial \u00e9nfasis en la movilidad laboral y promoviendo la integraci\u00f3n y el retorno de los trabajadores temporales noveno instar a un di\u00e1logo integral sobre las relaciones bilaterales entre los pa\u00edses de origen tr\u00e1nsito destino y retorno d\u00e9cimo fortalecer el trabajo coordinado con los organismos internacionales para atender a las personas que se encuentren en necesidades especiales de protecci\u00f3n en su proyecto de movilidad humana priorizando mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os 11avo profundizar las relaciones de cooperaci\u00f3n sur sur y triangular en la regi\u00f3n encaminadas a fortalecer las pol\u00edticas migratorias con un enfoque de derechos humanos con miras a un tr\u00e1nsito seguro protegiendo a las personas frente a actividades il\u00edcitas 12 continuar el di\u00e1logo Franco Y al m\u00e1s alto nivel sobre estos asuntos y acuerdos a trav\u00e9s de un grupo de trabajo a cargo de las canciller\u00edas con miras a la implementaci\u00f3n de soluciones con una estrategia de intercambio de informaci\u00f3n y de acuerdo a la legislaci\u00f3n de cada pa\u00eds y 13 vincular estos acuerdos con el encuentro de alto nivel sobre migraci\u00f3n y desarrollo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe propuesto por Colombia y M\u00e9xico que integre los mecanismos regionales y subregionales a realizarse el primer trimestre del 2004 eso ser\u00eda se\u00f1oras y se\u00f1ores pero quisiera llamar su atenci\u00f3n a que el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador me solicita poner a su consideraci\u00f3n agregar el p\u00e1rrafo que ten\u00edamos el nue original de proponer a los gobiernos de Cuba y Estados Unidos a sostener en el menor tiempo posible un di\u00e1logo integral sobre sus relaciones bilaterales someto a su consideraci\u00f3n la inclusi\u00f3n de este p\u00e1rrafo nuevamente tambi\u00e9n como lo ha solicitado Delice y y otras delegaciones Estamos de acuerdo Entonces proceder\u00edamos a aceptar la declaraci\u00f3n por aclam Much\u00edsimas gracias a todas a todos Quisiera darle la palabra a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para que nos cierre la agradecerles mucho por su participaci\u00f3n e reiterar lo que ustedes saben muy bien M\u00e9xico es la casa de todas de todos ustedes son siempre bienvenidas Bienvenidos a nuestro pa\u00eds a M\u00e9xico y decirles que vamos a continuar con ese di\u00e1logo eh de manera permanente celebramos que Colombia est\u00e9 tambi\u00e9n impulsando esta iniciativa sobre el tema migratorio esto nos los plante\u00f3 el presidente Petro y vamos a continuar reuni\u00e9ndonos eh Y tambi\u00e9n con los di\u00e1logos bilaterales que son muy importantes para eh hacer realidad esto que hemos aprobado y nada m\u00e1s me queda decirles que eh Les deseamos lo mejor que hay que ver de la vida con optimismo siempre eh se sale adelante cuando se sostienen principios ideales cuando se lucha por causas justas el futuro va a ser de los pueblos va a ser de la justicia el porvenir es de la humanidad y pues terminar dese\u00e1ndoles como se dice en los pueblos ind\u00edgenas del centro del pa\u00eds del Valle de M\u00e9xico en particular en las comunidades ind\u00edgenas del Estado de Hidalgo cuando uno se despide buen camino Muchas [Aplausos] gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:42.619913"
}