{
    "video_id": "XOj8TIXGlyQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XOj8TIXGlyQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAis6Ljpcw0L-Ng9cSFFE5kMlha8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XOj8TIXGlyQ",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad de Hospital Rural Tlaltenango, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 4262,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con el personal del hospital rural de al",
            "start": 3.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tenango atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 5.529,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 8.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s la m\u00e1s cordial bienvenida al",
            "start": 10.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 13.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 15.719,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 18.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 21.029,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 31.57,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural tlaltenango",
            "start": 34.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 36.809,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 39.489,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 42.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 45.309,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 56.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 66.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 69.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 71.31,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 72.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 75.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 77.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 89.049,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 91.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 94.549,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque al conservar el secretario de",
            "start": 101.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 104.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 108.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 112.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda director",
            "start": 119.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "general del isstey",
            "start": 121.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "doctora estela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 127.29,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y bienestar",
            "start": 130.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "maestro buen antonio ferrer titular del",
            "start": 137.68,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 140.379,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas",
            "start": 145.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "director del hospital rural",
            "start": 148.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tlaltenango",
            "start": 150.349,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel varela pineda presidente",
            "start": 155.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "municipal de tlaltenango de s\u00e1nchez",
            "start": 158.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n",
            "start": 160.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 165.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 168.54,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "municipales a la sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 171.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a representantes de los medios de",
            "start": 175.379,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y",
            "start": 177.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 180.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 182.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todos ustedes",
            "start": 185.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 189.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 192.42,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas",
            "start": 195.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "disculpen damos continuidad al programa",
            "start": 203.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y tenemos enseguida al mensaje de",
            "start": 206.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del licenciado",
            "start": 209.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alejandro tello cristerna gobernador",
            "start": 211.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de zacatecas",
            "start": 214.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 224.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 227.22,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "es un honor recibir en tierras",
            "start": 228.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "zacatecanas al presidente de la",
            "start": 230.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador su",
            "start": 232.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed es muy alentadora para",
            "start": 235.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros pues nos habla de su inter\u00e9s",
            "start": 238.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por mantener el v\u00ednculo con zacatecas y",
            "start": 241.81,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "refrenda su compromiso de generar las",
            "start": 245.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sinergias que se requieren para promover",
            "start": 248.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n es un",
            "start": 250.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda importante para tlaltenango pues",
            "start": 253.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os que un presidente de",
            "start": 256.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica no estaba en este municipio",
            "start": 259.63,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y yo ayer hac\u00eda la reflexi\u00f3n en r\u00edo",
            "start": 262.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grande quiz\u00e1s nunca un presidente de la",
            "start": 265.419,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica haya estado por tres d\u00edas",
            "start": 268.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consecutivos en zacatecas gracias",
            "start": 270.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 273.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con el permiso de las personalidades que",
            "start": 281.969,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1an en el pres\u00eddium se\u00f1or",
            "start": 284.519,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente en nuestro estado existen",
            "start": 287.039,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuatro mil 260 localidades con menos de",
            "start": 290.189,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2500 habitantes",
            "start": 295.009,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "zacatecas es un estado",
            "start": 296.869,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "preponderantemente rural de ah\u00ed la",
            "start": 299.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importancia de continuar fortaleciendo",
            "start": 301.86,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los hospitales cuya vocaci\u00f3n se enfoca",
            "start": 304.289,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en atender precisamente a esta poblaci\u00f3n",
            "start": 307.469,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por tal motivo celebramos que usted",
            "start": 310.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente haya emprendido esta",
            "start": 312.959,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gira por los hospitales rurales del pa\u00eds",
            "start": 315.539,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya que representan importantes polos de",
            "start": 318.599,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desarrollo y de justicia comunitaria",
            "start": 322.469,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para un gran n\u00famero de mexicanos con la",
            "start": 325.529,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "puesta en operaci\u00f3n del programa",
            "start": 328.379,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud y medicamentos",
            "start": 330.919,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gratuitos para la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 333.799,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "seguridad social laboral en los",
            "start": 336.659,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud podremos",
            "start": 338.969,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica primaria",
            "start": 341.189,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mediante la apertura de no",
            "start": 343.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "plazas la mayor\u00eda de ellas en centros de",
            "start": 346.169,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud rurales a lo largo y ancho de",
            "start": 349.56,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "zacatecas este programa nos ayudar\u00e1 a",
            "start": 352.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad y elevar la cobertura",
            "start": 355.469,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en las unidades del \u00e1mbito rural",
            "start": 358.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "garantizando la entrega de medicamentos",
            "start": 361.31,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y con ello la poblaci\u00f3n de esta zona",
            "start": 364.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica sin la",
            "start": 367.849,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "necesidad de trasladarse a otros",
            "start": 370.86,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "poblados gracias a este respaldo por",
            "start": 373.77,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "parte del gobierno federal la gente se",
            "start": 377.189,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "siente favorecida y es algo que le",
            "start": 380.249,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agradecemos se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 382.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "igualmente a la secretaria de salud por",
            "start": 385.349,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la canalizaci\u00f3n de los recursos para que",
            "start": 389.099,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "este programa se transforme en una",
            "start": 391.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realidad para todos los zacatecanos aqu\u00ed",
            "start": 393.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en esta su tierra en zacatecas nos",
            "start": 396.36,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "esforzamos cada d\u00eda todos por hacer las",
            "start": 399.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cosas bien nos une la convicci\u00f3n y la",
            "start": 401.729,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "voluntad de trabajar con \u00e9tica guiados",
            "start": 404.43,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "por los valores de honestidad de",
            "start": 407.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transparencia y rectitud que mexico le",
            "start": 410.159,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reclama a sus gobernantes se\u00f1or",
            "start": 413.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente tenga usted la certeza de que",
            "start": 416.009,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos recursos del programa de atenci\u00f3n",
            "start": 419.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a la salud y medicamentos gratuitos se",
            "start": 421.889,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n con eficiencia y con",
            "start": 425.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 428.279,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "me enorgullece informarle que en materia",
            "start": 429.18,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de salud estamos el estado de zacatecas",
            "start": 432.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libre de deudas financieras lo cual",
            "start": 435.409,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es posible gracias a la",
            "start": 438.449,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas la",
            "start": 440.999,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cual en el estado alcanzan ya el 98 por",
            "start": 444.18,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ciento de avance nuestro fin es el",
            "start": 448.409,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bienestar de la poblaci\u00f3n sobre todo de",
            "start": 451.439,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los que menos tienen el que usted se",
            "start": 454.499,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "encuentre hoy aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 457.11,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "representa mucho para los zacatecanos",
            "start": 459.169,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "representa mucho para la gente del ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 461.629,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de tlaltenango finalmente el se\u00f1or",
            "start": 464.789,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presidente a nombre de la gente de toda",
            "start": 467.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y del propio se\u00f1or",
            "start": 470.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente municipal de manera",
            "start": 472.71,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 474.99,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo que usted de viva voz' ya",
            "start": 476.129,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pudo escuchar de todo el personal a",
            "start": 478.949,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien le agradezco de verdad y le",
            "start": 481.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplaudo su trabajo d\u00eda con d\u00eda por la",
            "start": 483.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud de los zacatecanos queremos",
            "start": 486.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solicitarle que nos pudiera apoyar con",
            "start": 488.189,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la unidad de hemodi\u00e1lisis para el",
            "start": 490.649,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospital que atender\u00e1 a pacientes de",
            "start": 492.569,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "toda de toda la regi\u00f3n",
            "start": 494.909,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nuevamente gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 504.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y de mi",
            "start": 506.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte toda toda la exposici\u00f3n para",
            "start": 509.89,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo por zacatecas y por",
            "start": 513.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico much\u00edsimas gracias a todos",
            "start": 515.409,
            "duration": 15.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 517.32,
            "duration": 16.309
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 530.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas",
            "start": 533.629,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "director del hospital rural",
            "start": 535.519,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tlaltenango",
            "start": 537.439,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo que ahora qu\u00e9",
            "start": 544.51,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 546.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 548.48,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "mexicanos es una distinci\u00f3n recibirlo en",
            "start": 550.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro hospital rural n\u00famero 54 de",
            "start": 552.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tlaltenango asimismo es un placer",
            "start": 555.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recibir a nuestro director general del",
            "start": 557.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social y a",
            "start": 560.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 561.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium a los invitados especiales a",
            "start": 564.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros trabajadores del hospital",
            "start": 566.91,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y a las unidades m\u00e9dicas rurales se\u00f1oras",
            "start": 568.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores muy buenas tardes para todos",
            "start": 571.649,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los que trabajamos en este hospital",
            "start": 574.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "rural hoy es un d\u00eda de gozo por tener la",
            "start": 575.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oportunidad de recibir a tantas personas",
            "start": 578.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habilidades el hospital rural de tarango",
            "start": 580.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue inaugurado hace 28 a\u00f1os iniciando",
            "start": 582.99,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "operaciones el primero de enero de 1991",
            "start": 586.05,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "en el han nacido gran parte de las",
            "start": 589.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que hoy viven en cada uno de",
            "start": 591.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los municipios de zacatecas jalisco e",
            "start": 593.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incluso algunos de nayarit nuestra",
            "start": 596.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adscrita es de 13 mil 343",
            "start": 598.529,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "personas la cual se ampl\u00eda hasta 47 mil",
            "start": 601.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "837 como zona de servicios m\u00e9dicos",
            "start": 604.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atendemos personas de 7 municipios de",
            "start": 607.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "zacatecas 9 de jalisco y otros",
            "start": 609.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nayarit que pertenecen a la etnia muy",
            "start": 612.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "radical para ello contamos con una",
            "start": 615.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plantilla de 143 trabajadores para",
            "start": 617.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizar nuestro trabajo y acordes a",
            "start": 620.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestro modelo de atenci\u00f3n nos apoyamos",
            "start": 621.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de una s\u00f3lida organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 623.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compuesta por 1200 mil 291 personas",
            "start": 625.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entre voluntarios rurales de salud",
            "start": 629.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "integrantes de comit\u00e9s de salud y",
            "start": 631.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "voluntarios los cuales son nuestro",
            "start": 633.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo con cada una de las personas que",
            "start": 635.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "habitan en las localidades que atendemos",
            "start": 637.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "somos el punto de referencia de 21",
            "start": 641.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y 2 brigadas de",
            "start": 644.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud as\u00ed como de 4 centros de salud e",
            "start": 646.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso el hospital comunitario de",
            "start": 649.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coloquial de la secretaria de salud del",
            "start": 651.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estado de jalisco nuestro trabajo la",
            "start": 653.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfocamos en la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 655.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "principales enfermedades que se",
            "start": 657.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentan a lo largo de la l\u00ednea de vida",
            "start": 658.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el medio rural implementando diversas",
            "start": 660.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrategias acordes al esquema de",
            "start": 663.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del programa enfocadas a",
            "start": 665.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "responder las necesidades y expectativas",
            "start": 667.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en salud de la poblaci\u00f3n ejemplo de lo",
            "start": 668.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "anterior es uno de nuestros m\u00e1s grandes",
            "start": 671.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos que es la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 673.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mortalidad materna la cual hemos",
            "start": 675.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alcanzado con el excelente trabajo de",
            "start": 677.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 678.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunitaria que acercan oportunamente a",
            "start": 680.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las embarazadas de alto y bajo riesgo a",
            "start": 682.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas previendo cualquier",
            "start": 684.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n que se presente se\u00f1or",
            "start": 686.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente seguramente en sus distintas",
            "start": 689.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "visitas ha podido conocer parte de las",
            "start": 691.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acciones que realizamos solo quisiera",
            "start": 693.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "resaltar las acciones del oscar a donde",
            "start": 695.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajamos con los j\u00f3venes desde un",
            "start": 697.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "punto de vista educativo transformando",
            "start": 699.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conductas de riesgo por h\u00e1bitos",
            "start": 701.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "saludables bajo un enfoque integral",
            "start": 703.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "considerando no s\u00f3lo los aspectos valor",
            "start": 705.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n lo que piensan y lo que",
            "start": 707.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sienten otra de nuestras grandes",
            "start": 709.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prioridades son la atenci\u00f3n integral a",
            "start": 712.16,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la infancia y la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n",
            "start": 713.99,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "oportuna de dos de las principales",
            "start": 715.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "enfermedades que aquejan a los mexicanos",
            "start": 716.959,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como son la diabetes y la hipertensi\u00f3n",
            "start": 719.48,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "arterial",
            "start": 721.37,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "para ello educamos a la aprobaci\u00f3n para",
            "start": 722.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que tengan mejores h\u00e1bitos alimenticios",
            "start": 724.129,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y brindemos adem\u00e1s una atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 725.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "integral incluyendo el apoyo del",
            "start": 728.06,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 730.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todo esto se refuerza con grupos de",
            "start": 733.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "autoayuda que de manera semanal son",
            "start": 735.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "capacitados por el personal m\u00e9dico de",
            "start": 736.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda trabajo social nutrici\u00f3n y",
            "start": 738.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estomatolog\u00eda",
            "start": 741.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todo esto se dice",
            "start": 743.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y f\u00e1cil pero ha requerido del",
            "start": 746.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajo y esfuerzo cotidiano de cada uno",
            "start": 748.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de los que integramos esta gran familia",
            "start": 750.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y bienestar en esta zona de servicios",
            "start": 751.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "debe estar seguro que nuestro compromiso",
            "start": 755.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de servir es mucho m\u00e1s grande que",
            "start": 756.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestras limitaciones por lo que",
            "start": 759.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "continuamos y continuaremos dando lo",
            "start": 760.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mejor de nosotros por \u00faltimo quiero",
            "start": 763.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradecerle su visita se\u00f1or presidente",
            "start": 765.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta es hist\u00f3rica porque nos alienta y",
            "start": 768.41,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "nos motiva para continuar trabajando",
            "start": 770.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda en favor de la salud de los",
            "start": 772.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "mexicanos que menos tienen y de esta",
            "start": 774.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "forma contribuir a tener un pa\u00eds con un",
            "start": 776.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejor bienestar para todos much\u00edsimas",
            "start": 778.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 781.79,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 782.74,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "en este di\u00e1logo con la comunidad del",
            "start": 793.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hospital rural tlaltenango atenci\u00f3n",
            "start": 795.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de medicamentos gratuitos",
            "start": 797.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro psoe robledo",
            "start": 799.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 802.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 804.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 815.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de tlaltenango y de",
            "start": 817.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos los municipios que hoy nos damos",
            "start": 821.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cita para hablar de salud con su permiso",
            "start": 824.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero empezar",
            "start": 827.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "saludando a los m\u00e9dicos a los residentes",
            "start": 830.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los pasantes a las querid\u00edsimas",
            "start": 834.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermeras a los que trabajan ac\u00e1 en el",
            "start": 836.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 839.75,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pero pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n a los que",
            "start": 842.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales y",
            "start": 845.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an el d\u00eda el d\u00eda de hoy a",
            "start": 848.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros voluntarios de salud a la",
            "start": 850.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gente del site de la cocina de acci\u00f3n",
            "start": 853.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunitaria a los chavos del cargo con",
            "start": 855.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su psic\u00f3loga a los administrativos los",
            "start": 858.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la gente de servicios generales del",
            "start": 862.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "personal del laboratorio rayos x a los",
            "start": 865.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n a los jubilados que nos",
            "start": 868.279,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estuvieran acompa\u00f1ando el d\u00eda de hoy",
            "start": 871.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a todas ya todos",
            "start": 872.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es muy importante estar esta visita con",
            "start": 875.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 880.06,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador con el gobernador",
            "start": 881.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alejandro tello para hablar un poco de",
            "start": 883.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud y creo que en estos eventos es",
            "start": 886.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante recordar la m\u00edstica y las",
            "start": 889.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "razones originales que dieron nacimiento",
            "start": 892.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al seguro social y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 894.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al programa y bienestar e in\u00e9s coplamar",
            "start": 896.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en sus or\u00edgenes nuestro himno del seguro",
            "start": 901.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "social en una frase extraordinaria que",
            "start": 904.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habla de un pueblo infatigable que",
            "start": 906.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "avanza siempre al porvenir nunca al",
            "start": 909.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ocaso y lo digo porque estas visitas la",
            "start": 911.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "n\u00famero 35 en este lugar de los 80",
            "start": 915.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hospitales rurales tienen que ver con",
            "start": 918.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensar en un nuevo momento para la salud",
            "start": 922.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds pensar en un",
            "start": 924.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "momento que deje atr\u00e1s esa etapa fr\u00eda",
            "start": 927.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "insensible durante que durante varios",
            "start": 931.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos llevaron a los servicios de",
            "start": 934.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud a un estado de cosas",
            "start": 938.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todos superar creo que esos momentos",
            "start": 940.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poco tienen que ver con la m\u00edstica de",
            "start": 944.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "servicio de la gente de linz bienestar y",
            "start": 947.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en general del seguro social por eso es",
            "start": 951.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante recordarlo hoy y creo que son",
            "start": 953.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuatro principales fundamentos pilares",
            "start": 956.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que hacen del imptce bienestar un buen",
            "start": 960.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y",
            "start": 963.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ustedes han preservado y que",
            "start": 967.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obstinadamente han seguido llevando a",
            "start": 969.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cabo a pesar de esos momentos en donde",
            "start": 971.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parec\u00eda que iban en contrario a lo que",
            "start": 974.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes hacen todos los d\u00edas uno de",
            "start": 977.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos es justo este ejercicio acudir a",
            "start": 980.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la realidad acudir la a acudir a las",
            "start": 983.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comunidades ir hasta los lugares m\u00e1s",
            "start": 986.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apartados no porque sea c\u00f3modo f\u00e1cil",
            "start": 990.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sino porque es una convicci\u00f3n de nuestro",
            "start": 992.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "modelo y as\u00ed lo estamos haciendo hoy",
            "start": 995.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el presidente acudir a la",
            "start": 997.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realidad y dejar de lado esa idea de que",
            "start": 999.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la salud y las acciones del seguro",
            "start": 1002.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "social s\u00f3lo deben de verse",
            "start": 1005.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en las estad\u00edsticas de una computadora",
            "start": 1007.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en reforma 476 no aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1009.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realidad y por eso es importante acudir",
            "start": 1013.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para conocerla para poderla transformar",
            "start": 1016.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el segundo asunto es esta idea de que",
            "start": 1018.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud es solamente ausencia de",
            "start": 1022.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "enfermedad y ustedes han demostrado",
            "start": 1024.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante estos \u00faltimos 40 a\u00f1os que la",
            "start": 1025.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud es algo m\u00e1s que hay salud f\u00edsica",
            "start": 1029.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde luego pero tambi\u00e9n salud social um",
            "start": 1031.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una idea mucho m\u00e1s amplia del bienestar",
            "start": 1034.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la comunidad y de las sociedades ese",
            "start": 1037.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar que fue el origen primigenio",
            "start": 1039.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del seguro social en tercer lugar",
            "start": 1042.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el elemento comunitario la participaci\u00f3n",
            "start": 1045.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de las comunidades en el ejercicio de su",
            "start": 1050.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deber y de su derecho de tomar",
            "start": 1052.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisiones colectivas yo insisto mucho",
            "start": 1054.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la acci\u00f3n la atenci\u00f3n m\u00e9dica es",
            "start": 1058.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fundamental pero debe de estar",
            "start": 1059.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada siempre de la acci\u00f3n",
            "start": 1061.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunitaria por eso siempre este chaleco",
            "start": 1064.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lo puerto con orgullo porque la acci\u00f3n",
            "start": 1066.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comunitaria es igual de importante que",
            "start": 1067.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1070.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y el involucramiento de las comunidades",
            "start": 1072.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo el elemento ind\u00edgena",
            "start": 1075.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ancestral de esa enorme sabidur\u00eda de",
            "start": 1079.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo para incorporarla a",
            "start": 1083.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestro a nuestro modelo ustedes lo han",
            "start": 1085.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho durante 40 a\u00f1os a pesar de que",
            "start": 1088.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se empez\u00f3 a decir",
            "start": 1090.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que los usos y costumbres eran un",
            "start": 1092.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo para la modernidad para el",
            "start": 1094.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollo eso es falso al contrario es",
            "start": 1096.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un eslab\u00f3n que nos permite ser a\u00fan a\u00fan",
            "start": 1099.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuertes por eso hoy se los digo como",
            "start": 1102.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 1104.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguro social tan orgulloso estoy de los",
            "start": 1106.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grandes avances tecnol\u00f3gicos cient\u00edficos",
            "start": 1109.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los grandes logros que se tiene en los",
            "start": 1111.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centros m\u00e9dicos como de la acci\u00f3n",
            "start": 1115.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cotidiana a veces silenciosa y a veces",
            "start": 1117.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "poco destacada de el imms bienestar y",
            "start": 1119.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por eso es que estamos aqu\u00ed hoy tambi\u00e9n",
            "start": 1123.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para reconocerlos y hablar sobre el",
            "start": 1125.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "futuro de lo que viene hoy aqu\u00ed en",
            "start": 1127.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "zacatecas en tlaltenango",
            "start": 1130.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de s\u00e1nchez rom\u00e1n es propicio recordar",
            "start": 1134.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justo a este personaje que les da",
            "start": 1137.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apellido al municipio don jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 1140.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez rom\u00e1n",
            "start": 1143.29,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 de manera destacada en un",
            "start": 1145.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "momento muy particular de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1149.529,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "en el siglo 19 y dicen las leyendas que",
            "start": 1152.799,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "era un hombre obstinado y muy valiente y",
            "start": 1156.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que no siempre gan\u00f3 pero siempre luch\u00f3 y",
            "start": 1159.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eso es lo importante dar la lucha todos",
            "start": 1161.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 1165.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy estamos en nuestra herencia",
            "start": 1166.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica parados en hombros de gigantes",
            "start": 1168.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como jos\u00e9 mar\u00eda s\u00e1nchez rom\u00e1n y hay que",
            "start": 1171.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar a la altura de ellos para que el",
            "start": 1174.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bienestar siempre siga siendo un",
            "start": 1175.899,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "elemento de la salud p\u00fablica del pueblo",
            "start": 1179.1,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "curando al pueblo muchos a\u00f1os m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 1181.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bienestar muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 1184.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n damas y caballeros",
            "start": 1195.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuchamos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1198.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1201.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1203.37,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1207.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "amigos alternando me da mucho gusto",
            "start": 1214.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar de nuevo entre alternando he",
            "start": 1217.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "visitado tal tenango desde hace muchos",
            "start": 1221.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de 20 a\u00f1os llevo",
            "start": 1225.01,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "conocer alternando y conocer",
            "start": 1229.68,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n del estado de zacatecas",
            "start": 1234.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora estamos con ustedes para",
            "start": 1238.419,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "informarles sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 1242.919,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito en esta tarea de",
            "start": 1248.16,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "transformar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1252.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque se trata de eso",
            "start": 1256.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de una transformaci\u00f3n no es un simple",
            "start": 1259.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cambio de gobierno",
            "start": 1263.7,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s de lo mismo es un cambio de",
            "start": 1267.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1271.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n s\u00f3lo han habido tres",
            "start": 1272.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones en la historia",
            "start": 1276.09,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la independencia la reforma la",
            "start": 1278.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y ahora nosotros estamos",
            "start": 1281.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1285.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 1288.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que han habido",
            "start": 1297.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer porque as\u00ed se",
            "start": 1300.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presentaron las condiciones las",
            "start": 1305.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "circunstancias se hicieron con las armas",
            "start": 1307.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este es un movimiento pac\u00edfico pero no",
            "start": 1312.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1315.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1319.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un movimiento superficial no se va a",
            "start": 1321.45,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "quedar por encimita es un movimiento",
            "start": 1324.299,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "profundo igual que la independencia que",
            "start": 1329.149,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la reforma que la revoluci\u00f3n pac\u00edfico",
            "start": 1333.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero radical",
            "start": 1337.529,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1340.02,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la palabra radical viene de ra\u00edz",
            "start": 1341.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y la transformaci\u00f3n que estamos nosotros",
            "start": 1346.6,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "llevando a cabo implica arrancar de ra\u00edz",
            "start": 1351.62,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de",
            "start": 1357.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "privilegios por eso es una",
            "start": 1362.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 1365.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el distintivo",
            "start": 1368.58,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n lo cual es la",
            "start": 1371.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esencia c\u00f3mo se puede resumir diciendo",
            "start": 1374.479,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lo r\u00e1pido en lo que tardo parado en un",
            "start": 1378.619,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "solo pie",
            "start": 1382.789,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el prop\u00f3sito acabar con la",
            "start": 1384.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1387.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esa es la transformaci\u00f3n y ahora",
            "start": 1388.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos hablar",
            "start": 1397.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los grandes y graves problemas",
            "start": 1399.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nacionales pero estamos centrando toda",
            "start": 1402.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nuestra acci\u00f3n",
            "start": 1407.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en desterrar la corrupci\u00f3n y acabar con",
            "start": 1409.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ese c\u00e1ncer que es el que est\u00e1",
            "start": 1412.33,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "destruyendo al pa\u00eds y ya comenzamos",
            "start": 1415.14,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 la limpia del gobierno de",
            "start": 1419.399,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "arriba para abajo como se limpian las",
            "start": 1424.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "escaleras porque la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 1428.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s tenango",
            "start": 1430.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el palacio nacional al z\u00f3calo a la",
            "start": 1433.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico es de arriba para abajo",
            "start": 1436.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 a tlaltenango",
            "start": 1440.13,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "abajo hay muchos valores",
            "start": 1443.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 1448.509,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por eso no han podido destruir a m\u00e9xico",
            "start": 1451.26,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "porque hay una gran reserva de valores",
            "start": 1455.549,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales en",
            "start": 1459.539,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1463.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lo de la corrupci\u00f3n lo han venido",
            "start": 1465.37,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "imponiendo",
            "start": 1468.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ya iban avanzando mucho",
            "start": 1470.759,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "en establecer la creencia de que el que",
            "start": 1474.29,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "no tranza no avanza",
            "start": 1480.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dice que lo que vale",
            "start": 1483.539,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 1487.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 1491.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 1495.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 1497.47,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un personaje",
            "start": 1502.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir y lo escribi\u00f3 en sus",
            "start": 1505.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "memorias un pol\u00edtico tradicional un",
            "start": 1509.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cacique",
            "start": 1512.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 1515.929,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "seg\u00fan \u00e9l era un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 1518.809,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "y que val\u00eda para pura",
            "start": 1523.28,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 1525.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1528.669,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "eso era lo que quer\u00eda",
            "start": 1530.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se estableciera",
            "start": 1534.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como forma de vida nuestro pa\u00eds",
            "start": 1537.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recientemente se lleg\u00f3 a decir que la",
            "start": 1540.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1544.71,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 1546.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1549.169,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1551.92,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n",
            "start": 1553.92,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "bueno afortunadamente",
            "start": 1556.419,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo basta",
            "start": 1560.509,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y nos dio su confianza y",
            "start": 1563.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar a la altura de",
            "start": 1568.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las circunstancias y vamos a acabar con",
            "start": 1570.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y con la impunidad me",
            "start": 1573.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 1575.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1584.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es lo que va a permitir el renacimiento",
            "start": 1585.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico son seguro porque la",
            "start": 1589.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla",
            "start": 1593.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 1595.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n muy importante acabar con la",
            "start": 1597.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque as\u00ed se liberan muchos",
            "start": 1601.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fondos se tiene dinero suficiente para",
            "start": 1604.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo no hace falta",
            "start": 1608.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos crear impuestos",
            "start": 1611.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuevos decretar gasolinazos endeudar al",
            "start": 1614.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si se acaba con la corrupci\u00f3n el",
            "start": 1618.66,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "presupuesto rinde y alcanza presupuesto",
            "start": 1622.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o es de 5 billones 500 mil",
            "start": 1627.36,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "millones es suficiente si se maneja con",
            "start": 1631.68,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "honradez pues alcanza para impulsar el",
            "start": 1636.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desarrollo para atender las demandas del",
            "start": 1640.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1643.38,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una f\u00f3rmula sencilla",
            "start": 1646.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que consiste en acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1650.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con los privilegios",
            "start": 1652.66,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que no haya lujos en el gobierno",
            "start": 1656.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 1661.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la llevamos a ahorrar bastante ya por",
            "start": 1666.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ejemplo casi se acab\u00f3 lo del wash y",
            "start": 1671.7,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "coleo se robaban mucho",
            "start": 1674.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con las tomas clandestinas",
            "start": 1679.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por que orde\u00f1aban los ductos",
            "start": 1682.59,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "se robaban 800 pipas diarias de gasolina",
            "start": 1686.419,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto signific\u00f3 ese robo el a\u00f1o pasado",
            "start": 1693.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "65 mil millones de pesos",
            "start": 1696.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda nada se ten\u00eda hasta",
            "start": 1700.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contabilizado el robo se daba por",
            "start": 1702.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "descontado",
            "start": 1705.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahora decidimos enfrentar el robo de",
            "start": 1707.02,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "combustible el llamado wasi col y ya se",
            "start": 1711.24,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "redujo en 95% ya no son las 800 pipas",
            "start": 1716.55,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "son 40 diarias",
            "start": 1722.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "cuanto nos vamos a ahorrar si seguimos",
            "start": 1726.24,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed en este a\u00f1o 50 mil millones de pesos",
            "start": 1729.059,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "por esa acci\u00f3n",
            "start": 1734.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inform\u00f3 que no pagaban impuestos",
            "start": 1738.9,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "los altos o mejor dicho los grandes",
            "start": 1744.51,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "empresarios banqueros los de mero arriba",
            "start": 1748.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 1754.35,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y contribuyen los campesinos los obreros",
            "start": 1756.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s humilde cuando compra una",
            "start": 1761.289,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda ha incluido un impuesto y",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desde luego ustedes las enfermeras los",
            "start": 1767.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 1769.039,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "empresarios pero hab\u00eda un grupo",
            "start": 1772.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1776.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite que no pagaba impuestos se les",
            "start": 1779.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "condona van los impuestos en dos",
            "start": 1783.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 1785.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se les condonaron cuatrocientos mil",
            "start": 1788.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones de pesos imag\u00ednense en una",
            "start": 1790.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "empresa un banco as\u00ed famoso",
            "start": 1793.909,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no lo digan nada m\u00e1s imaginen lo pues",
            "start": 1797.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ese banco esa empresa no pagaba",
            "start": 1799.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "impuestos eso se termin\u00f3 ya se cancel\u00f3",
            "start": 1803.38,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "lo de las condonaciones de impuestos",
            "start": 1808.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esto significa que ahora tenemos m\u00e1s",
            "start": 1811.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n porque los que no pagaban",
            "start": 1815.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tienen que pagar ahora",
            "start": 1817.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1824.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayuda mucho tambi\u00e9n ya no hay los",
            "start": 1827.36,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "sueldos que hab\u00edan antes",
            "start": 1832.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el director del infonavit por poner un",
            "start": 1835.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplo ganaba setecientos mil pesos",
            "start": 1837.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1840.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1843.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 1845.14,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de acuerdo al art\u00edculo 127 de la",
            "start": 1847.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que se reform\u00f3 nadie puede",
            "start": 1849.659,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que obtiene el",
            "start": 1851.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente y ya el presidente se baj\u00f3 el",
            "start": 1853.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 1857.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones",
            "start": 1859.23,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 1862.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y hay algunos que se resisten se han",
            "start": 1871.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amparado",
            "start": 1874.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque no quieren",
            "start": 1876.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aceptar las nuevas condiciones",
            "start": 1881.87,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1 estableciendo como una",
            "start": 1886.279,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "nueva regla",
            "start": 1891.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya no hay pensi\u00f3n para los",
            "start": 1894.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 1900.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto recib\u00edan en total 5",
            "start": 1906.57,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n",
            "start": 1910.019,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y ya no hay estado mayor presidencial",
            "start": 1914.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos elementos cuidaban al",
            "start": 1919.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "presidente 8000",
            "start": 1921.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1926.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ganaban m\u00e1s que los soldados y que",
            "start": 1928.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los marinos y que los polic\u00edas ni donald",
            "start": 1930.94,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "trump tiene tanto",
            "start": 1933.7,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cuidadores pues ya desapareci\u00f3 el estado",
            "start": 1937.309,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor presidencial y todos esos",
            "start": 1941.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elementos se fueron a la secretar\u00eda de",
            "start": 1943.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la defensa a cuidar al pueblo con la",
            "start": 1945.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "guardia nacional el presidente lo cuida",
            "start": 1948.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a la gente y el que lucha por la",
            "start": 1951.08,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 1952.82,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "como vine a tenango pues como siempre",
            "start": 1961.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por carretera ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 1964.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1967.99,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta en california imag\u00ednense y",
            "start": 1969.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vamos a pagar por ese avi\u00f3n 7000",
            "start": 1974.51,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1977.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque es un avi\u00f3n que no lo tiene ni",
            "start": 1979.789,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "drone",
            "start": 1982.22,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con recamaras con",
            "start": 1986.419,
            "duration": 13.161
        },
        {
            "text": "oficinas y as\u00ed 72 aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 1992.659,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para el uso de los altos funcionarios",
            "start": 1999.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos toda esa flotilla est\u00e1 en venta",
            "start": 2002.679,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ya no se puede est\u00e1 prohibido el",
            "start": 2007.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "traslado de funcionarios en aviones y en",
            "start": 2011.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros adem\u00e1s siguen atr\u00e1s del",
            "start": 2014.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mango en helic\u00f3ptero cuando me voy a",
            "start": 2016.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 2018.87,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 2027.779,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "los ahorros cu\u00e1nto se gastaba para darle",
            "start": 2029.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos",
            "start": 2035.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de",
            "start": 2038.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o se hac\u00eda nuestra cirug\u00eda",
            "start": 2040.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica se estiraban a costillas del",
            "start": 2043.75,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 2046.48,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 no puede haber",
            "start": 2048.2,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2051.169,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2056.669,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que vamos a cumplir",
            "start": 2058.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todos los compromisos ya empezamos no",
            "start": 2061.62,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ha sido f\u00e1cil del inicio porque el",
            "start": 2066.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno estaba convertido en un",
            "start": 2070.78,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 2072.28,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "estamos levantando y tenemos que",
            "start": 2078.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "empujarlo para que camine me van a",
            "start": 2081.089,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ayudar a empujar el elefante",
            "start": 2084.869,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "entre todos tenemos que hacer que camine",
            "start": 2089.34,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "el gobierno y que est\u00e9 al servicio de",
            "start": 2094.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los ciudadanos al servicio del pueblo ya",
            "start": 2099.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empezaron a entregarse los apoyos ya a",
            "start": 2103.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de tlaltenango y de",
            "start": 2106.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n ya no est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2109.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos son dos mil quinientos",
            "start": 2112.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos ya de pensi\u00f3n",
            "start": 2115.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando",
            "start": 2119.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n",
            "start": 2122.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos ya",
            "start": 2125.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empezaron a entregarse las becas para",
            "start": 2130.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primaria secundaria todos los que",
            "start": 2132.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estudian en la preparatoria sus becas",
            "start": 2135.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "1.600 pesos bimestrales los que est\u00e1n en",
            "start": 2138.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la universidad de familias de escasos",
            "start": 2141.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 2143.56,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mensuales y los que no est\u00e1n estudiando",
            "start": 2146.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no tienen empleo est\u00e1n",
            "start": 2151.05,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "siendo contratados en el programa",
            "start": 2154.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro para que",
            "start": 2157.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trabajen como aprendices y se le est\u00e1",
            "start": 2160.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 2163.359,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que los",
            "start": 2167.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al",
            "start": 2169.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo porque",
            "start": 2172.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como vamos a serenar a zacatecas",
            "start": 2174.76,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a frenar al pa\u00eds atendiendo",
            "start": 2178.03,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente rescatando",
            "start": 2182.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al campo que haya trabajo atendiendo a",
            "start": 2186.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes la paz y la tranquilidad son",
            "start": 2189.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia y eso es lo que",
            "start": 2192.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ahora ya hay 900 mil",
            "start": 2196.069,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el pa\u00eds contratados 900.000",
            "start": 2200.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a llegar ya pronto a un mill\u00f3n y",
            "start": 2205.089,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "la meta es 2 millones 300 mil que hac\u00edan",
            "start": 2208.88,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "antes nada m\u00e1s se les llamaba ninis se",
            "start": 2213.47,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "les etiquet\u00f3 como ninis que ni estudian",
            "start": 2219.8,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ni trabajan como si fuese culpa de ellos",
            "start": 2222.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se les abandon\u00f3 por eso las c\u00e1rceles",
            "start": 2225.369,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden",
            "start": 2229.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la vida j\u00f3venes",
            "start": 2230.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que atender a los",
            "start": 2232.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por eso me dio mucho gusto estar",
            "start": 2237.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora con los j\u00f3venes de trael tenango",
            "start": 2239.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del programa cara que hay que atender a",
            "start": 2241.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los adolescentes orientarlos y que no",
            "start": 2245.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomen el camino de las conductas",
            "start": 2248.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "antisociales vamos a llevar a cabo todo",
            "start": 2251.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "un plan para quitarles a los",
            "start": 2254.569,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "delincuentes a los j\u00f3venes vamos a",
            "start": 2258.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "competir con ellos que no puedan",
            "start": 2263.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevarse a los j\u00f3venes que no puedan",
            "start": 2265.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enganchar a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes",
            "start": 2267.589,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puedan estudiar y puedan trabajar para",
            "start": 2270.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no caer en las garras de la",
            "start": 2273.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2279.369,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n",
            "start": 2281.829,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entregando apoyos a productores hay un",
            "start": 2285.209,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "poco de desconcierto es natural por los",
            "start": 2289.209,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "cambios porque antes los apoyos",
            "start": 2293.229,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entregaban a organizaciones a",
            "start": 2298.99,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "intermediarios eso ya se termin\u00f3 no",
            "start": 2303.17,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a entregar apoyos",
            "start": 2307.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "beneficios a intermediarios a",
            "start": 2310.569,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizaciones no es que yo soy de la",
            "start": 2313.67,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n emiliano zapata o francisco",
            "start": 2317.049,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "villa francisco i madero dame a m\u00ed el",
            "start": 2320.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a repartir no primo",
            "start": 2323.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser",
            "start": 2326.299,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no le llega el apoyo a la",
            "start": 2329.41,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "gente o llega con mucho o con piquete de",
            "start": 2333.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 2337.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vamos a entregar de manera directa",
            "start": 2338.299,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 2342.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2345.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el",
            "start": 2346.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "beneficiario su tarjeta nos cuesta",
            "start": 2350.39,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "trabajo porque no en todos lados hay",
            "start": 2353.839,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias hay veces que ni",
            "start": 2359.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siquiera en las cabeceras municipales",
            "start": 2362.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo nos dejaron un banquito se llamaba",
            "start": 2365.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avance fin porque todos los bancos",
            "start": 2369.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "grandes volaron",
            "start": 2371.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en ese banquito ahora ya se convirti\u00f3 en",
            "start": 2374.45,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "banco del bienestar va a ser un banco te",
            "start": 2378.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "iba a tener sucursales en todos los",
            "start": 2382.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico por m\u00e1s apartados va a",
            "start": 2385.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haber sucursal para que la gente reciba",
            "start": 2388.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su apoyo con tarjeta de manera directa",
            "start": 2391.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que no sea a trav\u00e9s de intermediarios y",
            "start": 2395.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no sea tambi\u00e9n con dinero en",
            "start": 2398.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "efectivo ahora que estamos entregando",
            "start": 2401.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los apoyos en donde no hay sucursales",
            "start": 2403.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bancarias tambi\u00e9n hay asaltos hace tres",
            "start": 2407.15,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "d\u00edas en chiapas en buscaron a un grupo",
            "start": 2411.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que llevaba a recursos",
            "start": 2415.339,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y mataron a un polic\u00eda entonces queremos",
            "start": 2417.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2421.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el apoyo sea con tarjeta todo esto va a",
            "start": 2423.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "significar tambi\u00e9n que se conecte al",
            "start": 2427.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con internet",
            "start": 2432.31,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque no hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 2435.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por internet es m\u00e1s ni por telefon\u00eda",
            "start": 2441.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "celular solo en las cabeceras",
            "start": 2445.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "municipales saben cu\u00e1nto",
            "start": 2448.359,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comunicado del territorio nacional",
            "start": 2452.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 25 por ciento",
            "start": 2454.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son las cabeceras municipales a l 1 de",
            "start": 2458.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la carretera municipal ya no puede uno",
            "start": 2461.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hablar por tel\u00e9fono hay que estarse",
            "start": 2462.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "subiendo a las lomas a los cerros para",
            "start": 2465.549,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "encontrar la se\u00f1al vamos a comunicar a",
            "start": 2469.079,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "todos los pueblos con internet ya",
            "start": 2474.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creamos una empresa de la comisi\u00f3n",
            "start": 2476.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2479.65,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y electricidad si se escucha",
            "start": 2481.45,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una empresa para que haya internet",
            "start": 2486.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2493.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para que haya internet en todos los",
            "start": 2496.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblos y esto va a facilitar mucho la",
            "start": 2499.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n aqu\u00ed el gobernador de ello",
            "start": 2502.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ha informado de que nada m\u00e1s en",
            "start": 2506.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "zacatecas m\u00e1s de 4000 comunidades de",
            "start": 2509.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "menos de 2500 habitantes a nivel",
            "start": 2513.49,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nacional de acuerdo al censo son 180.000",
            "start": 2516.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2521.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de menos de 2500 habitantes tenemos una",
            "start": 2523.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gran dispersi\u00f3n entonces por eso",
            "start": 2527.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "necesitamos comunicar al pa\u00eds y lo",
            "start": 2530.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "podemos hacer c\u00f3mo se logr\u00f3 electrificar",
            "start": 2533.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico en su tiempo hasta los pueblos",
            "start": 2536.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartados bueno pues por las mismas",
            "start": 2539.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2542.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "electricidad ah\u00ed va un cable de fibra",
            "start": 2544.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica y as\u00ed vamos a comunicar a los",
            "start": 2548.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblos ya se cre\u00f3 la empresa con ese",
            "start": 2551.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito vamos a entregar repito todos",
            "start": 2554.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los apoyos de manera directa vamos a",
            "start": 2559.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a zacatecas para que",
            "start": 2561.92,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien los caminos estamos dedicando",
            "start": 2566.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "recursos para el mantenimiento de las",
            "start": 2571.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "carreteras vamos tambi\u00e9n a mejorar el",
            "start": 2574.31,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "sistema educativo le digo a los maestros",
            "start": 2579.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de zacatecas que ya vamos cumpliendo ya",
            "start": 2582.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la mal llamada",
            "start": 2585.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "educativa que lo \u00fanico que trajo fue",
            "start": 2588.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discordia",
            "start": 2592.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 2594.91,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora nos tenemos que poner de acuerdo",
            "start": 2597.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo con maestros con",
            "start": 2600.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "padres de familia para mejorar la",
            "start": 2603.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza y estamos por",
            "start": 2606.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "iniciar tambi\u00e9n un programa para mejorar",
            "start": 2609.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en que est\u00e1n las escuelas",
            "start": 2613.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los planteles educativos est\u00e1n muy",
            "start": 2617.47,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "abandonados vamos a entregar a la",
            "start": 2620.22,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia los",
            "start": 2625.569,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presupuestos de manera directa lo que le",
            "start": 2628.289,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "corresponda a cada escuela para el",
            "start": 2631.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mantenimiento les va a llegar",
            "start": 2633.579,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "a cada sociedad de padres de familia se",
            "start": 2636.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "van a formar comit\u00e9s y si les tocan 200",
            "start": 2641.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mil pesos esos les llegan de acuerdo al",
            "start": 2645.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos 300 mil 500 mil y",
            "start": 2648.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "padres de familia y maestros se hacen",
            "start": 2652.56,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cargo de el mantenimiento de las",
            "start": 2655.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "escuelas yo estoy seguro que as\u00ed",
            "start": 2658.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "va a llegar el dinero porque si no es",
            "start": 2661.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed si pasa el dinero por muchas",
            "start": 2664.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instancias como se ech\u00f3 a perder tanto",
            "start": 2668.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el gobierno se va quedando el dinero",
            "start": 2671.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esto que estamos haciendo de entregar de",
            "start": 2674.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera directa a la gente es",
            "start": 2676.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por la experiencia y por la",
            "start": 2680.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n muchos me dicen son mis",
            "start": 2683.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asesores los",
            "start": 2686.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mexicanos el pueblo mujeres hombres me",
            "start": 2689.87,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "dice no nos entregue el dinero no nos d\u00e9",
            "start": 2694.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el apoyo a trav\u00e9s del gobierno porque se",
            "start": 2697.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo clavan",
            "start": 2700.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entregue el dinero los apoyos de manera",
            "start": 2702.12,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2707.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro entonces es lo mismo en el",
            "start": 2709.509,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "caso de la educaci\u00f3n se le entrega a los",
            "start": 2712.119,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "padres de familia y es la escuela donde",
            "start": 2715.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudian sus hijos ni modo que la",
            "start": 2718.149,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia la",
            "start": 2721.059,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asamblea con los maestros van a permitir",
            "start": 2722.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ese dinero que es para el",
            "start": 2726.659,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas se quede",
            "start": 2729.099,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 2732.009,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "necesitamos gobernar todos la democracia",
            "start": 2734.069,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 2737.739,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el pueblo no es nada m\u00e1s el asunto",
            "start": 2740.109,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del presidente o de el gobernador de",
            "start": 2743.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "zacatecas o de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2747.519,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es asunto de todos si queremos realmente",
            "start": 2750.119,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la purificaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2754.779,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico si queremos llevar a",
            "start": 2758.649,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cabo la transformaci\u00f3n y entregar",
            "start": 2761.889,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mejores cuentas a las nuevas",
            "start": 2763.449,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "generaciones todos tenemos que",
            "start": 2765.999,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "participar y ahora si entr\u00f3 en materia",
            "start": 2768.369,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la salud vamos",
            "start": 2771.239,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "a apoyar mucho a todo el sector salud",
            "start": 2774.489,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2779.91,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "mantenerse dos formas de atenci\u00f3n a la",
            "start": 2781.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "salud lo que se conoce como r\u00e9gimen",
            "start": 2785.569,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ordinario en el caso del seguro social",
            "start": 2789.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de lista para",
            "start": 2791.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2795.049,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el caso de zacatecas es como el 40",
            "start": 2797.809,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por ciento que tiene en seguridad social",
            "start": 2801.709,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con datos del gobernador el 60%",
            "start": 2804.789,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no tiene seguridad social en zacatecas y",
            "start": 2809.349,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tiene que ser atendido en hospitales en",
            "start": 2813.67,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en centros de salud de",
            "start": 2817.369,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "el seguro social como \u00e9ste",
            "start": 2820.249,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud lo que antes",
            "start": 2824.75,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "era el seguro popular",
            "start": 2828.83,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "entonces vamos a mejorar ese servicio",
            "start": 2832.839,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego va a mejorar el",
            "start": 2836.969,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "servicio en el issste en el r\u00e9gimen",
            "start": 2840.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ordinario pero tenemos que darle",
            "start": 2843.219,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial al servicio de salud",
            "start": 2845.859,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dirigido a la poblaci\u00f3n abierta que es",
            "start": 2849.43,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada",
            "start": 2852.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2856.319,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "que son el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2860.16,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la clave el qu\u00e9",
            "start": 2866.33,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y tengamos un buen servicio de salud en",
            "start": 2871.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 2876.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas que est\u00e1n en los",
            "start": 2879.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pueblos centros de salud de los pueblos",
            "start": 2882.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la base porque eso es parte de",
            "start": 2885.809,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la medicina preventiva",
            "start": 2889.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con la educaci\u00f3n para",
            "start": 2892.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la salud no vamos a poder resolver el",
            "start": 2896.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "problema de salud de m\u00e9xico si tambi\u00e9n",
            "start": 2899.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no orientamos por eso la importancia de",
            "start": 2902.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ese programa cara",
            "start": 2907.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes porque son cuatro",
            "start": 2910.99,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acciones una evitar embarazos no",
            "start": 2914.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "deseados",
            "start": 2918.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "embarazos de adolescentes 2",
            "start": 2920.7,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "el que no se permita la violencia 3 no a",
            "start": 2923.93,
            "duration": 15.28
        },
        {
            "text": "las adicciones y 4 no a la obesidad",
            "start": 2933.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y este es",
            "start": 2939.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un asunto muy importante",
            "start": 2941.619,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "porque las enfermedades ahora tienen que",
            "start": 2945.26,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "ver con la mala alimentaci\u00f3n pero no por",
            "start": 2949.4,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "a falta de alimentos sino por consumir",
            "start": 2955.109,
            "duration": 12.581
        },
        {
            "text": "a alimentos chatarras que en vez de",
            "start": 2961.79,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "nutrir perjudican y todo esto tiene que",
            "start": 2967.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ver con la orientaci\u00f3n es parte de la",
            "start": 2971.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 2976.1,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el comer bien no dejarnos llevar por la",
            "start": 2978.38,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2984.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que donde m\u00e1s se consume",
            "start": 2986.589,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "refresco en m\u00e9xico",
            "start": 2988.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es en los altos de chiapas",
            "start": 2991.55,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "las zonas ind\u00edgenas de chiapas all\u00e1 no",
            "start": 2994.53,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2997.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afortunadamente cervecer\u00edas",
            "start": 2999.619,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lo que hay son refresque d\u00edas",
            "start": 3002.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es un concepto",
            "start": 3007.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3010.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces desde la cervecer\u00eda",
            "start": 3012.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es un local tambi\u00e9n con mesas para ir a",
            "start": 3016.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tomar refresco embotellado no voy a",
            "start": 3020.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mencionar las marcas",
            "start": 3024.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero porque da tambi\u00e9n",
            "start": 3028.57,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estatus",
            "start": 3033.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el tomar refresco botella",
            "start": 3036.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3040.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tenemos que informar mucho",
            "start": 3042.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque desde luego que es mucho mejor",
            "start": 3046.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "consumir aguas naturales de frutas",
            "start": 3049.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "naturales mucho mejor para la salud lo",
            "start": 3053.58,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "mismo en caso de los alimentos claro que",
            "start": 3056.7,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "es muy sano el ma\u00edz",
            "start": 3062.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s org\u00e1nico mejor",
            "start": 3066.67,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 3070.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces el frijol de primera",
            "start": 3074.81,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero toda esa alimentaci\u00f3n se ha ido",
            "start": 3079.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado se ha venido",
            "start": 3083.45,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "catalogando como de menor calidad",
            "start": 3087.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han predominado los consumos en carnes y",
            "start": 3094.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "muchas veces los consumos en carnes",
            "start": 3099.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 3102.25,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con qu\u00edmicos con hormonas",
            "start": 3104.3,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "para que puedan producir pronto en",
            "start": 3110.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pollos en huevos carne de res carne de",
            "start": 3114.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cerdo muchos qu\u00edmicos por qu\u00e9 tanta",
            "start": 3118.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "diabetes por qu\u00e9 tanta hipertensi\u00f3n",
            "start": 3122.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "bueno todo esto tenemos que enfrentarlo",
            "start": 3126.14,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "afortunadamente ahora los medios de",
            "start": 3131.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues van a tener que",
            "start": 3135.349,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "y orientar en campa\u00f1as los tiempos",
            "start": 3140.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oficiales del gobierno se van a utilizar",
            "start": 3145.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para orientar",
            "start": 3147.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en nutrici\u00f3n en no consumo en las drogas",
            "start": 3149.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como existen las series est\u00e1s en",
            "start": 3153.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde los",
            "start": 3157.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dedicados al narcotr\u00e1fico tienen",
            "start": 3160.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mansiones y carros de lujo y ropa de",
            "start": 3163.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "marca y visten bien y muchachas",
            "start": 3168.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchachos guapos todo ese mundo que",
            "start": 3171.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "proyecta",
            "start": 3174.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n ahora en los medios la red",
            "start": 3177.119,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la televisi\u00f3n vamos a dar a conocer",
            "start": 3181.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la otra cara de la moneda de c\u00f3mo las",
            "start": 3182.789,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "drogas destruyen",
            "start": 3186.539,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y como hay drogas hechas con raticida",
            "start": 3188.59,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "y que matan en un a\u00f1o al joven al",
            "start": 3194.36,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "adolescente y que generan sufrimiento y",
            "start": 3198.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tristeza sufrimiento en la familia en",
            "start": 3203.81,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los mismos j\u00f3venes entonces eso ahora se",
            "start": 3207.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "va a difundir lo mismo en el caso de la",
            "start": 3212.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n tenemos que trabajar mucho",
            "start": 3215.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en la prevenci\u00f3n de la salud ahora",
            "start": 3218.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estamos contentos porque la delegaci\u00f3n",
            "start": 3222.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de deportistas mexicanos que est\u00e1 en",
            "start": 3227.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "per\u00fa en los juegos panamericanos est\u00e1 en",
            "start": 3230.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tercer lugar en medallas tercer lugar en",
            "start": 3233.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medalla de oro hasta hoy porque estoy",
            "start": 3237.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constantemente viendo el medallero ayer",
            "start": 3240.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan bajado al cuarto lugar ahora",
            "start": 3243.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "volvimos a subir al tercero es eeuu",
            "start": 3246.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "brasil",
            "start": 3250.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y canad\u00e1 est\u00e1n haciendo un buen",
            "start": 3251.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3255.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los deportistas",
            "start": 3258.47,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y aprovecho estoy tardando pero este no",
            "start": 3261.42,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "creo que les ello aburriendo ahora",
            "start": 3266.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "voy a seguir ya no voy a tardar mucho",
            "start": 3269.309,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles que para premiar a",
            "start": 3272.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los deportistas no s\u00e9 si se acuerdan",
            "start": 3276.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ustedes que encontraron una casa de un",
            "start": 3279.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "chino mexicano llena de d\u00f3lares y se",
            "start": 3284.33,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "acuerdan bueno pues este los d\u00f3lares los",
            "start": 3288.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "repartieron en aquel entonces y qued\u00f3 la",
            "start": 3292.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "casa y ma\u00f1ana se va a vender esa casa",
            "start": 3296.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque ya creamos un instituto que se",
            "start": 3300.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 3302.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado as\u00ed se llama",
            "start": 3305.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y esa casa",
            "start": 3312.09,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "queremos venderla en 150 millones de",
            "start": 3315.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos y ese dinero se va a utilizar para",
            "start": 3317.869,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "darle becas a 544 deportistas que est\u00e1n",
            "start": 3321.079,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en los panamericanos",
            "start": 3326.239,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y no solo es",
            "start": 3332.549,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impulsar el deporte profesional de alto",
            "start": 3334.799,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "rendimiento de atletas",
            "start": 3338.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay que promover el deporte los pueblos",
            "start": 3341.969,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los deportes f\u00fatbol b\u00e9isbol",
            "start": 3345.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol todos pero hay que hacer",
            "start": 3348.329,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejercicio y hay que salir a correr en",
            "start": 3351.66,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anas y hay que caminar y hay que",
            "start": 3354.329,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "evitar la obesidad todo lo que es la",
            "start": 3357.349,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "medicina preventiva y vamos a fortalecer",
            "start": 3361.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "este programa ins bienestar",
            "start": 3364.739,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo conozco este programa desde hace",
            "start": 3368.13,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os desde que nos inici\u00f3 desde",
            "start": 3370.589,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os este programa comenz\u00f3 en",
            "start": 3374.189,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "1979 y en ese entonces yo estaba muy muy",
            "start": 3379.189,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "muy jovencito",
            "start": 3383.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casi un adolescente saliendo de la",
            "start": 3385.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "universidad y era yo director del",
            "start": 3387.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en",
            "start": 3390.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tabasco y era al mismo tiempo delegado",
            "start": 3393.03,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de coplamar y fue cuando inici\u00f3 este",
            "start": 3396.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programa hace 40 a\u00f1os con las unidades",
            "start": 3399.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y luego se construyeron",
            "start": 3401.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los hospitales conozco bien este",
            "start": 3404.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3408.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "primero fue ins coplamar luego",
            "start": 3410.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "insolidaridad",
            "start": 3412.589,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "progresa y mis oportunidades y prospera",
            "start": 3415.59,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y ahora es bienestar lo m\u00e1s importante",
            "start": 3420.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es que va a mejorar este programa de",
            "start": 3424.03,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada",
            "start": 3427.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entra el tenango ese hospital como",
            "start": 3437.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo acaba de mencionar mi casi paisano es",
            "start": 3441.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mi paisano",
            "start": 3446.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el director porque es veracruzano",
            "start": 3447.53,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que mi padre era veracruzano mi",
            "start": 3451.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "madre tabasque\u00f1a de acuerdo a la",
            "start": 3454.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de veracruz el art\u00edculo 11",
            "start": 3457.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los hijos de veracruzanos tambi\u00e9n son",
            "start": 3460.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracruzanos entonces es mi paisano",
            "start": 3463.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3465.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tuxpan veracruz",
            "start": 3468.849,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "voy a abrir otro par\u00e9ntesis para decirle",
            "start": 3472.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que uno de los mejores directores del",
            "start": 3474.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3476.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fue don jes\u00fas reyes her\u00f3les que era de",
            "start": 3477.95,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tuxpan veracruz eso ya se lo sabe muy",
            "start": 3481.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3485.089,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "psoe porque quiero que sea como don",
            "start": 3485.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jes\u00fas reyes her\u00f3les y como otro buen",
            "start": 3488.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "director que tuvo el seguro social que",
            "start": 3491.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luego fue dos veces secretario de",
            "start": 3493.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacienda antonio ortiz mena as\u00ed va a ser",
            "start": 3494.9,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se va a entregar muy buenas cuentas aqu\u00ed",
            "start": 3498.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como director del segundo",
            "start": 3501.589,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es muy importante este hospital porque",
            "start": 3506.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atiende unidades m\u00e9dicas de zacatecas",
            "start": 3510.75,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n jalisco y nayarit la zona",
            "start": 3514.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 3519.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces vamos a mejorar todo el sistema",
            "start": 3521.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de salud cuatro acciones primero que nos",
            "start": 3524.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos primero en",
            "start": 3527.849,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3532.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 3534.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y para eso estamos encargando al doctor",
            "start": 3537.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi est\u00e1 aqu\u00ed que",
            "start": 3541.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el procure que no falten los",
            "start": 3544.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3547.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas centros de salud y",
            "start": 3550.07,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed como la coca-cola y ahora",
            "start": 3554.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo voy a decir y las abritas",
            "start": 3558.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "distribuyen los productos hasta los",
            "start": 3561.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados porque nosotros no",
            "start": 3564.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a distribuir las medicinas claro",
            "start": 3566.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 3569.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dice puede",
            "start": 3571.3,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y que no falte segundo tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3573.53,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "procurar que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3579.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos un d\u00e9ficit faltante de m\u00e9dicos",
            "start": 3581.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3586.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como estamos tenemos menos m\u00e9dicos que",
            "start": 3588.63,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los que se necesitan m\u00e9dicos familiares",
            "start": 3592.22,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "generales y especialistas porque me",
            "start": 3596.33,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda aqu\u00ed tiempo explicarlo le",
            "start": 3601.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cerraron las puertas a los que quer\u00edan",
            "start": 3604.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estudiar con el pretexto de los ex\u00e1menes",
            "start": 3606.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 3610.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y con la mentira de que no pasaba el",
            "start": 3612.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "examen los dejaban fuera si quer\u00edan",
            "start": 3614.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estudiar medicina mil",
            "start": 3618.57,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ingresaban 100 esto tambi\u00e9n aplic\u00f3 para",
            "start": 3621.65,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "limitar la carrera de enfermer\u00eda y ahora",
            "start": 3627.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no tenemos m\u00e9dicos no tenemos",
            "start": 3630.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "especialistas suficientes en el pa\u00eds",
            "start": 3633.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver esto lo vamos a",
            "start": 3634.849,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "lograr ya el doctor encargado de este",
            "start": 3638.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 aqu\u00ed es alejandro schwartz",
            "start": 3642.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3646.279,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo algunas medidas",
            "start": 3654.35,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "hay especialistas que no quieren",
            "start": 3659.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venir ac\u00e1 a tlaltenango porque quieren",
            "start": 3663.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estar pues mejor en zacatecas en",
            "start": 3665.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 3668.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico un pediatra un",
            "start": 3670.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logo bueno pues el pediatra el",
            "start": 3672.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logo que quieran trabajar en",
            "start": 3675.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guadalajara en zacatecas en la ciudad de",
            "start": 3678.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues que se queden all\u00e1 pero que",
            "start": 3680.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabaje aqu\u00ed entrenando como pediatra",
            "start": 3683.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como radi\u00f3logo va a ganar m\u00e1s que el que",
            "start": 3686.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 3689.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a buscar esas formas para que no",
            "start": 3695.3,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "falten dos m\u00e9dicos",
            "start": 3700.73,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "a tener la plantilla completa de",
            "start": 3704.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personal lo tercero es mejorar las",
            "start": 3707.999,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3711.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los hospitales los equipos tambi\u00e9n ya",
            "start": 3713.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nombrado el arquitecto carlos",
            "start": 3716.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez menezes para este prop\u00f3sito",
            "start": 3719.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el director del instituto de la salud",
            "start": 3726.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para el bienestar es juan ferrer que",
            "start": 3729.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros es el",
            "start": 3732.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 3734.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos trabajando manera coordinada con",
            "start": 3736.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el gobierno de zacatecas ayer se firm\u00f3",
            "start": 3740.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "un convenio para que actuemos juntos y",
            "start": 3743.27,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se mejore la calidad de la atenci\u00f3n",
            "start": 3748.91,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica el punto 4 la acci\u00f3n 4 es que se",
            "start": 3751.91,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "regularice la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3758.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud en zacatecas y",
            "start": 3760.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds porque hay muchos",
            "start": 3764.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales desde hace",
            "start": 3766.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os estamos haciendo el",
            "start": 3768.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compromiso que se va a basificar a los",
            "start": 3770.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud ese es un",
            "start": 3774.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3777.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer gradualmente porque son",
            "start": 3781.91,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "muchos estamos hablando de m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 3786.47,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud pero si vamos a",
            "start": 3791.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cumplir con este compromiso antes de que",
            "start": 3795.369,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo termine como presidente van a estar",
            "start": 3798.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores de la",
            "start": 3801.049,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "salud vamos a comenzar con los de m\u00e1s",
            "start": 3803.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad y nos van a apoyar los",
            "start": 3806.42,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sindicatos para que ya no haya",
            "start": 3811.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recomendados nada del recomendado del",
            "start": 3815.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pavo recomendado del becerro del caballo",
            "start": 3818.599,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3827.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recomendados familiares nada de",
            "start": 3830.099,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "nepotismo ya se acabe todo eso",
            "start": 3832.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "actuemos con rectitud todos que todos",
            "start": 3837.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos portemos bien entonces primero",
            "start": 3840.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad segundo buen comportamiento",
            "start": 3842.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver el expediente quien ha tenido un",
            "start": 3845.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buen desempe\u00f1o que hay quienes realmente",
            "start": 3848.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya se ganaron sus plazas porque han",
            "start": 3850.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estado trabajando por contrato pero de",
            "start": 3854.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera constante y responsable ellos",
            "start": 3857.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "deben de ser tomados en cuenta y tercero",
            "start": 3860.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de los recursos es",
            "start": 3862.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "decir con cu\u00e1nto presupuesto vamos a",
            "start": 3866.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contar ya les puedo anunciar que va a",
            "start": 3868.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aumentar el presupuesto del sector salud",
            "start": 3872.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en 40 mil millones de pesos nos va a",
            "start": 3875.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "alcanzar para mejorar mucho el sistema",
            "start": 3879.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3883.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esto era el prop\u00f3sito de visitar atr\u00e1s",
            "start": 3885.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tenango estar con ustedes yo voy a",
            "start": 3890.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir recorriendo esta regi\u00f3n de",
            "start": 3893.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 3897.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "voy a estar viniendo no va a haber",
            "start": 3898.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "divorcio no va a haber separaci\u00f3n entre",
            "start": 3901.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pueblo y gobierno no es que ya ganamos y",
            "start": 3906.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nosotros a gobernar y ustedes a sus",
            "start": 3909.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quehaceres ya lo dije y lo repito la",
            "start": 3911.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "democracia es gobierno del pueblo para",
            "start": 3914.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo yo voy a estar",
            "start": 3916.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "recorriendo los pueblos visitando todas",
            "start": 3920.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las regiones de m\u00e9xico todos los fines",
            "start": 3924.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 3928.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estoy trabajando de lunes a viernes por",
            "start": 3929.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo general la ciudad de mexico",
            "start": 3932.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas de",
            "start": 3936.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lunes a viernes estoy en reuni\u00f3n con el",
            "start": 3939.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad porque ese es un",
            "start": 3943.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "problema grave que tenemos la",
            "start": 3947.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inseguridad la violencia",
            "start": 3949.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "yo estoy recibiendo de manera personal",
            "start": 3951.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el reporte de parte de lo que sucede",
            "start": 3954.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en inseguridad en todo el pa\u00eds los",
            "start": 3958.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "delitos que se cometen estamos tomando",
            "start": 3962.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "decisiones estaba conmigo todos los d\u00edas",
            "start": 3964.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa el secretario",
            "start": 3967.97,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "de marina el secretario de seguridad",
            "start": 3969.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la secretaria de gobernacion",
            "start": 3971.599,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3973.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no estamos delegando este asunto",
            "start": 3976.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando en esta regi\u00f3n hay",
            "start": 3979.599,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "problemas sobre todo aqu\u00ed en el estado",
            "start": 3983.17,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "vecino de jalisco es de los estados con",
            "start": 3986.979,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violencia desgraciadamente pero",
            "start": 3991.779,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos ya reforzando todo lo que tiene",
            "start": 3995.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ver con la seguridad p\u00fablica antes",
            "start": 3998.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les inform\u00f3 el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 4001.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "marina no pod\u00edan",
            "start": 4005.099,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "ocuparse de las tareas de seguridad",
            "start": 4008.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la constituci\u00f3n lo prohib\u00eda",
            "start": 4011.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ahora se logr\u00f3 una reforma a la",
            "start": 4014.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 4017.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "marina ayuden en labores de seguridad",
            "start": 4021.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y por eso se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 4024.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacional y se van a tener elementos",
            "start": 4027.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "suficientes con el apoyo del ej\u00e9rcito de",
            "start": 4031.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la marina para fortalecer esta guardia",
            "start": 4034.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional que va a tener coordinaciones",
            "start": 4037.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en todas las regiones del pa\u00eds aqu\u00ed va a",
            "start": 4040.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4045.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un cuartel la guardia nacional para",
            "start": 4047.14,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "atender toda esta zona 400 500 hasta 600",
            "start": 4052.15,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "elementos para garantizar la seguridad",
            "start": 4057.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4063.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 haciendo y tengan la",
            "start": 4065.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "confianza que no les vamos a fallar no",
            "start": 4069.27,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "voy a traicionar al pueblo imag\u00ednense",
            "start": 4073.5,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "tanta lucha para llegar y hacer lo mismo",
            "start": 4077.309,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer historia entre todos",
            "start": 4081.869,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos a transformar a nuestro querido",
            "start": 4085.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen",
            "start": 4089.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 4092.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestros nietos las nuevas generaciones",
            "start": 4094.859,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "que vive a tlaltenango",
            "start": 4097.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que viva s\u00e1cate cash",
            "start": 4101.05,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4103.429,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4105.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4115.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4118.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4121.65,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4126.069,
            "duration": 69.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4198.88,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4206.28,
            "duration": 14.97
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4217.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4221.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4223.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4225.54,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4228.42,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4229.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4231.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4234.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4237.49,
            "duration": 26.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4241.06,
            "duration": 22.48
        }
    ],
    "transcription_text": "con el personal del hospital rural de al tenango atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos jam\u00e1s la m\u00e1s cordial bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural tlaltenango atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado alejandro tello cristerna gobernador constitucional del estado de zacatecas porque al conservar el secretario de salud maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey doctora estela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar maestro buen antonio ferrer titular del instituto de salud para el bienestar doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas director del hospital rural tlaltenango miguel \u00e1ngel varela pineda presidente municipal de tlaltenango de s\u00e1nchez rom\u00e1n asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales a la sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos en seguida hace uso de la palabra el doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas disculpen damos continuidad al programa y tenemos enseguida al mensaje de bienvenida a cargo del licenciado alejandro tello cristerna gobernador constitucional del estado de zacatecas muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes es un honor recibir en tierras zacatecanas al presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador su presencia aqu\u00ed es muy alentadora para nosotros pues nos habla de su inter\u00e9s por mantener el v\u00ednculo con zacatecas y refrenda su compromiso de generar las sinergias que se requieren para promover el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n es un d\u00eda importante para tlaltenango pues hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os que un presidente de la rep\u00fablica no estaba en este municipio y yo ayer hac\u00eda la reflexi\u00f3n en r\u00edo grande quiz\u00e1s nunca un presidente de la rep\u00fablica haya estado por tres d\u00edas consecutivos en zacatecas gracias presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez con el permiso de las personalidades que me acompa\u00f1an en el pres\u00eddium se\u00f1or presidente en nuestro estado existen cuatro mil 260 localidades con menos de 2500 habitantes zacatecas es un estado preponderantemente rural de ah\u00ed la importancia de continuar fortaleciendo los hospitales cuya vocaci\u00f3n se enfoca en atender precisamente a esta poblaci\u00f3n por tal motivo celebramos que usted se\u00f1or presidente haya emprendido esta gira por los hospitales rurales del pa\u00eds ya que representan importantes polos de desarrollo y de justicia comunitaria para un gran n\u00famero de mexicanos con la puesta en operaci\u00f3n del programa atenci\u00f3n a la salud y medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n sin seguridad social laboral en los servicios estatales de salud podremos fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica primaria mediante la apertura de no plazas la mayor\u00eda de ellas en centros de salud rurales a lo largo y ancho de zacatecas este programa nos ayudar\u00e1 a mejorar la calidad y elevar la cobertura en las unidades del \u00e1mbito rural garantizando la entrega de medicamentos y con ello la poblaci\u00f3n de esta zona recibir\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica sin la necesidad de trasladarse a otros poblados gracias a este respaldo por parte del gobierno federal la gente se siente favorecida y es algo que le agradecemos se\u00f1or presidente gracias igualmente a la secretaria de salud por la canalizaci\u00f3n de los recursos para que este programa se transforme en una realidad para todos los zacatecanos aqu\u00ed en esta su tierra en zacatecas nos esforzamos cada d\u00eda todos por hacer las cosas bien nos une la convicci\u00f3n y la voluntad de trabajar con \u00e9tica guiados por los valores de honestidad de transparencia y rectitud que mexico le reclama a sus gobernantes se\u00f1or presidente tenga usted la certeza de que estos recursos del programa de atenci\u00f3n a la salud y medicamentos gratuitos se utilizar\u00e1n con eficiencia y con transparencia me enorgullece informarle que en materia de salud estamos el estado de zacatecas libre de deudas financieras lo cual tambi\u00e9n es posible gracias a la acreditaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas la cual en el estado alcanzan ya el 98 por ciento de avance nuestro fin es el bienestar de la poblaci\u00f3n sobre todo de los que menos tienen el que usted se encuentre hoy aqu\u00ed con nosotros representa mucho para los zacatecanos representa mucho para la gente del ca\u00f1\u00f3n de tlaltenango finalmente el se\u00f1or presidente a nombre de la gente de toda esta regi\u00f3n y del propio se\u00f1or presidente municipal de manera respetuosa m\u00e1s all\u00e1 de lo que usted de viva voz' ya pudo escuchar de todo el personal a quien le agradezco de verdad y le aplaudo su trabajo d\u00eda con d\u00eda por la salud de los zacatecanos queremos solicitarle que nos pudiera apoyar con la unidad de hemodi\u00e1lisis para el hospital que atender\u00e1 a pacientes de toda de toda la regi\u00f3n nuevamente gracias se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y de mi parte toda toda la exposici\u00f3n para trabajar en equipo por zacatecas y por m\u00e9xico much\u00edsimas gracias a todos [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el doctor c\u00e9sar emilio osorio rivas director del hospital rural tlaltenango lo que ahora qu\u00e9 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos es una distinci\u00f3n recibirlo en nuestro hospital rural n\u00famero 54 de tlaltenango asimismo es un placer recibir a nuestro director general del instituto mexicano del seguro social y a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium a los invitados especiales a los compa\u00f1eros trabajadores del hospital y a las unidades m\u00e9dicas rurales se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenas tardes para todos los que trabajamos en este hospital rural hoy es un d\u00eda de gozo por tener la oportunidad de recibir a tantas personas habilidades el hospital rural de tarango fue inaugurado hace 28 a\u00f1os iniciando operaciones el primero de enero de 1991 en el han nacido gran parte de las personas que hoy viven en cada uno de los municipios de zacatecas jalisco e incluso algunos de nayarit nuestra poblaci\u00f3n adscrita es de 13 mil 343 personas la cual se ampl\u00eda hasta 47 mil 837 como zona de servicios m\u00e9dicos atendemos personas de 7 municipios de zacatecas 9 de jalisco y otros nayarit que pertenecen a la etnia muy radical para ello contamos con una plantilla de 143 trabajadores para realizar nuestro trabajo y acordes a nuestro modelo de atenci\u00f3n nos apoyamos de una s\u00f3lida organizaci\u00f3n comunitaria compuesta por 1200 mil 291 personas entre voluntarios rurales de salud integrantes de comit\u00e9s de salud y voluntarios los cuales son nuestro v\u00ednculo con cada una de las personas que habitan en las localidades que atendemos somos el punto de referencia de 21 unidades m\u00e9dicas rurales y 2 brigadas de salud as\u00ed como de 4 centros de salud e incluso el hospital comunitario de coloquial de la secretaria de salud del estado de jalisco nuestro trabajo la enfocamos en la prevenci\u00f3n de las principales enfermedades que se presentan a lo largo de la l\u00ednea de vida en el medio rural implementando diversas estrategias acordes al esquema de operaci\u00f3n del programa enfocadas a responder las necesidades y expectativas en salud de la poblaci\u00f3n ejemplo de lo anterior es uno de nuestros m\u00e1s grandes \u00e9xitos que es la disminuci\u00f3n de la mortalidad materna la cual hemos alcanzado con el excelente trabajo de nuestros compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que acercan oportunamente a las embarazadas de alto y bajo riesgo a las unidades m\u00e9dicas previendo cualquier complicaci\u00f3n que se presente se\u00f1or presidente seguramente en sus distintas visitas ha podido conocer parte de las acciones que realizamos solo quisiera resaltar las acciones del oscar a donde trabajamos con los j\u00f3venes desde un punto de vista educativo transformando conductas de riesgo por h\u00e1bitos saludables bajo un enfoque integral considerando no s\u00f3lo los aspectos valor no tambi\u00e9n lo que piensan y lo que sienten otra de nuestras grandes prioridades son la atenci\u00f3n integral a la infancia y la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n oportuna de dos de las principales enfermedades que aquejan a los mexicanos como son la diabetes y la hipertensi\u00f3n arterial para ello educamos a la aprobaci\u00f3n para que tengan mejores h\u00e1bitos alimenticios y brindemos adem\u00e1s una atenci\u00f3n m\u00e9dica integral incluyendo el apoyo del servicio de atenci\u00f3n integral a la salud todo esto se refuerza con grupos de autoayuda que de manera semanal son capacitados por el personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda trabajo social nutrici\u00f3n y estomatolog\u00eda se\u00f1or presidente todo esto se dice r\u00e1pido y f\u00e1cil pero ha requerido del trabajo y esfuerzo cotidiano de cada uno de los que integramos esta gran familia y bienestar en esta zona de servicios debe estar seguro que nuestro compromiso de servir es mucho m\u00e1s grande que nuestras limitaciones por lo que continuamos y continuaremos dando lo mejor de nosotros por \u00faltimo quiero agradecerle su visita se\u00f1or presidente esta es hist\u00f3rica porque nos alienta y nos motiva para continuar trabajando cada d\u00eda en favor de la salud de los mexicanos que menos tienen y de esta forma contribuir a tener un pa\u00eds con un mejor bienestar para todos much\u00edsimas gracias [Aplausos] en este di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural tlaltenango atenci\u00f3n m\u00e9dica de medicamentos gratuitos solicitamos al maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos amigas y amigos de tlaltenango y de todos los municipios que hoy nos damos cita para hablar de salud con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a las querid\u00edsimas enfermeras a los que trabajan ac\u00e1 en el hospital pero pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n a los que est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales y que nos acompa\u00f1an el d\u00eda el d\u00eda de hoy a los compa\u00f1eros voluntarios de salud a la gente del site de la cocina de acci\u00f3n comunitaria a los chavos del cargo con su psic\u00f3loga a los administrativos los la gente de servicios generales del personal del laboratorio rayos x a los de conservaci\u00f3n a los jubilados que nos estuvieran acompa\u00f1ando el d\u00eda de hoy aqu\u00ed a todas ya todos es muy importante estar esta visita con el se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con el gobernador alejandro tello para hablar un poco de salud y creo que en estos eventos es importante recordar la m\u00edstica y las razones originales que dieron nacimiento al seguro social y desde luego tambi\u00e9n al programa y bienestar e in\u00e9s coplamar en sus or\u00edgenes nuestro himno del seguro social en una frase extraordinaria que habla de un pueblo infatigable que avanza siempre al porvenir nunca al ocaso y lo digo porque estas visitas la n\u00famero 35 en este lugar de los 80 hospitales rurales tienen que ver con pensar en un nuevo momento para la salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds pensar en un momento que deje atr\u00e1s esa etapa fr\u00eda insensible durante que durante varios a\u00f1os nos llevaron a los servicios de salud a un estado de cosas todos superar creo que esos momentos poco tienen que ver con la m\u00edstica de servicio de la gente de linz bienestar y en general del seguro social por eso es importante recordarlo hoy y creo que son cuatro principales fundamentos pilares que hacen del imptce bienestar un buen modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y que ustedes han preservado y que obstinadamente han seguido llevando a cabo a pesar de esos momentos en donde parec\u00eda que iban en contrario a lo que ustedes hacen todos los d\u00edas uno de ellos es justo este ejercicio acudir a la realidad acudir la a acudir a las comunidades ir hasta los lugares m\u00e1s apartados no porque sea c\u00f3modo f\u00e1cil sino porque es una convicci\u00f3n de nuestro modelo y as\u00ed lo estamos haciendo hoy aqu\u00ed con el presidente acudir a la realidad y dejar de lado esa idea de que la salud y las acciones del seguro social s\u00f3lo deben de verse en las estad\u00edsticas de una computadora all\u00e1 en reforma 476 no aqu\u00ed est\u00e1 la realidad y por eso es importante acudir para conocerla para poderla transformar el segundo asunto es esta idea de que salud es solamente ausencia de enfermedad y ustedes han demostrado durante estos \u00faltimos 40 a\u00f1os que la salud es algo m\u00e1s que hay salud f\u00edsica desde luego pero tambi\u00e9n salud social um una idea mucho m\u00e1s amplia del bienestar de la comunidad y de las sociedades ese bienestar que fue el origen primigenio del seguro social en tercer lugar el elemento comunitario la participaci\u00f3n de las comunidades en el ejercicio de su deber y de su derecho de tomar decisiones colectivas yo insisto mucho que la acci\u00f3n la atenci\u00f3n m\u00e9dica es fundamental pero debe de estar acompa\u00f1ada siempre de la acci\u00f3n comunitaria por eso siempre este chaleco lo puerto con orgullo porque la acci\u00f3n comunitaria es igual de importante que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y el involucramiento de las comunidades y por \u00faltimo el elemento ind\u00edgena ancestral de esa enorme sabidur\u00eda de nuestro pueblo para incorporarla a nuestro a nuestro modelo ustedes lo han hecho durante 40 a\u00f1os a pesar de que durante mucho tiempo se empez\u00f3 a decir que los usos y costumbres eran un obst\u00e1culo para la modernidad para el desarrollo eso es falso al contrario es un eslab\u00f3n que nos permite ser a\u00fan a\u00fan m\u00e1s fuertes por eso hoy se los digo como director del instituto mexicano del seguro social tan orgulloso estoy de los grandes avances tecnol\u00f3gicos cient\u00edficos los grandes logros que se tiene en los centros m\u00e9dicos como de la acci\u00f3n cotidiana a veces silenciosa y a veces poco destacada de el imms bienestar y por eso es que estamos aqu\u00ed hoy tambi\u00e9n para reconocerlos y hablar sobre el futuro de lo que viene hoy aqu\u00ed en zacatecas en tlaltenango de s\u00e1nchez rom\u00e1n es propicio recordar justo a este personaje que les da apellido al municipio don jos\u00e9 mar\u00eda s\u00e1nchez rom\u00e1n particip\u00f3 de manera destacada en un momento muy particular de nuestra naci\u00f3n en el siglo 19 y dicen las leyendas que era un hombre obstinado y muy valiente y que no siempre gan\u00f3 pero siempre luch\u00f3 y eso es lo importante dar la lucha todos los d\u00edas hoy estamos en nuestra herencia hist\u00f3rica parados en hombros de gigantes como jos\u00e9 mar\u00eda s\u00e1nchez rom\u00e1n y hay que estar a la altura de ellos para que el bienestar siempre siga siendo un elemento de la salud p\u00fablica del pueblo curando al pueblo muchos a\u00f1os m\u00e1s a\u00f1os bienestar muchas gracias buenos d\u00edas a continuaci\u00f3n damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigos alternando me da mucho gusto estar de nuevo entre alternando he visitado tal tenango desde hace muchos a\u00f1os m\u00e1s de 20 a\u00f1os llevo conocer alternando y conocer toda esta regi\u00f3n del estado de zacatecas ahora estamos con ustedes para informarles sobre c\u00f3mo vamos en este prop\u00f3sito en esta tarea de transformar a nuestro pa\u00eds porque se trata de eso de una transformaci\u00f3n no es un simple cambio de gobierno no es m\u00e1s de lo mismo es un cambio de r\u00e9gimen una transformaci\u00f3n s\u00f3lo han habido tres grandes transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y ahora nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico las tres transformaciones que han habido se tuvieron que hacer porque as\u00ed se presentaron las condiciones las circunstancias se hicieron con las armas este es un movimiento pac\u00edfico pero no por eso hacer un movimiento superficial no se va a quedar por encimita es un movimiento profundo igual que la independencia que la reforma que la revoluci\u00f3n pac\u00edfico pero radical por qu\u00e9 la palabra radical viene de ra\u00edz y la transformaci\u00f3n que estamos nosotros llevando a cabo implica arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios por eso es una transformaci\u00f3n profunda cu\u00e1l es el distintivo esta transformaci\u00f3n lo cual es la esencia c\u00f3mo se puede resumir diciendo lo r\u00e1pido en lo que tardo parado en un solo pie cu\u00e1l es el prop\u00f3sito acabar con la corrupci\u00f3n esa es la transformaci\u00f3n y ahora que podr\u00edamos hablar de los grandes y graves problemas nacionales pero estamos centrando toda nuestra acci\u00f3n en desterrar la corrupci\u00f3n y acabar con ese c\u00e1ncer que es el que est\u00e1 destruyendo al pa\u00eds y ya comenzamos ya inici\u00f3 la limpia del gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras porque la corrupci\u00f3n no se da detr\u00e1s tenango el palacio nacional al z\u00f3calo a la ciudad de m\u00e9xico es de arriba para abajo de all\u00e1 a tlaltenango abajo hay muchos valores en los pueblos por eso no han podido destruir a m\u00e9xico porque hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales en nuestro pueblo lo de la corrupci\u00f3n lo han venido imponiendo y ya iban avanzando mucho en establecer la creencia de que el que no tranza no avanza dice que lo que vale triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole dec\u00edan pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico un personaje lleg\u00f3 a decir y lo escribi\u00f3 en sus memorias un pol\u00edtico tradicional un cacique la moral seg\u00fan \u00e9l era un \u00e1rbol que da moras y que val\u00eda para pura no s\u00e9 qu\u00e9 imag\u00ednense eso era lo que quer\u00eda se estableciera como forma de vida nuestro pa\u00eds recientemente se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico nada aberraci\u00f3n bueno afortunadamente el pueblo dijo basta el a\u00f1o pasado y nos dio su confianza y nosotros vamos a estar a la altura de las circunstancias y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad me canso ganso y eso es lo que va a permitir el renacimiento de m\u00e9xico son seguro porque la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral es tambi\u00e9n muy importante acabar con la corrupci\u00f3n porque as\u00ed se liberan muchos fondos se tiene dinero suficiente para impulsar el desarrollo no hace falta aumentar impuestos crear impuestos nuevos decretar gasolinazos endeudar al pa\u00eds si se acaba con la corrupci\u00f3n el presupuesto rinde y alcanza presupuesto de este a\u00f1o es de 5 billones 500 mil millones es suficiente si se maneja con honradez pues alcanza para impulsar el desarrollo para atender las demandas del pueblo estamos aplicando una f\u00f3rmula sencilla que consiste en acabar con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n con los privilegios que no haya lujos en el gobierno a ahorrar la llevamos a ahorrar bastante ya por ejemplo casi se acab\u00f3 lo del wash y coleo se robaban mucho con las tomas clandestinas por que orde\u00f1aban los ductos se robaban 800 pipas diarias de gasolina cu\u00e1nto signific\u00f3 ese robo el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos y no se hac\u00eda nada se ten\u00eda hasta contabilizado el robo se daba por descontado ahora decidimos enfrentar el robo de combustible el llamado wasi col y ya se redujo en 95% ya no son las 800 pipas son 40 diarias cuanto nos vamos a ahorrar si seguimos as\u00ed en este a\u00f1o 50 mil millones de pesos por esa acci\u00f3n tambi\u00e9n inform\u00f3 que no pagaban impuestos los altos o mejor dicho los grandes empresarios banqueros los de mero arriba pagaban impuestos y contribuyen los campesinos los obreros a la gente m\u00e1s humilde cuando compra una mercanc\u00eda ha incluido un impuesto y desde luego ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios pero hab\u00eda un grupo arriba la \u00e9lite que no pagaba impuestos se les condona van los impuestos en dos sexenios se les condonaron cuatrocientos mil millones de pesos imag\u00ednense en una empresa un banco as\u00ed famoso no lo digan nada m\u00e1s imaginen lo pues ese banco esa empresa no pagaba impuestos eso se termin\u00f3 ya se cancel\u00f3 lo de las condonaciones de impuestos esto significa que ahora tenemos m\u00e1s recaudaci\u00f3n porque los que no pagaban tienen que pagar ahora todo esto ayuda mucho tambi\u00e9n ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes el director del infonavit por poner un ejemplo ganaba setecientos mil pesos mensuales imag\u00ednense da de acuerdo al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n que se reform\u00f3 nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente y ya el presidente se baj\u00f3 el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo y hay algunos que se resisten se han amparado porque no quieren aceptar las nuevas condiciones pero ya se est\u00e1 estableciendo como una nueva regla y tambi\u00e9n ya no hay pensi\u00f3n para los expresidentes saben cu\u00e1nto recib\u00edan en total 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n y ya no hay estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos elementos cuidaban al presidente 8000 elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados y que los marinos y que los polic\u00edas ni donald trump tiene tanto cuidadores pues ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial y todos esos elementos se fueron a la secretar\u00eda de la defensa a cuidar al pueblo con la guardia nacional el presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer como vine a tenango pues como siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en california imag\u00ednense y vamos a pagar por ese avi\u00f3n 7000 millones de pesos porque es un avi\u00f3n que no lo tiene ni drone para 280 pasajeros con recamaras con oficinas y as\u00ed 72 aviones y helic\u00f3pteros para el uso de los altos funcionarios p\u00fablicos toda esa flotilla est\u00e1 en venta ya no se puede est\u00e1 prohibido el traslado de funcionarios en aviones y en helic\u00f3pteros adem\u00e1s siguen atr\u00e1s del mango en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca pero imag\u00ednense los ahorros cu\u00e1nto se gastaba para darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00eda nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario todo eso se termin\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos ya empezamos no ha sido f\u00e1cil del inicio porque el gobierno estaba convertido en un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso estamos levantando y tenemos que empujarlo para que camine me van a ayudar a empujar el elefante entre todos tenemos que hacer que camine el gobierno y que est\u00e9 al servicio de los ciudadanos al servicio del pueblo ya empezaron a entregarse los apoyos ya a los adultos mayores de tlaltenango y de toda esta regi\u00f3n ya no est\u00e1n recibiendo mil 160 pesos son dos mil quinientos cincuenta pesos ya de pensi\u00f3n se est\u00e1 apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n con pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos ya empezaron a entregarse las becas para primaria secundaria todos los que estudian en la preparatoria sus becas 1.600 pesos bimestrales los que est\u00e1n en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales y los que no est\u00e1n estudiando j\u00f3venes que no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro para que trabajen como aprendices y se le est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales porque lo que queremos es que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo porque as\u00ed es como vamos a serenar a zacatecas as\u00ed vamos a frenar al pa\u00eds atendiendo las necesidades de la gente rescatando al campo que haya trabajo atendiendo a los j\u00f3venes la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y eso es lo que estamos haciendo ahora ya hay 900 mil j\u00f3venes en el pa\u00eds contratados 900.000 vamos a llegar ya pronto a un mill\u00f3n y la meta es 2 millones 300 mil que hac\u00edan antes nada m\u00e1s se les llamaba ninis se les etiquet\u00f3 como ninis que ni estudian ni trabajan como si fuese culpa de ellos y se les abandon\u00f3 por eso las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida j\u00f3venes nosotros tenemos que atender a los j\u00f3venes por eso me dio mucho gusto estar ahora con los j\u00f3venes de trael tenango del programa cara que hay que atender a los adolescentes orientarlos y que no tomen el camino de las conductas antisociales vamos a llevar a cabo todo un plan para quitarles a los delincuentes a los j\u00f3venes vamos a competir con ellos que no puedan llevarse a los j\u00f3venes que no puedan enganchar a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes puedan estudiar y puedan trabajar para no caer en las garras de la delincuencia por eso se est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n entregando apoyos a productores hay un poco de desconcierto es natural por los cambios porque antes los apoyos entregaban a organizaciones a intermediarios eso ya se termin\u00f3 no vamos nosotros a entregar apoyos beneficios a intermediarios a organizaciones no es que yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata o francisco villa francisco i madero dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser porque as\u00ed no le llega el apoyo a la gente o llega con mucho o con piquete de ojo vamos a entregar de manera directa los beneficios desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta el beneficiario su tarjeta nos cuesta trabajo porque no en todos lados hay sucursales bancarias hay veces que ni siquiera en las cabeceras municipales s\u00f3lo nos dejaron un banquito se llamaba avance fin porque todos los bancos grandes volaron en ese banquito ahora ya se convirti\u00f3 en banco del bienestar va a ser un banco te iba a tener sucursales en todos los pueblos de m\u00e9xico por m\u00e1s apartados va a haber sucursal para que la gente reciba su apoyo con tarjeta de manera directa que no sea a trav\u00e9s de intermediarios y que no sea tambi\u00e9n con dinero en efectivo ahora que estamos entregando los apoyos en donde no hay sucursales bancarias tambi\u00e9n hay asaltos hace tres d\u00edas en chiapas en buscaron a un grupo que llevaba a recursos y mataron a un polic\u00eda entonces queremos [M\u00fasica] el apoyo sea con tarjeta todo esto va a significar tambi\u00e9n que se conecte al pa\u00eds con internet porque no hay comunicaci\u00f3n por internet es m\u00e1s ni por telefon\u00eda celular solo en las cabeceras municipales saben cu\u00e1nto est\u00e1 comunicado del territorio nacional s\u00f3lo el 25 por ciento son las cabeceras municipales a l 1 de la carretera municipal ya no puede uno hablar por tel\u00e9fono hay que estarse subiendo a las lomas a los cerros para encontrar la se\u00f1al vamos a comunicar a todos los pueblos con internet ya creamos una empresa de la comisi\u00f3n federal y electricidad si se escucha una empresa para que haya internet ah para que haya internet en todos los pueblos y esto va a facilitar mucho la comunicaci\u00f3n aqu\u00ed el gobernador de ello ha informado de que nada m\u00e1s en zacatecas m\u00e1s de 4000 comunidades de menos de 2500 habitantes a nivel nacional de acuerdo al censo son 180.000 comunidades de menos de 2500 habitantes tenemos una gran dispersi\u00f3n entonces por eso necesitamos comunicar al pa\u00eds y lo podemos hacer c\u00f3mo se logr\u00f3 electrificar a m\u00e9xico en su tiempo hasta los pueblos m\u00e1s apartados bueno pues por las mismas l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad ah\u00ed va un cable de fibra \u00f3ptica y as\u00ed vamos a comunicar a los pueblos ya se cre\u00f3 la empresa con ese prop\u00f3sito vamos a entregar repito todos los apoyos de manera directa vamos a seguir apoyando a zacatecas para que est\u00e9n bien los caminos estamos dedicando recursos para el mantenimiento de las carreteras vamos tambi\u00e9n a mejorar el sistema educativo le digo a los maestros de zacatecas que ya vamos cumpliendo ya se cancel\u00f3 la mal llamada educativa que lo \u00fanico que trajo fue discordia confrontaci\u00f3n ahora nos tenemos que poner de acuerdo ya lo estamos haciendo con maestros con padres de familia para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y estamos por iniciar tambi\u00e9n un programa para mejorar la situaci\u00f3n en que est\u00e1n las escuelas los planteles educativos est\u00e1n muy abandonados vamos a entregar a la sociedad de padres de familia los presupuestos de manera directa lo que le corresponda a cada escuela para el mantenimiento les va a llegar a cada sociedad de padres de familia se van a formar comit\u00e9s y si les tocan 200 mil pesos esos les llegan de acuerdo al n\u00famero de alumnos 300 mil 500 mil y padres de familia y maestros se hacen cargo de el mantenimiento de las escuelas yo estoy seguro que as\u00ed va a llegar el dinero porque si no es as\u00ed si pasa el dinero por muchas instancias como se ech\u00f3 a perder tanto el gobierno se va quedando el dinero esto que estamos haciendo de entregar de manera directa a la gente es por la experiencia y por la recomendaci\u00f3n muchos me dicen son mis asesores los mexicanos el pueblo mujeres hombres me dice no nos entregue el dinero no nos d\u00e9 el apoyo a trav\u00e9s del gobierno porque se lo clavan entregue el dinero los apoyos de manera directa as\u00ed de claro entonces es lo mismo en el caso de la educaci\u00f3n se le entrega a los padres de familia y es la escuela donde estudian sus hijos ni modo que la sociedad de padres de familia la asamblea con los maestros van a permitir que ese dinero que es para el mantenimiento de las escuelas se quede en unas cuantas manos necesitamos gobernar todos la democracia el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo no es nada m\u00e1s el asunto del presidente o de el gobernador de zacatecas o de los servidores p\u00fablicos es asunto de todos si queremos realmente llevar a cabo la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico si queremos llevar a cabo la transformaci\u00f3n y entregar mejores cuentas a las nuevas generaciones todos tenemos que participar y ahora si entr\u00f3 en materia lo que tiene que ver con la salud vamos a apoyar mucho a todo el sector salud van a mantenerse dos formas de atenci\u00f3n a la salud lo que se conoce como r\u00e9gimen ordinario en el caso del seguro social tambi\u00e9n en el caso de lista para derechohabientes en el caso de zacatecas es como el 40 por ciento que tiene en seguridad social tambi\u00e9n con datos del gobernador el 60% no tiene seguridad social en zacatecas y tiene que ser atendido en hospitales en unidades m\u00e9dicas en centros de salud de el seguro social como \u00e9ste de la secretaria de salud lo que antes era el seguro popular entonces vamos a mejorar ese servicio tambi\u00e9n desde luego va a mejorar el servicio en el issste en el r\u00e9gimen ordinario pero tenemos que darle atenci\u00f3n especial al servicio de salud dirigido a la poblaci\u00f3n abierta que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada tenemos que mejorar las unidades m\u00e9dicas que son el primer nivel de atenci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 la clave el qu\u00e9 y tengamos un buen servicio de salud en la atenci\u00f3n primaria unidades m\u00e9dicas que est\u00e1n en los pueblos centros de salud de los pueblos ah\u00ed est\u00e1 la base porque eso es parte de la medicina preventiva eso tiene que ver con la educaci\u00f3n para la salud no vamos a poder resolver el problema de salud de m\u00e9xico si tambi\u00e9n no orientamos por eso la importancia de ese programa cara de los j\u00f3venes porque son cuatro acciones una evitar embarazos no deseados embarazos de adolescentes 2 el que no se permita la violencia 3 no a las adicciones y 4 no a la obesidad y este es un asunto muy importante porque las enfermedades ahora tienen que ver con la mala alimentaci\u00f3n pero no por a falta de alimentos sino por consumir a alimentos chatarras que en vez de nutrir perjudican y todo esto tiene que ver con la orientaci\u00f3n es parte de la medicina preventiva el comer bien no dejarnos llevar por la publicidad f\u00edjense que donde m\u00e1s se consume refresco en m\u00e9xico es en los altos de chiapas las zonas ind\u00edgenas de chiapas all\u00e1 no hay afortunadamente cervecer\u00edas lo que hay son refresque d\u00edas es un concepto nuevo entonces desde la cervecer\u00eda es un local tambi\u00e9n con mesas para ir a tomar refresco embotellado no voy a mencionar las marcas pero porque da tambi\u00e9n estatus el tomar refresco botella entonces tenemos que informar mucho porque desde luego que es mucho mejor consumir aguas naturales de frutas naturales mucho mejor para la salud lo mismo en caso de los alimentos claro que es muy sano el ma\u00edz entre m\u00e1s org\u00e1nico mejor no el ma\u00edz transg\u00e9nico entonces el frijol de primera pero toda esa alimentaci\u00f3n se ha ido haciendo a un lado se ha venido catalogando como de menor calidad han predominado los consumos en carnes y muchas veces los consumos en carnes tienen que ver con qu\u00edmicos con hormonas para que puedan producir pronto en pollos en huevos carne de res carne de cerdo muchos qu\u00edmicos por qu\u00e9 tanta diabetes por qu\u00e9 tanta hipertensi\u00f3n bueno todo esto tenemos que enfrentarlo afortunadamente ahora los medios de informaci\u00f3n pues van a tener que y orientar en campa\u00f1as los tiempos oficiales del gobierno se van a utilizar para orientar en nutrici\u00f3n en no consumo en las drogas as\u00ed como existen las series est\u00e1s en donde los dedicados al narcotr\u00e1fico tienen mansiones y carros de lujo y ropa de marca y visten bien y muchachas muchachos guapos todo ese mundo que proyecta y as\u00ed tambi\u00e9n ahora en los medios la red de la televisi\u00f3n vamos a dar a conocer la otra cara de la moneda de c\u00f3mo las drogas destruyen y como hay drogas hechas con raticida y que matan en un a\u00f1o al joven al adolescente y que generan sufrimiento y tristeza sufrimiento en la familia en los mismos j\u00f3venes entonces eso ahora se va a difundir lo mismo en el caso de la alimentaci\u00f3n tenemos que trabajar mucho en la prevenci\u00f3n de la salud ahora estamos contentos porque la delegaci\u00f3n de deportistas mexicanos que est\u00e1 en per\u00fa en los juegos panamericanos est\u00e1 en tercer lugar en medallas tercer lugar en medalla de oro hasta hoy porque estoy constantemente viendo el medallero ayer nos hab\u00edan bajado al cuarto lugar ahora volvimos a subir al tercero es eeuu brasil m\u00e9xico y canad\u00e1 est\u00e1n haciendo un buen trabajo los deportistas y aprovecho estoy tardando pero este no creo que les ello aburriendo ahora voy a seguir ya no voy a tardar mucho nada m\u00e1s decirles que para premiar a los deportistas no s\u00e9 si se acuerdan ustedes que encontraron una casa de un chino mexicano llena de d\u00f3lares y se acuerdan bueno pues este los d\u00f3lares los repartieron en aquel entonces y qued\u00f3 la casa y ma\u00f1ana se va a vender esa casa porque ya creamos un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado as\u00ed se llama y esa casa queremos venderla en 150 millones de pesos y ese dinero se va a utilizar para darle becas a 544 deportistas que est\u00e1n all\u00e1 en los panamericanos y no solo es impulsar el deporte profesional de alto rendimiento de atletas hay que promover el deporte los pueblos todos los deportes f\u00fatbol b\u00e9isbol b\u00e1squetbol todos pero hay que hacer ejercicio y hay que salir a correr en las ma\u00f1anas y hay que caminar y hay que evitar la obesidad todo lo que es la medicina preventiva y vamos a fortalecer este programa ins bienestar lo conozco este programa desde hace muchos a\u00f1os desde que nos inici\u00f3 desde hace 40 a\u00f1os este programa comenz\u00f3 en 1979 y en ese entonces yo estaba muy muy muy jovencito casi un adolescente saliendo de la universidad y era yo director del instituto nacional indigenista en tabasco y era al mismo tiempo delegado de coplamar y fue cuando inici\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os con las unidades m\u00e9dicas rurales y luego se construyeron los hospitales conozco bien este programa primero fue ins coplamar luego insolidaridad progresa y mis oportunidades y prospera y ahora es bienestar lo m\u00e1s importante es que va a mejorar este programa de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada aqu\u00ed entra el tenango ese hospital como lo acaba de mencionar mi casi paisano es mi paisano el director porque es veracruzano f\u00edjense que mi padre era veracruzano mi madre tabasque\u00f1a de acuerdo a la constituci\u00f3n de veracruz el art\u00edculo 11 los hijos de veracruzanos tambi\u00e9n son veracruzanos entonces es mi paisano director tuxpan veracruz voy a abrir otro par\u00e9ntesis para decirle que uno de los mejores directores del seguro social fue don jes\u00fas reyes her\u00f3les que era de tuxpan veracruz eso ya se lo sabe muy bien psoe porque quiero que sea como don jes\u00fas reyes her\u00f3les y como otro buen director que tuvo el seguro social que luego fue dos veces secretario de hacienda antonio ortiz mena as\u00ed va a ser se va a entregar muy buenas cuentas aqu\u00ed como director del segundo es muy importante este hospital porque atiende unidades m\u00e9dicas de zacatecas tambi\u00e9n jalisco y nayarit la zona ind\u00edgena entonces vamos a mejorar todo el sistema de salud cuatro acciones primero que nos falten los medicamentos primero en unidades m\u00e9dicas centros de salud y para eso estamos encargando al doctor alejandro calder\u00f3n a lippi est\u00e1 aqu\u00ed que el procure que no falten los medicamentos en unidades m\u00e9dicas centros de salud y hospitales as\u00ed como la coca-cola y ahora s\u00ed lo voy a decir y las abritas distribuyen los productos hasta los pueblos m\u00e1s apartados porque nosotros no vamos a distribuir las medicinas claro que s\u00ed dice puede y que no falte segundo tambi\u00e9n vamos a procurar que nos falten los m\u00e9dicos tenemos un d\u00e9ficit faltante de m\u00e9dicos en el pa\u00eds como estamos tenemos menos m\u00e9dicos que los que se necesitan m\u00e9dicos familiares generales y especialistas porque me llevar\u00eda aqu\u00ed tiempo explicarlo le cerraron las puertas a los que quer\u00edan estudiar con el pretexto de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y con la mentira de que no pasaba el examen los dejaban fuera si quer\u00edan estudiar medicina mil ingresaban 100 esto tambi\u00e9n aplic\u00f3 para limitar la carrera de enfermer\u00eda y ahora no tenemos m\u00e9dicos no tenemos especialistas suficientes en el pa\u00eds tenemos que resolver esto lo vamos a lograr ya el doctor encargado de este programa est\u00e1 aqu\u00ed es alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros vamos a llevar a cabo algunas medidas hay especialistas que no quieren venir ac\u00e1 a tlaltenango porque quieren estar pues mejor en zacatecas en guadalajara la ciudad de mexico un pediatra un radi\u00f3logo bueno pues el pediatra el radi\u00f3logo que quieran trabajar en guadalajara en zacatecas en la ciudad de m\u00e9xico pues que se queden all\u00e1 pero que trabaje aqu\u00ed entrenando como pediatra como radi\u00f3logo va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 all\u00e1 vamos a buscar esas formas para que no falten dos m\u00e9dicos a tener la plantilla completa de personal lo tercero es mejorar las instalaciones de los hospitales los equipos tambi\u00e9n ya est\u00e1 nombrado el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes para este prop\u00f3sito el director del instituto de la salud para el bienestar es juan ferrer que est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros es el coordinador estamos trabajando manera coordinada con el gobierno de zacatecas ayer se firm\u00f3 un convenio para que actuemos juntos y se mejore la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica el punto 4 la acci\u00f3n 4 es que se regularice la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud en zacatecas y en todo el pa\u00eds porque hay muchos trabajadores eventuales desde hace muchos a\u00f1os estamos haciendo el compromiso que se va a basificar a los trabajadores de la salud ese es un compromiso lo vamos a hacer gradualmente porque son muchos estamos hablando de m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud pero si vamos a cumplir con este compromiso antes de que yo termine como presidente van a estar basificados todos los trabajadores de la salud vamos a comenzar con los de m\u00e1s antig\u00fcedad y nos van a apoyar los sindicatos para que ya no haya recomendados nada del recomendado del pavo recomendado del becerro del caballo nada recomendados familiares nada de nepotismo ya se acabe todo eso actuemos con rectitud todos que todos nos portemos bien entonces primero antig\u00fcedad segundo buen comportamiento ver el expediente quien ha tenido un buen desempe\u00f1o que hay quienes realmente ya se ganaron sus plazas porque han estado trabajando por contrato pero de manera constante y responsable ellos deben de ser tomados en cuenta y tercero la disponibilidad de los recursos es decir con cu\u00e1nto presupuesto vamos a contar ya les puedo anunciar que va a aumentar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos nos va a alcanzar para mejorar mucho el sistema de salud esto era el prop\u00f3sito de visitar atr\u00e1s tenango estar con ustedes yo voy a seguir recorriendo esta regi\u00f3n de zacatecas voy a estar viniendo no va a haber divorcio no va a haber separaci\u00f3n entre pueblo y gobierno no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres ya lo dije y lo repito la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo yo voy a estar recorriendo los pueblos visitando todas las regiones de m\u00e9xico todos los fines de semana estoy trabajando de lunes a viernes por lo general la ciudad de mexico de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas de lunes a viernes estoy en reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad porque ese es un problema grave que tenemos la inseguridad la violencia yo estoy recibiendo de manera personal el reporte de parte de lo que sucede en inseguridad en todo el pa\u00eds los delitos que se cometen estamos tomando decisiones estaba conmigo todos los d\u00edas el secretario la defensa el secretario de marina el secretario de seguridad p\u00fablica la secretaria de gobernacion todos los d\u00edas no estamos delegando este asunto vamos a ir avanzando en esta regi\u00f3n hay problemas sobre todo aqu\u00ed en el estado vecino de jalisco es de los estados con m\u00e1s violencia desgraciadamente pero estamos ya reforzando todo lo que tiene que ver con la seguridad p\u00fablica antes tambi\u00e9n les inform\u00f3 el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan ocuparse de las tareas de seguridad p\u00fablica la constituci\u00f3n lo prohib\u00eda ahora se logr\u00f3 una reforma a la constituci\u00f3n para que el ej\u00e9rcito y la marina ayuden en labores de seguridad p\u00fablica y por eso se cre\u00f3 la guardia nacional y se van a tener elementos suficientes con el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina para fortalecer esta guardia nacional que va a tener coordinaciones en todas las regiones del pa\u00eds aqu\u00ed va a tener un cuartel la guardia nacional para atender toda esta zona 400 500 hasta 600 elementos para garantizar la seguridad todo esto es lo que se est\u00e1 haciendo y tengan la confianza que no les vamos a fallar no voy a traicionar al pueblo imag\u00ednense tanta lucha para llegar y hacer lo mismo no vamos a hacer historia entre todos vamos a transformar a nuestro querido m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones que vive a tlaltenango que viva s\u00e1cate cash viva m\u00e9xico m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:21.195033"
}