{
    "video_id": "xp7-u1ObFX4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xp7-u1ObFX4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTmsihW_pw5rozVfE991MG2cyUGw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xp7-u1ObFX4",
    "video_title": "Garantizaremos la atenci\u00f3n gratuita y medicamentos para toda la poblaci\u00f3n | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 719,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 0.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "funcionar\u00e1 como un organismo",
            "start": 3.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "descentralizado de la administraci\u00f3n",
            "start": 7.05,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal con personalidad",
            "start": 8.61,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y patrimonio propio sectorizado",
            "start": 11.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de salud y refrendado",
            "start": 15.639,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "por ley tendr\u00e1 entre sus objetivos",
            "start": 18.55,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "proveer y garantizar la prestaci\u00f3n",
            "start": 23.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gratuita de servicios de salud y",
            "start": 26.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "medicamentos a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 29.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "seguridad social as\u00ed como impulsar bajo",
            "start": 32.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n general de la secretar\u00eda",
            "start": 36.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de salud una mejor articulaci\u00f3n entre",
            "start": 39.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las instituciones que conforman el",
            "start": 42.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud destac\u00f3 la",
            "start": 45.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "labor que cumplir\u00e1 para la integraci\u00f3n",
            "start": 49.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del derecho a la salud con otros",
            "start": 52.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "derechos humanos como es la educaci\u00f3n la",
            "start": 54.88,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "vivienda el agua y saneamiento y el",
            "start": 60.13,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ambiente sano la siguiente por favor",
            "start": 64.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 70.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud estar\u00e1 basada como dijo el se\u00f1or",
            "start": 72.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretario al coser en la atenci\u00f3n",
            "start": 75.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primaria de la salud garantizando el",
            "start": 77.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acceso gratuito a servicios y",
            "start": 80.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicamentos para todas y todos igual",
            "start": 82.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "igualdad integralidad y continuidad en",
            "start": 87.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n sin restricci\u00f3n para ning\u00fan",
            "start": 90.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tipo de padecimiento como era en los",
            "start": 94.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores todos los esfuerzos",
            "start": 97.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "converger\u00e1n en el inter\u00e9s de mantener",
            "start": 100.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sana a las personas con los riesgos para",
            "start": 102.72,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la salud controlados las actividades de",
            "start": 106.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n de",
            "start": 110.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermedades ser\u00e1n desarrolladas a sus",
            "start": 113.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas capacidades",
            "start": 117.13,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "sin descuidar la atenci\u00f3n a los enfermos",
            "start": 120.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de redes integradas de",
            "start": 123.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "servicios de salud que incluyen",
            "start": 126.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hospitales y servicios especializados la",
            "start": 129.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 133.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como ven en una primera etapa las",
            "start": 135.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "funciones b\u00e1sicas del instituto vamos a",
            "start": 139.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 144.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que no falten m\u00e9dicos y especialistas en",
            "start": 146.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos los establecimientos de salud que",
            "start": 149.739,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la infraestructura y su mantenimiento",
            "start": 153.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sea el adecuado",
            "start": 155.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que no falten medicamentos en ninguna",
            "start": 159.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "parte de los establecimientos de salud",
            "start": 162.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y vamos a pacificar al personal",
            "start": 164.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que hoy labora por contratos eventuales",
            "start": 168.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y de honorarios como un elemento de",
            "start": 170.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "justicia laboral o yo existen cerca de",
            "start": 174.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "87 mil trabajadores en situaci\u00f3n",
            "start": 177.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "precaria",
            "start": 180.74,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n definidas las principales",
            "start": 182.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "herramientas con las que trabajaremos",
            "start": 184.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para impulsar un mejor sistema nacional",
            "start": 187.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de salud acuerdo con los estados",
            "start": 191.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y di\u00e1logo",
            "start": 195.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "interinstitucional regionalizaci\u00f3n de",
            "start": 197.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los servicios y un nuevo modelo de",
            "start": 201.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n gesti\u00f3n del cambio",
            "start": 204.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizacional promover la participaci\u00f3n",
            "start": 207.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "social y reclutar y preparar a m\u00e9dicos y",
            "start": 209.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "enfermeras pas\u00f3 a desglosar los ejes",
            "start": 215.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "principales o la funci\u00f3n principal del",
            "start": 219.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instituto la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 222.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como ven en la estrategia de abasto",
            "start": 224.85,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y garantizar que no falten medicamentos",
            "start": 229.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 una pol\u00edtica integral de",
            "start": 231.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "abasto basada en tres ejes principales",
            "start": 235.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compras p\u00fablicas eficientes planeaci\u00f3n",
            "start": 238.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del suministro y distribuci\u00f3n",
            "start": 241.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 245.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en esto estamos viendo el abasto en este",
            "start": 249.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "proceso de compras consolidadas estamos",
            "start": 253.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viendo la compra de medicamentos y",
            "start": 256.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n para atender el",
            "start": 259.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "2020 se coordinar\u00e1n acciones con las",
            "start": 261.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entidades federativas para formalizar",
            "start": 264.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdos de colaboraci\u00f3n entre la",
            "start": 267.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y la secretar\u00eda de salud",
            "start": 269.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estatales asimismo se lleva a cabo un",
            "start": 272.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis se llev\u00f3 a cabo un an\u00e1lisis de",
            "start": 275.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesidades afecto de que el",
            "start": 278.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "requerimiento consolidado cuente con",
            "start": 281.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "elementos de planeaci\u00f3n que atiendan las",
            "start": 284.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "demandas reales de los usuarios de",
            "start": 287.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos a efectos de",
            "start": 290.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "garantizar una atenci\u00f3n m\u00e9dica integral",
            "start": 292.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 295.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 299.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la compra consolidada va a generar",
            "start": 301.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahorros va a fortalecer la transparencia",
            "start": 304.51,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n y competencia para dar",
            "start": 308.32,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "certeza a la demanda de salud industria",
            "start": 312.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n m\u00e9dica los fallos se tienen",
            "start": 316.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programado como vemos ah\u00ed en la l\u00e1mina",
            "start": 320.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 18 de diciembre en medicamentos y el",
            "start": 322.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "20 de diciembre para material de",
            "start": 326.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n puedo asegurarles que el",
            "start": 328.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proceso va bien y que estamos en el",
            "start": 332.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "camino correcto para garantizar el",
            "start": 335.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y dem\u00e1s insumos",
            "start": 337.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para la salud del pr\u00f3ximo a\u00f1o la",
            "start": 340.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 344.29,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de medicamentos",
            "start": 346.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos se establecer\u00e1 a partir de",
            "start": 348.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hoy 21 de octubre mesa de trabajo con",
            "start": 352.58,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los laboratorios de medicamentos de",
            "start": 355.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "patente y fuente \u00fanica a efecto de",
            "start": 357.949,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "garantizar las mejores condiciones para",
            "start": 361.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el estado mexicano la siguiente",
            "start": 364.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el objetivo principal es hacer llegar",
            "start": 370.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "los insumos m\u00e9dicos a los puntos y a las",
            "start": 373.379,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entidades donde se presenta la demanda",
            "start": 377.789,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es decir en cada uno de los",
            "start": 379.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establecimientos de salud del pa\u00eds se",
            "start": 382.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1 coordinadamente con las 32",
            "start": 386.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "entidades federativas en la distribuci\u00f3n",
            "start": 388.5,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "de medicamentos y material de curaci\u00f3n",
            "start": 390.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en lo que se denomina la \u00faltima milla de",
            "start": 393.229,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la cadena de suministro mediante la",
            "start": 396.87,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de cuatro zonas para",
            "start": 399.659,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "fortalecer el abasto en todas las",
            "start": 403.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas no volver\u00e1 a faltar",
            "start": 406.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "medicamento la siguiente",
            "start": 408.63,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en la segunda funci\u00f3n del link sabe",
            "start": 411.55,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "es garantizar que no falten m\u00e9dicos",
            "start": 416.529,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "generales especialistas y personal de",
            "start": 419.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en los establecimientos de",
            "start": 422.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud en la parte izquierda del gr\u00e1fico",
            "start": 425.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ustedes ven para nosotros de color",
            "start": 428.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verde se puede apreciar la baja",
            "start": 430.569,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n del personal de salud en los",
            "start": 433.989,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "servicios de salud que incluso tambi\u00e9n",
            "start": 436.869,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se extienden a links y aliste ante ello",
            "start": 439.769,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico para",
            "start": 444.929,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aumentar el personal sanitario en zonas",
            "start": 448.449,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "rurales marginadas vulnerables o remotas",
            "start": 450.699,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se iniciar\u00e1 un proceso de reclutamiento",
            "start": 455.699,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nacional de personal de salud que",
            "start": 459.539,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos denominando m\u00e9dicos del",
            "start": 462.519,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bienestar dirigido a cubrir las plazas",
            "start": 465.039,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacantes que actualmente tenemos en las",
            "start": 468.489,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "unidades de salud y hospitales del pa\u00eds",
            "start": 470.889,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "como se puede apreciar en esta l\u00e1mina",
            "start": 474.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a lanzar una convocatoria y de iu",
            "start": 477.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 de la misma el compromiso que se",
            "start": 481.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "establece desde la autoridad de salud de",
            "start": 484.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garantizar a estos m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 488.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el ejercicio pleno de su profesi\u00f3n",
            "start": 491.27,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "oportunidades de formaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 495.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estabilidad laboral y un est\u00edmulo",
            "start": 498.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para quienes trabajen en las",
            "start": 501.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s apartadas y de mayor",
            "start": 504.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "complejidad social",
            "start": 507.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los criterios de selecci\u00f3n est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 510.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eso se basa en los criterios que vamos a",
            "start": 513.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aplicar para los m\u00e9dicos del bienestar",
            "start": 515.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 517.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como postular te planeamos desarrollar",
            "start": 520.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una importante campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n",
            "start": 523.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social alrededor de m\u00e9dicos del",
            "start": 526.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienestar para informaci\u00f3n a todos los",
            "start": 528.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud e interesado",
            "start": 531.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en participar en esta importante labor",
            "start": 533.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los pasos son siete pasos",
            "start": 536.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participar en una sesi\u00f3n informativa",
            "start": 539.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "enviar su curr\u00edculum vitae validaci\u00f3n de",
            "start": 541.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n notificaci\u00f3n de la",
            "start": 545.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de parte para ser m\u00e9dico del",
            "start": 547.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar la asistencia al curso",
            "start": 550.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "introductores introductorio m\u00e9dico del",
            "start": 553.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar denominado general doctor",
            "start": 555.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ignacio mart\u00ednez elizondo",
            "start": 557.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para la misi\u00f3n en comunidad",
            "start": 560.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo la primera misi\u00f3n en",
            "start": 563.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidad que tardar\u00e1 un a\u00f1o este",
            "start": 566.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso es avalado por la ope s la",
            "start": 569.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el plan nacional de",
            "start": 572.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "infraestructura como vemos",
            "start": 575.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hacia el a\u00f1o 2018 en diciembre recibimos",
            "start": 578.52,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "317 obras inconclusas dada la necesidad",
            "start": 583.31,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que tiene el pa\u00eds hemos trabajado en 81",
            "start": 587.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "obras ya concluidas de los cuales hemos",
            "start": 592.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente entregado 20",
            "start": 594.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitales y 61 centros de salud",
            "start": 597.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "faltan 236 establecimientos de salud que",
            "start": 600.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fueron abandonados para poner en",
            "start": 604.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "funcionamiento estos 236",
            "start": 606.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "establecimientos de salud se requieren",
            "start": 609.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "11 mil 651 millones es decir para",
            "start": 611.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "concluir la infraestructura y para el",
            "start": 616.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "equipo lo que s\u00ed",
            "start": 618.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el plan nacional de infraestructura",
            "start": 622.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a hacer sustituciones ampliaci\u00f3n",
            "start": 624.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n mantenimiento y",
            "start": 628.75,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de centros de salud en el",
            "start": 630.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "primer nivel principalmente hospitales",
            "start": 632.709,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de segundo nivel hospitales de alta",
            "start": 635.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "especialidad y vamos a tener una",
            "start": 637.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 34 mil 254 millones la que",
            "start": 639.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 644.68,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la masificaci\u00f3n del personal esa est\u00e1",
            "start": 646.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "referida a 87 mil personas o m\u00e1s de 87",
            "start": 650.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mil personas que hoy trabajan por",
            "start": 655.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honorarios y que tienen contratos",
            "start": 657.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precarios la siguiente vamos a hacer",
            "start": 660.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "directos vamos a hacer una justicia",
            "start": 664.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "laboral a los trabajadores que hoy",
            "start": 667.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen contrato eventual y por",
            "start": 669.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "honorarios vamos a otorgar certeza",
            "start": 672.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "laboral y permanencia en el empleo y",
            "start": 675.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a otorgar una remuneraci\u00f3n digna y",
            "start": 678.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prestaciones conforme a la ley que hoy",
            "start": 681.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no tienen esos trabajadores aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 684.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arranque del programa de falsificaci\u00f3n",
            "start": 687.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay trabajadores que como plasmamos ah\u00ed",
            "start": 689.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen 10 15 y 20 a\u00f1os y vamos a empezar",
            "start": 692.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con los de mayor antig\u00fcedad con su",
            "start": 695.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perfil y con su compromiso con los",
            "start": 698.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanos el personal eventual por",
            "start": 702.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "honorarios vamos a tener seis mil diez",
            "start": 705.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas o trabajadores que vamos a",
            "start": 709.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciar en este a\u00f1o",
            "start": 711.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 714.5,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "el instituto de salud para el bienestar funcionar\u00e1 como un organismo descentralizado de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propio sectorizado en la secretar\u00eda de salud y refrendado por ley tendr\u00e1 entre sus objetivos proveer y garantizar la prestaci\u00f3n gratuita de servicios de salud y medicamentos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social as\u00ed como impulsar bajo la coordinaci\u00f3n general de la secretar\u00eda de salud una mejor articulaci\u00f3n entre las instituciones que conforman el sistema nacional de salud destac\u00f3 la labor que cumplir\u00e1 para la integraci\u00f3n del derecho a la salud con otros derechos humanos como es la educaci\u00f3n la vivienda el agua y saneamiento y el ambiente sano la siguiente por favor la organizaci\u00f3n de los servicios de salud estar\u00e1 basada como dijo el se\u00f1or secretario al coser en la atenci\u00f3n primaria de la salud garantizando el acceso gratuito a servicios y medicamentos para todas y todos igual igualdad integralidad y continuidad en la atenci\u00f3n sin restricci\u00f3n para ning\u00fan tipo de padecimiento como era en los a\u00f1os anteriores todos los esfuerzos converger\u00e1n en el inter\u00e9s de mantener sana a las personas con los riesgos para la salud controlados las actividades de promoci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n de enfermedades ser\u00e1n desarrolladas a sus m\u00e1ximas capacidades sin descuidar la atenci\u00f3n a los enfermos a trav\u00e9s de redes integradas de servicios de salud que incluyen hospitales y servicios especializados la siguiente como ven en una primera etapa las funciones b\u00e1sicas del instituto vamos a desarrollar que no falten m\u00e9dicos y especialistas en todos los establecimientos de salud que la infraestructura y su mantenimiento sea el adecuado que no falten medicamentos en ninguna parte de los establecimientos de salud del pa\u00eds y vamos a pacificar al personal que hoy labora por contratos eventuales y de honorarios como un elemento de justicia laboral o yo existen cerca de 87 mil trabajadores en situaci\u00f3n precaria est\u00e1n definidas las principales herramientas con las que trabajaremos para impulsar un mejor sistema nacional de salud acuerdo con los estados comunicaci\u00f3n y di\u00e1logo interinstitucional regionalizaci\u00f3n de los servicios y un nuevo modelo de atenci\u00f3n gesti\u00f3n del cambio organizacional promover la participaci\u00f3n social y reclutar y preparar a m\u00e9dicos y enfermeras pas\u00f3 a desglosar los ejes principales o la funci\u00f3n principal del instituto la siguiente l\u00e1mina por favor como ven en la estrategia de abasto y garantizar que no falten medicamentos se defini\u00f3 una pol\u00edtica integral de abasto basada en tres ejes principales compras p\u00fablicas eficientes planeaci\u00f3n del suministro y distribuci\u00f3n la siguiente por favor en esto estamos viendo el abasto en este proceso de compras consolidadas estamos viendo la compra de medicamentos y material de curaci\u00f3n para atender el 2020 se coordinar\u00e1n acciones con las entidades federativas para formalizar acuerdos de colaboraci\u00f3n entre la federaci\u00f3n y la secretar\u00eda de salud estatales asimismo se lleva a cabo un an\u00e1lisis se llev\u00f3 a cabo un an\u00e1lisis de necesidades afecto de que el requerimiento consolidado cuente con elementos de planeaci\u00f3n que atiendan las demandas reales de los usuarios de servicios m\u00e9dicos a efectos de garantizar una atenci\u00f3n m\u00e9dica integral la siguiente a la fecha la compra consolidada va a generar ahorros va a fortalecer la transparencia la participaci\u00f3n y competencia para dar certeza a la demanda de salud industria y atenci\u00f3n m\u00e9dica los fallos se tienen programado como vemos ah\u00ed en la l\u00e1mina el 18 de diciembre en medicamentos y el 20 de diciembre para material de curaci\u00f3n puedo asegurarles que el proceso va bien y que estamos en el camino correcto para garantizar el abasto de medicamentos y dem\u00e1s insumos para la salud del pr\u00f3ximo a\u00f1o la siguiente la adquisici\u00f3n de medicamentos biol\u00f3gicos se establecer\u00e1 a partir de hoy 21 de octubre mesa de trabajo con los laboratorios de medicamentos de patente y fuente \u00fanica a efecto de garantizar las mejores condiciones para el estado mexicano la siguiente el objetivo principal es hacer llegar los insumos m\u00e9dicos a los puntos y a las entidades donde se presenta la demanda es decir en cada uno de los establecimientos de salud del pa\u00eds se trabajar\u00e1 coordinadamente con las 32 entidades federativas en la distribuci\u00f3n de medicamentos y material de curaci\u00f3n en lo que se denomina la \u00faltima milla de la cadena de suministro mediante la definici\u00f3n de cuatro zonas para fortalecer el abasto en todas las unidades m\u00e9dicas no volver\u00e1 a faltar medicamento la siguiente en la segunda funci\u00f3n del link sabe es garantizar que no falten m\u00e9dicos generales especialistas y personal de enfermer\u00eda en los establecimientos de salud en la parte izquierda del gr\u00e1fico que ustedes ven para nosotros de color verde se puede apreciar la baja proporci\u00f3n del personal de salud en los servicios de salud que incluso tambi\u00e9n se extienden a links y aliste ante ello se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico para aumentar el personal sanitario en zonas rurales marginadas vulnerables o remotas se iniciar\u00e1 un proceso de reclutamiento nacional de personal de salud que estamos denominando m\u00e9dicos del bienestar dirigido a cubrir las plazas vacantes que actualmente tenemos en las unidades de salud y hospitales del pa\u00eds como se puede apreciar en esta l\u00e1mina vamos a lanzar una convocatoria y de iu destac\u00f3 de la misma el compromiso que se establece desde la autoridad de salud de garantizar a estos m\u00e9dicos y enfermeras el ejercicio pleno de su profesi\u00f3n oportunidades de formaci\u00f3n y desarrollo estabilidad laboral y un est\u00edmulo econ\u00f3mico para quienes trabajen en las regiones m\u00e1s apartadas y de mayor complejidad social los criterios de selecci\u00f3n est\u00e1n aqu\u00ed eso se basa en los criterios que vamos a aplicar para los m\u00e9dicos del bienestar la siguiente como postular te planeamos desarrollar una importante campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n social alrededor de m\u00e9dicos del bienestar para informaci\u00f3n a todos los profesionales de la salud e interesado en participar en esta importante labor ah\u00ed est\u00e1n los pasos son siete pasos participar en una sesi\u00f3n informativa enviar su curr\u00edculum vitae validaci\u00f3n de la informaci\u00f3n notificaci\u00f3n de la aceptaci\u00f3n de parte para ser m\u00e9dico del bienestar la asistencia al curso introductores introductorio m\u00e9dico del bienestar denominado general doctor ignacio mart\u00ednez elizondo preparaci\u00f3n para la misi\u00f3n en comunidad y por \u00faltimo la primera misi\u00f3n en comunidad que tardar\u00e1 un a\u00f1o este proceso es avalado por la ope s la siguiente por favor el plan nacional de infraestructura como vemos hacia el a\u00f1o 2018 en diciembre recibimos 317 obras inconclusas dada la necesidad que tiene el pa\u00eds hemos trabajado en 81 obras ya concluidas de los cuales hemos el se\u00f1or presidente entregado 20 hospitales y 61 centros de salud faltan 236 establecimientos de salud que fueron abandonados para poner en funcionamiento estos 236 establecimientos de salud se requieren 11 mil 651 millones es decir para concluir la infraestructura y para el equipo lo que s\u00ed el plan nacional de infraestructura vamos a hacer sustituciones ampliaci\u00f3n construcci\u00f3n mantenimiento y conservaci\u00f3n de centros de salud en el primer nivel principalmente hospitales de segundo nivel hospitales de alta especialidad y vamos a tener una inversi\u00f3n de 34 mil 254 millones la que sigue la masificaci\u00f3n del personal esa est\u00e1 referida a 87 mil personas o m\u00e1s de 87 mil personas que hoy trabajan por honorarios y que tienen contratos precarios la siguiente vamos a hacer directos vamos a hacer una justicia laboral a los trabajadores que hoy tienen contrato eventual y por honorarios vamos a otorgar certeza laboral y permanencia en el empleo y vamos a otorgar una remuneraci\u00f3n digna y prestaciones conforme a la ley que hoy no tienen esos trabajadores aqu\u00ed est\u00e1 el arranque del programa de falsificaci\u00f3n hay trabajadores que como plasmamos ah\u00ed tienen 10 15 y 20 a\u00f1os y vamos a empezar con los de mayor antig\u00fcedad con su perfil y con su compromiso con los mexicanos el personal eventual por honorarios vamos a tener seis mil diez personas o trabajadores que vamos a iniciar en este a\u00f1o gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:17.525549"
}