{
    "video_id": "xQwS0CP_frc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xQwS0CP_frc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDjSKsLBg6YYTzbZAHaTcFJdm2PA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xQwS0CP_frc",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Guadalupe Victoria, Durango.",
    "video_length_seconds": 4227,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside esta ceremonia y algo con la",
            "start": 1.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural",
            "start": 4.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 6.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos en guadalupe",
            "start": 8.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "victoria durango el presidente",
            "start": 11.219,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 13.59,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 15.629,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 18.779,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 26.52,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "del estado de durango jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 29.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge ser",
            "start": 36.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 40.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 44.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 47.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 50.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 54.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 56.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "-juan antonio ferrera",
            "start": 57.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la titular del programa es bienestar",
            "start": 61.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1o",
            "start": 64.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 71.27,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 73.7,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural guadalupe",
            "start": 78.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "victoria toro doctor carlos arturo",
            "start": 80.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "villarreal medrano",
            "start": 83.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de guadalupe",
            "start": 89.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "victoria jos\u00e9 lu\u00eds ramos zepeda",
            "start": 91.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 94.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 97.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 99.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipales y sociedad civil a las",
            "start": 101.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de guadalupe",
            "start": 104.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "victoria as\u00ed como a los representantes",
            "start": 106.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n todos",
            "start": 108.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n",
            "start": 111.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el gobernador",
            "start": 114.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de durango",
            "start": 117.34,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 119.51,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 122.51,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 130.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de esta regi\u00f3n de los",
            "start": 132.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llanos en nuestro estado a la gente de",
            "start": 136.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria muchas gracias por su",
            "start": 139.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hospitalidad hoy nos da mucho gusto",
            "start": 142.799,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "recibir nuevamente en durango en esta",
            "start": 145.349,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de los llanos donde est\u00e1n los",
            "start": 150.03,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "productores que se la juegan a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 154.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para mejorar para elevar la",
            "start": 158.239,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "productividad y esta es la regi\u00f3n que",
            "start": 161.37,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s frijol produce de nuestro estado",
            "start": 165.45,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que bienvenido",
            "start": 169.409,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente de la",
            "start": 172.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 175.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obrador es un gran gusto recibirlo en",
            "start": 177.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "durango y recibirlo en esta tierra que",
            "start": 181.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "usted bien conoce y que hoy su presencia",
            "start": 185.06,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "genera nuevas esperanzas su presencia",
            "start": 188.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "alienta a los productores pero a la",
            "start": 193.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general alienta a toda la",
            "start": 197.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sociedad porque con su apoyo estoy",
            "start": 201.02,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "seguro que vamos a mejorar d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 204.86,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la salud que es la parte",
            "start": 208.489,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del ser humano si no",
            "start": 213.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos salud lo dem\u00e1s de poco sirve as\u00ed",
            "start": 216.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es que su presencia aqu\u00ed estoy seguro",
            "start": 220.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que ayudar\u00e1 a generar mejores",
            "start": 223.13,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "condiciones para la prestaci\u00f3n de este",
            "start": 226.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "servicio agradecer tambi\u00e9n y saludar hay",
            "start": 229.459,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "un secretario de salud al doctor jorge",
            "start": 232.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 235.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 237.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguro social al maestro psoe",
            "start": 240.239,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "robledo aburto igualmente saludar al",
            "start": 242.34,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente municipal de aqu\u00ed de",
            "start": 246.209,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria el profesor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 248.459,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ramos zepeda y desde luego saludar a la",
            "start": 250.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara al maestro juan",
            "start": 255.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antonio ferrer gracias y desde luego al",
            "start": 257.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "director de este hospital al doctor",
            "start": 262.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doctor carlos arturo villarreal gracias",
            "start": 264.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por la hospitalidad",
            "start": 267.51,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo presidente sea usted bienvenido a",
            "start": 274.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este municipio que lleva el nombre del",
            "start": 278.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "duranguense que fue el primer presidente",
            "start": 281.89,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de mexico de guadalupe victoria gracias",
            "start": 286.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed decirle que con su apoyo",
            "start": 291.25,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a lograr que esa primera",
            "start": 296.26,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se dio con el general",
            "start": 300.45,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria hoy usted encabeza",
            "start": 304.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n y estamos",
            "start": 308.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seguros que esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 312.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 para generar mejor bienestar a las",
            "start": 315.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "familias de durango a las familias de",
            "start": 319.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por eso han durando su presencia",
            "start": 322.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "siempre es muy importante y alentadora",
            "start": 325.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro que juntos vamos a",
            "start": 329.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir trabajando para atender los",
            "start": 333.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problemas de salud",
            "start": 336.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las necesidades que tiene la gente",
            "start": 339.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decirle que en materia de salud en",
            "start": 341.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "durango estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 344.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que las instituciones como el libre",
            "start": 346.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ins como el east como la secretaria de",
            "start": 349.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n reconocer la",
            "start": 353.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del sector privado de los",
            "start": 356.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales militares tambi\u00e9n que",
            "start": 360.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "atienden no solo a los militares sino a",
            "start": 363.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n en general decirle",
            "start": 366.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que en durango tenemos una cobertura de",
            "start": 369.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 99 por ciento a la salud pero",
            "start": 372.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que estamos conscientes de que este",
            "start": 376.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "servicio no es necesariamente el que",
            "start": 379.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "requiere el que necesita cada",
            "start": 383.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "duranguense que vive en los lugares no",
            "start": 385.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en las grandes ciudades sino en los",
            "start": 389.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s apartados donde se requiere",
            "start": 391.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo adicional y sumando",
            "start": 394.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "voluntades estoy seguro que lo vamos a",
            "start": 398.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 400.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el gobierno de durango confiando en las",
            "start": 401.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de su gobierno ha firmado el",
            "start": 406.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "acuerdo para lograr que este nuevo",
            "start": 409.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "instituto de bienestar para la salud que",
            "start": 413.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del mismo nos incluya y",
            "start": 417.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "permita que podamos seguir sumando",
            "start": 420.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esfuerzos para mejorar la calidad de la",
            "start": 424.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "salud que se presta en dur\u00e1n para que",
            "start": 428.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s personal m\u00e9dico m\u00e1s",
            "start": 431.25,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e1s medicamentos",
            "start": 434.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ambulancias",
            "start": 445.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para que tengamos mejor equipamiento de",
            "start": 447.889,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los hospitales donde se han hecho",
            "start": 451.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esfuerzos importantes y debemos",
            "start": 454.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocer que el esfuerzo m\u00e1s grande lo",
            "start": 456.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacen quienes laboran en cada uno de",
            "start": 459.349,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "estos hospitales mi reconocimiento a las",
            "start": 462.499,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enfermeras al hogar todo el personal",
            "start": 465.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico en ese nuevo",
            "start": 468.169,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "al personal administrativo de cada una",
            "start": 471.38,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de estas instituciones",
            "start": 474.4,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y decirle que estoy seguro que con este",
            "start": 477.969,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acuerdo con esta firma que el gobierno",
            "start": 481.629,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de durango ha hecho por conducto de su",
            "start": 484.629,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobernador tenga la seguridad que est\u00e1",
            "start": 488.049,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este acuerdo se va a traducir el",
            "start": 492.009,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compromiso que la gente ver\u00e1 muy pronto",
            "start": 495.069,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a favor desde usted de ellos por ello",
            "start": 498.699,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "decirle que estamos dispuestos a seguir",
            "start": 501.429,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sumando voluntades a que sigamos",
            "start": 505.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "luchando para que la corrupci\u00f3n nos siga",
            "start": 508.629,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lastimando no solo a la salud sino a",
            "start": 512.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s actividades estamos",
            "start": 515.439,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguros de que si el dinero lo manejamos",
            "start": 517.779,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con la transparencia que se requiere",
            "start": 520.689,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "vamos a tener m\u00e1s recursos para comprar",
            "start": 523.319,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "medicamentos en durango la secretaria de",
            "start": 527.62,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "salud de tener un porcentaje entre el 30",
            "start": 530.709,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y el 35 por ciento de abasto hoy tenemos",
            "start": 534.519,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "arriba del 75 por ciento",
            "start": 539.259,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "basto en lo general en todos los",
            "start": 542.86,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "hospitales en las 246 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 546.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que tiene la secretaria de salud pero",
            "start": 551.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de que hay",
            "start": 554.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "deficiencias de que hay muchas",
            "start": 556.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesidades y por eso hemos firmado este",
            "start": 558.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "acuerdo para lograr que podamos mejorar",
            "start": 561.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este servicio adem\u00e1s del tema de salud",
            "start": 564.51,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente debo de comentar la",
            "start": 569.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tenemos en dur\u00e1n no",
            "start": 571.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en la parte norte sino aqu\u00ed en los",
            "start": 574.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llanos por la falta de lluvias y eso",
            "start": 576.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando a la gente del campo a la",
            "start": 579.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gente que hace un esfuerzo por producir",
            "start": 583.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por llevar los alimentos a cada una de",
            "start": 587.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las familias decirle que estamos aqu\u00ed en",
            "start": 590.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n donde est\u00e1n los mejores",
            "start": 593.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "productores de frijol en toda esta",
            "start": 596.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no s\u00f3lo en el municipio de",
            "start": 599.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria y que aqu\u00ed los",
            "start": 602.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "productores de frijol",
            "start": 604.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alentados por el precio de garant\u00eda que",
            "start": 607.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "usted ha dado a los productores en el",
            "start": 610.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciclo anterior primavera-verano vieron",
            "start": 614.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que pudieron la gran mayor\u00eda venderle a",
            "start": 617.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "segal next y tener la garant\u00eda de contar",
            "start": 622.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cuando menos con 350 adicional m\u00e1s lo",
            "start": 625.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que da al gobierno del estado da una",
            "start": 630.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suma de 15 pesos en durango es lo que",
            "start": 633.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reciben los productores",
            "start": 636.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 638.71,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 642.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si me permiten si me permiten explicar",
            "start": 645.209,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "si me permiten explicar",
            "start": 648.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "precisamente ese inquietud que le ha",
            "start": 651.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comentado el se\u00f1or presidente se que",
            "start": 654.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "apenas sabemos que apenas est\u00e1 llegando",
            "start": 657.54,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "el recurso de \u00e9l o lo que el apoyo de",
            "start": 661.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "psdeg al mes y el gobierno del estado a",
            "start": 665.879,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la par est\u00e1 tambi\u00e9n aportando la parte",
            "start": 669.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que le corresponde cual es la inquietud",
            "start": 673.649,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "o la petici\u00f3n que nos ayude a agilizar",
            "start": 676.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "precisamente la entrega de este recurso",
            "start": 680.36,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para que todos los productores aqu\u00ed se",
            "start": 683.79,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "recibieron cerca de 50 mil toneladas de",
            "start": 686.97,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "frijol de las cuales estamos seguros de",
            "start": 691.379,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda hoy ser\u00e1 el mex dice que",
            "start": 694.499,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 40 mil podr\u00e1n recibir este apoyo",
            "start": 698.369,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las 10 faltantes hay que ver cu\u00e1l es el",
            "start": 701.459,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 704.759,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son esos productores si son",
            "start": 705.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "productores que tienen derecho",
            "start": 707.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tengan la seguridad que lo van a recibir",
            "start": 709.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 711.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y decirle que la sequ\u00eda",
            "start": 719.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 722.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y por eso estamos ocultando coincidido",
            "start": 732.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con tu apreciaci\u00f3n y hoy adem\u00e1s de esto",
            "start": 736.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos la preocupaci\u00f3n de la falta de",
            "start": 739.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 742.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "normalmente sembramos 250.000 hect\u00e1reas",
            "start": 743.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de frijol hoy s\u00f3lo se han sembrado",
            "start": 747.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "90.000 y de esas 90.000",
            "start": 750.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no sabemos si vayamos a tener la",
            "start": 753.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se desarrollen de",
            "start": 756.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera normal porque si no llueve en las",
            "start": 758.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguientes semanas podemos perder",
            "start": 761.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso que necesitamos adicional a",
            "start": 763.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esto a este a que se se agilice este",
            "start": 767.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "programa que se lo que nos apoye con",
            "start": 770.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "semilla mejorada de avena para que para",
            "start": 773.19,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "poder sembrar o resembrar todas las",
            "start": 777.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que hoy en d\u00eda no se han",
            "start": 781.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sembrado y porque ya ven porque es el",
            "start": 784.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "\u00fanico producto que podr\u00eda habitar",
            "start": 787.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desarrollarse as\u00ed es que el gobierno del",
            "start": 790.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estado a ustedes les consta que usted",
            "start": 793.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9 un esfuerzo para apoyar con",
            "start": 795.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "semillas mejoradas",
            "start": 797.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como de avena pero es insuficiente es",
            "start": 799.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "insuficiente porque hoy muchas hect\u00e1reas",
            "start": 802.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se sembraban de s\u00ed con hoy no se",
            "start": 805.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sembraron y el otro tema que traemos",
            "start": 808.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producto de la sequ\u00eda es la preocupaci\u00f3n",
            "start": 811.01,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de los ganaderos los ganaderos hoy ven",
            "start": 814.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que su ganado en muchos casos se est\u00e1",
            "start": 817.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muriendo de hambre y necesitamos del",
            "start": 820.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "suplemento alimenticio el gobierno del",
            "start": 823.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n apoyo a una parte de",
            "start": 826.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "productores ya ganaderos pero es",
            "start": 829.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insuficiente lo que apoyo lo que",
            "start": 832.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aportamos necesitamos reactivar estos",
            "start": 833.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "programas tanto el de semilla como el de",
            "start": 837.57,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "apoyo a la calidad al alimento para el",
            "start": 841.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ganado para poder resolver el problema",
            "start": 845.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hoy estamos enfrentando adem\u00e1s de",
            "start": 848.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto vamos a requerir algunos programas",
            "start": 851.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que nos lleven a recuperar los bordos de",
            "start": 854.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abrevadero para que el agua que que",
            "start": 857.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caiga la podamos aprovechar tambi\u00e9n",
            "start": 859.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 862.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los pozos pecuarios para que nos ayude a",
            "start": 864.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que el agua que caiga en durango podamos",
            "start": 868.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aprovecharla de una mejor manera estos",
            "start": 870.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "son se\u00f1or presidente hemos comentado",
            "start": 873.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchos otros temas que ya usted los",
            "start": 876.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conoce perfectamente bien de las",
            "start": 879.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesidades que tiene durango usted las",
            "start": 882.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ha visto usted ha sido testigo de la",
            "start": 885.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesidad de muchas otras obras de",
            "start": 888.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera hidr\u00e1ulica que",
            "start": 890.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado en diferentes",
            "start": 893.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes regiones pero hoy s\u00f3lo quer\u00eda",
            "start": 896.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comentarle el tema del compromiso de",
            "start": 898.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyar a la salud y el compromiso que el",
            "start": 902.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno del estado hace con su gobierno",
            "start": 905.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para ayudar tambi\u00e9n a los productores",
            "start": 908.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanto agr\u00edcolas como ganaderos para que",
            "start": 910.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "podamos salir de esta situaci\u00f3n cr\u00edtica",
            "start": 914.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la que estamos viviendo y aqu\u00ed en la",
            "start": 917.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no es responsabilidad de ning\u00fan ser",
            "start": 920.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humano aqu\u00ed el tema es que la naturaleza",
            "start": 923.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos ha lastimado",
            "start": 926.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la afectaci\u00f3n no solo se ver\u00e1 en este",
            "start": 928.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o porque al no haber los suficientes",
            "start": 932.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la lluvia suficiente no habr\u00e1 la",
            "start": 935.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n del crecimiento del pasto para",
            "start": 938.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el ganado y esto no s\u00f3lo afectar\u00e1 a este",
            "start": 940.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciclo agr\u00edcola nos va a afectar tambi\u00e9n",
            "start": 943.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para los siguientes as\u00ed es que se\u00f1or",
            "start": 945.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente estas son algunas de las",
            "start": 947.93,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "inquietudes que la gente de durango",
            "start": 950.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene y tenga la seguridad que el",
            "start": 952.399,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gobierno del estado siempre estar\u00e1",
            "start": 955.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dispuesto no s\u00f3lo a pedir no solo a",
            "start": 958.13,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9 necesidades tenemos sino",
            "start": 962.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aportar a decir entramos juntos a",
            "start": 965.029,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resolver los problemas los problemas que",
            "start": 968.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay en durango yo he dicho no y echamos",
            "start": 971.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "culpas ni a los gobiernos municipales y",
            "start": 973.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al federal lo que hay en durango lo",
            "start": 977.149,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asumimos con responsabilidad por ello",
            "start": 979.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hoy le reiter\u00f3 el compromiso de seguir",
            "start": 982.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajando al lado de su gobierno y de",
            "start": 984.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la mano de usted muchas gracias",
            "start": 987.68,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 989.83,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 1001.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 1005.269,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del director del hospital rural",
            "start": 1007.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria doctor carlos arturo",
            "start": 1009.199,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "villarreal medrano",
            "start": 1012.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tras borrar",
            "start": 1022.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes reciban un cordial",
            "start": 1024.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saludo a todas las autoridades que hoy",
            "start": 1026.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an sean bienvenidos a estas",
            "start": 1029.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tierras norte\u00f1as sabemos que usted",
            "start": 1032.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n vienes de recorrer hospitales del",
            "start": 1035.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "centro y de sur del pa\u00eds pero queremos",
            "start": 1038.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "decirle c\u00f3mo se dice aqu\u00ed en durango",
            "start": 1041.19,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en durango hacia aire",
            "start": 1043.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mi nombre es causa de turbo y areal",
            "start": 1046.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medrano soy cirujano general egresado de",
            "start": 1049.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la ciudad aut\u00f3noma de durango tengo 22",
            "start": 1052.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el programa y con mucho gusto y",
            "start": 1055.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo le digo que estado al",
            "start": 1059.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "frente del editor en los hospitales de",
            "start": 1062.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta delegaci\u00f3n y acabo de cumplir 12",
            "start": 1064.61,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed en guadalupe victoria este",
            "start": 1067.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hospital tiene casi la misma edad del",
            "start": 1070.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "programa es decir 39 a\u00f1os le dan sus",
            "start": 1073.37,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "servicios y como ustedes ya lo ve y ya",
            "start": 1076.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo ve ya lo vimos necesita urgentemente",
            "start": 1079.009,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "unos arreglos no obstante por el recurso",
            "start": 1082.37,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que tenemos hemos logrado salir adelante",
            "start": 1085.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tratamos de mantenerlo muy limpio y",
            "start": 1088.059,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bien conservado porque sepa usted que si",
            "start": 1090.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algo no distingue tener un bienestar es",
            "start": 1094.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hacer mucho con poco porque no es tan",
            "start": 1096.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado a estirar todo lo que se pueda",
            "start": 1100.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los recursos en beneficio de toda esta",
            "start": 1102.289,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que atendemos",
            "start": 1105.289,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "en este hospital se atiende a m\u00e1s de 30",
            "start": 1108.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas del municipio de golpeo",
            "start": 1111.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "victoria y a 127 mil beneficiarios que",
            "start": 1113.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no tienen ninguna seguridad social",
            "start": 1117.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "considerando a los 52 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1120.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rurales de la regi\u00f3n uno y otro y otros",
            "start": 1123.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dicen municipios entre ellos como son",
            "start": 1126.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "canatl\u00e1n cuencam\u00e9 con un poco de",
            "start": 1128.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coronado pe\u00f1\u00f3n blanco y santiago",
            "start": 1131.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "papasquiaro contamos con 40 camas",
            "start": 1134.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "censables y debido a que existen tres",
            "start": 1137.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospitales vecinos de la secretaria de",
            "start": 1140.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud de la regi\u00f3n la demanda de nuestra",
            "start": 1142.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se ha visto afectada no",
            "start": 1144.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obstante le podemos decir que durante el",
            "start": 1147.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer trimestre del a\u00f1o se han otorgado",
            "start": 1151.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 mil consultas 800 egresos 257",
            "start": 1153.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "partos m\u00e1s de 500 intervenciones",
            "start": 1159.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas m\u00e1s de 7.000 estudios de",
            "start": 1161.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "laboratorio y 364 de rayos-x lo cual lo",
            "start": 1164.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "convierte en un hospital de referencia",
            "start": 1168.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para las dos agencias de religi\u00f3n norte",
            "start": 1170.97,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de nuestro estado",
            "start": 1173.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "esto es serio presidente significa el",
            "start": 1175.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quehacer diario de nuestro personal de",
            "start": 1178.299,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestros 151 trabajadores en el hospital",
            "start": 1181.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siempre orientados a otorgar una",
            "start": 1183.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con calidad a fin de llevar una",
            "start": 1186.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vigilancia preventiva y un control",
            "start": 1189.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adecuado de cada grupo de cada grupo del",
            "start": 1191.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grupo prioritario como son los ni\u00f1os",
            "start": 1194.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "menores de 5 a\u00f1os adolescentes",
            "start": 1195.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "embarazadas enfermos cr\u00f3nicos sin",
            "start": 1197.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "olvidar adem\u00e1s a nuestros pacientes de",
            "start": 1200.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la edad dorada",
            "start": 1203.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en gallup de historia estamos listos",
            "start": 1205.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para atender a todas las personas ya sea",
            "start": 1208.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "solo ahora con una consulta ambulatoria",
            "start": 1213.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hasta una urgencia como un infarto o",
            "start": 1216.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como un accidente por lo que al nombre",
            "start": 1218.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de todo el personal que aqu\u00ed labora le",
            "start": 1221.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "digo que seguiremos su ejemplo de",
            "start": 1223.649,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s de siete d\u00edas de la semana",
            "start": 1225.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "si es que as\u00ed se requiere para mejorar",
            "start": 1228.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la salud de nuestra poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1230.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "olvidar la base y la esencia nuestro",
            "start": 1232.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa el personal voluntario de salud",
            "start": 1234.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con su carteras y los haberes ciudadanos",
            "start": 1237.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parte fundamental en las comunidades",
            "start": 1239.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para el cuidado de la salud se\u00f1or",
            "start": 1242.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente en forma respetuosa le",
            "start": 1245.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "solicitamos su apoyo pues muchos del",
            "start": 1248.01,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "equipamiento inmobiliario m\u00e9dico y de",
            "start": 1250.679,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ya cumpli\u00f3 su vida \u00fatil",
            "start": 1252.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "especialmente los equipos de dental y",
            "start": 1254.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "anestesia a fin de mejorar a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1257.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 1260.039,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que nos comprometemos",
            "start": 1261.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ante usted a seguir brindando una",
            "start": 1264.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n digna y humana y fieles al",
            "start": 1266.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestro paisano el gran",
            "start": 1268.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "centauro del norte sepa que no nos",
            "start": 1270.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "daremos por vencidos quedaremos hasta la",
            "start": 1273.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00faltima batalla para mejorar los",
            "start": 1276.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "servicios que hoy otorgamos gracias por",
            "start": 1278.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recorrer d\u00eda y noche",
            "start": 1282.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestro programa casi como en una ruta",
            "start": 1283.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "revolucionaria pero ahora enmarcada en",
            "start": 1286.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n a favor de los",
            "start": 1289.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres nuestro pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1292.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1294.88,
            "duration": 19.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1296.12,
            "duration": 21.35
        },
        {
            "text": "puede no ocupar su asiento por favor a",
            "start": 1314.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1317.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1319.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del seguro social sobre el robledo",
            "start": 1321.67,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1326.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1329.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de guadalupe victoria",
            "start": 1331.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 1334.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "saludar en primer lugar y con mucho",
            "start": 1338.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su trabajo a los",
            "start": 1341.89,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a los residentes a las",
            "start": 1344.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermeras a los pasantes a los que",
            "start": 1347.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "trabajan aqu\u00ed en el hospital pero",
            "start": 1350.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los que vienen de las unidades",
            "start": 1351.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales a los voluntarios de",
            "start": 1353.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1356.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1357.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los amigos de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1361.28,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes del cara que nos acaban de",
            "start": 1364.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dar una extraordinaria exposici\u00f3n de su",
            "start": 1366.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "trabajo a los administrativos a los de",
            "start": 1370.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios generales al personal del",
            "start": 1372.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "laboratorio de rayos x a los jubilados",
            "start": 1374.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y",
            "start": 1376.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde luego a toda la gente de guadalupe",
            "start": 1380.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "victoria que se atiende desde hace 39",
            "start": 1382.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya en este hospital como ya se ha",
            "start": 1386.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "dicho estamos acompa\u00f1ando al presidente",
            "start": 1390.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en",
            "start": 1394.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "materia de salud por esta ruta para por",
            "start": 1397.99,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "los hospitales rurales",
            "start": 1402.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "james bienestar y lo hacemos",
            "start": 1404.799,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "a partir de una idea que tenemos un",
            "start": 1408.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "rumbo tenemos un porvenir una ruta muy",
            "start": 1413.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "clara sobre la salud y que \u00e9sta tiene",
            "start": 1416.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ver con algo que hac\u00eda mucho que no",
            "start": 1419.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se realizaba acudir a los lugares estar",
            "start": 1422.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed escuchar a la gente al director del",
            "start": 1426.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hospital a las personas que aqu\u00ed se",
            "start": 1430.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atienden para conocer la realidad cara a",
            "start": 1433.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cara y para que nadie nos la cuente y en",
            "start": 1436.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ese sentido es importante se\u00f1alar que la",
            "start": 1440.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salud y las pol\u00edticas alrededor de la",
            "start": 1445.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salud en los \u00faltimos 40 a\u00f1os empezaron a",
            "start": 1447.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tener un derrotero",
            "start": 1450.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deshumanizado fr\u00edo lejano que nada ten\u00eda",
            "start": 1453.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que ver con la vocaci\u00f3n de servicio que",
            "start": 1456.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a todos y a cada uno de ustedes los",
            "start": 1460.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llamo en alg\u00fan momento de su vida a",
            "start": 1462.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dedicarle su existencia a curar a",
            "start": 1465.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atender a los dem\u00e1s pero aguantaron y",
            "start": 1468.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sigue aqu\u00ed el programa en bienestar",
            "start": 1470.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tanto tiempo despu\u00e9s y siguen a pesar de",
            "start": 1473.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esos terribles momentos que vivi\u00f3 la",
            "start": 1477.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds una salud",
            "start": 1479.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que empez\u00f3 a ver a venerar por",
            "start": 1482.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre la posibilidad de escuchar a la",
            "start": 1486.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gente los datos duros las estad\u00edsticas",
            "start": 1488.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros que solamente se ven en una",
            "start": 1491.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "computadora y que muchas veces poco",
            "start": 1494.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la realidad que vive",
            "start": 1496.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la gente en segundo lugar esta idea de",
            "start": 1498.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que salud es igual ausencia de",
            "start": 1503.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermedad y el limpian estar con su",
            "start": 1506.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1509.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha demostrado que la atenci\u00f3n m\u00e9dica es",
            "start": 1511.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "igual de importante que la acci\u00f3n",
            "start": 1514.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "comunitaria por eso yo porto me sale",
            "start": 1516.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n comunitaria que me regalaron",
            "start": 1519.539,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "ahorita en rodeo con mucho orgullo",
            "start": 1521.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9 que el trabajo que ellos hacen",
            "start": 1523.07,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "es igual de esforzado y es igual de",
            "start": 1526.83,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "importante y la otra la parte",
            "start": 1529.289,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fundamental participar y decidir como un",
            "start": 1533.279,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "derecho y un deber que tiene la gente",
            "start": 1538.049,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el modelo de atenci\u00f3n del inv bienestar",
            "start": 1541.769,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pone a la gente como co responsable de",
            "start": 1545.249,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "su salud",
            "start": 1548.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "deciden juntos los voluntarios de salud",
            "start": 1550.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "efectivamente el aval ciudadano todas",
            "start": 1553.889,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esas figuras que durante mucho tiempo se",
            "start": 1556.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les pon\u00eda del lado como si el tema de",
            "start": 1558.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "decidir juntos las cosas fuera un",
            "start": 1560.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo todo lo contrario aqu\u00ed se ha",
            "start": 1563.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "demostrado que si se toman las",
            "start": 1565.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "decisiones acompa\u00f1ados de la voluntad",
            "start": 1567.029,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del pueblo se toman mejores decisiones y",
            "start": 1569.429,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que ya se ha se\u00f1alado aqu\u00ed",
            "start": 1572.909,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por parte del director a quien le",
            "start": 1575.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "reconozco su trabajo en estos \u00faltimos 12",
            "start": 1576.749,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1579.659,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la idea de que los problemas de la salud",
            "start": 1581.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se resuelven poniendo m\u00e1s y m\u00e1s y",
            "start": 1584.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hospitales ha demostrado que lo",
            "start": 1587.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00fanico que incremento fue m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 1590.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hoy tenemos por todo el pa\u00eds",
            "start": 1593.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no solamente en el link por todos los",
            "start": 1596.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios hospitales presupuestados pero",
            "start": 1597.82,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que no existen otros que se empezaron se",
            "start": 1600.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puso una primera piedra y jam\u00e1s se",
            "start": 1603.549,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "terminaron y que est\u00e1n ah\u00ed abandonados",
            "start": 1605.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s que quiz\u00e1s se acabaron y est\u00e1n",
            "start": 1608.58,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed muy relucientes pero que no dan",
            "start": 1611.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "servicio y entonces la gente se empieza",
            "start": 1613.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a molestar hoy creemos que hay caminos",
            "start": 1615.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "distintos para lograr los objetivos que",
            "start": 1618.549,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "todos y todas tenemos por eso aqu\u00ed este",
            "start": 1621.97,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda tan importante all\u00ed en rodeo",
            "start": 1626.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos que el d\u00eda del nacimiento",
            "start": 1629.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de zapata y estando en la tierra de",
            "start": 1631.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "villa era dif\u00edcil no hablar tambi\u00e9n de",
            "start": 1633.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la de la segunda de la tercera",
            "start": 1637.51,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n perd\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1639.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds de la revoluci\u00f3n y en",
            "start": 1641.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ese sentido yo creo que todos los de \u00e9l",
            "start": 1643.809,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y bienestar",
            "start": 1646.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ser grandes revolucionarios han",
            "start": 1647.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "demostrado ser gente que resiste que",
            "start": 1649.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aguanta que hace poco que hace mucho con",
            "start": 1652.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco y que est\u00e1 dispuesto a seguir",
            "start": 1656.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entregando su vida a la profesi\u00f3n a la",
            "start": 1658.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que le entregaron sus mejores a\u00f1os y le",
            "start": 1661.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1n los mejores a\u00f1os de vida pero",
            "start": 1665.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante decir que aqu\u00ed en",
            "start": 1667.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la tierra que lleve el nombre del primer",
            "start": 1670.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico aqu\u00ed en guadalupe",
            "start": 1672.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "victoria nosotros tambi\u00e9n sabemos que la",
            "start": 1674.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "batalla o recuperar el esp\u00edritu",
            "start": 1678.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solidario de la salud p\u00fablica en m\u00e9xico",
            "start": 1681.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una batalla dura ser\u00e1 una batalla",
            "start": 1682.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ser\u00e1 una batalla que daremos",
            "start": 1685.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuerpo a cuerpo y al presidente l\u00f3pez",
            "start": 1687.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obrador tambi\u00e9n le decimos en el link",
            "start": 1689.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para dar esa batalla como lo dijo",
            "start": 1692.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria va nuestra espada",
            "start": 1694.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "emprenda y vamos a ir por ella muchas",
            "start": 1697.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches",
            "start": 1700.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1700.77,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1704.13,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1713.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1717.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1719.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1721.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1729.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vitoria",
            "start": 1732.79,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pueblos municipios de esta regi\u00f3n del",
            "start": 1735.37,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estado de durango me da mucho gusto",
            "start": 1739.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en guadalupe victoria he",
            "start": 1741.309,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "visitado este municipio",
            "start": 1745.85,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como 20 veces",
            "start": 1750.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1754.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevamos muchos a\u00f1os en este movimiento",
            "start": 1756.75,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "en esta lucha y ahora se logr\u00f3 por la",
            "start": 1760.77,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "voluntad de los mexicanos el que se",
            "start": 1766.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lleve a cabo una transformaci\u00f3n un",
            "start": 1771.66,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1774.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y por eso vamos",
            "start": 1776.29,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a cumplir todos los compromisos",
            "start": 1779.779,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "no vamos a darle a deber nada al pueblo",
            "start": 1784.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de durango y al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1787.76,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no vamos a pagarles eso vengo a decirles",
            "start": 1791.28,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir y que no va a ser",
            "start": 1795.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1801.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no va a ser",
            "start": 1803.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 1812.65,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cosas en apariencia cambian para seguir",
            "start": 1816.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "igual no",
            "start": 1818.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 1821.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no son los cambios de gobierno cambio de",
            "start": 1823.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1826.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 1827.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 1831.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 1833.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1842.23,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "y ya empez\u00f3 esa batalla contra el c\u00e1ncer",
            "start": 1846.78,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n porque de esa manera",
            "start": 1853.29,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el renacimiento del pa\u00eds",
            "start": 1857.84,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 1862.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 1865.53,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1868.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no avanz\u00e1bamos",
            "start": 1870.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1873.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "a pesar de que han saqueado a m\u00e9xico",
            "start": 1876.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales muchas",
            "start": 1878.239,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "riquezas tenemos tambi\u00e9n un pueblo bueno",
            "start": 1881.389,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1885.549,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 1887.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadores del mundo es el ejemplo",
            "start": 1889.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 1893.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 35",
            "start": 1897.96,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 1902.73,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que demuestra esto que nuestro pueblo no",
            "start": 1906.669,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es flojo nuestro pueblo es trabajador",
            "start": 1909.669,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "por eso tenemos posibilidades muchas",
            "start": 1913.89,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "para sacar adelante a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1919.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos recursos naturales riquezas",
            "start": 1923.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repito y un pueblo trabajador qu\u00e9 cosa",
            "start": 1926.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "era lo que faltaba no es para presumir",
            "start": 1930.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "faltaba un buen gobierno que ya se tiene",
            "start": 1933.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a salir adelante",
            "start": 1937.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos a terminar con la corrupci\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 1947.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n logrando",
            "start": 1951.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ahorrar mucho dinero para tener",
            "start": 1953.86,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente sin aumentar",
            "start": 1958.02,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "impuestos sin crear impuestos nuevos sin",
            "start": 1963.22,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos hay",
            "start": 1967.63,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presupuestos para atender las",
            "start": 1972.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo estamos ahorrando",
            "start": 1976.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque ya no hay lujos en el",
            "start": 1978.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "gobierno como vine a guadalupe victoria",
            "start": 1982.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pues como he venido siempre por",
            "start": 1987.22,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "carretera ya est\u00e1 prohibido usar aviones",
            "start": 1989.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 1996.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "toda esa fantocher\u00eda ya se termin\u00f3 ya",
            "start": 1997.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendi\u00e9ndose todos los aviones",
            "start": 2005.789,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "todos los helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 2010.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ya el avi\u00f3n presidencial es en venta en",
            "start": 2013.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "california yo no iba a subirme ese avi\u00f3n",
            "start": 2017.2,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "de lujo que iba a costar al final 7 mil",
            "start": 2021.11,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos imag\u00ednense un avi\u00f3n",
            "start": 2027.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con restaurant con",
            "start": 2030.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alcoba",
            "start": 2034.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "como mi bello subir a ese avi\u00f3n habiendo",
            "start": 2035.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tanta pobreza no iba yo",
            "start": 2038.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a ofender al pueblo de m\u00e9xico ya todo",
            "start": 2042.27,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 para los que est\u00e1n",
            "start": 2045.03,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desorientados",
            "start": 2050.95,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda dudan del cambio ya no hay los",
            "start": 2053.45,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "sueldos que hab\u00edan saben cu\u00e1nto ganaba",
            "start": 2059.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por ejemplo el director del infonavit",
            "start": 2061.879,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2065.679,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "eso ya no existe ya hay un art\u00edculo el",
            "start": 2069.77,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "127 de la constituci\u00f3n que se reform\u00f3",
            "start": 2075.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para que nadie pueda ganar m\u00e1s de lo que",
            "start": 2079.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "recibe el presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 2082.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo me baje el sueldo a menos de la mitad",
            "start": 2084.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin",
            "start": 2087.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compensaciones",
            "start": 2090.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciento ocho mil pesos mensuales y de ah\u00ed",
            "start": 2094.889,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "para abajo y para que estamos con esta",
            "start": 2098.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de bajar el sueldo a los de",
            "start": 2102.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "arriba porque vamos a aumentar el suelto",
            "start": 2104.91,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "a los de abajo justicia laboral",
            "start": 2108.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no hay pensi\u00f3n para los expresidentes",
            "start": 2116.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por eso algunos andan ah\u00ed pocos molestos",
            "start": 2120.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya se les va a pasar",
            "start": 2124.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos recib\u00edan los expresidentes",
            "start": 2126.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n en total 5 millones de pesos",
            "start": 2129.54,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "mensuales de pensi\u00f3n ya se acab\u00f3 eso ya",
            "start": 2134.49,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no hay servicio m\u00e9dico privado para los",
            "start": 2139.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto",
            "start": 2143.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "costaba",
            "start": 2145.89,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico privado para los",
            "start": 2147.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil",
            "start": 2149.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan",
            "start": 2152.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a",
            "start": 2155.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "costillas del erario eso se termin\u00f3 se",
            "start": 2158.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ya no hay cajas de ahorros",
            "start": 2162.92,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "especial ya no existe el estado mayor",
            "start": 2165.41,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidencial 3 cuantos cuidaban al",
            "start": 2170.99,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente 8 mil elementos",
            "start": 2173.569,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "ni a trump",
            "start": 2178.03,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no cuidan tantos elementos",
            "start": 2181.02,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 del estado mayor",
            "start": 2185.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "presidencial miren como ve no traigo",
            "start": 2189.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "guardaespaldas porque el que lucha por",
            "start": 2191.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la justicia no tiene nada que temer a mi",
            "start": 2194.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me cuida la gente",
            "start": 2197.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos esos elementos del estrado mayor",
            "start": 2203.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n bien",
            "start": 2208.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa",
            "start": 2211.13,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional para cuidar al",
            "start": 2214.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblo entonces estamos ahorrando por",
            "start": 2217.359,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "eso vengo a decirles que vamos a cumplir",
            "start": 2221.17,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "todos los compromisos ya est\u00e1n empezando",
            "start": 2224.17,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "a llegar los apoyos ya aqu\u00ed y esto lo",
            "start": 2228.609,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2236.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "checar con ustedes porque para eso vengo",
            "start": 2238.2,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que no me vayan a querer",
            "start": 2241.89,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 2247.77,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2249.85,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "nosotros ya estamos aplicando programas",
            "start": 2257.78,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de bienestar nos ha costado mucho porque",
            "start": 2264.11,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no solo es el presupuesto es que el",
            "start": 2268.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobierno no estaba hecho no estaba",
            "start": 2272.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "preparado para apoyar a la gente para",
            "start": 2275.38,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "apoyar al pueblo estaba",
            "start": 2279.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "preparado funcionaba para facilitar el",
            "start": 2283.049,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "saqueo para eso en el gobierno",
            "start": 2287.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y beneficiar a unos cuantos ser\u00e1 un",
            "start": 2291.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 2294.63,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "esa es la verdad un gobierno convertido",
            "start": 2299.16,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "pues en un elefante enorme nada m\u00e1s que",
            "start": 2305.06,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "hechado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso es el",
            "start": 2311.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobierno entonces apenas lo estamos",
            "start": 2315.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "parando y estamos empujando lo para que",
            "start": 2317.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empiece a caminar me van a ayudar a",
            "start": 2322.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 2324.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 2327.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que entre todos porque no saben que",
            "start": 2330.17,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo echar a andar las cosas y",
            "start": 2334.45,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera distinta porque ya los",
            "start": 2339.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "apoyos no queremos que lleguen a trav\u00e9s",
            "start": 2343.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de intermediarios porque a veces no",
            "start": 2347.09,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 2350.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ya no queremos que sea as\u00ed no es que soy",
            "start": 2352.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n campesina francisco",
            "start": 2356.339,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "villa",
            "start": 2359.249,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o francisco zarco o guadalupe victoria y",
            "start": 2360.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a repartir",
            "start": 2365.109,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a la gente no primo hermano as\u00ed ya no",
            "start": 2367.51,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "porque haciendo llega o llega con mucho",
            "start": 2371.4,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo entonces por eso",
            "start": 2377.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ahora es un censo que se hace casa por",
            "start": 2381.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2385.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que el apoyo al adulto mayor le",
            "start": 2386.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "llegue de manera directa a su tarjeta y",
            "start": 2391.01,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya deben de estar recibiendo este apoyo",
            "start": 2394.72,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya no los mil 160 pesos",
            "start": 2398.65,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "sino el doble 2 mil 550 pesos",
            "start": 2404.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pregunto aqu\u00ed",
            "start": 2412.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "eres la mayor\u00eda no son adultos mayores",
            "start": 2414.98,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pero tienen pap\u00e1s y tienen familiares",
            "start": 2421.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enterados de que ya est\u00e1 llegando",
            "start": 2424.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 2427.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "bueno esto es lo que quiero de acuerdo",
            "start": 2429.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al informe aqu\u00ed en el caso de adultos",
            "start": 2433.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mayores me dicen que han entregado a",
            "start": 2436.05,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "2500 38 adultos mayores aunque la meta",
            "start": 2441.54,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "es tres mil 706 es decir llevan el 68",
            "start": 2446.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "por ciento luego",
            "start": 2451.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otro programa que es puede",
            "start": 2455.28,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ser muy humano que es dar pensi\u00f3n",
            "start": 2460.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2464.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2466.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me dicen que solo en guadalupe victoria",
            "start": 2473.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2476.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "entregado apoyo de pensi\u00f3n a ni\u00f1as y",
            "start": 2479.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad a 145",
            "start": 2484.099,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "beneficiarios luego vamos a las becas me",
            "start": 2487.839,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "dicen que becas para preescolar primaria",
            "start": 2492.74,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y secundaria a 1.027 estudiantes de",
            "start": 2495.5,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2503.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "luego todav\u00eda",
            "start": 2505.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2509.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed tom\u00f3 nota por eso lo estoy",
            "start": 2510.17,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "diciendo y adem\u00e1s voy a estar viniendo",
            "start": 2513.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 2518.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me est\u00e1n viendo porque se",
            "start": 2527.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "transmite y me est\u00e1n viendo los que",
            "start": 2530.44,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "manejan estos programas",
            "start": 2533.44,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "otro programa es el de las becas para",
            "start": 2540.539,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria a nivel",
            "start": 2546.329,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 2549.179,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "me dicen aqu\u00ed en el informe que hay mil",
            "start": 2551.609,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "436 estudiantes de nivel medio superior",
            "start": 2557.569,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en guadalupe victoria y que ya han",
            "start": 2561.439,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "recibido este apoyo sus becas 1.600",
            "start": 2564.809,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales mil 353 estudiantes 94",
            "start": 2569.039,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "por ciento lo consideran cierto esto",
            "start": 2576.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y vamos viendo j\u00f3venes me dicen aqu\u00ed que",
            "start": 2581.69,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo becas para nivel",
            "start": 2587.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 2592.43,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "161 estudiantes",
            "start": 2595.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estas becas son de 2400 pesos mensuales",
            "start": 2599.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por estudiante",
            "start": 2604.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2606.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay que checarlo eso",
            "start": 2608.29,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y me dicen tambi\u00e9n que ya hay 95 j\u00f3venes",
            "start": 2611.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "del programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2616.61,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "futuro que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 2620.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 2623.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2627.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el caso del campo",
            "start": 2629.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el caso del campo porque escuch\u00e9 que",
            "start": 2631.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "hablaban del procampo aqu\u00ed ya tengo el",
            "start": 2636.37,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "reporte de que se entreg\u00f3 apoyo a 3 mil",
            "start": 2641.05,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "198 campesinos ejidatarios y peque\u00f1os",
            "start": 2646.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 2650.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que ya entregaron lo que era el procampo",
            "start": 2653.329,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que ahora se llama producci\u00f3n para el",
            "start": 2655.819,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "bienestar y tambi\u00e9n me dice que ese es",
            "start": 2659.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un compromiso que hice y que estoy",
            "start": 2662.63,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cumpliendo y que si no se ha cumplido se",
            "start": 2665.359,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "va a cumplir porque la justicia tarda",
            "start": 2668.959,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "pero llega pero os aseguro",
            "start": 2671.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo tengo aqu\u00ed el informe",
            "start": 2679.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 comprando el frijol que",
            "start": 2681.74,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 frijol a 14 mil 500 pesos la",
            "start": 2687.41,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tonelada",
            "start": 2692.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este es este es el informe",
            "start": 2695.069,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "no no no no no no hace falta ya si t\u00fa me",
            "start": 2699.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dices que no ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que",
            "start": 2703.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va a venir",
            "start": 2706.08,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ignacio ovalle aqu\u00ed",
            "start": 2706.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2709.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aclarar este asunto",
            "start": 2712.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque mi cuarta mucho",
            "start": 2715.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2718.49,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "me dicen aqu\u00ed que 797 productores se",
            "start": 2720.27,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "benefician con el programa de precios de",
            "start": 2726.06,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que est\u00e1 fijado el precio en 14",
            "start": 2730.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mil 500 pesos y eso es lo que se va a",
            "start": 2734.64,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pagar o sea no se va a pagar menos y se",
            "start": 2739.32,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "tiene que cumplir con esto nada m\u00e1s",
            "start": 2744.39,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "la \u00fanica cosa es que se va a empezar",
            "start": 2748.33,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 este programa d\u00e1ndole",
            "start": 2755.06,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primero a los que tienen menos",
            "start": 2758.3,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2763.09,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "primero a los peque\u00f1os primero a los m\u00e1s",
            "start": 2765.93,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "necesitados pero necesitamos ver esto va",
            "start": 2771.869,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "a venir no solo el encargado de este",
            "start": 2776.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "programa ignacio ovalle que tiene que",
            "start": 2781.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver con diconsa y que tiene que ver con",
            "start": 2784.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la compra de",
            "start": 2787.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el brie gol del ma\u00edz del trigo del arroz",
            "start": 2789.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la leche de todos los que hemos",
            "start": 2793.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decidido que tenga precio de garant\u00eda va",
            "start": 2795.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a venir tambi\u00e9n el secretario de",
            "start": 2799.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agricultura v\u00edctor villalobos aqu\u00ed como",
            "start": 2802.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ustedes a m\u00e1s tardar",
            "start": 2806.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en una semana quiero que venga aqu\u00ed",
            "start": 2808.96,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "para que se aclare bien este asunto",
            "start": 2813.69,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "si van a estar aqu\u00ed eso es lo que estoy",
            "start": 2821.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "diciendo van a venir",
            "start": 2824.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y el de",
            "start": 2827.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llega al mes los dos van a estar aqu\u00ed",
            "start": 2831.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "con ustedes porque quiero aclarar esto",
            "start": 2835.23,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "quiero que les aclare porque este si no",
            "start": 2839.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se ha cumplido",
            "start": 2844.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ellos tienen que ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2847.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que actuemos todos con apego a",
            "start": 2849.53,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "la verdad porque hay",
            "start": 2855.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 2859.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inconformidad de los que manejaban antes",
            "start": 2862.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 2866.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "manera distinta y entonces no se quieren",
            "start": 2869.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "resignar a que ya no va a ser lo mismo",
            "start": 2875.07,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ahora hoy precisamente hay paros porque",
            "start": 2878.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quieren que yo les entregu\u00e9 a las",
            "start": 2882.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "organizaciones el dinero se van a quedar",
            "start": 2884.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 2887.349,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2891.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bloque ya sabes que yo soy un poco terco",
            "start": 2893.609,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2897.42,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "perseverante eso ya no va a regresar",
            "start": 2899.78,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque eso no conviene le entregaban",
            "start": 2903.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dinero a las organizaciones y no le",
            "start": 2906.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llegaba la gente saben que hac\u00edan se",
            "start": 2910.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entregaba el dinero y lo \u00fanico que",
            "start": 2914.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "repart\u00edan era despensas frijol y ese ni",
            "start": 2916.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "siquiera bueno el de aqu\u00ed sino frijol",
            "start": 2921.87,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "concorde bajo",
            "start": 2924.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2926.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s",
            "start": 2929.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grandes y eso si sus camionetas su",
            "start": 2932.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "\u00faltimo modelo",
            "start": 2936.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus tejanos",
            "start": 2939.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "galanes",
            "start": 2942.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2943.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eres nylon ya eso se termin\u00f3 cero",
            "start": 2945.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2949.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno pero esta es informaci\u00f3n general",
            "start": 2957.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya entr\u00f3 en la materia en lo que tiene",
            "start": 2960.21,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que ver con el hospital a eso vengo",
            "start": 2964.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "principalmente",
            "start": 2968.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que vamos a mejorar",
            "start": 2971.12,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica en el",
            "start": 2975.58,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no va a desaparecer este programa",
            "start": 2981.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "al contrario se va a fortalecer se va a",
            "start": 2986.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 2989.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 2992.62,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bien este programa",
            "start": 2994.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n tiene sus ventajas",
            "start": 2997.85,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tener cierta edad porque ya que no no",
            "start": 3002.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "experiencia saben que yo vine a hacer",
            "start": 3006.89,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este programa hace 40 a\u00f1os porque naci\u00f3",
            "start": 3010.91,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "este programa como ins coplamar",
            "start": 3016.25,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "en 1979 hace 40 a\u00f1os y entonces yo era",
            "start": 3021.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3027.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y era yo el",
            "start": 3030.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "delegado de copla mar all\u00e1 en mi tierra",
            "start": 3032.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "natal y me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las",
            "start": 3036.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y de los",
            "start": 3039.539,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "hospitales entonces conozco muy bien",
            "start": 3042.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este programa por eso tambi\u00e9n decid\u00ed",
            "start": 3045.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hacer la gira por los 80 hospitales de",
            "start": 3048.47,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el programa en bienestar que repito al",
            "start": 3052.23,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "principio era ins coplamar luego",
            "start": 3056.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "insolidaridad",
            "start": 3059.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "louis james",
            "start": 3060.66,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "progresa",
            "start": 3065.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "luego ins oportunidades y luego es",
            "start": 3067.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera y ahora es bienestar bueno",
            "start": 3071.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conozco bien este programa y vamos a",
            "start": 3076.53,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reforzar todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3081.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica tanto de",
            "start": 3085.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "derechohabientes los que est\u00e1n en el",
            "start": 3089.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario del seguro de liszt",
            "start": 3093.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3097.07,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con este programa y",
            "start": 3100.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bienestar y con los centros de salud y",
            "start": 3104.46,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los hospitales de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3108.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo cuatro actions",
            "start": 3112.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "primero que nos falten los medicamentos",
            "start": 3116.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3120.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese es un problema",
            "start": 3122.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en el hospital en las unidades",
            "start": 3125.54,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales ustedes lo saben son 120",
            "start": 3129.49,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "claves 120 medicinas ac\u00e1 300 ya en el",
            "start": 3134.33,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 600 en las cl\u00ednicas de",
            "start": 3139.28,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tercer nivel hasta 1000 1200 claves",
            "start": 3143.33,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "espera media hora entre t\u00e9rmino",
            "start": 3148.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a ver que me vas a decir",
            "start": 3152.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3156.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed eso tiene toda la raz\u00f3n por eso",
            "start": 3163.64,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed saben quienes est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3170.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3173.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3175.26,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 3177.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de salud del",
            "start": 3180.009,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica jorge alcocer",
            "start": 3183.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya escucharon al director del seguro",
            "start": 3189.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director de lista",
            "start": 3192.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sanz el director del instituto de la",
            "start": 3194.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar est\u00e1n los",
            "start": 3198.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "responsables de todos los programas ya",
            "start": 3201.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque ya no es estar all\u00e1 en m\u00e9xico en",
            "start": 3204.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la oficina el caso del seguro imag\u00ednense",
            "start": 3208.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 en la oficina del seguro",
            "start": 3211.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "social en la avenida reforma es la",
            "start": 3214.19,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "avenida m\u00e1s importante m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3218.33,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "de todo m\u00e9xico ah\u00ed est\u00e1n las oficinas",
            "start": 3225.05,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del seguro entonces pero eso est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3229.19,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "donde su oficina",
            "start": 3233.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en los hospitales y todos tenemos que",
            "start": 3239.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar trabajando en los pueblos donde se",
            "start": 3242.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "requiere adem\u00e1s si uno est\u00e1 mucho tiempo",
            "start": 3245.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en la oficina en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3248.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9 uno agarrando un color un",
            "start": 3251.1,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "amarillo bur\u00f3crata que",
            "start": 3255.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "destacan crc",
            "start": 3259.089,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ese color estar mucho tiempo en la",
            "start": 3262.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sombra entonces tenemos que estar en los",
            "start": 3265.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3268.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo primero repito es que no falte los",
            "start": 3270.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "medicamentos ese es un compromiso aqu\u00ed",
            "start": 3273.71,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 el que va a hacerse cargo de que",
            "start": 3277.31,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no falten las medicinas hasta en las",
            "start": 3281.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas como llega la",
            "start": 3285.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cocacola como llegan las abritas porque",
            "start": 3287.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a distribuir los",
            "start": 3291.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "medicamentos claro que s\u00ed",
            "start": 3294.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "miren el doctor alejandro calder\u00f3n",
            "start": 3300.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "malik\u00ed es el responsable de que no falte",
            "start": 3303.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos",
            "start": 3307.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo segundo que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3311.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos un problema serio que estos",
            "start": 3314.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3318.32,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y responsables",
            "start": 3320.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 3323.109,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por buscar la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 3326.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3330.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "limitaron la posibilidad a muchos que",
            "start": 3332.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar los rechazaban con la",
            "start": 3335.93,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 3340.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando quer\u00edan ingresar a las",
            "start": 3342.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina",
            "start": 3344.99,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a las escuelas de enfermer\u00eda cu\u00e1l es el",
            "start": 3347.079,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "resultado ya no quiero extenderme eso ya",
            "start": 3349.989,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea para una reflexi\u00f3n",
            "start": 3352.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "claro que si pasaban el examen lo que",
            "start": 3355.349,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pasa que no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda",
            "start": 3358.059,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "espacio y entonces rechazaban a los que",
            "start": 3361.209,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar si presentaban examen",
            "start": 3365.89,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "mil cuando mucho ingresaban 100 pero",
            "start": 3369.369,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el resultado ahora despu\u00e9s de 36",
            "start": 3373.989,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de esa absurda de esa irresponsable",
            "start": 3376.93,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no tenemos m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 3381.759,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos",
            "start": 3386.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos las plazas lo que pasa aqu\u00ed en",
            "start": 3388.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el hospital se repite en todos los",
            "start": 3392.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales entonces tenemos que resolver",
            "start": 3394.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso vamos a convocar a m\u00e9dicos incluso",
            "start": 3397.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estoy hablando de convocar a m\u00e9dicos",
            "start": 3401.49,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "jubilados que nos ayuden y que adem\u00e1s de",
            "start": 3404.25,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "lo que reciban de su jubilaci\u00f3n de su",
            "start": 3411.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que puedan tener un ingreso",
            "start": 3414.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "adicional y que adem\u00e1s lo hagan para que",
            "start": 3418.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nos ayuden a sacar adelante al sector",
            "start": 3422.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud y soy seguro que muchos que",
            "start": 3425.49,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n con fortaleza f\u00edsica y con",
            "start": 3428.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "deseos de seguir sirviendo van a",
            "start": 3433.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incorporarse y vamos de esta manera a ir",
            "start": 3436.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resolviendo el problema de la falta de",
            "start": 3438.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de la falta de especialistas lo",
            "start": 3441.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "otro que sucede tambi\u00e9n es de qu\u00e9",
            "start": 3445.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no quieren los especialistas estar en",
            "start": 3448.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hospitales rurales",
            "start": 3452.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quieren estar",
            "start": 3455.31,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "las capitales de los estados entonces",
            "start": 3458.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien el que quieras salen durando",
            "start": 3462.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "puesta en durango el que quiera estar",
            "start": 3465.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la ciudad de mexico que se quede",
            "start": 3466.95,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "all\u00e1 un pediatra nada m\u00e1s que el",
            "start": 3471.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pediatra que est\u00e9 trabajando aqu\u00ed en",
            "start": 3475.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria va a ganar m\u00e1s el",
            "start": 3477.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pediatra de durango y m\u00e1s que el",
            "start": 3479.32,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pediatra de la ciudad de mexico",
            "start": 3481.63,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "claro que lo vamos a resolver as\u00ed",
            "start": 3485.829,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este que me han dicho no ya se intent\u00f3",
            "start": 3489.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "una vez y no se pudo no se va a poder me",
            "start": 3493.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "canso canso",
            "start": 3498.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces lo segundo es m\u00e9dicos que nos",
            "start": 3504.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "falten enfermeras y ya hay un",
            "start": 3508.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3511.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro",
            "start": 3513.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 que \u00e9l va a ser",
            "start": 3516.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el encargado de que no falten los",
            "start": 3519.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3521.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ese es segundo programa",
            "start": 3526.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no se pueden separan de favor es uno es",
            "start": 3529.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que no falten las medicinas y el",
            "start": 3533.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "otro es para que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3535.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los escogimos j\u00f3venes para que aguanten",
            "start": 3538.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3541.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "lo tercero es la infraestructura",
            "start": 3545.41,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de salud ya est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3549.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "muy deterioradas los hospitales hace",
            "start": 3552.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "falta mejorar la infraestructura hace",
            "start": 3557.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "falta modificar los equipos makinen s\u00e9",
            "start": 3559.619,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que ese sill\u00f3n de odontolog\u00eda que tienen",
            "start": 3562.65,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este est\u00e1 todo respecto para el",
            "start": 3566.849,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "museo entonces",
            "start": 3572.22,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es faltan equipos bueno para eso",
            "start": 3575.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez",
            "start": 3580.479,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "menezes que es el coordinador para \u00e9l",
            "start": 3583.42,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "mejoramiento de centros de salud de",
            "start": 3591.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas de hospitales",
            "start": 3594.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equipamientos todo lo que se requiera y",
            "start": 3596.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el punto 4 es regularizar la situaci\u00f3n",
            "start": 3598.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la salud aqu\u00ed en",
            "start": 3602.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el hospital y en todos los hospitales y",
            "start": 3605.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas y en en el sector",
            "start": 3608.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "salud en su conjunto hay m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 3612.13,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "trabajadores que laboran por honorarios",
            "start": 3617.29,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que son nada m\u00e1s",
            "start": 3622.17,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y eventuales m\u00e1s de 80.000 eventuales",
            "start": 3626.41,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que compromisos estoy haciendo",
            "start": 3630.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se van a basificar todos los eventuales",
            "start": 3633.789,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "porque hay quienes est\u00e1n por contrato",
            "start": 3642.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "desde hace 5 o 10 a\u00f1os",
            "start": 3646.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es cierto no es cierto",
            "start": 3649.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me acabo de encontrar",
            "start": 3652.33,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un doctor que me dijo eso entonces vamos",
            "start": 3654.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a resolver no va a ser as\u00ed de la noche a",
            "start": 3659.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana porque son muchos tenemos que",
            "start": 3662.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3666.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad segundo buen comportamiento y",
            "start": 3668.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tercero los recursos en general estas",
            "start": 3673.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuatro acciones van a significar un",
            "start": 3678.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo adicional en el presupuesto de",
            "start": 3681.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud para el a\u00f1o pr\u00f3ximo de 40 mil",
            "start": 3684.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales para",
            "start": 3688.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cumplir con estos cuatro prop\u00f3sitos",
            "start": 3692.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que en el caso de la",
            "start": 3698.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los trabajadores de",
            "start": 3700.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "salud lo vamos a hacer poco a poco pero",
            "start": 3702.81,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "voy a cumplir antes de terminar como",
            "start": 3707.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente van a quedar basificados",
            "start": 3710.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de salud que les",
            "start": 3713.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pido a cambio que nos apliquemos todos a",
            "start": 3716.37,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fondo para ayudar a nuestro pueblo",
            "start": 3721.11,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico sacar adelante a",
            "start": 3724.49,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico con la",
            "start": 3729.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todas y de todos yo",
            "start": 3732.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed antes de terminar",
            "start": 3735.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues decirles que estoy en durango la",
            "start": 3738.33,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tierra de guadalupe victoria el primer",
            "start": 3744.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 3747.21,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria gobern\u00f3 de 1824 en",
            "start": 3750.54,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "1828 porque entonces eran cuatro a\u00f1os no",
            "start": 3755.81,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "seis los periodos presidenciales fue el",
            "start": 3761.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "primer presidente de la rep\u00fablica a",
            "start": 3765.39,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "partir de la constituci\u00f3n de 1824 la",
            "start": 3770.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "primera constituci\u00f3n federal la segunda",
            "start": 3775.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "fue la de 1857 y en esa segunda",
            "start": 3777.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que tuvo que ver tambi\u00e9n",
            "start": 3781.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la segunda transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3784.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "encabezada por benito ju\u00e1rez ah\u00ed",
            "start": 3787.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 otro paisano de ustedes",
            "start": 3790.89,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extraordinario francisco zarco",
            "start": 3794.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos en la tierra de",
            "start": 3798.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el mejor periodista que ha habido en la",
            "start": 3802.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3805.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "francisco shark",
            "start": 3807.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3811.32,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n tuvo que ver",
            "start": 3814.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego con durango",
            "start": 3817.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "francisco villa",
            "start": 3823.759,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de durango",
            "start": 3826.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo este francisco villa",
            "start": 3831.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuantos generales de la revoluci\u00f3n eran",
            "start": 3834.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de durango de cuencam\u00e9 nada m\u00e1s",
            "start": 3838.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "+ 2",
            "start": 3843.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 3845.68,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3847.56,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "21 s\u00ed bueno 13 reconocidos formalmente y",
            "start": 3849.29,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son",
            "start": 3859.52,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no reconocidos ser\u00edan 8 pero para",
            "start": 3861.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nosotros son 21 es m\u00e1s",
            "start": 3866.15,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los revolucionarios tienen ese grado",
            "start": 3868.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y decirles que estamos trabajando de",
            "start": 3874.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manera coordinada con el gobernador de",
            "start": 3879.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 3882.3,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rosas aispuro nos llevamos bien",
            "start": 3886.96,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "no estamos trabajando juntos nada de",
            "start": 3892.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "divisiones nada de pleitos a ver tienen",
            "start": 3896.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que nos peleamos",
            "start": 3900.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "claro que no ganamos nada la patria es",
            "start": 3902.599,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "primero vamos a unirnos",
            "start": 3906.319,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "con causas justas para transformar al",
            "start": 3910.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3913.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes el compromiso que viene el",
            "start": 3916.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y e ignacio",
            "start": 3919.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "valle fern\u00e1ndez de g\u00e1lvez para aclararlo",
            "start": 3925.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del apoyo a los productores y lo de los",
            "start": 3928.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda al frijol y a los",
            "start": 3930.85,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "cultivos productos b\u00e1sicos y yo voy a",
            "start": 3935.61,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "regresar no s\u00e9 si aqu\u00ed agua de los",
            "start": 3940.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vectores porque son 39 municipios de",
            "start": 3945.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "durango y tengo que ir a todos entonces",
            "start": 3948.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "voy a regresar a la regi\u00f3n a un",
            "start": 3952.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipio cercano les parece",
            "start": 3955.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que le toque a otro ahora",
            "start": 3958.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero cerca",
            "start": 3960.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3964.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3967.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n amor con amor se paga",
            "start": 3970.81,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que vive a guadalupe victoria",
            "start": 3976.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que vive durango",
            "start": 3979.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3982.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 3994.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 3997.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4000.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4005.97,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4022.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4032.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4043.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4045.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4046.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no para nada",
            "start": 4056.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4065.7,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4067.83,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4095.69,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4099.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4103.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4105.609,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4108.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4111.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4113.259,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4116.35,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4126.359,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4140.189,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4143.43,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4153.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una de mis pesares como usted porque el",
            "start": 4180.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bolardo la mitad de mis pesares como de",
            "start": 4183.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "papel volando",
            "start": 4187.27,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y es que s\u00ed",
            "start": 4188.889,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "cuando me dijiste a m\u00ed por eso mismo",
            "start": 4191.67,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4195.87,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4200.01,
            "duration": 26.63
        }
    ],
    "transcription_text": "preside esta ceremonia y algo con la comunidad del hospital rural guadalupe victoria atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en guadalupe victoria durango el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de durango jos\u00e9 rosas aispuro el secretario de salud doctor jorge ser varela el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo [Aplausos] el titular del instituto de salud para el bienestar -juan antonio ferrera la titular del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1o el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural guadalupe victoria toro doctor carlos arturo villarreal medrano el presidente municipal de guadalupe victoria jos\u00e9 lu\u00eds ramos zepeda [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales y sociedad civil a las comunidades del municipio de guadalupe victoria as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de durango jos\u00e9 rosas aispuro [Aplausos] muy buenas tardes amigas y amigos de esta regi\u00f3n de los llanos en nuestro estado a la gente de guadalupe victoria muchas gracias por su hospitalidad hoy nos da mucho gusto recibir nuevamente en durango en esta regi\u00f3n de los llanos donde est\u00e1n los productores que se la juegan a\u00f1o con a\u00f1o para mejorar para elevar la productividad y esta es la regi\u00f3n que m\u00e1s frijol produce de nuestro estado as\u00ed es que bienvenido bienvenido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un gran gusto recibirlo en durango y recibirlo en esta tierra que usted bien conoce y que hoy su presencia genera nuevas esperanzas su presencia alienta a los productores pero a la poblaci\u00f3n en general alienta a toda la sociedad porque con su apoyo estoy seguro que vamos a mejorar d\u00eda con d\u00eda la atenci\u00f3n a la salud que es la parte m\u00e1s importante del ser humano si no tenemos salud lo dem\u00e1s de poco sirve as\u00ed es que su presencia aqu\u00ed estoy seguro que ayudar\u00e1 a generar mejores condiciones para la prestaci\u00f3n de este servicio agradecer tambi\u00e9n y saludar hay un secretario de salud al doctor jorge alcocer el director del instituto mexicano del seguro social al maestro psoe robledo aburto igualmente saludar al presidente municipal de aqu\u00ed de guadalupe victoria el profesor jos\u00e9 lu\u00eds ramos zepeda y desde luego saludar a la doctora gisela lara al maestro juan antonio ferrer gracias y desde luego al director de este hospital al doctor doctor carlos arturo villarreal gracias por la hospitalidad yo presidente sea usted bienvenido a este municipio que lleva el nombre del duranguense que fue el primer presidente de mexico de guadalupe victoria gracias por estar aqu\u00ed decirle que con su apoyo vamos a lograr que esa primera transformaci\u00f3n que se dio con el general guadalupe victoria hoy usted encabeza esta cuarta transformaci\u00f3n y estamos seguros que esta cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 para generar mejor bienestar a las familias de durango a las familias de m\u00e9xico por eso han durando su presencia siempre es muy importante y alentadora porque estoy seguro que juntos vamos a seguir trabajando para atender los problemas de salud las necesidades que tiene la gente decirle que en materia de salud en durango estamos haciendo un esfuerzo para que las instituciones como el libre ins como el east como la secretaria de salud y tambi\u00e9n reconocer la participaci\u00f3n del sector privado de los hospitales militares tambi\u00e9n que atienden no solo a los militares sino a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n en general decirle que en durango tenemos una cobertura de m\u00e1s del 99 por ciento a la salud pero que estamos conscientes de que este servicio no es necesariamente el que requiere el que necesita cada duranguense que vive en los lugares no s\u00f3lo en las grandes ciudades sino en los lugares m\u00e1s apartados donde se requiere hacer un esfuerzo adicional y sumando voluntades estoy seguro que lo vamos a lograr el gobierno de durango confiando en las pol\u00edticas de su gobierno ha firmado el acuerdo para lograr que este nuevo instituto de bienestar para la salud que la creaci\u00f3n del mismo nos incluya y permita que podamos seguir sumando esfuerzos para mejorar la calidad de la salud que se presta en dur\u00e1n para que tengamos m\u00e1s personal m\u00e9dico m\u00e1s enfermeras m\u00e1s medicamentos m\u00e1s ambulancias para que tengamos mejor equipamiento de los hospitales donde se han hecho esfuerzos importantes y debemos reconocer que el esfuerzo m\u00e1s grande lo hacen quienes laboran en cada uno de estos hospitales mi reconocimiento a las enfermeras al hogar todo el personal m\u00e9dico en ese nuevo al personal administrativo de cada una de estas instituciones y decirle que estoy seguro que con este acuerdo con esta firma que el gobierno de durango ha hecho por conducto de su gobernador tenga la seguridad que est\u00e1 este acuerdo se va a traducir el compromiso que la gente ver\u00e1 muy pronto a favor desde usted de ellos por ello decirle que estamos dispuestos a seguir sumando voluntades a que sigamos luchando para que la corrupci\u00f3n nos siga lastimando no solo a la salud sino a todas las dem\u00e1s actividades estamos seguros de que si el dinero lo manejamos con la transparencia que se requiere vamos a tener m\u00e1s recursos para comprar medicamentos en durango la secretaria de salud de tener un porcentaje entre el 30 y el 35 por ciento de abasto hoy tenemos arriba del 75 por ciento basto en lo general en todos los hospitales en las 246 unidades m\u00e9dicas que tiene la secretaria de salud pero estamos conscientes de que hay deficiencias de que hay muchas necesidades y por eso hemos firmado este acuerdo para lograr que podamos mejorar este servicio adem\u00e1s del tema de salud se\u00f1or presidente debo de comentar la preocupaci\u00f3n que tenemos en dur\u00e1n no s\u00f3lo en la parte norte sino aqu\u00ed en los llanos por la falta de lluvias y eso est\u00e1 afectando a la gente del campo a la gente que hace un esfuerzo por producir por llevar los alimentos a cada una de las familias decirle que estamos aqu\u00ed en esta regi\u00f3n donde est\u00e1n los mejores productores de frijol en toda esta regi\u00f3n no s\u00f3lo en el municipio de guadalupe victoria y que aqu\u00ed los productores de frijol alentados por el precio de garant\u00eda que usted ha dado a los productores en el ciclo anterior primavera-verano vieron que pudieron la gran mayor\u00eda venderle a segal next y tener la garant\u00eda de contar cuando menos con 350 adicional m\u00e1s lo que da al gobierno del estado da una suma de 15 pesos en durango es lo que reciben los productores [Aplausos] [M\u00fasica] si me permiten si me permiten explicar si me permiten explicar precisamente ese inquietud que le ha comentado el se\u00f1or presidente se que apenas sabemos que apenas est\u00e1 llegando el recurso de \u00e9l o lo que el apoyo de psdeg al mes y el gobierno del estado a la par est\u00e1 tambi\u00e9n aportando la parte que le corresponde cual es la inquietud o la petici\u00f3n que nos ayude a agilizar precisamente la entrega de este recurso para que todos los productores aqu\u00ed se recibieron cerca de 50 mil toneladas de frijol de las cuales estamos seguros de que la mayor\u00eda hoy ser\u00e1 el mex dice que s\u00f3lo 40 mil podr\u00e1n recibir este apoyo las 10 faltantes hay que ver cu\u00e1l es el problema qui\u00e9nes son esos productores si son productores que tienen derecho tengan la seguridad que lo van a recibir ese apoyo y decirle que la sequ\u00eda [Aplausos] y por eso estamos ocultando coincidido con tu apreciaci\u00f3n y hoy adem\u00e1s de esto tenemos la preocupaci\u00f3n de la falta de lluvias normalmente sembramos 250.000 hect\u00e1reas de frijol hoy s\u00f3lo se han sembrado 90.000 y de esas 90.000 no sabemos si vayamos a tener la posibilidad de que se desarrollen de manera normal porque si no llueve en las siguientes semanas podemos perder tambi\u00e9n eso que necesitamos adicional a esto a este a que se se agilice este programa que se lo que nos apoye con semilla mejorada de avena para que para poder sembrar o resembrar todas las hect\u00e1reas que hoy en d\u00eda no se han sembrado y porque ya ven porque es el \u00fanico producto que podr\u00eda habitar desarrollarse as\u00ed es que el gobierno del estado a ustedes les consta que usted est\u00e9 un esfuerzo para apoyar con semillas mejoradas como de avena pero es insuficiente es insuficiente porque hoy muchas hect\u00e1reas que se sembraban de s\u00ed con hoy no se sembraron y el otro tema que traemos producto de la sequ\u00eda es la preocupaci\u00f3n de los ganaderos los ganaderos hoy ven que su ganado en muchos casos se est\u00e1 muriendo de hambre y necesitamos del suplemento alimenticio el gobierno del estado tambi\u00e9n apoyo a una parte de productores ya ganaderos pero es insuficiente lo que apoyo lo que aportamos necesitamos reactivar estos programas tanto el de semilla como el de apoyo a la calidad al alimento para el ganado para poder resolver el problema que hoy estamos enfrentando adem\u00e1s de esto vamos a requerir algunos programas que nos lleven a recuperar los bordos de abrevadero para que el agua que que caiga la podamos aprovechar tambi\u00e9n necesitamos los pozos pecuarios para que nos ayude a que el agua que caiga en durango podamos aprovecharla de una mejor manera estos son se\u00f1or presidente hemos comentado muchos otros temas que ya usted los conoce perfectamente bien de las necesidades que tiene durango usted las ha visto usted ha sido testigo de la necesidad de muchas otras obras de infraestructura carretera hidr\u00e1ulica que tenemos en el estado en diferentes diferentes regiones pero hoy s\u00f3lo quer\u00eda comentarle el tema del compromiso de apoyar a la salud y el compromiso que el gobierno del estado hace con su gobierno para ayudar tambi\u00e9n a los productores tanto agr\u00edcolas como ganaderos para que podamos salir de esta situaci\u00f3n cr\u00edtica en la que estamos viviendo y aqu\u00ed en la no es responsabilidad de ning\u00fan ser humano aqu\u00ed el tema es que la naturaleza nos ha lastimado y la afectaci\u00f3n no solo se ver\u00e1 en este a\u00f1o porque al no haber los suficientes la lluvia suficiente no habr\u00e1 la posici\u00f3n del crecimiento del pasto para el ganado y esto no s\u00f3lo afectar\u00e1 a este ciclo agr\u00edcola nos va a afectar tambi\u00e9n para los siguientes as\u00ed es que se\u00f1or presidente estas son algunas de las inquietudes que la gente de durango tiene y tenga la seguridad que el gobierno del estado siempre estar\u00e1 dispuesto no s\u00f3lo a pedir no solo a decir qu\u00e9 necesidades tenemos sino aportar a decir entramos juntos a resolver los problemas los problemas que hay en durango yo he dicho no y echamos culpas ni a los gobiernos municipales y al federal lo que hay en durango lo asumimos con responsabilidad por ello hoy le reiter\u00f3 el compromiso de seguir trabajando al lado de su gobierno y de la mano de usted muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del director del hospital rural guadalupe victoria doctor carlos arturo villarreal medrano tras borrar muy buenas tardes reciban un cordial saludo a todas las autoridades que hoy nos acompa\u00f1an sean bienvenidos a estas tierras norte\u00f1as sabemos que usted reci\u00e9n vienes de recorrer hospitales del centro y de sur del pa\u00eds pero queremos decirle c\u00f3mo se dice aqu\u00ed en durango tambi\u00e9n aqu\u00ed en durango hacia aire mi nombre es causa de turbo y areal medrano soy cirujano general egresado de la ciudad aut\u00f3noma de durango tengo 22 a\u00f1os en el programa y con mucho gusto y con mucho orgullo le digo que estado al frente del editor en los hospitales de esta delegaci\u00f3n y acabo de cumplir 12 a\u00f1os aqu\u00ed en guadalupe victoria este hospital tiene casi la misma edad del programa es decir 39 a\u00f1os le dan sus servicios y como ustedes ya lo ve y ya lo ve ya lo vimos necesita urgentemente unos arreglos no obstante por el recurso que tenemos hemos logrado salir adelante y tratamos de mantenerlo muy limpio y bien conservado porque sepa usted que si algo no distingue tener un bienestar es hacer mucho con poco porque no es tan ense\u00f1ado a estirar todo lo que se pueda los recursos en beneficio de toda esta poblaci\u00f3n que atendemos en este hospital se atiende a m\u00e1s de 30 personas del municipio de golpeo victoria y a 127 mil beneficiarios que no tienen ninguna seguridad social considerando a los 52 unidades m\u00e9dicas rurales de la regi\u00f3n uno y otro y otros dicen municipios entre ellos como son canatl\u00e1n cuencam\u00e9 con un poco de coronado pe\u00f1\u00f3n blanco y santiago papasquiaro contamos con 40 camas censables y debido a que existen tres hospitales vecinos de la secretaria de salud de la regi\u00f3n la demanda de nuestra poblaci\u00f3n se ha visto afectada no obstante le podemos decir que durante el primer trimestre del a\u00f1o se han otorgado m\u00e1s de 4 mil consultas 800 egresos 257 partos m\u00e1s de 500 intervenciones quir\u00fargicas m\u00e1s de 7.000 estudios de laboratorio y 364 de rayos-x lo cual lo convierte en un hospital de referencia para las dos agencias de religi\u00f3n norte de nuestro estado esto es serio presidente significa el quehacer diario de nuestro personal de nuestros 151 trabajadores en el hospital siempre orientados a otorgar una atenci\u00f3n con calidad a fin de llevar una vigilancia preventiva y un control adecuado de cada grupo de cada grupo del grupo prioritario como son los ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os adolescentes embarazadas enfermos cr\u00f3nicos sin olvidar adem\u00e1s a nuestros pacientes de la edad dorada en gallup de historia estamos listos para atender a todas las personas ya sea solo ahora con una consulta ambulatoria hasta una urgencia como un infarto o como un accidente por lo que al nombre de todo el personal que aqu\u00ed labora le digo que seguiremos su ejemplo de trabajar m\u00e1s de siete d\u00edas de la semana si es que as\u00ed se requiere para mejorar la salud de nuestra poblaci\u00f3n sin olvidar la base y la esencia nuestro programa el personal voluntario de salud con su carteras y los haberes ciudadanos parte fundamental en las comunidades para el cuidado de la salud se\u00f1or presidente en forma respetuosa le solicitamos su apoyo pues muchos del equipamiento inmobiliario m\u00e9dico y de conservaci\u00f3n ya cumpli\u00f3 su vida \u00fatil especialmente los equipos de dental y anestesia a fin de mejorar a\u00fan m\u00e1s nuestra atenci\u00f3n termin\u00f3 diciendo que nos comprometemos ante usted a seguir brindando una atenci\u00f3n digna y humana y fieles al ejemplo de nuestro paisano el gran centauro del norte sepa que no nos daremos por vencidos quedaremos hasta la \u00faltima batalla para mejorar los servicios que hoy otorgamos gracias por recorrer d\u00eda y noche nuestro programa casi como en una ruta revolucionaria pero ahora enmarcada en la cuarta transformaci\u00f3n a favor de los m\u00e1s pobres nuestro pa\u00eds muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] puede no ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del instituto mexicano del seguro social sobre el robledo muy buenas tardes buenas tardes amigas y amigos de guadalupe victoria por su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar en primer lugar y con mucho reconocimiento a su trabajo a los m\u00e9dicos a los residentes a las enfermeras a los pasantes a los que trabajan aqu\u00ed en el hospital pero tambi\u00e9n a los que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales a los voluntarios de salud a la gente los amigos de acci\u00f3n comunitaria los j\u00f3venes del cara que nos acaban de dar una extraordinaria exposici\u00f3n de su trabajo a los administrativos a los de servicios generales al personal del laboratorio de rayos x a los jubilados que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y desde luego a toda la gente de guadalupe victoria que se atiende desde hace 39 a\u00f1os ya en este hospital como ya se ha dicho estamos acompa\u00f1ando al presidente todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud por esta ruta para por los hospitales rurales james bienestar y lo hacemos a partir de una idea que tenemos un rumbo tenemos un porvenir una ruta muy clara sobre la salud y que \u00e9sta tiene que ver con algo que hac\u00eda mucho que no se realizaba acudir a los lugares estar ah\u00ed escuchar a la gente al director del hospital a las personas que aqu\u00ed se atienden para conocer la realidad cara a cara y para que nadie nos la cuente y en ese sentido es importante se\u00f1alar que la salud y las pol\u00edticas alrededor de la salud en los \u00faltimos 40 a\u00f1os empezaron a tener un derrotero deshumanizado fr\u00edo lejano que nada ten\u00eda que ver con la vocaci\u00f3n de servicio que a todos y a cada uno de ustedes los llamo en alg\u00fan momento de su vida a dedicarle su existencia a curar a atender a los dem\u00e1s pero aguantaron y sigue aqu\u00ed el programa en bienestar tanto tiempo despu\u00e9s y siguen a pesar de esos terribles momentos que vivi\u00f3 la salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds una salud p\u00fablica que empez\u00f3 a ver a venerar por sobre la posibilidad de escuchar a la gente los datos duros las estad\u00edsticas los n\u00fameros que solamente se ven en una computadora y que muchas veces poco tienen que ver con la realidad que vive la gente en segundo lugar esta idea de que salud es igual ausencia de enfermedad y el limpian estar con su modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que la atenci\u00f3n m\u00e9dica es igual de importante que la acci\u00f3n comunitaria por eso yo porto me sale de acci\u00f3n comunitaria que me regalaron ahorita en rodeo con mucho orgullo porque s\u00e9 que el trabajo que ellos hacen es igual de esforzado y es igual de importante y la otra la parte fundamental participar y decidir como un derecho y un deber que tiene la gente el modelo de atenci\u00f3n del inv bienestar pone a la gente como co responsable de su salud deciden juntos los voluntarios de salud efectivamente el aval ciudadano todas esas figuras que durante mucho tiempo se les pon\u00eda del lado como si el tema de decidir juntos las cosas fuera un obst\u00e1culo todo lo contrario aqu\u00ed se ha demostrado que si se toman las decisiones acompa\u00f1ados de la voluntad del pueblo se toman mejores decisiones y tambi\u00e9n algo que ya se ha se\u00f1alado aqu\u00ed por parte del director a quien le reconozco su trabajo en estos \u00faltimos 12 a\u00f1os la idea de que los problemas de la salud s\u00f3lo se resuelven poniendo m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s hospitales ha demostrado que lo \u00fanico que incremento fue m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s corrupci\u00f3n hoy tenemos por todo el pa\u00eds no solamente en el link por todos los servicios hospitales presupuestados pero que no existen otros que se empezaron se puso una primera piedra y jam\u00e1s se terminaron y que est\u00e1n ah\u00ed abandonados otros m\u00e1s que quiz\u00e1s se acabaron y est\u00e1n ah\u00ed muy relucientes pero que no dan servicio y entonces la gente se empieza a molestar hoy creemos que hay caminos distintos para lograr los objetivos que todos y todas tenemos por eso aqu\u00ed este d\u00eda tan importante all\u00ed en rodeo coment\u00e1bamos que el d\u00eda del nacimiento de zapata y estando en la tierra de villa era dif\u00edcil no hablar tambi\u00e9n de la de la segunda de la tercera transformaci\u00f3n perd\u00f3n de la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds de la revoluci\u00f3n y en ese sentido yo creo que todos los de \u00e9l y bienestar a ser grandes revolucionarios han demostrado ser gente que resiste que aguanta que hace poco que hace mucho con poco y que est\u00e1 dispuesto a seguir entregando su vida a la profesi\u00f3n a la que le entregaron sus mejores a\u00f1os y le entregar\u00e1n los mejores a\u00f1os de vida pero tambi\u00e9n es importante decir que aqu\u00ed en la tierra que lleve el nombre del primer presidente de m\u00e9xico aqu\u00ed en guadalupe victoria nosotros tambi\u00e9n sabemos que la batalla o recuperar el esp\u00edritu solidario de la salud p\u00fablica en m\u00e9xico ser\u00e1 una batalla dura ser\u00e1 una batalla dif\u00edcil ser\u00e1 una batalla que daremos cuerpo a cuerpo y al presidente l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n le decimos en el link para dar esa batalla como lo dijo guadalupe victoria va nuestra espada emprenda y vamos a ir por ella muchas gracias buenas noches [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos vitoria pueblos municipios de esta regi\u00f3n del estado de durango me da mucho gusto estar de nuevo en guadalupe victoria he visitado este municipio como 20 veces por qu\u00e9 llevamos muchos a\u00f1os en este movimiento en esta lucha y ahora se logr\u00f3 por la voluntad de los mexicanos el que se lleve a cabo una transformaci\u00f3n un cambio y por eso vamos a cumplir todos los compromisos no vamos a darle a deber nada al pueblo de durango y al pueblo de m\u00e9xico no vamos a pagarles eso vengo a decirles que vamos a cumplir y que no va a ser m\u00e1s de lo mismo no va a ser gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no va a ser no son los cambios de gobierno cambio de r\u00e9gimen vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad me canso ganso y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y ya empez\u00f3 esa batalla contra el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n porque de esa manera vamos a lograr el renacimiento del pa\u00eds el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n por eso no avanz\u00e1bamos tenemos a pesar de que han saqueado a m\u00e9xico muchos recursos naturales muchas riquezas tenemos tambi\u00e9n un pueblo bueno trabajador el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo es el ejemplo de nuestros paisanos migrantes ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 35 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que demuestra esto que nuestro pueblo no es flojo nuestro pueblo es trabajador por eso tenemos posibilidades muchas para sacar adelante a nuestro pa\u00eds tenemos recursos naturales riquezas repito y un pueblo trabajador qu\u00e9 cosa era lo que faltaba no es para presumir faltaba un buen gobierno que ya se tiene y por eso vamos a salir adelante vamos a terminar con la corrupci\u00f3n y as\u00ed se est\u00e1n logrando ahorrar mucho dinero para tener presupuesto suficiente sin aumentar impuestos sin crear impuestos nuevos sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos hay presupuestos para atender las necesidades del pueblo estamos ahorrando tambi\u00e9n porque ya no hay lujos en el gobierno como vine a guadalupe victoria pues como he venido siempre por carretera ya est\u00e1 prohibido usar aviones helic\u00f3pteros toda esa fantocher\u00eda ya se termin\u00f3 ya est\u00e1n vendi\u00e9ndose todos los aviones todos los helic\u00f3pteros del gobierno ya el avi\u00f3n presidencial es en venta en california yo no iba a subirme ese avi\u00f3n de lujo que iba a costar al final 7 mil millones de pesos imag\u00ednense un avi\u00f3n para 280 pasajeros con restaurant con alcoba como mi bello subir a ese avi\u00f3n habiendo en nuestro pa\u00eds tanta pobreza no iba yo a ofender al pueblo de m\u00e9xico ya todo eso se termin\u00f3 para los que est\u00e1n desorientados y todav\u00eda dudan del cambio ya no hay los sueldos que hab\u00edan saben cu\u00e1nto ganaba por ejemplo el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales eso ya no existe ya hay un art\u00edculo el 127 de la constituci\u00f3n que se reform\u00f3 para que nadie pueda ganar m\u00e1s de lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones ciento ocho mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo y para que estamos con esta pol\u00edtica de bajar el sueldo a los de arriba porque vamos a aumentar el suelto a los de abajo justicia laboral no hay pensi\u00f3n para los expresidentes por eso algunos andan ah\u00ed pocos molestos ya se les va a pasar saben cu\u00e1ntos recib\u00edan los expresidentes de pensi\u00f3n en total 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n ya se acab\u00f3 eso ya no hay servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto costaba el servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas del erario eso se termin\u00f3 se acab\u00f3 ya no hay cajas de ahorros especial ya no existe el estado mayor presidencial 3 cuantos cuidaban al presidente 8 mil elementos ni a trump no cuidan tantos elementos ya desapareci\u00f3 del estado mayor presidencial miren como ve no traigo guardaespaldas porque el que lucha por la justicia no tiene nada que temer a mi me cuida la gente todos esos elementos del estrado mayor ya est\u00e1n bien la secretaria de la defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo entonces estamos ahorrando por eso vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos ya est\u00e1n empezando a llegar los apoyos ya aqu\u00ed y esto lo quiero checar con ustedes porque para eso vengo tambi\u00e9n para que no me vayan a querer enga\u00f1ar [Aplausos] nosotros ya estamos aplicando programas de bienestar nos ha costado mucho porque no solo es el presupuesto es que el gobierno no estaba hecho no estaba preparado para apoyar a la gente para apoyar al pueblo estaba preparado funcionaba para facilitar el saqueo para eso en el gobierno y beneficiar a unos cuantos ser\u00e1 un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz esa es la verdad un gobierno convertido pues en un elefante enorme nada m\u00e1s que hechado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso es el gobierno entonces apenas lo estamos parando y estamos empujando lo para que empiece a caminar me van a ayudar a empujar el elefante pues eso es que entre todos porque no saben que cuesta trabajo echar a andar las cosas y hacerlo de manera distinta porque ya los apoyos no queremos que lleguen a trav\u00e9s de intermediarios porque a veces no llegan ya no queremos que sea as\u00ed no es que soy de la organizaci\u00f3n campesina francisco villa o francisco zarco o guadalupe victoria y dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano as\u00ed ya no porque haciendo llega o llega con mucho con piquete de ojo entonces por eso ahora es un censo que se hace casa por casa para que el apoyo al adulto mayor le llegue de manera directa a su tarjeta y ya deben de estar recibiendo este apoyo adultos mayores ya no los mil 160 pesos sino el doble 2 mil 550 pesos pregunto aqu\u00ed eres la mayor\u00eda no son adultos mayores pero tienen pap\u00e1s y tienen familiares est\u00e1n enterados de que ya est\u00e1 llegando este apoyo bueno esto es lo que quiero de acuerdo al informe aqu\u00ed en el caso de adultos mayores me dicen que han entregado a 2500 38 adultos mayores aunque la meta es tres mil 706 es decir llevan el 68 por ciento luego tambi\u00e9n hay otro programa que es puede ser muy humano que es dar pensi\u00f3n tambi\u00e9n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad me dicen que solo en guadalupe victoria ya entregado apoyo de pensi\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad a 145 beneficiarios luego vamos a las becas me dicen que becas para preescolar primaria y secundaria a 1.027 estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos luego todav\u00eda [Aplausos] bueno aqu\u00ed tom\u00f3 nota por eso lo estoy diciendo y adem\u00e1s voy a estar viniendo nos vamos a seguir encontrando y aqu\u00ed me est\u00e1n viendo porque se transmite y me est\u00e1n viendo los que manejan estos programas otro programa es el de las becas para los que estudian preparatoria a nivel medio superior me dicen aqu\u00ed en el informe que hay mil 436 estudiantes de nivel medio superior en guadalupe victoria y que ya han recibido este apoyo sus becas 1.600 pesos bimestrales mil 353 estudiantes 94 por ciento lo consideran cierto esto y vamos viendo j\u00f3venes me dicen aqu\u00ed que ya est\u00e1n recibiendo becas para nivel superior 161 estudiantes estas becas son de 2400 pesos mensuales por estudiante [Aplausos] hay que checarlo eso y me dicen tambi\u00e9n que ya hay 95 j\u00f3venes del programa j\u00f3venes construyendo el futuro que est\u00e1n trabajando como aprendices [Aplausos] en el caso del campo en el caso del campo porque escuch\u00e9 que hablaban del procampo aqu\u00ed ya tengo el reporte de que se entreg\u00f3 apoyo a 3 mil 198 campesinos ejidatarios y peque\u00f1os propietarios que ya entregaron lo que era el procampo que ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y tambi\u00e9n me dice que ese es un compromiso que hice y que estoy cumpliendo y que si no se ha cumplido se va a cumplir porque la justicia tarda pero llega pero os aseguro yo tengo aqu\u00ed el informe que ya se est\u00e1 comprando el frijol que se compr\u00f3 frijol a 14 mil 500 pesos la tonelada este es este es el informe no no no no no no hace falta ya si t\u00fa me dices que no ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que va a venir ignacio ovalle aqu\u00ed [Aplausos] aclarar este asunto porque mi cuarta mucho s\u00ed me dicen aqu\u00ed que 797 productores se benefician con el programa de precios de garant\u00eda que est\u00e1 fijado el precio en 14 mil 500 pesos y eso es lo que se va a pagar o sea no se va a pagar menos y se tiene que cumplir con esto nada m\u00e1s la \u00fanica cosa es que se va a empezar ya se inici\u00f3 este programa d\u00e1ndole atenci\u00f3n primero a los que tienen menos hect\u00e1reas primero a los peque\u00f1os primero a los m\u00e1s necesitados pero necesitamos ver esto va a venir no solo el encargado de este programa ignacio ovalle que tiene que ver con diconsa y que tiene que ver con la compra de el brie gol del ma\u00edz del trigo del arroz de la leche de todos los que hemos decidido que tenga precio de garant\u00eda va a venir tambi\u00e9n el secretario de agricultura v\u00edctor villalobos aqu\u00ed como ustedes a m\u00e1s tardar en una semana quiero que venga aqu\u00ed para que se aclare bien este asunto si van a estar aqu\u00ed eso es lo que estoy diciendo van a venir el secretario de agricultura y el de llega al mes los dos van a estar aqu\u00ed con ustedes porque quiero aclarar esto quiero que les aclare porque este si no se ha cumplido ellos tienen que ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo y tambi\u00e9n que actuemos todos con apego a la verdad porque hay y mucha inconformidad de los que manejaban antes las cosas manera distinta y entonces no se quieren resignar a que ya no va a ser lo mismo ahora hoy precisamente hay paros porque quieren que yo les entregu\u00e9 a las organizaciones el dinero se van a quedar esperando aunque bloque ya sabes que yo soy un poco terco verdad perseverante eso ya no va a regresar porque eso no conviene le entregaban dinero a las organizaciones y no le llegaba la gente saben que hac\u00edan se entregaba el dinero y lo \u00fanico que repart\u00edan era despensas frijol y ese ni siquiera bueno el de aqu\u00ed sino frijol concorde bajo [Aplausos] y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s grandes y eso si sus camionetas su \u00faltimo modelo sus tejanos galanes [M\u00fasica] eres nylon ya eso se termin\u00f3 cero corrupci\u00f3n bueno pero esta es informaci\u00f3n general ya entr\u00f3 en la materia en lo que tiene que ver con el hospital a eso vengo principalmente vengo a decirles que vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds no va a desaparecer este programa al contrario se va a fortalecer se va a mejorar conozco bien este programa por eso tambi\u00e9n tiene sus ventajas tener cierta edad porque ya que no no experiencia saben que yo vine a hacer este programa hace 40 a\u00f1os porque naci\u00f3 este programa como ins coplamar en 1979 hace 40 a\u00f1os y entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de copla mar all\u00e1 en mi tierra natal y me toc\u00f3 la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de los hospitales entonces conozco muy bien este programa por eso tambi\u00e9n decid\u00ed hacer la gira por los 80 hospitales de el programa en bienestar que repito al principio era ins coplamar luego insolidaridad louis james progresa luego ins oportunidades y luego es pr\u00f3spera y ahora es bienestar bueno conozco bien este programa y vamos a reforzar todo lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n m\u00e9dica tanto de derechohabientes los que est\u00e1n en el r\u00e9gimen ordinario del seguro de liszt como la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n abierta que tiene que ver con este programa y bienestar y con los centros de salud y los hospitales de la secretar\u00eda de salud vamos a llevar a cabo cuatro actions primero que nos falten los medicamentos porque ese es un problema no s\u00f3lo en el hospital en las unidades m\u00e9dicas rurales ustedes lo saben son 120 claves 120 medicinas ac\u00e1 300 ya en el r\u00e9gimen ordinario 600 en las cl\u00ednicas de tercer nivel hasta 1000 1200 claves espera media hora entre t\u00e9rmino a ver que me vas a decir c\u00f3mo s\u00ed s\u00ed eso tiene toda la raz\u00f3n por eso estamos aqu\u00ed saben quienes est\u00e1n aqu\u00ed todos los servidores p\u00fablicos del sector salud est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de salud del gobierno de la rep\u00fablica jorge alcocer ya escucharon al director del seguro aqu\u00ed el director de lista sanz el director del instituto de la salud para el bienestar est\u00e1n los responsables de todos los programas ya porque ya no es estar all\u00e1 en m\u00e9xico en la oficina el caso del seguro imag\u00ednense d\u00f3nde est\u00e1 en la oficina del seguro social en la avenida reforma es la avenida m\u00e1s importante m\u00e1s dif\u00edcil de todo m\u00e9xico ah\u00ed est\u00e1n las oficinas del seguro entonces pero eso est\u00e1 aqu\u00ed donde su oficina en los hospitales y todos tenemos que estar trabajando en los pueblos donde se requiere adem\u00e1s si uno est\u00e1 mucho tiempo en la oficina en la ciudad de m\u00e9xico pues est\u00e9 uno agarrando un color un amarillo bur\u00f3crata que destacan crc ese color estar mucho tiempo en la sombra entonces tenemos que estar en los pueblos lo primero repito es que no falte los medicamentos ese es un compromiso aqu\u00ed ya est\u00e1 el que va a hacerse cargo de que no falten las medicinas hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas como llega la cocacola como llegan las abritas porque no vamos nosotros a distribuir los medicamentos claro que s\u00ed miren el doctor alejandro calder\u00f3n malik\u00ed es el responsable de que no falte el abasto de medicamentos lo segundo que nos falten los m\u00e9dicos tenemos un problema serio que estos corruptos y responsables tecn\u00f3cratas neoliberales por buscar la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n limitaron la posibilidad a muchos que quer\u00edan estudiar los rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando quer\u00edan ingresar a las escuelas de medicina a las escuelas de enfermer\u00eda cu\u00e1l es el resultado ya no quiero extenderme eso ya se los dejo de tarea para una reflexi\u00f3n claro que si pasaban el examen lo que pasa que no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio y entonces rechazaban a los que quer\u00edan estudiar si presentaban examen mil cuando mucho ingresaban 100 pero cu\u00e1l es el resultado ahora despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de esa absurda de esa irresponsable pol\u00edtica no tenemos m\u00e9dicos en el pa\u00eds tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos tenemos las plazas lo que pasa aqu\u00ed en el hospital se repite en todos los hospitales entonces tenemos que resolver eso vamos a convocar a m\u00e9dicos incluso estoy hablando de convocar a m\u00e9dicos jubilados que nos ayuden y que adem\u00e1s de lo que reciban de su jubilaci\u00f3n de su pensi\u00f3n que puedan tener un ingreso adicional y que adem\u00e1s lo hagan para que nos ayuden a sacar adelante al sector salud y soy seguro que muchos que todav\u00eda est\u00e1n con fortaleza f\u00edsica y con deseos de seguir sirviendo van a incorporarse y vamos de esta manera a ir resolviendo el problema de la falta de m\u00e9dicos de la falta de especialistas lo otro que sucede tambi\u00e9n es de qu\u00e9 no quieren los especialistas estar en hospitales rurales nada m\u00e1s quieren estar las capitales de los estados entonces est\u00e1 bien el que quieras salen durando puesta en durango el que quiera estar all\u00e1 en la ciudad de mexico que se quede all\u00e1 un pediatra nada m\u00e1s que el pediatra que est\u00e9 trabajando aqu\u00ed en guadalupe victoria va a ganar m\u00e1s el pediatra de durango y m\u00e1s que el pediatra de la ciudad de mexico claro que lo vamos a resolver as\u00ed este que me han dicho no ya se intent\u00f3 una vez y no se pudo no se va a poder me canso canso entonces lo segundo es m\u00e9dicos que nos falten enfermeras y ya hay un responsable miren aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 que \u00e9l va a ser el encargado de que no falten los m\u00e9dicos ese es segundo programa no se pueden separan de favor es uno es para que no falten las medicinas y el otro es para que no falten los m\u00e9dicos los escogimos j\u00f3venes para que aguanten [Aplausos] lo tercero es la infraestructura de salud ya est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas muy deterioradas los hospitales hace falta mejorar la infraestructura hace falta modificar los equipos makinen s\u00e9 que ese sill\u00f3n de odontolog\u00eda que tienen aqu\u00ed este est\u00e1 todo respecto para el museo entonces y as\u00ed es faltan equipos bueno para eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que es el coordinador para \u00e9l mejoramiento de centros de salud de unidades m\u00e9dicas de hospitales equipamientos todo lo que se requiera y el punto 4 es regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud aqu\u00ed en el hospital y en todos los hospitales y las unidades m\u00e9dicas y en en el sector salud en su conjunto hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores que laboran por honorarios que son nada m\u00e1s y eventuales m\u00e1s de 80.000 eventuales que compromisos estoy haciendo se van a basificar todos los eventuales porque hay quienes est\u00e1n por contrato desde hace 5 o 10 a\u00f1os es cierto no es cierto aqu\u00ed me acabo de encontrar un doctor que me dijo eso entonces vamos a resolver no va a ser as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana porque son muchos tenemos que empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad segundo buen comportamiento y tercero los recursos en general estas cuatro acciones van a significar un apoyo adicional en el presupuesto de salud para el a\u00f1o pr\u00f3ximo de 40 mil millones de pesos adicionales para cumplir con estos cuatro prop\u00f3sitos les dec\u00eda que en el caso de la regularizaci\u00f3n de los trabajadores de salud lo vamos a hacer poco a poco pero voy a cumplir antes de terminar como presidente van a quedar basificados todos los trabajadores de salud que les pido a cambio que nos apliquemos todos a fondo para ayudar a nuestro pueblo transformar a m\u00e9xico sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico con la participaci\u00f3n de todas y de todos yo mucho gusto estar aqu\u00ed antes de terminar pues decirles que estoy en durango la tierra de guadalupe victoria el primer presidente de mexico guadalupe victoria gobern\u00f3 de 1824 en 1828 porque entonces eran cuatro a\u00f1os no seis los periodos presidenciales fue el primer presidente de la rep\u00fablica a partir de la constituci\u00f3n de 1824 la primera constituci\u00f3n federal la segunda fue la de 1857 y en esa segunda constituci\u00f3n que tuvo que ver tambi\u00e9n con la segunda transformaci\u00f3n de m\u00e9xico encabezada por benito ju\u00e1rez ah\u00ed particip\u00f3 otro paisano de ustedes extraordinario francisco zarco estamos en la tierra de el mejor periodista que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds francisco shark y la tercera transformaci\u00f3n tuvo que ver tambi\u00e9n desde luego con durango francisco villa de durango pero no s\u00f3lo este francisco villa cuantos generales de la revoluci\u00f3n eran de durango de cuencam\u00e9 nada m\u00e1s + 2 13 [M\u00fasica] 21 s\u00ed bueno 13 reconocidos formalmente y cu\u00e1ntos son [M\u00fasica] no reconocidos ser\u00edan 8 pero para nosotros son 21 es m\u00e1s los revolucionarios tienen ese grado y decirles que estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro nos llevamos bien no estamos trabajando juntos nada de divisiones nada de pleitos a ver tienen que nos peleamos claro que no ganamos nada la patria es primero vamos a unirnos con causas justas para transformar al pa\u00eds dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes el compromiso que viene el secretario de agricultura y e ignacio valle fern\u00e1ndez de g\u00e1lvez para aclararlo del apoyo a los productores y lo de los precios de garant\u00eda al frijol y a los cultivos productos b\u00e1sicos y yo voy a regresar no s\u00e9 si aqu\u00ed agua de los vectores porque son 39 municipios de durango y tengo que ir a todos entonces voy a regresar a la regi\u00f3n a un municipio cercano les parece que le toque a otro ahora pero cerca veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias de todo coraz\u00f3n amor con amor se paga que vive a guadalupe victoria que vive durango viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] e no no para nada y [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] aqu\u00ed una de mis pesares como usted porque el bolardo la mitad de mis pesares como de papel volando y es que s\u00ed cuando me dijiste a m\u00ed por eso mismo pero no [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:22.302150"
}