{
    "video_id": "xSGncZk_RZc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xSGncZk_RZc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDfLEYsfB0hRspkLJRayPuDvGmkXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xSGncZk_RZc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 20 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 8805,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2077.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas tardes",
            "start": 2079.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo hay una buena noticia de que no va",
            "start": 2083.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a haber ninguna exposici\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 2088.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a contestar",
            "start": 2091.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntas entonces este",
            "start": 2094.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Tenemos que salir a a gira Pero",
            "start": 2098.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo Entonces vamos a",
            "start": 2103.119,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 2105.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenos d\u00edas presidente lo saluda",
            "start": 2110.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Carolina Mill\u00e1n de la agencia bloomber",
            "start": 2113.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "news quer\u00eda preguntarle en este sexenio",
            "start": 2115.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con el sector privado en",
            "start": 2119.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuanto a la inversi\u00f3n p\u00fablica ha",
            "start": 2120.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atravesado diferentes fases y desde sus",
            "start": 2122.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conversaciones con empresas",
            "start": 2125.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "individualmente luego de las tensiones",
            "start": 2126.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con empresas energ\u00e9ticas de Estados",
            "start": 2129.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Unidos y Canad\u00e1 se han visto m\u00e1s",
            "start": 2130.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adjudicaciones directas de proyecto C\u00f3mo",
            "start": 2132.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compara esta forma de abordar la",
            "start": 2135.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n En comparaci\u00f3n con el proceso",
            "start": 2136.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de licitaciones p\u00fablicas y opina usted",
            "start": 2138.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que este es el camino a seguir a",
            "start": 2141.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "futuro A ver es acerca de la relaci\u00f3n",
            "start": 2143.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con el sector privado s\u00ed s sobre",
            "start": 2148.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "licitaciones p\u00fablicas en comparaci\u00f3n a a",
            "start": 2151.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la adjudicaci\u00f3n de proyectos",
            "start": 2154.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno ha sido muy buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 2160.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 2164.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "privado nacional y",
            "start": 2166.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "extranjero no ha habido problemas con",
            "start": 2169.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2172.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "empresas acerca de los procedimientos de",
            "start": 2175.64,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de de obras Pues todos se han",
            "start": 2180.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "apegado a legalidad",
            "start": 2185.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vigente no ha",
            "start": 2189.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2191.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2197.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "predilectas como era",
            "start": 2199.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "antes por",
            "start": 2202.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ejemplo en el gobierno de",
            "start": 2208.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 2212.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como empresa",
            "start": 2214.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2217.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repsol de",
            "start": 2219.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a si ustedes hacen una",
            "start": 2222.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de",
            "start": 2225.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 2227.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entregados a la empresa repsol de Espa\u00f1a",
            "start": 2230.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "durante el sexenio de Calder\u00f3n van a ver",
            "start": 2233.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que no solo fueron",
            "start": 2236.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "muchos no se cumpli\u00f3 con la legalidad y",
            "start": 2239.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh abusaron",
            "start": 2245.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2248.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2251.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo ventajas para esta",
            "start": 2255.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresa que",
            "start": 2259.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "afectaron las finanzas p\u00fablicas del",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds luego con el liado Pe\u00f1a ten\u00eda otra",
            "start": 2266.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2272.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 2274.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ohl lo",
            "start": 2279.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mismo todos los contratos de",
            "start": 2282.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "obra eran para esta",
            "start": 2286.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresa no se",
            "start": 2290.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cumpl\u00edan con la legalidad",
            "start": 2292.48,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "y eran obras que se cobraban",
            "start": 2296.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh con costos",
            "start": 2305.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "elevados en el gobierno nuestro no ha",
            "start": 2310.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "habido empresas",
            "start": 2313.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "predilectas si esa es tu tu",
            "start": 2317.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2323.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hemos actuado con absoluta",
            "start": 2326.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transparencia quer\u00eda preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 2331.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en cuanto a la deuda de Pemex en el",
            "start": 2333.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presupuesto de este se contempl\u00f3",
            "start": 2336.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inyecciones de capital para la empresa",
            "start": 2338.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo considera que funcion\u00f3 esta",
            "start": 2341.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "iniciativa y ha charlado usted con la",
            "start": 2343.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh sobre la",
            "start": 2345.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "posibilidad de garantizar aportes de",
            "start": 2348.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tipo en el",
            "start": 2350.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "futuro S\u00ed",
            "start": 2353.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2358.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "antes de que lleg\u00e1ramos",
            "start": 2359.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nosotros hab\u00eda la",
            "start": 2363.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2366.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "uir a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2368.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Electricidad no quer\u00edan que existieran",
            "start": 2372.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas empresas",
            "start": 2376.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas quer\u00edan",
            "start": 2378.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que todo el sector energ\u00e9tico se",
            "start": 2381.28,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "privatizar Esa era la pol\u00edtica que ven\u00eda",
            "start": 2387.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "imponi\u00e9ndose",
            "start": 2392.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas",
            "start": 2394.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nosotros no coincidimos con esa",
            "start": 2398.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde que",
            "start": 2402.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estbamos",
            "start": 2405.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "luchando por la",
            "start": 2407.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "democracia la",
            "start": 2410.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "justicia y por la",
            "start": 2412.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "independencia en sentido amplio",
            "start": 2414.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica",
            "start": 2419.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la",
            "start": 2422.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 2427.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extranjero la agenda en pol\u00edtica",
            "start": 2428.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica las llamadas reformas",
            "start": 2431.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estructurales Entonces como",
            "start": 2434.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "triunfamos pues lo que hicimos fue",
            "start": 2437.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "detener las",
            "start": 2441.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "privatizaciones y",
            "start": 2444.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rescatar tanto a Pemex como a la",
            "start": 2447.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque",
            "start": 2450.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en efecto iban en picada",
            "start": 2453.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "iban hacia la",
            "start": 2459.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quiebra hay datos no muy claros de",
            "start": 2464.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Pemex",
            "start": 2471.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "produc\u00eda 1 mill 650000 barriles diarios",
            "start": 2474.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 2479.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegamos y ahora produce 1,800000",
            "start": 2480.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 2487.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "logramos revertir la",
            "start": 2490.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ca\u00edda",
            "start": 2493.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que se produjo durante 15 a\u00f1os",
            "start": 2495.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "consecutivos usted ve la",
            "start": 2501.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n va",
            "start": 2504.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2507.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encontrar que en",
            "start": 2509.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "2000 en 1900 no en 2004",
            "start": 2512.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de",
            "start": 2520.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "crudo la extracci\u00f3n de",
            "start": 2523.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo era de",
            "start": 2525.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "3400000",
            "start": 2529.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "barriles en el",
            "start": 2531.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2004 y en el 18 a",
            "start": 2533.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "finales de 1 mill\u00f3n",
            "start": 2538.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "650000 de",
            "start": 2544.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tres millones 400000 barriles a 1",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 2550.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "650000 15 a\u00f1os de ca\u00ed y nosotros estamos",
            "start": 2553.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dejando la",
            "start": 2559.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n sea se detuvo esa tendencia a",
            "start": 2561.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la baja en la producci\u00f3n y estamos",
            "start": 2565.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejando una producci\u00f3n de",
            "start": 2568.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1,800000",
            "start": 2571.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barriles Y en vez de que aumentara la",
            "start": 2576.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "deuda de",
            "start": 2580.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pemex se",
            "start": 2581.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "redujo eso no lo dicen nuestros",
            "start": 2584.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adversarios y desde luego los que",
            "start": 2588.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simpatizan con las",
            "start": 2591.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "privatizaciones y mucho menos los que",
            "start": 2594.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lucran con esa pol\u00edtica pero esa es la",
            "start": 2597.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "realidad le puedo mostrar",
            "start": 2602.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora eh",
            "start": 2606.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto era la deuda de Pemex Cuando",
            "start": 2608.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "llegamos y cu\u00e1nto es la deuda ahora",
            "start": 2614.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2619.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2621.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "revertir",
            "start": 2623.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda en la producci\u00f3n",
            "start": 2625.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de estamos hablando nada m\u00e1s",
            "start": 2628.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de extracci\u00f3n de crudo pero podr\u00edamos",
            "start": 2632.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hablar de refinaci\u00f3n y lo",
            "start": 2636.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mismo este dejaron seis refiner\u00edas",
            "start": 2639.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh casi convertidas en chatarra las",
            "start": 2644.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "rehabilitamos compramos una refiner\u00eda",
            "start": 2648.68,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "eh en de Park en Houston",
            "start": 2652.64,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "eh que ya se pag\u00f3 y construimos una",
            "start": 2660.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda y estamos",
            "start": 2664.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construyendo dos plantas coquizadora",
            "start": 2669.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y hemos incrementado mucho la producci\u00f3n",
            "start": 2673.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de combustibles",
            "start": 2676.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pero esto es en cuanto a",
            "start": 2679.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2685.81,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "deuda se lleg\u00f3 en el 18 a",
            "start": 2687.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "132000 millones de d\u00f3lares de deuda",
            "start": 2693.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2697.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "deuda en el 24 de Pemex es de",
            "start": 2698.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "999000 pun 4 millones de",
            "start": 2703.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares estamos",
            "start": 2706.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2709.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hablando de una disminuci\u00f3n de la deuda",
            "start": 2711.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de Pemex en este sexenio de",
            "start": 2715.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "32.9 millones de",
            "start": 2720.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares esto eh",
            "start": 2723.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se conoce o no se dice y lo mismo",
            "start": 2728.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda comentarle sobre la Comisi\u00f3n",
            "start": 2733.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2736.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Electricidad que",
            "start": 2738.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2740.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llegamos estaba generando solo el 38",
            "start": 2742.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 2746.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consumimos y ahora ya",
            "start": 2750.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este generando el 52",
            "start": 2752.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y esperemos que para finales de a\u00f1o va a",
            "start": 2758.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estar generando el",
            "start": 2761.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "60 entonces en vez de que se arruinaran",
            "start": 2764.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "estas dos empresas p\u00fablicas se logr\u00f3 el",
            "start": 2769.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rescate de Pemex y de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2773.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y hacia",
            "start": 2776.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adelante estoy muy contento",
            "start": 2782.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque presidenta electa pues",
            "start": 2785.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "coincide con los planteamientos nuestros",
            "start": 2790.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de que estas",
            "start": 2794.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas son",
            "start": 2796.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas y no podemos dejar",
            "start": 2799.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2804.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Solo al",
            "start": 2805.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mercado o",
            "start": 2810.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "solo el manejo del sector energ\u00e9tico al",
            "start": 2814.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mercado porque est\u00e1n de por medio de los",
            "start": 2820.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 2822.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nacionales si hubiese continuado la",
            "start": 2824.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y quiebra Pemex y quiebra",
            "start": 2826.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2830.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Electricidad el precio de la",
            "start": 2832.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gasolina estar\u00eda",
            "start": 2835.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a 40 pesos por litro y el precio de la",
            "start": 2840.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "luz estar\u00eda al doble de lo que se cobra",
            "start": 2845.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "actualmente y en todo el sexenio no ha",
            "start": 2849.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aumentado el precio de los combustibles",
            "start": 2852.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque mantuvimos a Pemex y mantuvimos a",
            "start": 2856.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2861.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Electricidad Yo respeto mucho no a los",
            "start": 2864.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 2868.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "privatizador este Ellos tienen su",
            "start": 2872.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n adem\u00e1s son empleados de las",
            "start": 2876.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00edas nacionales y",
            "start": 2880.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extranjeros son los empleados de",
            "start": 2883.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los potentados del",
            "start": 2887.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2890.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 2892.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "veces como se dice coloquialmente son",
            "start": 2895.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s papistas que el",
            "start": 2898.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "papa los",
            "start": 2900.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2903.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2905.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empleados o dependientes",
            "start": 2907.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gerentes hay una palabra que se usa",
            "start": 2912.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mucho de los",
            "start": 2915.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gerentes",
            "start": 2919.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed a veces los suos son m\u00e1s",
            "start": 2921.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este ideologizado no que los",
            "start": 2927.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "due\u00f1os eso tambi\u00e9n suele",
            "start": 2934.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2939.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Suele suceder",
            "start": 2942.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2944.53,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2945.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh que hay Quienes se sienten",
            "start": 2948.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fif\u00ed y pues no lo",
            "start": 2952.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "son pero se ofenden cuando se hace un",
            "start": 2956.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cuestionamiento a los aspiracionista",
            "start": 2961.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "porque ellos se sienten este",
            "start": 2964.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 2971.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que respetar a todos",
            "start": 2972.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pero esa es la explicaci\u00f3n que puedo dar",
            "start": 2976.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y entonces recomendar\u00eda continuar con",
            "start": 2980.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las aportaciones as\u00ed como claro eso es",
            "start": 2982.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lo mejor para la naci\u00f3n es bueno para",
            "start": 2985.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde luego esto no les gusta",
            "start": 2989.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mucho a los traficantes de influencia no",
            "start": 2992.839,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "a los empresarios porque tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2997.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diferenciar entre empresarios y",
            "start": 3002.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 3005.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 3009.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los preferidos o predilectos antes en",
            "start": 3012.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sentido estricto no eran",
            "start": 3018.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresarios eran traficantes de",
            "start": 3021.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "influencia hay muchas empresas",
            "start": 3024.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3028.799,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 3029.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este lo que se conoce como",
            "start": 3031.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lobby coyotaje para decirlo",
            "start": 3034.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "coloquialmente y contratan incluso a",
            "start": 3038.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3044.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "expresidentes aqu\u00ed nos ha",
            "start": 3046.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pasado termin\u00f3 el gobierno de Calder\u00f3n y",
            "start": 3051.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se fue de consejero",
            "start": 3055.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 3058.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresa de la industria",
            "start": 3059.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3063.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "iberdrola de",
            "start": 3065.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y iberdrola de Espa\u00f1a tiene",
            "start": 3069.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a pol\u00edticos",
            "start": 3073.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles haciendo",
            "start": 3077.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "labor de relaciones p\u00fablicas en los",
            "start": 3080.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gobiernos donde",
            "start": 3084.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3088.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "negocios en los pa\u00edses donde tiene",
            "start": 3089.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "negocios y no solo",
            "start": 3092.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobiernos digo pol\u00edticos de derecha",
            "start": 3095.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escogen tambi\u00e9n",
            "start": 3099.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos progres buena",
            "start": 3102.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "onita",
            "start": 3106.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este en Espa\u00f1a y en",
            "start": 3108.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todos eso suele pasar",
            "start": 3113.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cedillo entreg\u00f3 los",
            "start": 3118.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales y se fue a",
            "start": 3121.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajar de",
            "start": 3124.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asesor a una de esas empresas que se",
            "start": 3126.839,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "beneficiaron con la privatizaci\u00f3n de los",
            "start": 3130.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles as\u00ed era",
            "start": 3137.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3141.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es distinto antes como",
            "start": 3143.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "antes ahora como ahora y",
            "start": 3147.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh la presidenta electa pues",
            "start": 3150.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 3155.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3157.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias con el modelo",
            "start": 3158.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "neoliberal porque son dos proyectos",
            "start": 3164.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "distintos contrapuestos de",
            "start": 3167.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y nosotros estamos aplicando una",
            "start": 3174.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica distinta",
            "start": 3179.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nueva y la presidenta electa tambi\u00e9n",
            "start": 3183.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se sepa para que no se vayan a",
            "start": 3190.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llamar",
            "start": 3194.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o se ha formado porque eso lo hemos",
            "start": 3196.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hecho entre",
            "start": 3200.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos millones de mexicanos han",
            "start": 3202.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 3205.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 3206.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ella ha participado",
            "start": 3207.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 3210.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en",
            "start": 3214.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este cambio",
            "start": 3216.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "verdadero entonces ah\u00ed quienes est\u00e1n",
            "start": 3219.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esperando que se de un",
            "start": 3224.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "viraje o que haya un",
            "start": 3226.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "retroceso que se",
            "start": 3230.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regrese a la pol\u00edtica neoliberales",
            "start": 3233.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "aconsejar\u00eda que vayan",
            "start": 3237.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3241.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aceptando",
            "start": 3243.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica econ\u00f3mica Va a continuar",
            "start": 3245.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que ha",
            "start": 3249.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 3253.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eficaz Ahora hasta los conservadores nos",
            "start": 3257.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "acusan de que",
            "start": 3263.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica nuestra",
            "start": 3267.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a que",
            "start": 3271.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acumularan m\u00e1s",
            "start": 3274.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "capital los empresarios en",
            "start": 3277.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos echan la culpa de",
            "start": 3281.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan la revista",
            "start": 3286.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Forbes Carlos ten\u00eda creo que 50000",
            "start": 3289.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "millones de d cuando inici\u00f3 nuestro",
            "start": 3294.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno y ahora ya lleg\u00f3 a 100000",
            "start": 3297.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y as\u00ed a todos les ha",
            "start": 3301.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 3306.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bien y le ha ido muy bien a la gente",
            "start": 3307.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre hemos sacado de",
            "start": 3312.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la pobreza a cerca de 10 millones de",
            "start": 3316.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "personas entonces quiere decir que el",
            "start": 3320.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3324.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es buena",
            "start": 3327.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 3331.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Imagine eh hablando",
            "start": 3333.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de macroeconom\u00eda",
            "start": 3337.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 3339.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh aumentar los salarios de los",
            "start": 3343.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "trabajadores a m\u00e1s del",
            "start": 3346.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 3350.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que no haya inflaci\u00f3n",
            "start": 3352.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o que la",
            "start": 3356.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3357.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no se haya",
            "start": 3359.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desbordado C\u00f3mo se explica eso si los",
            "start": 3366.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 3369.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "neoliberales dec\u00edan que no se pod\u00edan",
            "start": 3370.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "subir",
            "start": 3374.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aumentar los salarios porque se iba a",
            "start": 3376.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desatar la",
            "start": 3380.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n enga\u00f1aban",
            "start": 3382.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para este diferenciarnos",
            "start": 3387.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para mostrar que hay una pol\u00edtica",
            "start": 3390.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3393.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diferente C\u00f3mo este",
            "start": 3394.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "explicar que M\u00e9xico sea el",
            "start": 3398.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o el segundo pa\u00eds en el mundo con",
            "start": 3402.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3406.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "desempleo c\u00f3mo explicar que de todos los",
            "start": 3411.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "miembros de la",
            "start": 3416.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ocd M\u00e9xico sea el pa\u00eds en donde los",
            "start": 3418.96,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os son m\u00e1s",
            "start": 3424.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3427.07,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "felices c\u00f3mo",
            "start": 3429.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "explicar de que desde",
            "start": 3432.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3436.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "1970 hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os hace m\u00e1s de",
            "start": 3438.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3441.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siglo este no se hab\u00eda visto",
            "start": 3442.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 3447.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "peso se fortaleciera en vez de",
            "start": 3450.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "devaluarse",
            "start": 3457.039,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3458.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y sean m\u00e1s",
            "start": 3460.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "serios los",
            "start": 3464.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "economistas los expertos en finanzas",
            "start": 3466.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las agencias y los",
            "start": 3471.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos H dedicados a las",
            "start": 3475.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "proyecciones",
            "start": 3478.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y que",
            "start": 3481.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3485.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh profundicen m\u00e1s porque es",
            "start": 3487.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "interesante es",
            "start": 3491.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh el \u00fanico pa\u00eds M\u00e9xico en donde se est\u00e1",
            "start": 3494.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aplicando una pol\u00edtica",
            "start": 3498.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "distinta con buenos resultados",
            "start": 3501.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente ya para finalizar le quer\u00eda",
            "start": 3508.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntar eh Por pues una de las",
            "start": 3510.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estrategias de su sexenio para aumentar",
            "start": 3513.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n tributaria fue justamente",
            "start": 3515.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "acercarse a empresas grandes para",
            "start": 3518.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recolectar impuestos que se deb\u00edan tanto",
            "start": 3519.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted como la presidenta electa Claudia",
            "start": 3522.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sham han hablado de que no ser\u00eda",
            "start": 3524.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "necesaria una reforma tributaria en el",
            "start": 3526.4,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "corto",
            "start": 3528.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "plazo prev\u00e9 que esta estrategia sea",
            "start": 3529.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "suficiente para cubrir los proyectos y",
            "start": 3531.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre todo si se descarta una reforma",
            "start": 3533.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fiscal Hay alg\u00fan impuesto en espec\u00edfico",
            "start": 3535.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que usted cree que el pr\u00f3ximo gobierno",
            "start": 3537.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deber\u00eda analizar para aumentar la",
            "start": 3539.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Muchas gracias yo soy eh",
            "start": 3541.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Porque no haya",
            "start": 3545.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aumentos en los",
            "start": 3548.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3552.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ayuda mucho el no permitir la",
            "start": 3557.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3561.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el que se",
            "start": 3567.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mantenga una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 3571.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "republicana si no se permite la",
            "start": 3575.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no se permiten Los lujos en",
            "start": 3578.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el gobierno las extravagancias",
            "start": 3581.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3585.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gasto del presupuesto",
            "start": 3587.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en salarios",
            "start": 3592.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos en",
            "start": 3595.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "aviones en eh cajas de ahorro",
            "start": 3597.72,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "especial en privilegios para los altos",
            "start": 3604.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "funcionarios si hay",
            "start": 3608.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3611.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por no permitir las extravagancias",
            "start": 3613.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios",
            "start": 3617.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no hace",
            "start": 3621.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "falta aumentar",
            "start": 3624.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "impuestos no hace falta hacer ninguna",
            "start": 3627.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3629.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal Solo que no se",
            "start": 3631.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "permita la evasi\u00f3n",
            "start": 3635.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fiscal que no haya",
            "start": 3639.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "privilegios que no se condonen impuestos",
            "start": 3641.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 3644.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3647.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3649.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todos sigamos contribuyendo",
            "start": 3652.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y hay recursos suficientes o sea los",
            "start": 3657.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3660.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alcanzan le voy a mostrar una gr\u00e1fica de",
            "start": 3662.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hemos aumentado la",
            "start": 3666.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n sin",
            "start": 3670.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 3673.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de cobrar m\u00e1s impuestos o crear nuevos",
            "start": 3675.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "impuestos a ver si tenemos la Gr\u00e1fica",
            "start": 3680.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sobre aci\u00f3n por",
            "start": 3684.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Hay una que es desde el 18 a la",
            "start": 3689.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fecha y la",
            "start": 3695.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tendencia es que va a",
            "start": 3698.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3700.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh habiendo buena",
            "start": 3702.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n a ver si tenemos la",
            "start": 3711.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3717.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "tabla en mi libro hay una tablita hasta",
            "start": 3723.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3727.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "2023 y vamos a poner tambi\u00e9n la",
            "start": 3734.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n hasta",
            "start": 3739.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ayer esa la tenemos porque es un dato",
            "start": 3742.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que reviso",
            "start": 3746.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diariamente Esta es la",
            "start": 3748.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de la de ayer pero a ver si buscan la la",
            "start": 3751.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anual esto es hasta ayer",
            "start": 3763.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 3767.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tributarios los impuestos",
            "start": 3769.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh o contribuciones",
            "start": 3773.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado a esta fecha 19 de",
            "start": 3776.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "septiembre la recaudaci\u00f3n era de",
            "start": 3780.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "330000000 y",
            "start": 3786.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3788.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "3,652 son",
            "start": 3792.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "351 778 pesos",
            "start": 3794.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en t\u00e9rminos reales descontando",
            "start": 3798.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3802.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5.6 de",
            "start": 3806.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "incremento si eh incluyeramos inflaci\u00f3n",
            "start": 3809.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3813.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "10% de incremento esto Ah si",
            "start": 3815.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh consideramos el total de los",
            "start": 3821.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ingresos de",
            "start": 3825.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "3800 17 a",
            "start": 3827.559,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "433 215,000 millones 0.8 de incremento",
            "start": 3830.92,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3838.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Esto si revisan va",
            "start": 3841.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "acorde con",
            "start": 3846.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3849.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de El",
            "start": 3852.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Congreso para este a\u00f1o en la ley de",
            "start": 3856.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ingresos eso es lo que se estim\u00f3 Y eso",
            "start": 3861.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es lo que llevamos",
            "start": 3864.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "O sea no no tenemos faltante no tenemos",
            "start": 3867.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 3870.68,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3873.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Y ahora a ver si",
            "start": 3875.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "vemos comoo",
            "start": 3880.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed",
            "start": 3883.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eso es lo que se recaud\u00f3 en el 18 2",
            "start": 3885.88,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "billones ya en el 19 2 2000 en el 20 2 B",
            "start": 3891.799,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "262000 aqu\u00ed es donde nos afect\u00f3 la",
            "start": 3904.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pandemia y nos hablaban de que no \u00edbamos",
            "start": 3907.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a recaudar dec\u00edan los que",
            "start": 3911.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que",
            "start": 3915.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "he comentado que el presidente del",
            "start": 3926.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Consejo coor empresarial me dijo que si",
            "start": 3928.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3931.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aceptaba La tregua de todas maneras no",
            "start": 3933.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a recaudar nada por la",
            "start": 3936.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "crisis y f\u00edjense que",
            "start": 3939.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya este es 21 ya empezamos a",
            "start": 3945.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mejorar aqu\u00ed ya mejor",
            "start": 3952.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "23 mucho mejor y esto es lo que",
            "start": 3958.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "va hasta el",
            "start": 3963.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "24 o la",
            "start": 3965.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de enero a agosto del",
            "start": 3972.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "2024 los ingresos tributarios",
            "start": 3976.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcanzaron",
            "start": 3982.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "28000 millones de",
            "start": 3986.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pesos es",
            "start": 3989.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3994.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "342,000 millones",
            "start": 3996.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 3999.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo observado en el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 4001.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anterior un crecimiento en t\u00e9rminos",
            "start": 4005.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reales del 6.3",
            "start": 4007.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "realmente lo",
            "start": 4016.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4017.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4019.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "significativo fue",
            "start": 4021.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "1920 por la pandemia",
            "start": 4024.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4029.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo logramos mantener",
            "start": 4031.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh incrementos en la",
            "start": 4035.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n nos ayud\u00f3 mucho el que se",
            "start": 4038.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 el art\u00edculo el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4042.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se cancelaron las",
            "start": 4045.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "condonaciones de",
            "start": 4049.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "impuestos los privilegios que ten\u00edan",
            "start": 4052.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh unos",
            "start": 4056.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuantos entonces por eso consideramos",
            "start": 4059.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que no es necesario una reforma fiscal",
            "start": 4062.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no hace falta aumentar impuestos y este",
            "start": 4067.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n a todos los",
            "start": 4069.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobiernos antes",
            "start": 4073.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4076.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que piensen en aumentar",
            "start": 4078.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "impuestos porque cuando hablan de",
            "start": 4080.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4082.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fiscal hay que leerlo",
            "start": 4084.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4089.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como aumento de",
            "start": 4091.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4093.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya es un efem mismo hablar de reforma",
            "start": 4095.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fiscal siempre es aumento de",
            "start": 4099.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4104.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Y eso estuvo muy de moda y sigue estando",
            "start": 4106.6,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en la pol\u00edtica",
            "start": 4113.159,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "neoliberal reforma",
            "start": 4116.719,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fiscal y siempre",
            "start": 4121.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dec\u00edan este que hab\u00eda que hacer la",
            "start": 4123.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reforma fiscal y que hab\u00eda que apretarse",
            "start": 4126.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4130.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n y que no hab\u00eda de otra",
            "start": 4131.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed si hay de",
            "start": 4137.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra que en vez de que se apriete el",
            "start": 4139.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n el pueblo el ciudadano el",
            "start": 4143.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "contribuyente se apriete el cintur\u00f3n el",
            "start": 4146.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "gobierno y que no",
            "start": 4152.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permita ahora s\u00ed que se fajen los",
            "start": 4155.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pantalones y que no permita los",
            "start": 4158.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "privilegios y que el gobierno sea",
            "start": 4162.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "independiente y que no est\u00e9 al servicio",
            "start": 4166.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 4169.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 4172.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula porque si",
            "start": 4175.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no no se sale",
            "start": 4177.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adelante no se resuelven los problemas",
            "start": 4180.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "aumentando los impuestos y manteniendo",
            "start": 4184.199,
            "duration": 13.121
        },
        {
            "text": "privilegios para una minor\u00eda pero es es",
            "start": 4189.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4210.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de de p\u00e1gina voy hacer una pregunta",
            "start": 4213.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre la reforma constitucional en",
            "start": 4216.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "materia de los pueblos y comunidades",
            "start": 4218.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas esa Reforma en el congreso",
            "start": 4224.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para que despu\u00e9s todos los diputados se",
            "start": 4227.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pusieron de acuerdo y lo votaran Por",
            "start": 4230.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unanimidad qu\u00e9 imped\u00eda de que esta",
            "start": 4231.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reforma se pudiera votar y Y que ahora",
            "start": 4234.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se pueda enviar al senado y estemos a en",
            "start": 4238.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "espera de que se pueda",
            "start": 4241.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "publicar",
            "start": 4243.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver con varias cosas",
            "start": 4246.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "primero que este",
            "start": 4250.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estar",
            "start": 4256.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "convencidos de que lo que se estaba",
            "start": 4258.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 4260.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4263.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justo y",
            "start": 4265.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que este no",
            "start": 4269.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "significaba",
            "start": 4272.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afectar a",
            "start": 4275.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "terceros y",
            "start": 4281.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay muchos deseos de",
            "start": 4287.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los legisladores y es",
            "start": 4290.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bueno Todos quieren participar Todos",
            "start": 4295.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quieren opinar estamos viviendo esos",
            "start": 4299.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "momentos entonces",
            "start": 4303.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que no se tard\u00f3",
            "start": 4306.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "mucho en aprobarse en lo general",
            "start": 4311.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4316.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luego en lo",
            "start": 4318.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particular creo",
            "start": 4321.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que hicieron como 300",
            "start": 4323.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "reservas y",
            "start": 4327.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suben unos a favor en este caso casi",
            "start": 4332.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todos pero quer\u00edan participar de ah\u00ed se",
            "start": 4337.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "llevaron toda la noche",
            "start": 4342.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4347.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "deliberando Lo",
            "start": 4350.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante es que",
            "start": 4352.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aprobaron en la c\u00e1mara de",
            "start": 4354.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diputado creo que por unanimidad la",
            "start": 4358.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reforma es un hecho",
            "start": 4361.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico el reconocimiento a los",
            "start": 4365.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas a los",
            "start": 4368.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblos originarios a la verdad m\u00e1s",
            "start": 4371.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00edntima",
            "start": 4373.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de nuestro",
            "start": 4376.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora",
            "start": 4379.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pasa al senado y creo que no va a haber",
            "start": 4382.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "problema se",
            "start": 4387.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a discutir y en su caso aprobar la",
            "start": 4389.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "semana que",
            "start": 4393.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "viene el martes y luego pasa a los",
            "start": 4394.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados y luego va a las legislaturas",
            "start": 4398.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "locales pero le veo",
            "start": 4401.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "buen",
            "start": 4406.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 4408.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este como se dice aqu\u00ed en el Valle de",
            "start": 4411.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando le desea uno que le vaya",
            "start": 4415.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bien a",
            "start": 4420.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alguien la",
            "start": 4422.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n es buen camino",
            "start": 4425.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces lleva buen camino esa reforma",
            "start": 4429.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 4432.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le falta en esa agenda para la nueva",
            "start": 4435.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta en materia de pueblos y",
            "start": 4438.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 4440.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "afromexicanos la",
            "start": 4442.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 4444.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4446.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 4448.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4451.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque si no se aplica se convierte en",
            "start": 4452.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "letra",
            "start": 4458.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "muerta lo que est\u00e1 en la",
            "start": 4459.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ahora lo que hay que",
            "start": 4462.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es de que se respete lo que establece la",
            "start": 4467.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por ejemplo que cuando se",
            "start": 4470.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vaya a hacer una obra se",
            "start": 4473.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consulte a las",
            "start": 4476.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4478.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los pueblos ind\u00edgenas puedan recibir",
            "start": 4483.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "recursos de manera directa para sus",
            "start": 4489.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 4493.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque eso no es posible",
            "start": 4495.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora y la reforma ya lo",
            "start": 4498.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "contempla nosotros para construir los",
            "start": 4503.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "caminos artesanales en",
            "start": 4507.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca ten\u00edamos que",
            "start": 4510.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "triangular para poder entregar a las",
            "start": 4514.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoridades de usos y",
            "start": 4519.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "costumbres los",
            "start": 4521.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 4523.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser",
            "start": 4525.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "directo todo eso lo",
            "start": 4528.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contempla la reforma a la",
            "start": 4531.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y muchas otras cosas",
            "start": 4534.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 4539.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 falta que se",
            "start": 4542.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aplique este porque qued\u00f3 La mala",
            "start": 4547.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "costumbre desde la",
            "start": 4550.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colonia se dec\u00eda",
            "start": 4553.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ah se",
            "start": 4556.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acata pero no se",
            "start": 4559.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cumple y luego en la \u00e9poca del",
            "start": 4563.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porfiliato era lo",
            "start": 4566.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mismo la Constituci\u00f3n se respetaba en la",
            "start": 4569.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "forma pero se violaba en el",
            "start": 4573.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fondo Ahora va a ser distinto",
            "start": 4579.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque la presidenta",
            "start": 4582.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 4585.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Eh recta y con",
            "start": 4589.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "convicciones pero s\u00ed fue un avance",
            "start": 4594.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importante presidente ya por \u00faltimo esta",
            "start": 4597.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma constitucional se va a publicar",
            "start": 4601.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en lenguas este materna de los pueblos y",
            "start": 4603.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas porque hay muchas",
            "start": 4605.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforma que se ha hecho que en las",
            "start": 4608.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunidades No hay ninguna informaci\u00f3n",
            "start": 4610.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre lo que se hace las porque no se",
            "start": 4612.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "traduce no hay informaci\u00f3n en la en la",
            "start": 4615.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "lengua materna S\u00ed yo creo que va a",
            "start": 4617.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "traducirse en las lenguas",
            "start": 4622.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4626.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en todas las",
            "start": 4628.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lenguas para que se",
            "start": 4630.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "conozca la reforma es lo mejor y que",
            "start": 4634.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se transmita en todas las radios",
            "start": 4639.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 4643.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4649.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este se hablan las lenguas que eso es",
            "start": 4651.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otra cosa que debemos de cuidar que no",
            "start": 4656.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se pierdan lasu las lenguas",
            "start": 4659.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "originarias que no son",
            "start": 4665.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dialectos como se dice de manera",
            "start": 4668.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "despectiva son lenguas",
            "start": 4672.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed creo que va a ser",
            "start": 4678.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed qu\u00e9 tal presidente Carlos Guzm\u00e1n de",
            "start": 4686.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu media telecomunicaciones Veracruz",
            "start": 4689.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues que nos comente su parecer ya se",
            "start": 4691.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 lo que es la reforma hablando de",
            "start": 4694.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reformas legislativas la de la guardia",
            "start": 4696.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional Pues en la madrugada sin",
            "start": 4699.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "embargo Pues s\u00ed se tardaron bastantito",
            "start": 4701.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en el tema de los",
            "start": 4703.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que nos comente de inicio este tema y",
            "start": 4705.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos otros dos temas que le",
            "start": 4707.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quiero plantear por favor Bueno yo estoy",
            "start": 4709.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy este contento",
            "start": 4711.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4716.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4722.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 4723.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque al",
            "start": 4725.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aprobarse la reforma para que la guardia",
            "start": 4728.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Nacional dependa de la \u00eda la defensa",
            "start": 4732.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Eh Esto va a significar que todo el",
            "start": 4738.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hemos hecho para crear la",
            "start": 4741.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4744.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que ha",
            "start": 4749.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "significado en 5",
            "start": 4752.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os crear una",
            "start": 4755.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que ya tiene el respaldo de",
            "start": 4757.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del",
            "start": 4761.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo que todo este esfuerzo",
            "start": 4762.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4766.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se eche por la borda con el paso del",
            "start": 4768.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tiempo que esto no se",
            "start": 4773.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "destruya que no vuelva a",
            "start": 4778.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "suceder lo que ya se",
            "start": 4781.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 4786.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federal que se inici\u00f3 con",
            "start": 4791.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a",
            "start": 4797.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manejarla Garc\u00eda",
            "start": 4799.36,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4801.21,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Luna y se",
            "start": 4804.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corrompi\u00f3",
            "start": 4811.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40000",
            "start": 4813.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4819.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero no profesionales no",
            "start": 4821.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4827.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4828.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "administrativos eh m\u00e1s que",
            "start": 4831.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "operativos en ese",
            "start": 4837.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiempo calculo que hab\u00edan 200000",
            "start": 4841.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elementos para todo el",
            "start": 4844.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante todo el tiempo que",
            "start": 4847.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estuvo la polic\u00eda federal no hicieron",
            "start": 4851.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4854.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "instalaciones iban los polic\u00edas",
            "start": 4858.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "federales a",
            "start": 4860.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "misiones y ten\u00edan que acampar al",
            "start": 4864.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "interperie en",
            "start": 4868.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hoteles y lo peor",
            "start": 4872.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que se vincularon a la",
            "start": 4876.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "delincuencia ahora en el juicio a Garc\u00eda",
            "start": 4879.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 4883.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no Solo lo est\u00e1n",
            "start": 4884.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "juzgando por los 6 a\u00f1os que fue",
            "start": 4889.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica con",
            "start": 4893.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sino desde",
            "start": 4895.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4898.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda que ver con la polic\u00eda",
            "start": 4901.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4904.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "preventiva lo est\u00e1n juzgando por una",
            "start": 4905.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada por 10",
            "start": 4909.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces",
            "start": 4913.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la guardia nacional ya tiene",
            "start": 4915.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "130,000",
            "start": 4919.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "elementos se han construido cerca de 500",
            "start": 4920.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4927.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instalaciones todos esos elementos han",
            "start": 4930.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4934.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por una",
            "start": 4936.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n hay disciplina eh",
            "start": 4938.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 4946.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado los integrantes de la guardia",
            "start": 4947.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4951.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bajo el mando de",
            "start": 4953.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "oficiales de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4956.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa No hemos tenido problemas de",
            "start": 4961.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad de violaci\u00f3n de",
            "start": 4967.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 4969.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "humanos de",
            "start": 4971.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "masacres cometidas por la guardia",
            "start": 4973.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional la",
            "start": 4977.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4978.86,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4980.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprueba el desempe\u00f1o de la guardia",
            "start": 4982.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional en 5",
            "start": 4985.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sea crear una instituci\u00f3n no",
            "start": 4987.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una instituci\u00f3n as\u00ed para",
            "start": 4991.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad",
            "start": 4994.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y",
            "start": 4998.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se quede",
            "start": 5001.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como la polic\u00eda",
            "start": 5004.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "federal dependiendo de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5007.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dependiendo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 5009.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Seguridad",
            "start": 5011.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablica pues es un",
            "start": 5015.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "riesgo si se",
            "start": 5018.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "convierte igual que el ej\u00e9rcito que la",
            "start": 5021.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5025.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea eh en una",
            "start": 5027.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "rama de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5031.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 5035.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que va",
            "start": 5038.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a permanecer y va a seguir",
            "start": 5041.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actuando con",
            "start": 5045.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rectitud este es el mensaje que le da a",
            "start": 5048.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los que mencionan de que la secretaria",
            "start": 5051.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de seguridad al mando de Omar Garc\u00eda",
            "start": 5053.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "harfuch se va a quedar sin un brazo que",
            "start": 5054.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puede ejecutar lo que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5057.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretaria y tambi\u00e9n eh ser\u00eda el mensaje",
            "start": 5059.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que le dar\u00eda a los que eh hablan del",
            "start": 5061.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mando civil mando militar ya la doora",
            "start": 5064.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "shimo ha mencionado de que ella es la",
            "start": 5066.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidenta va a ser la presidenta de",
            "start": 5068.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es civil Pero bueno Me gustar\u00eda",
            "start": 5070.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escuchar su precisi\u00f3n al respecto pues",
            "start": 5072.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es eso lo que dice la",
            "start": 5074.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidenta comandante o",
            "start": 5077.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comandanta",
            "start": 5082.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 5084.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Suprema de las fuerzas",
            "start": 5087.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "armadas va a ser la presidenta",
            "start": 5090.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5093.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Claudia eso hay que tenerlo muy",
            "start": 5096.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presente y este la Secretar\u00eda de",
            "start": 5102.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica tiene much\u00edsimas",
            "start": 5106.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 5108.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tareas",
            "start": 5110.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actividades tiene que ver con los",
            "start": 5112.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reclusorios por",
            "start": 5116.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo tiene",
            "start": 5118.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que que ver con",
            "start": 5120.96,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica de coordinaci\u00f3n de las",
            "start": 5125.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "polic\u00edas la coordinaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 5134.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica a nivel",
            "start": 5137.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional tiene que ver con la protecci\u00f3n",
            "start": 5142.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "civil con muchas",
            "start": 5146.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cosas Muchas",
            "start": 5148.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tareas eh",
            "start": 5151.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5158.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00faltima encuesta del",
            "start": 5161.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inji creo que la dieron a conocer",
            "start": 5164.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ayer sobre la opini\u00f3n que tiene el",
            "start": 5168.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "pueblo de las autoridades de seguridad A",
            "start": 5172.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5177.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "si la damos a conocer porque cosa es lo",
            "start": 5180.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que opinan",
            "start": 5185.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los este de la llamada clase",
            "start": 5188.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica los de la sociedad",
            "start": 5197.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "civil y otra cosa es lo que opina la",
            "start": 5200.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 5203.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5204.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m percepci\u00f3n social sobre el desempe\u00f1o",
            "start": 5209.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de autoridades",
            "start": 5212.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Esta es la que dieron a conocer ayer o",
            "start": 5216.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Antier",
            "start": 5221.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 5223.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "86.7 de",
            "start": 5225.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n por los",
            "start": 5227.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ciudadanos confi Ah sobre desempe\u00f1o",
            "start": 5234.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito 84.3",
            "start": 5239.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "7.2 fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5248.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "61.9 Polic\u00eda",
            "start": 5252.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ministerial",
            "start": 5256.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "60.8 jueces",
            "start": 5259.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "60.7 polic\u00eda estatal",
            "start": 5262.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "57.3 ministerios",
            "start": 5267.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos 56.4",
            "start": 5271.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Municipal",
            "start": 5276.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "51.6 polic\u00eda de tr\u00e1nsito",
            "start": 5280.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "45.5 ah\u00ed es",
            "start": 5283.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n Ya se nos qued\u00f3 eso de los",
            "start": 5286.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mordelones son los de tr\u00e1nsito pues",
            "start": 5290.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no los mordelones son",
            "start": 5294.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5298.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "machuchones Lo que pasa que nos",
            "start": 5300.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hab\u00edan lavado el",
            "start": 5305.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cerebro es",
            "start": 5310.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es Es",
            "start": 5311.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5316.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confianza confianza Marina",
            "start": 5318.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "89.3 ej\u00e9rcito",
            "start": 5321.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "86.7 Guardia nacional",
            "start": 5324.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "80.6 fiscal\u00eda general Rep\u00fablica",
            "start": 5331.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "65.1 Polic\u00eda Ministerial",
            "start": 5336.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "62.4 polic\u00eda estatal",
            "start": 5339.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "61.5 jueces",
            "start": 5342.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "60.5 Ministerio P\u00fablico",
            "start": 5345.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "59.7 Polic\u00eda Municipal",
            "start": 5349.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "58.3 y tambi\u00e9n polic\u00eda de tr\u00e1nsito",
            "start": 5352.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "48.5 corrupci\u00f3n autoridad y percepci\u00f3n",
            "start": 5357.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en autoridades ah\u00ed ganan",
            "start": 5360.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los jueces lo de tr\u00e1nsito que les",
            "start": 5364.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "digo Ay los jueces segundo",
            "start": 5371.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "lugar polic\u00eda de tr\u00e1nsito",
            "start": 5374.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "72 punto",
            "start": 5378.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "do s\u00ed son",
            "start": 5380.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "corruptos jueces",
            "start": 5386.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "64.6 son",
            "start": 5390.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "corruptos polica preventiva municipal",
            "start": 5393.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "62.4 polic\u00eda estatal",
            "start": 5398.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "60.7 Ministerio",
            "start": 5401.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "P\u00fablico",
            "start": 5404.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "60.2 fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5407.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "54.9 Polic\u00eda Ministerial judicial o de",
            "start": 5411.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5416.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "54.8 Guardia",
            "start": 5418.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nacional 30.6",
            "start": 5420.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 5426.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "25.5 Marina",
            "start": 5428.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "19.8 Es que",
            "start": 5433.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esto es el sentir del",
            "start": 5435.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo no de la",
            "start": 5442.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "\u00e9lite entonces",
            "start": 5447.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para los de la \u00e9lite",
            "start": 5451.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5459.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 5464.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional es este",
            "start": 5467.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "militarizar eso en el flanco",
            "start": 5473.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "izquierdo",
            "start": 5477.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y la \u00e9lite",
            "start": 5480.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5483.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conservadora me imagino",
            "start": 5486.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5489.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quiere que exista",
            "start": 5491.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5496.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una polic\u00eda una",
            "start": 5499.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "guardia que",
            "start": 5502.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantice que no haya",
            "start": 5504.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "privilegios pero esa es la realidad y yo",
            "start": 5510.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estoy mu contento porque",
            "start": 5513.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh Si queda la guardia nacional",
            "start": 5517.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dependiendo a la secretar\u00eda de la",
            "start": 5521.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "defensa larga",
            "start": 5523.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida si no nos va a",
            "start": 5525.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salir otro Garc\u00eda",
            "start": 5529.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Luna la quisiera firmar esta pr\u00f3xima",
            "start": 5533.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "semana presidente para los para que se",
            "start": 5536.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aprueben los estados tambi\u00e9n antes de",
            "start": 5539.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quisiera firmar antes de irse a su",
            "start": 5542.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rancho La quisiera firmar esta esta",
            "start": 5544.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reforma esta reforma a la guardia",
            "start": 5547.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nacional a ver si da tiempo porque tiene",
            "start": 5549.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que ir primero va al senado la semana ya",
            "start": 5553.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que viene ya nada m\u00e1s me queda a m\u00ed la",
            "start": 5556.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5559.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima Y luego tiene que ir a las",
            "start": 5560.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "legislaturas",
            "start": 5563.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5565.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este aprob\u00e1ndose en el senado yo creo",
            "start": 5568.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que en las legislaturas",
            "start": 5571.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5576.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 5580.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "legisladores del conservadurismo",
            "start": 5582.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 5585.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consultar a los gobernadores de sus",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "partidos por ejemplo c\u00f3mo va a votar un",
            "start": 5593.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legislador",
            "start": 5599.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 5601.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5604.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contra de que la guardia Nacional",
            "start": 5606.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la defensa o",
            "start": 5609.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un legislador de",
            "start": 5613.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "Jalisco o un legislador de Nuevo",
            "start": 5616.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5619.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 5621.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hay m\u00e1s guardias nacionales en esos",
            "start": 5624.119,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "estados y ah\u00ed est\u00e1n ayudando que polic\u00ed",
            "start": 5629.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "estatales y que polic\u00edas municipales Y",
            "start": 5635.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5638.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la mayor\u00eda",
            "start": 5640.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los polic\u00edas municipales no todos",
            "start": 5642.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde luego pero en muchos municipios",
            "start": 5645.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados con la",
            "start": 5649.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "delincuencia o sea",
            "start": 5657.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh Y solo por cuestiones",
            "start": 5660.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "politiquera van a decir no voto por",
            "start": 5665.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eso por eso yo creo que muchos",
            "start": 5669.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "legisladores independientemente",
            "start": 5674.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de las diferencias pol\u00edticas o",
            "start": 5677.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas van a actuar de manera",
            "start": 5681.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consecuente ya",
            "start": 5686.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hay como en la mitad de los estados",
            "start": 5689.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en donde son m\u00e1s los",
            "start": 5694.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia",
            "start": 5696.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional que polic\u00edas est estales y",
            "start": 5699.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "municipales y mi",
            "start": 5703.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n a las autoridades",
            "start": 5707.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "locales gobiernos",
            "start": 5711.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estatales eh",
            "start": 5714.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "municipales que se apoye",
            "start": 5717.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o que",
            "start": 5721.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "se le den m\u00e1s participaci\u00f3n a la guardia",
            "start": 5724.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional hay",
            "start": 5731.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5733.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n los polic\u00edas",
            "start": 5735.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "municipales viven ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1n sus",
            "start": 5738.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "familiares est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 5745.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expuestos es muy dif\u00edcil",
            "start": 5751.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no someterse",
            "start": 5767.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5770.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delincuencia que hay",
            "start": 5772.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "amenazas y tentaciones",
            "start": 5776.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy vistos",
            "start": 5783.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la guardia nacional como los",
            "start": 5786.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "elementos de la",
            "start": 5790.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Marina y del",
            "start": 5792.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito los",
            "start": 5795.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "rotan no llegan a",
            "start": 5799.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "identificar las bandas de",
            "start": 5802.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delincuentes y esto ayuda",
            "start": 5807.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mucho a que",
            "start": 5810.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no se corrompan que no se",
            "start": 5814.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al\u00eden porque imag\u00ednense si la Polic\u00eda",
            "start": 5820.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Municipal o Estatal est\u00e1 al servicio de",
            "start": 5824.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5829.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "delincuencia qu\u00e9",
            "start": 5833.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Esperanza para el",
            "start": 5835.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ciudadano entonces todo es",
            "start": 5841.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se tiene que ir tomando en",
            "start": 5844.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cuenta antes la verdad no les",
            "start": 5847.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "importaba la seguridad",
            "start": 5852.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no les",
            "start": 5857.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "importaba pues les estoy hablando que en",
            "start": 5860.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "su mejor momento eran 200000",
            "start": 5865.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elementos operativos para todo el pa\u00eds",
            "start": 5870.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque constitucionalmente ni el",
            "start": 5874.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ni la Marina pod\u00edan dedicarse a",
            "start": 5876.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "labores de seguridad",
            "start": 5882.28,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con la reforma que se",
            "start": 5885.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 ahora Contamos con el",
            "start": 5889.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 5892.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 5895.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de defensa y se cre\u00f3 la guardia nacional",
            "start": 5896.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces Esa es mi explicaci\u00f3n y acerca",
            "start": 5904.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n y del el militarismo Eso",
            "start": 5907.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "depende de",
            "start": 5913.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5915.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 5918.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "civil en lo nacional pues del presidente",
            "start": 5921.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora de la",
            "start": 5925.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5927.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo a la legislaci\u00f3n a las",
            "start": 5929.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 5932.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas el comandante",
            "start": 5934.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "supremo comandanta",
            "start": 5939.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Suprema va a ser la",
            "start": 5942.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta de la",
            "start": 5944.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Qui\u00e9n dio la orden en el 68",
            "start": 5948.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para la represi\u00f3n 10",
            "start": 5952.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sordas y as\u00ed",
            "start": 5960.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5964.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5965.47,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "todo qui\u00e9n daba la orden para que",
            "start": 5966.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este se masacrar a",
            "start": 5972.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "personas cuando se desat\u00f3 la guerra",
            "start": 5976.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contra el narcotr\u00e1fico Pues el",
            "start": 5981.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5983.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no fue \u00e9l",
            "start": 5986.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pues vestido de militar",
            "start": 5989.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a dar la orden all\u00e1 en",
            "start": 5994.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Apatzing\u00e1n entrando entrando su",
            "start": 5998.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno en este",
            "start": 6003.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gobierno no ha habido",
            "start": 6007.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desapariciones no ha habido represi\u00f3n no",
            "start": 6012.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha habido tortura no hay masacres los",
            "start": 6016.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00edndices de letalidad son de los m\u00e1s",
            "start": 6019.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bajos",
            "start": 6022.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque son menos los",
            "start": 6025.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "muertos que los detenidos y heridos",
            "start": 6029.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "antes era al rev\u00e9s cuando",
            "start": 6033.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n eran m\u00e1s los muertos que los",
            "start": 6035.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "heridos y",
            "start": 6039.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "detenidos entonces todo eso hay que",
            "start": 6044.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "irlo",
            "start": 6048.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "exponiendo explicando",
            "start": 6049.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que nos",
            "start": 6055.159,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "ayuden porque se avanz\u00f3 bastante en",
            "start": 6058.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "detener el",
            "start": 6065.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6068.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delictivo",
            "start": 6071.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6073.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "falta porque quedaron todas esas malas",
            "start": 6076.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de",
            "start": 6081.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de asociaci\u00f3n",
            "start": 6084.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "delictuosa entre autoridades y",
            "start": 6085.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "delincuencia Bueno lo que estamos ahora",
            "start": 6089.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "constatando con el caso de Garc\u00eda",
            "start": 6093.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Luna y la mayor\u00eda de los medios no dice",
            "start": 6098.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada fue una cosa",
            "start": 6106.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "grav\u00edsima estaba yo ojeando",
            "start": 6110.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el documento de la",
            "start": 6114.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sentencia lo recomiendo que lo",
            "start": 6117.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lean",
            "start": 6122.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6124.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo todo el sustento de las",
            "start": 6129.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acusaciones que se le hacen a Garc\u00eda",
            "start": 6131.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lun y tambi\u00e9n lo acusan de que estaba",
            "start": 6137.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobornando incluso a a los reos O sea",
            "start": 6139.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que dentro de la prisi\u00f3n a los reos para",
            "start": 6142.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que caminen la",
            "start": 6145.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n S\u00ed pero los",
            "start": 6146.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sobornos durante 10",
            "start": 6150.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tem que los mantiene o sea",
            "start": 6152.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "supuestamente es que los mantiene seg se",
            "start": 6155.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dice el",
            "start": 6157.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6159.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este sobornos por",
            "start": 6162.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y",
            "start": 6167.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "normal vi una",
            "start": 6171.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que le hizo",
            "start": 6174.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coiro ahora sali\u00f3 en la",
            "start": 6175.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "red cuando estaba",
            "start": 6181.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dejando la",
            "start": 6184.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda y sale una primera acusaci\u00f3n",
            "start": 6188.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 6192.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6195.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y C lo lo",
            "start": 6196.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entrevista pero",
            "start": 6199.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6206.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este mucho respeto y",
            "start": 6208.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuidado y lo que me llama la atenci\u00f3n Ah",
            "start": 6217.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno le",
            "start": 6221.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "da este todo el tiempoo",
            "start": 6223.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6233.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo apoya en",
            "start": 6235.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6237.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dichos S\u00ed claro dice yo he",
            "start": 6239.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6242.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contigo ah\u00ed me",
            "start": 6244.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 como en dos o no en cuatro",
            "start": 6247.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocasiones dice dos no s\u00e9 d\u00f3nde y dos",
            "start": 6250.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el en tu oficina en el b\u00fanker",
            "start": 6253.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tomamos caf\u00e9 y todo eso antes de que lo",
            "start": 6258.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "detuvieran",
            "start": 6261.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y Pero lo que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 6263.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Es que le dice Bueno y qu\u00e9 haces",
            "start": 6266.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 6271.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no pues es que como es d\u00eda",
            "start": 6273.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "feriado en Estados",
            "start": 6276.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Unidos Este vine aqu\u00ed o sea que ya viv\u00eda",
            "start": 6278.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y",
            "start": 6284.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo ninguna pregunta Oye y d\u00f3nde vives",
            "start": 6286.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 te fuistes a vivir all\u00e1",
            "start": 6290.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo le haces pues porque",
            "start": 6298.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este no es cualquier cosa no tener",
            "start": 6302.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "departamentos all\u00e1 y ahora s\u00ed que qui\u00e9n",
            "start": 6305.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 pero nada de preguntas sobre eso",
            "start": 6309.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6314.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "normal se pueden ir a vivir a",
            "start": 6316.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Miami o a Madrid est\u00e1 de",
            "start": 6320.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "moda",
            "start": 6324.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6326.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no pasa",
            "start": 6330.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6336.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed vean",
            "start": 6338.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh el relato de la sentencia y a m\u00ed me",
            "start": 6342.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n y quer\u00eda yo saber",
            "start": 6347.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque bueno la carta que escribe Garc\u00eda",
            "start": 6350.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Luna La escribe antes o",
            "start": 6354.639,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que no ha llegado todav\u00eda a",
            "start": 6358.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "saber antes de que",
            "start": 6364.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conociera el documento",
            "start": 6369.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la solicitud de",
            "start": 6372.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Sentencia",
            "start": 6377.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "o este no sab\u00eda",
            "start": 6378.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero es cosa de de esperarnos",
            "start": 6384.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no este me gusta hablar de eso Mire",
            "start": 6390.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "yo una de las cosas que agradezco a la",
            "start": 6397.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vida es que me",
            "start": 6400.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 por mis",
            "start": 6403.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "convicciones ocupar este encargo",
            "start": 6408.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 6417.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a a mi",
            "start": 6420.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblo y a mi querido",
            "start": 6423.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 6426.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh A m\u00ed no me",
            "start": 6429.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gusta que nadie",
            "start": 6433.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sufra no le deseo mal a nadie",
            "start": 6437.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6443.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6444.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh puedo decir Gracias a la",
            "start": 6446.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vida ya me falta muy",
            "start": 6449.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "poco y ya",
            "start": 6454.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este estoy",
            "start": 6457.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumpliendo Mi",
            "start": 6459.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n logr\u00e9 algo que",
            "start": 6464.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "era este antes muy",
            "start": 6467.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil una vez le preguntaron",
            "start": 6470.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al maestro",
            "start": 6475.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pani que era muy cercano a",
            "start": 6476.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n que por qu\u00e9 no buscaba ser",
            "start": 6481.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "presidente si era muy amigo de",
            "start": 6486.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n y contest\u00f3 pani es que yo no",
            "start": 6490.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "podr\u00eda mandar a matar a nadie",
            "start": 6496.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6506.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "antes se",
            "start": 6511.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actuaba con mucho",
            "start": 6514.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "autoritarismo Entonces yo no quiero que",
            "start": 6520.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6523.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sufra ya que corresponda a las",
            "start": 6525.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6528.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh dictar",
            "start": 6533.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sentencia y que cada",
            "start": 6538.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quien asuma su responsabilidad y sobre",
            "start": 6541.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6544.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6547.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6550.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se tenga en",
            "start": 6552.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cuenta que hay que estar bien con uno",
            "start": 6556.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mismo con",
            "start": 6560.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nuestro tribunal que es la",
            "start": 6563.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conciencia a veces se puede estar en la",
            "start": 6572.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Y si uno es",
            "start": 6576.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inocente y si est\u00e1 en la c\u00e1rcel porque",
            "start": 6579.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 luchando por una causa justa la",
            "start": 6582.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en",
            "start": 6586.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 6587.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "convertirse",
            "start": 6594.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6596.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n es un lugar que",
            "start": 6600.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dignifica y adem\u00e1s",
            "start": 6604.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "protege aqu\u00ed hemos hablado de como",
            "start": 6607.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales opositores en la",
            "start": 6611.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de mayor",
            "start": 6614.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autoritarismo fueron a la",
            "start": 6616.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y",
            "start": 6619.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6623.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estuvieron unos a\u00f1os en la c\u00e1rcel y",
            "start": 6625.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salieron pas\u00f3 El",
            "start": 6628.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vendaval",
            "start": 6632.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 6634.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pudieron",
            "start": 6638.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vivir y no los asesinaron hubieron",
            "start": 6642.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dirigentes que no fueron a la c\u00e1rcel",
            "start": 6646.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6654.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 6657.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces todo depende de la",
            "start": 6659.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "conciencia de eso es lo que se debe de",
            "start": 6663.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "preocupar un dirigente de estar bien con",
            "start": 6669.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6672.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6673.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente r\u00e1pidamente dos cuestiones la",
            "start": 6676.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera no s\u00e9 que le haya comentado su",
            "start": 6678.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica respecto esta",
            "start": 6680.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n que hizo el d\u00eda de antier ayer",
            "start": 6682.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la ministra norma pi\u00f1a de este recurso",
            "start": 6685.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de controversia para buscar tirar la",
            "start": 6687.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reforma judicial promovida por jueces",
            "start": 6689.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ministros y magistrados que se estipul\u00f3",
            "start": 6692.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como de Urgente resoluci\u00f3n si nos puede",
            "start": 6694.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentar de eso y tambi\u00e9n ya para",
            "start": 6697.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "finalizar a ver si alguna otra compa\u00f1era",
            "start": 6699.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o compa\u00f1ero puede preguntarle algo alg\u00fan",
            "start": 6701.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tema pues es preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 6704.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le dio el jefe de gobierno Mart\u00ed batres",
            "start": 6706.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre lo que pas\u00f3 en sochimilco ya se",
            "start": 6708.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el tema incluso ese d\u00eda que",
            "start": 6710.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estuvo aqu\u00ed el doctor batres pues",
            "start": 6711.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 respondi\u00f3 sin embargo pues se",
            "start": 6714.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "menciona que el eh Hut se le llama as\u00ed",
            "start": 6717.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "usted de conocer el t\u00e9rmino es el",
            "start": 6719.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico y de gobierno fue el",
            "start": 6721.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "responsable de esta represi\u00f3n ataque a",
            "start": 6723.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este grupo de San Gro atlapulco que son",
            "start": 6726.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mis vecinos de s to mil palta pero es s\u00ed",
            "start": 6728.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preguntarle en qu\u00e9 qued\u00f3 el tema porque",
            "start": 6731.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "finalmente pues es un grupo que puede",
            "start": 6734.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tener diferencias con quien sea pero",
            "start": 6737.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creo que no son las formas en las cuales",
            "start": 6739.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se le reprimi\u00f3 porque es la palabra se",
            "start": 6741.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le reprimi\u00f3 se le se le golpe\u00f3 incluso",
            "start": 6743.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed a mujeres y ni\u00f1os que estaban",
            "start": 6746.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en esta manifestaci\u00f3n Pues de inicio",
            "start": 6748.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lo de la suprema corte presidente por",
            "start": 6750.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "favor bueno eso",
            "start": 6753.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corresponde Pues a la consejer\u00eda",
            "start": 6757.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y al",
            "start": 6759.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6762.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legislativo ya se ha hablado bastante de",
            "start": 6765.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6769.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay fundamento",
            "start": 6772.88,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6774.32,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6775.7,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6776.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "detener una reforma",
            "start": 6778.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constitucional porque es",
            "start": 6782.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "facultad",
            "start": 6786.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "exclusiva del poder legislativo es su",
            "start": 6789.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de",
            "start": 6793.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ser si se cumplen",
            "start": 6796.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "procedimientos que establece la misma",
            "start": 6803.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n las",
            "start": 6806.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "leyes eso lo deber\u00edan de",
            "start": 6812.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "saber no",
            "start": 6816.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "solo los",
            "start": 6819.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 6821.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sino con m\u00e1s raz\u00f3n las",
            "start": 6822.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "autoridades judiciales",
            "start": 6827.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Yo lo \u00fanico que recomendar\u00eda es de que",
            "start": 6833.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6837.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Dejen",
            "start": 6840.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6842.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6845.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afectando al poder",
            "start": 6849.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6854.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6856.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lo este siguen deteriorando porque el",
            "start": 6859.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6864.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mismo es lo que termina de convencer a",
            "start": 6867.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan",
            "start": 6871.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "duda ese",
            "start": 6875.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 6878.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6879.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "arbitrario sin fundamento",
            "start": 6881.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "legal c\u00f3mo",
            "start": 6885.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "act\u00faan para defender privilegios",
            "start": 6888.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta la Constituci\u00f3n sin",
            "start": 6895.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta las",
            "start": 6897.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "leyes ext",
            "start": 6900.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "limit\u00e1ndose o buscando",
            "start": 6903.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "extralimitarse en algo que no les",
            "start": 6906.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corresponde eso no tiene nada que ver",
            "start": 6915.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 6918.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho eso es",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reafirmar el",
            "start": 6924.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6927.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la permanencia de un estado de",
            "start": 6929.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "chueco Ojal\u00e1 y se",
            "start": 6937.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "seren y act\u00faen de manera",
            "start": 6942.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "responsable lo otro explic\u00f3",
            "start": 6948.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el gabinete de seguridad Mart\u00ed bates",
            "start": 6954.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s estar",
            "start": 6959.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que ya tienen la",
            "start": 6961.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y es cosa de que el de a",
            "start": 6964.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "conocer lo que se resolvi\u00f3 yo creo que a",
            "start": 6969.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "partir de lo que nos est\u00e1s preguntando",
            "start": 6973.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a informar si te parece",
            "start": 6975.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Sandra Aguilera del",
            "start": 6984.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "grupo lars Comunicaciones y sandia",
            "start": 6985.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aguilera.com presidente Me han mandado",
            "start": 6987.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "varios mensajes los pacientes",
            "start": 6990.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos del Iste del Hospital",
            "start": 6992.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Regional de alta especialidad",
            "start": 6994.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Bicentenario que solicitan su apoyo",
            "start": 6996.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque no tienen m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 6999.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 7001.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "medicamentos tengo las cartas firmadas",
            "start": 7002.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por los pacientes se la voy a hacer",
            "start": 7005.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "llegar con Jes\u00fas por otro lado",
            "start": 7006.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente D en el hospital del l del",
            "start": 7009.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alta especialidad regional Bicentenario",
            "start": 7011.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1n por",
            "start": 7014.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "otro lado le quiero dar un informe de lo",
            "start": 7019.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que ha pasado con la Universidad del",
            "start": 7021.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Conde de Veracruz",
            "start": 7022.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh el gobernador de Veracruz cuitlagua",
            "start": 7024.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda inform\u00f3 que Marco Antonio Conde",
            "start": 7027.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 los amparos que interpuso en",
            "start": 7030.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Veracruz por lo que ya no le no le ya Le",
            "start": 7032.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "suspendieron los rebu que ten\u00eda Adem\u00e1s",
            "start": 7035.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de que cofepris dijo que los los",
            "start": 7038.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "egresados de la Universidad del Conde y",
            "start": 7041.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el instituto de estudios superiores en",
            "start": 7043.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "medicina representan un riesgo para la",
            "start": 7045.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "salud de la",
            "start": 7047.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sabemos que ya cerraron estas",
            "start": 7049.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "maestr\u00edas sin embargo siguen las",
            "start": 7051.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "publicaciones de esas escuelas en redes",
            "start": 7054.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales utilizando los rebes que ya les",
            "start": 7056.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "retiraron Marco Antonio Conde sigue",
            "start": 7060.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo sus congresos y diplomados en",
            "start": 7062.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoteles de hecho con fe pris y con amed",
            "start": 7064.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ya les clausur\u00f3 los \u00faltimos eventos que",
            "start": 7068.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tuvo en Boca del R\u00edo y en Monterrey sin",
            "start": 7070.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "embargo el burl\u00e1ndose contrata otros",
            "start": 7073.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugares para hacer sus congresos ya sabe",
            "start": 7077.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que van a llegar a cerrarle los hoteles",
            "start": 7079.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y se va a esos lugares a hacer sus",
            "start": 7081.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eventos esto es todo Sin autorizaci\u00f3n de",
            "start": 7084.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales tambi\u00e9n le",
            "start": 7086.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comento que la falta de la ley de salud",
            "start": 7089.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda est\u00e1 en en en el senado bueno",
            "start": 7092.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con todas las las las reformas que ha",
            "start": 7094.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "habido pues no han tenido tiempo que",
            "start": 7097.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se puedan dar un tiempo sobre",
            "start": 7098.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo porque es de salud presidente y",
            "start": 7100.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "usted sabe que mucha gente ha estado",
            "start": 7102.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muriendo por otro lado los rebes",
            "start": 7104.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aparecen activos todav\u00eda en la p\u00e1gina de",
            "start": 7107.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la SEP y ya est\u00e1n cancelados ya lo lo lo",
            "start": 7110.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 el el gobernador y s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7113.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cancelados pero ah\u00ed siguen activos no",
            "start": 7116.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "han actualizado esta p\u00e1gina a ver si es",
            "start": 7118.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posible que la actualicen y tambi\u00e9n",
            "start": 7120.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quiero hacerle una denuncia que la",
            "start": 7123.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de profesiones dio un",
            "start": 7125.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "registro de manera irregular al colegio",
            "start": 7128.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de maestros en cirug\u00eda est\u00e9tica con el",
            "start": 7131.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 7134.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "f-47 no me no me gustar\u00eda acusar a nadie",
            "start": 7136.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n pero s\u00ed que investiguen y",
            "start": 7138.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por favor retiren ese registro ya que se",
            "start": 7141.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "anuncian diciendo que tienen el aval de",
            "start": 7144.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la c y de la cifos S\u00ed y por otro lado",
            "start": 7146.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tengo tengo otra otra pregunta",
            "start": 7150.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente Usted sabe que cada al",
            "start": 7153.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "finalizar cada administraci\u00f3n quedan",
            "start": 7156.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adeudos con proveedores o con o con o",
            "start": 7159.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "indemnizaciones en este caso en del IMS",
            "start": 7164.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tengo varias indemnizaciones Por mala",
            "start": 7166.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "praxis Quiero preguntarle qu\u00e9 va a",
            "start": 7169.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "suceder porque ya termina el sexenio",
            "start": 7171.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bueno con usted y salen Pues todos si",
            "start": 7173.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "van a quedar para la para la pr\u00f3xima",
            "start": 7176.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n o si antes de irse van a",
            "start": 7179.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a liquidar estos adeudos presidente",
            "start": 7182.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bueno acerca de lo del Iste que",
            "start": 7185.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "planteaste de Med",
            "start": 7190.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y de los m\u00e9dicos vamos a pedirle a a",
            "start": 7193.32,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "Berta Alcalde que nos ayude a ver",
            "start": 7199.84,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "esto sobre las denuncias",
            "start": 7206.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que das a conocer sobre",
            "start": 7210.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7215.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la tambi\u00e9n",
            "start": 7218.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo de que tiene que ver con la",
            "start": 7223.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 7225.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "igual aqu\u00ed me va a ayudar",
            "start": 7227.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y sobre los",
            "start": 7231.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adeudos si est\u00e1n en tr\u00e1mite y nos",
            "start": 7236.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "alcanza a nosotros el tiempo se paga sio",
            "start": 7240.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este con la nueva administraci\u00f3n Es muy",
            "start": 7244.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "importante que todos los mexicanos",
            "start": 7248.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh sepamos que no se va a detener no se",
            "start": 7253.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va a parar la",
            "start": 7257.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como nunca porque esto es",
            "start": 7261.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito hemos llevado a",
            "start": 7266.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "cabo un acuerdo de",
            "start": 7269.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 7276.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ordenado de",
            "start": 7280.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n va inclusive a quedar el",
            "start": 7284.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7289.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 7290.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda de",
            "start": 7292.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 7295.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "bueno el secretario de",
            "start": 7297.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Hacienda actual",
            "start": 7300.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "contin\u00faa",
            "start": 7305.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y varios funcionarios mujeres hombres de",
            "start": 7309.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la actual administraci\u00f3n contin\u00faan Pero",
            "start": 7314.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya est\u00e1n enterados",
            "start": 7317.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "completamente los que van a",
            "start": 7322.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "entrar de lo que est\u00e1 en",
            "start": 7324.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "proceso hemos tenido muchas",
            "start": 7330.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reuniones por ejemplo el",
            "start": 7334.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "secretario de Obras P\u00fablicas Jes\u00fas",
            "start": 7338.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Esteban ya ha estado en",
            "start": 7343.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 7347.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7348.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh Jorge Nu\u00f1o secretario",
            "start": 7350.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "actual y con todos los que tienen que",
            "start": 7354.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 7358.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ya",
            "start": 7361.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Eh Jes\u00fas",
            "start": 7364.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esteba est\u00e1 completamente enterado ya \u00e9l",
            "start": 7367.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7370.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conduciendo lo de la terminaci\u00f3n del",
            "start": 7373.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tren Toluca Ciudad de",
            "start": 7376.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 completamente enterado",
            "start": 7380.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n del tren",
            "start": 7387.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Maya est\u00e1 completamente",
            "start": 7392.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enterado \u00e9l ha",
            "start": 7395.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "participado en la",
            "start": 7399.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del Bosque de",
            "start": 7402.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Chapultepec que por cierto vamos a",
            "start": 7404.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inaugurar ya este la cuarta",
            "start": 7407.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n y",
            "start": 7411.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los cableb\u00fas",
            "start": 7415.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7418.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "martes s\u00ed y me dicen",
            "start": 7420.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 7425.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 7428.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7430.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7432.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional del ese",
            "start": 7436.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cablebus desde Santa",
            "start": 7438.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Fe hasta los",
            "start": 7441.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 7445.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7446.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh es la rehabilitaci\u00f3n de 800 hect\u00e1reas",
            "start": 7449.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 7455.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parque m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 7456.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a estar la cineteca",
            "start": 7462.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh Hay instalaciones nuevas",
            "start": 7465.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh el director art\u00edstico",
            "start": 7470.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh el maestro",
            "start": 7476.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Orozco Pues",
            "start": 7481.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es de lo mejor que hay entre los",
            "start": 7484.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "creativos",
            "start": 7490.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mexicanos y a \u00e9l le troc\u00f3 el dise\u00f1o de",
            "start": 7492.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7496.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puentes que comunican de una secci\u00f3n a",
            "start": 7497.679,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "otra y Son obras de",
            "start": 7502.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 7506.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entonces Jes\u00fas Esteban regresando ya",
            "start": 7507.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completamente",
            "start": 7511.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "enterado ya eh",
            "start": 7517.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos los secretarios no han estado en",
            "start": 7524.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 7527.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bueno hoy vamos de nuevo",
            "start": 7530.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "con la presidenta juntos vamos",
            "start": 7533.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a a estar",
            "start": 7539.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7541.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en chichen en",
            "start": 7543.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida vamos a recorrer ese tramo con un",
            "start": 7547.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7551.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tren es un tren ya que",
            "start": 7553.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7557.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dormitorios que tiene",
            "start": 7559.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "restaurant Y esa v\u00eda ya permite un",
            "start": 7564.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "desplazamiento",
            "start": 7570.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 130 140 km por",
            "start": 7572.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "h Cu\u00e1ntos kil\u00f3metros por h Por",
            "start": 7579.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ejemplo si uno se sube en Palenque en el",
            "start": 7582.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tren diario",
            "start": 7588.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay este corridas del tren Se sube uno",
            "start": 7591.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7596.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Palenque y baja uno en Canc\u00fan son 10",
            "start": 7597.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "horas y estamos hablando de",
            "start": 7603.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "900 20 940 km",
            "start": 7608.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y se hace 10 horas porque va parando ya",
            "start": 7612.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7616.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estaciones pero si uno se va un",
            "start": 7617.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "autob\u00fas de Palenque",
            "start": 7622.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hoy a Canc\u00fan son",
            "start": 7625.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 7629.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "horas lo que se hace en tren en",
            "start": 7633.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "10 se hace en autob\u00fas 14 horas pero no",
            "start": 7636.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo es eso",
            "start": 7640.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que no es lo mismo de ir en el",
            "start": 7642.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "autob\u00fas o",
            "start": 7645.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "manejando por la tensi\u00f3n que ir en el",
            "start": 7648.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tren Cu\u00e1ntos kil\u00f3metros por hora va",
            "start": 7652.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente el",
            "start": 7655.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tren llega a 140 150 tiene capacidad",
            "start": 7656.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para 160 km por h Gracias Eso va ir",
            "start": 7661.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dependiendo",
            "start": 7665.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de el mejoramiento de las v\u00edas la",
            "start": 7668.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas es un",
            "start": 7672.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "proceso Entonces vamos ahora a recorrer",
            "start": 7675.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan a",
            "start": 7678.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida pasando por",
            "start": 7682.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n y el y",
            "start": 7686.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a supervisar",
            "start": 7689.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "caminos vamos a supervisar con la",
            "start": 7694.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidenta el camino de Oaxaca",
            "start": 7697.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7701.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ismo y vamos a estar engatado en el",
            "start": 7703.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "camino de Benito y vamos a",
            "start": 7708.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "entregar m\u00e1s de 200 certificados de",
            "start": 7712.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caminos que se",
            "start": 7716.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construyeron con las manos de mujeres y",
            "start": 7719.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hombres de los pueblos de Oaxaca caminos",
            "start": 7722.88,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "artesanales en suma son como",
            "start": 7727.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "construidos por la",
            "start": 7735.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7738.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con concreto",
            "start": 7741.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "piedras adornos son caminos",
            "start": 7746.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos hechos por las mismas",
            "start": 7753.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunidades nosotros lo que hicimos nada",
            "start": 7756.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fue apoyarlos con el",
            "start": 7758.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuesto ellos manejaron su",
            "start": 7762.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presupuesto ni un acto de",
            "start": 7764.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7768.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh les alcanz\u00f3 el presupuesto le sobr\u00f3",
            "start": 7770.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en algunos casos para hacer otras",
            "start": 7774.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mejoras",
            "start": 7780.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se ayudaron porque el dinero qued\u00f3 en",
            "start": 7782.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 7785.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y hubo empleos",
            "start": 7788.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fue una obra que me siento muy orgulloso",
            "start": 7793.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque desde que est\u00e1bamos en la",
            "start": 7798.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n iba yo a las comunidades a los",
            "start": 7801.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca y los",
            "start": 7804.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caminos la mayor\u00eda de terracer\u00eda a las",
            "start": 7807.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cabeceras",
            "start": 7811.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 7814.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda yo que por qu\u00e9",
            "start": 7817.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no les entregaban a ellos los apoyos",
            "start": 7821.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para hacer los",
            "start": 7824.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "caminos y me contaban de que los",
            "start": 7825.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingenieros los funcionarios dec\u00edan de",
            "start": 7831.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ellos no ten\u00edan",
            "start": 7833.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "experiencia para hacer los",
            "start": 7837.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "caminos estamos hablando de los mejores",
            "start": 7839.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n del",
            "start": 7842.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mundo a uno de los",
            "start": 7845.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mejores o de los mejores tradores de la",
            "start": 7848.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del mundo nada porque",
            "start": 7852.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "manejaban el dinero los funcionarios y",
            "start": 7856.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no llegaba el dinero me encontraba yo",
            "start": 7861.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "letreros aqu\u00ed se construye el",
            "start": 7866.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "camino de Santa Mar\u00eda San",
            "start": 7870.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Pablo siempre el nombre Santo y el",
            "start": 7875.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nombre zapoteco o el nombre de cualquier",
            "start": 7877.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7882.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cultura pues nada m\u00e1s ser el",
            "start": 7883.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "letrero Entonces cuando llegamos al",
            "start": 7889.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno dijimos todas las cabeceras",
            "start": 7892.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipales van a tener camino",
            "start": 7895.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pavimentado y lo vamos a",
            "start": 7898.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer con la",
            "start": 7901.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las autoridades de usos",
            "start": 7904.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7907.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "costumbres y confiamos en ellos",
            "start": 7908.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y en la",
            "start": 7912.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gente se les dieron los recursos y ah\u00ed",
            "start": 7914.159,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados m\u00e1s de 200 caminos",
            "start": 7918.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh bien",
            "start": 7924.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hechos y eso vamos a a inaugurar el el",
            "start": 7928.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 7934.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh vamos a estar en Veracruz no",
            "start": 7938.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "va a estar ya conmigo la presidenta",
            "start": 7941.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 7944.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque ella tiene compromisos ac\u00e1 el",
            "start": 7945.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "domingo pero yo s\u00ed voy a estar el",
            "start": 7949.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "domingo en",
            "start": 7952.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Veracruz vamos a",
            "start": 7953.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh visitar la nueva bueno la",
            "start": 7956.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la casa donde vivi\u00f3 el",
            "start": 7962.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7966.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se",
            "start": 7967.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 esa casa",
            "start": 7969.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7971.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "rehabilit\u00f3 y tambi\u00e9n se este",
            "start": 7973.28,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 el sitio el lugar donde se",
            "start": 7979.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "firmaron las leyes de",
            "start": 7984.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reforma Entonces vamos a hacer una",
            "start": 7986.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ceremonia para",
            "start": 7990.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recordar al presidente Ju\u00e1rez y sobre",
            "start": 7994.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo ese hecho hist\u00f3rico",
            "start": 7998.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la promulgaci\u00f3n de las leyes de",
            "start": 8002.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reforma y no hab\u00eda nada en Veracruz",
            "start": 8005.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8009.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso y ah\u00ed estuvo el presidente Ju\u00e1rez y",
            "start": 8011.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed tom\u00f3 esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 8014.36,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "separar al poder Civil del",
            "start": 8018.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "clerical aplicando el principio b\u00edblico",
            "start": 8025.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que a Dios lo que es de Dios y c lo",
            "start": 8028.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que es del",
            "start": 8031.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar y tambi\u00e9n que se sepa no",
            "start": 8034.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8037.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez puede ser",
            "start": 8039.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tachado de",
            "start": 8041.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "anticlerical pero no",
            "start": 8045.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8047.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antirreligioso presidente porque le",
            "start": 8051.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene le ten\u00eda mucho amor al",
            "start": 8053.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo hasta Ignacio Ram\u00edrez el",
            "start": 8058.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nigromante que era liberal",
            "start": 8061.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "radical fue",
            "start": 8065.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "excomulgado lleg\u00f3 a",
            "start": 8069.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "decir a pesar de sus posturas",
            "start": 8071.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anticlericales que \u00e9l se",
            "start": 8078.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hincaba donde se hinca el",
            "start": 8081.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pueblo entonces tambi\u00e9n aclarar eso H y",
            "start": 8086.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aclarar que el estado",
            "start": 8091.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "laico significa el respeto a",
            "start": 8094.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 8098.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "religiones",
            "start": 8101.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y el respeto a los no",
            "start": 8103.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "creyentes eso es el estado",
            "start": 8107.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "laico Ya v\u00e1monos aar presidente nada m\u00e1s",
            "start": 8110.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para finalizar presidente este desde",
            "start": 8113.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace Casi 6 a\u00f1os que llevo cubriendo",
            "start": 8117.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta Fuente he comprobando he comprobado",
            "start": 8119.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el humanismo de su administraci\u00f3n desde",
            "start": 8122.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mi trinchera he luchado contra",
            "start": 8125.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "diferentes intereses que da\u00f1an el tejido",
            "start": 8127.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "social la seguridad patrimonial y salud",
            "start": 8130.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los mexicanos en el curso de uno de",
            "start": 8132.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mis investigaciones me convert\u00ed en",
            "start": 8135.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de una privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 8137.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siendo sometida a un intento de",
            "start": 8139.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asesinato y a un terrible cautiverio",
            "start": 8141.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este incidente Aunque doloroso y",
            "start": 8144.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aterrador solo increment\u00f3 mi esp\u00edritu de",
            "start": 8147.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lucha y me fortale a\u00fan m\u00e1s Gracias de",
            "start": 8149.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n por su intervenci\u00f3n ya que",
            "start": 8152.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hizo que mis agresores me fueran a",
            "start": 8155.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abandonar al Ims de lo m\u00e1s verdes donde",
            "start": 8157.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me salvaron la vida pude experimentar en",
            "start": 8159.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "carne propia la vulnerabilidad y el",
            "start": 8162.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "miedo que muchas personas en nuestro",
            "start": 8165.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds enfrentan diariamente estoy",
            "start": 8167.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "convencida de la importancia de la",
            "start": 8169.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "justicia social la igualdad de",
            "start": 8171.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oportunidades y el benestar de todos los",
            "start": 8173.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos Gracias presidente por darme",
            "start": 8176.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el respaldo y poder solucionar y y",
            "start": 8178.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ayudar a los dem\u00e1s es momento de que ese",
            "start": 8181.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hombre que parece corredor keniano",
            "start": 8183.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "disfrute de la tranquilidad y del camino",
            "start": 8185.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que ha forjado Gracias gracias gracias",
            "start": 8188.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8190.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no felicidades a ti",
            "start": 8191.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "porque enfrentaste una situaci\u00f3n muy",
            "start": 8196.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y eres un",
            "start": 8199.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo",
            "start": 8201.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con perseverancia no con mucha fe se",
            "start": 8204.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pueden enfrentar todas las",
            "start": 8209.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "adversidades siempre hay salidas siempre",
            "start": 8212.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh No hay que darse por",
            "start": 8217.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vencidos y muchas felicidades a ti y",
            "start": 8220.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a",
            "start": 8223.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "desayunar Ah f\u00edjense que este yo comet\u00ed",
            "start": 8227.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el error porque pues",
            "start": 8232.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 8235.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "actualizado en",
            "start": 8238.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8242.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "normas del partido de",
            "start": 8243.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "morena y resulta que si la",
            "start": 8247.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eligen ella va a",
            "start": 8254.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 8260.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a a ocupar su sitio como",
            "start": 8262.319,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "dirigente hasta el primero de",
            "start": 8268.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "octubre y no",
            "start": 8272.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8275.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 8277.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "legal para que termine y adem\u00e1s quiere",
            "start": 8281.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ella me pidi\u00f3 Si tan luego dije aqu\u00ed lo",
            "start": 8286.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del viernes casi me estaba esperando",
            "start": 8290.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para decirme Oiga ya quiere que yo me",
            "start": 8292.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 8296.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8297.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si no es A ver pues expl\u00edcame no y ya me",
            "start": 8299.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 yo pues la estimo mucho la",
            "start": 8303.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agradezco mucho Y claro que si no tiene",
            "start": 8307.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 8311.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "legal y en el caso de que la",
            "start": 8313.639,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "elijan para dirigente o para cualquier",
            "start": 8318.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "Cargo en morena ella me dec\u00eda que",
            "start": 8323.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entrar\u00eda",
            "start": 8329.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 8332.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda primero de octubre O sea",
            "start": 8334.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que va a quedarse",
            "start": 8338.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Hasta que concluya el gobierno Qu\u00e9 bien",
            "start": 8341.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que me preguntastes eso porque s\u00ed es que",
            "start": 8344.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "yo me equivoqu\u00e9",
            "start": 8347.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pens\u00e9 de",
            "start": 8349.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que como iban a ser candidatos ten\u00edan",
            "start": 8351.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8355.12,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "dejar el cargo pero no",
            "start": 8357.439,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "registro presidente el formaliz\u00f3 la",
            "start": 8360.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del registro del PRD como",
            "start": 8362.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico nacional usted milit\u00f3",
            "start": 8364.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en ese partido yo tengo mucho cari\u00f1o a",
            "start": 8366.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8371.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "PRD tengo muy buenos recuerdos fui",
            "start": 8373.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fundador junto con muchos otros mujeres",
            "start": 8376.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hombres de ese",
            "start": 8380.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "partido se avanz\u00f3",
            "start": 8384.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bastante me toc\u00f3 dirigirlo",
            "start": 8386.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "me siento muy orgulloso que cuando",
            "start": 8392.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dirig\u00ed ese partido Adem\u00e1s de que se",
            "start": 8396.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3",
            "start": 8399.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mucho logramos un",
            "start": 8400.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 8402.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el romper el bipartidismo que quer\u00eda",
            "start": 8404.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 8412.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pripan la llamada alternancia",
            "start": 8417.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8421.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8424.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 8426.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cosas en apariencia cambian para seguir",
            "start": 8429.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "igual y as\u00ed",
            "start": 8432.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quer\u00edan llev\u00e1rsela",
            "start": 8435.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando cambiando nada m\u00e1s",
            "start": 8441.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8444.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "siglas de colores",
            "start": 8446.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ni siquiera de personajes per cuando",
            "start": 8451.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 el pan la primera",
            "start": 8455.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vez la presidencia y la",
            "start": 8458.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00fanica porque despu\u00e9s no gan\u00f3 se robaron",
            "start": 8463.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8468.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presencia pero la primera vez su",
            "start": 8468.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda",
            "start": 8473.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8475.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Fox fue",
            "start": 8477.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "subsecretario Hacienda de",
            "start": 8479.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Salinas y todos fue lo",
            "start": 8484.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mismo no hubo ning\u00fan cambio Entonces",
            "start": 8487.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuando estuvimos en el",
            "start": 8490.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "PRD en una elecci\u00f3n",
            "start": 8493.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "intermedia desplazamos al pan como",
            "start": 8497.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 8501.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fuerza y",
            "start": 8503.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "logramos muchas",
            "start": 8505.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cosas y se demostr\u00f3 que hab\u00eda",
            "start": 8508.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n otra alternativa otro camino",
            "start": 8512.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 8516.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8517.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "v\u00eda por",
            "start": 8523.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8524.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este pues no",
            "start": 8527.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "celebro el que haya perdido su",
            "start": 8529.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "registro el PRD",
            "start": 8533.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh fueron",
            "start": 8536.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "circunstancias Ojal\u00e1",
            "start": 8539.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y lo que llev\u00f3 a que el",
            "start": 8542.72,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "PRD perdiera su registro sirva de",
            "start": 8548.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a otros",
            "start": 8555.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "partidos para no",
            "start": 8558.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cometer los mismos",
            "start": 8561.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "errores y para no",
            "start": 8564.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "olvidar que el actor principal",
            "start": 8567.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo proceso",
            "start": 8571.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8573.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siempre es el",
            "start": 8575.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo Incluyendo a",
            "start": 8578.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "morena con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 8582.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada Solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 8588.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblo y nunca",
            "start": 8595.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s El desprecio",
            "start": 8598.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pu ignorar al",
            "start": 8601.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pueblo nunca m\u00e1s",
            "start": 8605.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y si no se logra tenerle amor al pueblo",
            "start": 8610.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que eso es lo",
            "start": 8614.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideal amar al",
            "start": 8618.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo cuando menos que aprendan a",
            "start": 8622.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "respetar al pueblo",
            "start": 8626.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que haga a un lado La mala",
            "start": 8631.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "costumbre de sentirse superiores al",
            "start": 8636.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueblo de ningunear al",
            "start": 8640.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8644.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque eso les afecta mucho miren lo que",
            "start": 8649.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 8654.399,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "pasar pensaron de que con el dinero y",
            "start": 8658.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8661.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n o informaci\u00f3n o",
            "start": 8662.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n iban a",
            "start": 8669.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a regresar por sus",
            "start": 8673.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fueros y el",
            "start": 8677.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo se los",
            "start": 8680.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recet\u00f3 les dio un tengan para que aprend",
            "start": 8687.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o toma tu",
            "start": 8692.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n Pero c\u00f3mo son tan clasistas y",
            "start": 8696.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "racistas y",
            "start": 8702.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "prepotentes no quieren ah\u00ed andan",
            "start": 8707.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aferrados",
            "start": 8713.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este a su conservadurismo",
            "start": 8715.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rancio",
            "start": 8723.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8725.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que",
            "start": 8727.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "respetar No puede haber pensamiento",
            "start": 8730.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "\u00fanico hay que garantizar el derecho a",
            "start": 8734.76,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "disentir y no ver a nadie como",
            "start": 8739.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "enemigo si acaso como adversarios",
            "start": 8746.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no odiar a",
            "start": 8751.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nadie respetarnos y querernos y ahora s\u00ed",
            "start": 8755.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8760.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "desayunar al",
            "start": 8779.24,
            "duration": 4.039
        }
    ],
    "transcription_text": "al [M\u00fasica] e al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo hay una buena noticia de que no va a haber ninguna exposici\u00f3n nada m\u00e1s vamos a contestar preguntas entonces este adem\u00e1s Tenemos que salir a a gira Pero tenemos tiempo Entonces vamos a comenzar [M\u00fasica] S\u00ed buenos d\u00edas presidente lo saluda Carolina Mill\u00e1n de la agencia bloomber news quer\u00eda preguntarle en este sexenio la relaci\u00f3n con el sector privado en cuanto a la inversi\u00f3n p\u00fablica ha atravesado diferentes fases y desde sus conversaciones con empresas individualmente luego de las tensiones con empresas energ\u00e9ticas de Estados Unidos y Canad\u00e1 se han visto m\u00e1s adjudicaciones directas de proyecto C\u00f3mo compara esta forma de abordar la inversi\u00f3n En comparaci\u00f3n con el proceso de licitaciones p\u00fablicas y opina usted que este es el camino a seguir a futuro A ver es acerca de la relaci\u00f3n con el sector privado s\u00ed s sobre licitaciones p\u00fablicas en comparaci\u00f3n a a la adjudicaci\u00f3n de proyectos bueno ha sido muy buena la relaci\u00f3n con el sector privado nacional y extranjero no ha habido problemas con las empresas acerca de los procedimientos de asignaci\u00f3n de de obras Pues todos se han apegado a legalidad vigente no ha habido empresas predilectas como era antes por ejemplo en el gobierno de Calder\u00f3n ten\u00eda como empresa a repsol de Espa\u00f1a si ustedes hacen una revisi\u00f3n de contratos entregados a la empresa repsol de Espa\u00f1a durante el sexenio de Calder\u00f3n van a ver que no solo fueron muchos no se cumpli\u00f3 con la legalidad y eh abusaron es decir hubo ventajas para esta empresa que afectaron las finanzas p\u00fablicas del pa\u00eds luego con el liado Pe\u00f1a ten\u00eda otra empresa extranjera favorita ohl lo mismo todos los contratos de obra eran para esta empresa no se cumpl\u00edan con la legalidad y eran obras que se cobraban eh con costos elevados en el gobierno nuestro no ha habido empresas predilectas si esa es tu tu pregunta hemos actuado con absoluta transparencia quer\u00eda preguntarle tambi\u00e9n en cuanto a la deuda de Pemex en el presupuesto de este se contempl\u00f3 inyecciones de capital para la empresa C\u00f3mo considera que funcion\u00f3 esta iniciativa y ha charlado usted con la presidenta electa Claudia sh sobre la posibilidad de garantizar aportes de este tipo en el futuro S\u00ed mire antes de que lleg\u00e1ramos nosotros hab\u00eda la pol\u00edtica uir a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no quer\u00edan que existieran estas empresas p\u00fablicas quer\u00edan que todo el sector energ\u00e9tico se privatizar Esa era la pol\u00edtica que ven\u00eda imponi\u00e9ndose desde hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas nosotros no coincidimos con esa pol\u00edtica desde que estbamos luchando por la democracia la justicia y por la independencia en sentido amplio que la pol\u00edtica econ\u00f3mica la desde el extranjero la agenda en pol\u00edtica econ\u00f3mica las llamadas reformas estructurales Entonces como triunfamos pues lo que hicimos fue detener las privatizaciones y rescatar tanto a Pemex como a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque en efecto iban en picada iban hacia la quiebra hay datos no muy claros de c\u00f3mo Pemex produc\u00eda 1 mill 650000 barriles diarios Cuando llegamos y ahora produce 1,800000 o sea este logramos revertir la ca\u00edda que se produjo durante 15 a\u00f1os consecutivos usted ve la informaci\u00f3n va a encontrar que en 2000 en 1900 no en 2004 la producci\u00f3n de crudo la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo era de 3400000 barriles en el 2004 y en el 18 a finales de 1 mill\u00f3n 650000 de tres millones 400000 barriles a 1 mill\u00f3n 650000 15 a\u00f1os de ca\u00ed y nosotros estamos dejando la producci\u00f3n sea se detuvo esa tendencia a la baja en la producci\u00f3n y estamos dejando una producci\u00f3n de 1,800000 barriles Y en vez de que aumentara la deuda de Pemex se redujo eso no lo dicen nuestros adversarios y desde luego los que simpatizan con las privatizaciones y mucho menos los que lucran con esa pol\u00edtica pero esa es la realidad le puedo mostrar ahora eh cu\u00e1nto era la deuda de Pemex Cuando llegamos y cu\u00e1nto es la deuda ahora eh logramos revertir la ca\u00edda en la producci\u00f3n de estamos hablando nada m\u00e1s de extracci\u00f3n de crudo pero podr\u00edamos hablar de refinaci\u00f3n y lo mismo este dejaron seis refiner\u00edas eh casi convertidas en chatarra las rehabilitamos compramos una refiner\u00eda eh en de Park en Houston eh que ya se pag\u00f3 y construimos una nueva refiner\u00eda y estamos construyendo dos plantas coquizadora y hemos incrementado mucho la producci\u00f3n de combustibles Pero esto es en cuanto a [M\u00fasica] deuda se lleg\u00f3 en el 18 a 132000 millones de d\u00f3lares de deuda y la deuda en el 24 de Pemex es de 999000 pun 4 millones de d\u00f3lares estamos eh hablando de una disminuci\u00f3n de la deuda de Pemex en este sexenio de 32.9 millones de d\u00f3lares esto eh no se conoce o no se dice y lo mismo podr\u00eda comentarle sobre la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que cuando llegamos estaba generando solo el 38 por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos y ahora ya est\u00e1 este generando el 52 y esperemos que para finales de a\u00f1o va a estar generando el 60 entonces en vez de que se arruinaran estas dos empresas p\u00fablicas se logr\u00f3 el rescate de Pemex y de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y hacia adelante estoy muy contento porque presidenta electa pues coincide con los planteamientos nuestros de que estas empresas p\u00fablicas son estrat\u00e9gicas y no podemos dejar eh Solo al mercado o solo el manejo del sector energ\u00e9tico al mercado porque est\u00e1n de por medio de los consumidores nacionales si hubiese continuado la privatizaci\u00f3n y quiebra Pemex y quiebra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el precio de la gasolina estar\u00eda a 40 pesos por litro y el precio de la luz estar\u00eda al doble de lo que se cobra actualmente y en todo el sexenio no ha aumentado el precio de los combustibles porque mantuvimos a Pemex y mantuvimos a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Yo respeto mucho no a los tecn\u00f3cratas privatizador este Ellos tienen su Concepci\u00f3n adem\u00e1s son empleados de las oligarqu\u00edas nacionales y extranjeros son los empleados de los potentados del mundo y a veces como se dice coloquialmente son m\u00e1s papistas que el papa los este eh empleados o dependientes gerentes hay una palabra que se usa mucho de los gerentes s\u00ed a veces los suos son m\u00e1s este ideologizado no que los due\u00f1os eso tambi\u00e9n suele eh este Suele suceder [M\u00fasica] aqu\u00ed eh que hay Quienes se sienten fif\u00ed y pues no lo son pero se ofenden cuando se hace un cuestionamiento a los aspiracionista porque ellos se sienten este superiores pero tambi\u00e9n hay que respetar a todos pero esa es la explicaci\u00f3n que puedo dar y entonces recomendar\u00eda continuar con las aportaciones as\u00ed como claro eso es lo mejor para la naci\u00f3n es bueno para M\u00e9xico desde luego esto no les gusta mucho a los traficantes de influencia no a los empresarios porque tambi\u00e9n hay que diferenciar entre empresarios y traficantes de influencia los preferidos o predilectos antes en sentido estricto no eran empresarios eran traficantes de influencia hay muchas empresas que hacen este lo que se conoce como lobby coyotaje para decirlo coloquialmente y contratan incluso a pol\u00edticos expresidentes aqu\u00ed nos ha pasado termin\u00f3 el gobierno de Calder\u00f3n y se fue de consejero de una empresa de la industria el\u00e9ctrica iberdrola de Espa\u00f1a y iberdrola de Espa\u00f1a tiene tambi\u00e9n a pol\u00edticos espa\u00f1oles haciendo labor de relaciones p\u00fablicas en los gobiernos donde tiene negocios en los pa\u00edses donde tiene negocios y no solo gobiernos digo pol\u00edticos de derecha escogen tambi\u00e9n a pol\u00edticos progres buena onita este en Espa\u00f1a y en todos eso suele pasar Cedillo entreg\u00f3 los ferrocarriles nacionales y se fue a trabajar de asesor a una de esas empresas que se beneficiaron con la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles as\u00ed era antes Entonces ahora es distinto antes como antes ahora como ahora y eh la presidenta electa pues conoce de nuestras diferencias con el modelo neoliberal porque son dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n y nosotros estamos aplicando una pol\u00edtica distinta nueva y la presidenta electa tambi\u00e9n que se sepa para que no se vayan a llamar enga\u00f1o se ha formado porque eso lo hemos hecho entre todos millones de mexicanos han participado en esta transformaci\u00f3n y ella ha participado desde hace a\u00f1os en este cambio verdadero entonces ah\u00ed quienes est\u00e1n esperando que se de un viraje o que haya un retroceso que se regrese a la pol\u00edtica neoliberales aconsejar\u00eda que vayan mejor aceptando que la pol\u00edtica econ\u00f3mica Va a continuar y adem\u00e1s que ha sido eficaz Ahora hasta los conservadores nos acusan de que la pol\u00edtica econ\u00f3mica nuestra ayud\u00f3 a que acumularan m\u00e1s capital los empresarios en M\u00e9xico nos echan la culpa de que seg\u00fan la revista Forbes Carlos ten\u00eda creo que 50000 millones de d cuando inici\u00f3 nuestro gobierno y ahora ya lleg\u00f3 a 100000 millones de d\u00f3lares y as\u00ed a todos les ha ido bien y le ha ido muy bien a la gente humilde a la gente pobre hemos sacado de la pobreza a cerca de 10 millones de personas entonces quiere decir que el modelo econ\u00f3mico la pol\u00edtica econ\u00f3mica es buena funciona Imagine eh hablando de macroeconom\u00eda lo que significa eh aumentar los salarios de los trabajadores a m\u00e1s del doble y que no haya inflaci\u00f3n o que la inflaci\u00f3n no se haya desbordado C\u00f3mo se explica eso si los tecn\u00f3cratas neoliberales dec\u00edan que no se pod\u00edan subir aumentar los salarios porque se iba a desatar la inflaci\u00f3n enga\u00f1aban para este diferenciarnos para mostrar que hay una pol\u00edtica econ\u00f3mica diferente C\u00f3mo este explicar que M\u00e9xico sea el pa\u00eds o el segundo pa\u00eds en el mundo con menos desempleo c\u00f3mo explicar que de todos los miembros de la ocd M\u00e9xico sea el pa\u00eds en donde los ni\u00f1os son m\u00e1s [M\u00fasica] felices c\u00f3mo explicar de que desde [M\u00fasica] 1970 hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os hace m\u00e1s de medio siglo este no se hab\u00eda visto que el peso se fortaleciera en vez de devaluarse entonces Ojal\u00e1 y sean m\u00e1s serios los economistas los expertos en finanzas p\u00fablicas las agencias y los peri\u00f3dicos H dedicados a las proyecciones econ\u00f3micas y que este eh profundicen m\u00e1s porque es interesante es eh el \u00fanico pa\u00eds M\u00e9xico en donde se est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica distinta con buenos resultados presidente ya para finalizar le quer\u00eda preguntar eh Por pues una de las estrategias de su sexenio para aumentar la recaudaci\u00f3n tributaria fue justamente acercarse a empresas grandes para recolectar impuestos que se deb\u00edan tanto usted como la presidenta electa Claudia sham han hablado de que no ser\u00eda necesaria una reforma tributaria en el corto plazo prev\u00e9 que esta estrategia sea suficiente para cubrir los proyectos y sobre todo si se descarta una reforma fiscal Hay alg\u00fan impuesto en espec\u00edfico que usted cree que el pr\u00f3ximo gobierno deber\u00eda analizar para aumentar la recaudaci\u00f3n Muchas gracias yo soy eh Porque no haya aumentos en los impuestos porque ayuda mucho el no permitir la corrupci\u00f3n y el que se mantenga una pol\u00edtica de austeridad republicana si no se permite la corrupci\u00f3n y no se permiten Los lujos en el gobierno las extravagancias el gasto del presupuesto en salarios elevad\u00edsimos en aviones en eh cajas de ahorro especial en privilegios para los altos funcionarios si hay ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y por no permitir las extravagancias de los altos funcionarios p\u00fablicos no hace falta aumentar impuestos no hace falta hacer ninguna reforma fiscal Solo que no se permita la evasi\u00f3n fiscal que no haya privilegios que no se condonen impuestos a los potentados que [M\u00fasica] todos sigamos contribuyendo y hay recursos suficientes o sea los ingresos alcanzan le voy a mostrar una gr\u00e1fica de c\u00f3mo hemos aumentado la recaudaci\u00f3n sin necesidad de cobrar m\u00e1s impuestos o crear nuevos impuestos a ver si tenemos la Gr\u00e1fica sobre aci\u00f3n por a\u00f1o Hay una que es desde el 18 a la fecha y la tendencia es que va a seguir eh habiendo buena recaudaci\u00f3n a ver si tenemos la la tabla en mi libro hay una tablita hasta el 2023 y vamos a poner tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n hasta ayer esa la tenemos porque es un dato que reviso diariamente Esta es la de la de ayer pero a ver si buscan la la anual esto es hasta ayer eh en tributarios los impuestos eh o contribuciones el a\u00f1o pasado a esta fecha 19 de septiembre la recaudaci\u00f3n era de 330000000 y ahora 3,652 son 351 778 pesos m\u00e1s en t\u00e9rminos reales descontando inflaci\u00f3n 5.6 de incremento si eh incluyeramos inflaci\u00f3n ser\u00eda 10% de incremento esto Ah si eh consideramos el total de los ingresos de 3800 17 a 433 215,000 millones 0.8 de incremento Eh Esto si revisan va acorde con eh la autorizaci\u00f3n de El Congreso para este a\u00f1o en la ley de ingresos eso es lo que se estim\u00f3 Y eso es lo que llevamos O sea no no tenemos faltante no tenemos d\u00e9ficit eh Y ahora a ver si vemos comoo vamos aqu\u00ed est\u00e1 eso es lo que se recaud\u00f3 en el 18 2 billones ya en el 19 2 2000 en el 20 2 B 262000 aqu\u00ed es donde nos afect\u00f3 la pandemia y nos hablaban de que no \u00edbamos a recaudar dec\u00edan los que quer\u00edan que he comentado que el presidente del Consejo coor empresarial me dijo que si no aceptaba La tregua de todas maneras no \u00edbamos a recaudar nada por la crisis y f\u00edjense que s\u00ed ya este es 21 ya empezamos a mejorar aqu\u00ed ya mejor 23 mucho mejor y esto es lo que va hasta el 24 o la proyecci\u00f3n de enero a agosto del 2024 los ingresos tributarios alcanzaron 3 28000 millones de pesos es decir 342,000 millones m\u00e1s que lo observado en el mismo periodo del a\u00f1o anterior un crecimiento en t\u00e9rminos reales del 6.3 realmente lo lo muy importante significativo fue 1920 por la pandemia eh C\u00f3mo logramos mantener eh incrementos en la recaudaci\u00f3n nos ayud\u00f3 mucho el que se reform\u00f3 el art\u00edculo el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se cancelaron las condonaciones de impuestos los privilegios que ten\u00edan eh unos cuantos entonces por eso consideramos que no es necesario una reforma fiscal no hace falta aumentar impuestos y este es una recomendaci\u00f3n a todos los gobiernos antes de que piensen en aumentar impuestos porque cuando hablan de reforma fiscal hay que leerlo e como aumento de impuestos ya es un efem mismo hablar de reforma fiscal siempre es aumento de impuestos Y eso estuvo muy de moda y sigue estando todav\u00eda en la pol\u00edtica neoliberal reforma fiscal y siempre dec\u00edan este que hab\u00eda que hacer la reforma fiscal y que hab\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n y que no hab\u00eda de otra Pues s\u00ed si hay de otra que en vez de que se apriete el cintur\u00f3n el pueblo el ciudadano el contribuyente se apriete el cintur\u00f3n el gobierno y que no permita ahora s\u00ed que se fajen los pantalones y que no permita los privilegios y que el gobierno sea independiente y que no est\u00e9 al servicio de potentados esa es la f\u00f3rmula porque si no no se sale adelante no se resuelven los problemas aumentando los impuestos y manteniendo privilegios para una minor\u00eda pero es es Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de de p\u00e1gina voy hacer una pregunta sobre la reforma constitucional en materia de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas esa Reforma en el congreso para que despu\u00e9s todos los diputados se pusieron de acuerdo y lo votaran Por unanimidad qu\u00e9 imped\u00eda de que esta reforma se pudiera votar y Y que ahora se pueda enviar al senado y estemos a en espera de que se pueda publicar pues tiene que ver con varias cosas primero que este quer\u00edan estar convencidos de que lo que se estaba proponiendo era justo y que este no significaba afectar a terceros y hay muchos deseos de participaci\u00f3n de los legisladores y es bueno Todos quieren participar Todos quieren opinar estamos viviendo esos momentos entonces tengo informaci\u00f3n que no se tard\u00f3 mucho en aprobarse en lo general pero luego en lo particular creo que hicieron como 300 reservas y suben unos a favor en este caso casi todos pero quer\u00edan participar de ah\u00ed se llevaron toda la noche este deliberando Lo importante es que aprobaron en la c\u00e1mara de diputado creo que por unanimidad la reforma es un hecho hist\u00f3rico el reconocimiento a los derechos de los pueblos ind\u00edgenas a los pueblos originarios a la verdad m\u00e1s \u00edntima de M\u00e9xico de nuestro pa\u00eds y ahora pasa al senado y creo que no va a haber problema se va a discutir y en su caso aprobar la semana que viene el martes y luego pasa a los Estados y luego va a las legislaturas locales pero le veo buen camino este como se dice aqu\u00ed en el Valle de M\u00e9xico cuando le desea uno que le vaya bien a alguien la expresi\u00f3n es buen camino entonces lleva buen camino esa reforma la constituci\u00f3n qu\u00e9 le falta en esa agenda para la nueva presidenta en materia de pueblos y comunidades ind\u00edgenas y afromexicanos la aplicaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de la Reforma constitucional porque si no se aplica se convierte en letra muerta lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n ahora lo que hay que es de que se respete lo que establece la Constituci\u00f3n por ejemplo que cuando se vaya a hacer una obra se consulte a las comunidades que los pueblos ind\u00edgenas puedan recibir recursos de manera directa para sus obras porque eso no es posible ahora y la reforma ya lo contempla nosotros para construir los caminos artesanales en Oaxaca ten\u00edamos que triangular para poder entregar a las autoridades de usos y costumbres los apoyos Ahora va a ser directo todo eso lo contempla la reforma a la Constituci\u00f3n y muchas otras cosas buenas Entonces qu\u00e9 falta que se aplique este porque qued\u00f3 La mala costumbre desde la colonia se dec\u00eda Ah se acata pero no se cumple y luego en la \u00e9poca del porfiliato era lo mismo la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma pero se violaba en el fondo Ahora va a ser distinto porque la presidenta es una mujer Eh recta y con convicciones pero s\u00ed fue un avance importante presidente ya por \u00faltimo esta reforma constitucional se va a publicar en lenguas este materna de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas porque hay muchas reforma que se ha hecho que en las comunidades No hay ninguna informaci\u00f3n sobre lo que se hace las porque no se traduce no hay informaci\u00f3n en la en la lengua materna S\u00ed yo creo que va a traducirse en las lenguas eh ind\u00edgenas en todas las lenguas para que se conozca la reforma es lo mejor y que adem\u00e1s se transmita en todas las radios comunitarias donde este se hablan las lenguas que eso es otra cosa que debemos de cuidar que no se pierdan lasu las lenguas originarias que no son dialectos como se dice de manera despectiva son lenguas Y s\u00ed creo que va a ser as\u00ed qu\u00e9 tal presidente Carlos Guzm\u00e1n de cu media telecomunicaciones Veracruz pues que nos comente su parecer ya se aprob\u00f3 lo que es la reforma hablando de reformas legislativas la de la guardia nacional Pues en la madrugada sin embargo Pues s\u00ed se tardaron bastantito en el tema de los que nos comente de inicio este tema y tambi\u00e9n algunos otros dos temas que le quiero plantear por favor Bueno yo estoy muy este contento y adem\u00e1s tranquilo porque al aprobarse la reforma para que la guardia Nacional dependa de la \u00eda la defensa Eh Esto va a significar que todo el esfuerzo que hemos hecho para crear la guardia nacional eh que ha significado en 5 a\u00f1os crear una instituci\u00f3n que ya tiene el respaldo de la mayor\u00eda del pueblo que todo este esfuerzo no se eche por la borda con el paso del tiempo que esto no se destruya que no vuelva a suceder lo que ya se padeci\u00f3 con la polic\u00eda federal que se inici\u00f3 con y lleg\u00f3 a manejarla Garc\u00eda [M\u00fasica] Luna y se corrompi\u00f3 en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40000 elementos pero no profesionales no muchos eh administrativos eh m\u00e1s que operativos en ese tiempo calculo que hab\u00edan 200000 elementos para todo el pa\u00eds durante todo el tiempo que estuvo la polic\u00eda federal no hicieron cuarteles instalaciones iban los polic\u00edas federales a misiones y ten\u00edan que acampar al interperie en hoteles y lo peor que se vincularon a la delincuencia ahora en el juicio a Garc\u00eda Luna no Solo lo est\u00e1n juzgando por los 6 a\u00f1os que fue secretario de seguridad p\u00fablica con Calder\u00f3n sino desde antes cuando ten\u00eda que ver con la polic\u00eda federal preventiva lo est\u00e1n juzgando por una d\u00e9cada por 10 a\u00f1os entonces imag\u00ednense la guardia nacional ya tiene 130,000 elementos se han construido cerca de 500 cuarteles instalaciones todos esos elementos han pasado por una formaci\u00f3n hay disciplina eh han estado los integrantes de la guardia nacional bajo el mando de oficiales de la secretar\u00eda de la defensa No hemos tenido problemas de abusos de autoridad de violaci\u00f3n de derechos humanos de masacres cometidas por la guardia nacional la [M\u00fasica] gente aprueba el desempe\u00f1o de la guardia nacional en 5 a\u00f1os sea crear una instituci\u00f3n no ten\u00edamos una instituci\u00f3n as\u00ed para garantizar la seguridad p\u00fablica y que se quede como la polic\u00eda federal dependiendo de gobernaci\u00f3n dependiendo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica pues es un riesgo si se convierte igual que el ej\u00e9rcito que la fuerza a\u00e9rea eh en una rama de la secretar\u00eda de la defensa tenemos la garant\u00eda de que va a permanecer y va a seguir actuando con rectitud este es el mensaje que le da a los que mencionan de que la secretaria de seguridad al mando de Omar Garc\u00eda harfuch se va a quedar sin un brazo que puede ejecutar lo que est\u00e1 haciendo la secretaria y tambi\u00e9n eh ser\u00eda el mensaje que le dar\u00eda a los que eh hablan del mando civil mando militar ya la doora shimo ha mencionado de que ella es la presidenta va a ser la presidenta de M\u00e9xico y es civil Pero bueno Me gustar\u00eda escuchar su precisi\u00f3n al respecto pues es eso lo que dice la presidenta comandante o comandanta comandante Suprema de las fuerzas armadas va a ser la presidenta constitucional Claudia eso hay que tenerlo muy presente y este la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica tiene much\u00edsimas otras tareas actividades tiene que ver con los reclusorios por ejemplo tiene que que ver con toda la pol\u00edtica de coordinaci\u00f3n de las polic\u00edas la coordinaci\u00f3n del sistema de seguridad p\u00fablica a nivel nacional tiene que ver con la protecci\u00f3n civil con muchas cosas Muchas tareas eh la \u00faltima encuesta del inji creo que la dieron a conocer ayer sobre la opini\u00f3n que tiene el pueblo de las autoridades de seguridad A ver si la damos a conocer porque cosa es lo que opinan los este de la llamada clase pol\u00edtica los de la sociedad civil y otra cosa es lo que opina la mayor\u00eda de los mexicanos m percepci\u00f3n social sobre el desempe\u00f1o de autoridades Esta es la que dieron a conocer ayer o Antier Marina 86.7 de aprobaci\u00f3n por los ciudadanos confi Ah sobre desempe\u00f1o ej\u00e9rcito 84.3 7.2 fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica 61.9 Polic\u00eda Ministerial 60.8 jueces 60.7 polic\u00eda estatal 57.3 ministerios p\u00fablicos 56.4 Polic\u00eda Municipal 51.6 polic\u00eda de tr\u00e1nsito 45.5 ah\u00ed es percepci\u00f3n Ya se nos qued\u00f3 eso de los mordelones son los de tr\u00e1nsito pues no los mordelones son los machuchones Lo que pasa que nos hab\u00edan lavado el cerebro es es Es [M\u00fasica] confianza confianza Marina 89.3 ej\u00e9rcito 86.7 Guardia nacional 80.6 fiscal\u00eda general Rep\u00fablica 65.1 Polic\u00eda Ministerial 62.4 polic\u00eda estatal 61.5 jueces 60.5 Ministerio P\u00fablico 59.7 Polic\u00eda Municipal 58.3 y tambi\u00e9n polic\u00eda de tr\u00e1nsito 48.5 corrupci\u00f3n autoridad y percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n en autoridades ah\u00ed ganan los jueces lo de tr\u00e1nsito que les digo Ay los jueces segundo lugar polic\u00eda de tr\u00e1nsito 72 punto do s\u00ed son corruptos jueces 64.6 son corruptos polica preventiva municipal 62.4 polic\u00eda estatal 60.7 Ministerio P\u00fablico 60.2 fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica 54.9 Polic\u00eda Ministerial judicial o de investigaci\u00f3n 54.8 Guardia nacional 30.6 ej\u00e9rcito 25.5 Marina 19.8 Es que esto es el sentir del pueblo no de la \u00e9lite entonces para los de la \u00e9lite este la guardia nacional es este militarizar eso en el flanco izquierdo y la \u00e9lite [M\u00fasica] conservadora me imagino que no quiere que exista eh una polic\u00eda una guardia que garantice que no haya privilegios pero esa es la realidad y yo estoy mu contento porque eh Si queda la guardia nacional dependiendo a la secretar\u00eda de la defensa larga vida si no nos va a salir otro Garc\u00eda Luna la quisiera firmar esta pr\u00f3xima semana presidente para los para que se aprueben los estados tambi\u00e9n antes de quisiera firmar antes de irse a su rancho La quisiera firmar esta esta reforma esta reforma a la guardia nacional a ver si da tiempo porque tiene que ir primero va al senado la semana ya que viene ya nada m\u00e1s me queda a m\u00ed la semana pr\u00f3xima Y luego tiene que ir a las legislaturas pero este aprob\u00e1ndose en el senado yo creo que en las legislaturas si hasta los legisladores del conservadurismo deber\u00edan de consultar a los gobernadores de sus partidos por ejemplo c\u00f3mo va a votar un legislador de Guanajuato en contra de que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa o un legislador de Jalisco o un legislador de Nuevo [M\u00fasica] Le\u00f3n si hay m\u00e1s guardias nacionales en esos estados y ah\u00ed est\u00e1n ayudando que polic\u00ed estatales y que polic\u00edas municipales Y que adem\u00e1s la mayor\u00eda de los polic\u00edas municipales no todos desde luego pero en muchos municipios est\u00e1n vinculados con la delincuencia o sea eh Y solo por cuestiones politiquera van a decir no voto por eso por eso yo creo que muchos legisladores independientemente de las diferencias pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas van a actuar de manera consecuente ya hay como en la mitad de los estados en donde son m\u00e1s los elementos de la guardia nacional que polic\u00edas est estales y municipales y mi recomendaci\u00f3n a las autoridades locales gobiernos estatales eh municipales que se apoye m\u00e1s o que se le den m\u00e1s participaci\u00f3n a la guardia nacional hay una raz\u00f3n los polic\u00edas municipales viven ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1n sus familiares est\u00e1n m\u00e1s expuestos es muy dif\u00edcil no someterse a la delincuencia que hay amenazas y tentaciones est\u00e1n muy vistos ah\u00ed la guardia nacional como los elementos de la Marina y del ej\u00e9rcito los rotan no llegan a identificar las bandas de delincuentes y esto ayuda mucho a que no se corrompan que no se al\u00eden porque imag\u00ednense si la Polic\u00eda Municipal o Estatal est\u00e1 al servicio de la delincuencia qu\u00e9 Esperanza para el ciudadano entonces todo es se tiene que ir tomando en cuenta antes la verdad no les importaba la seguridad p\u00fablica no les importaba pues les estoy hablando que en su mejor momento eran 200000 elementos operativos para todo el pa\u00eds porque constitucionalmente ni el ej\u00e9rcito ni la Marina pod\u00edan dedicarse a labores de seguridad p\u00fablica con la reforma que se logr\u00f3 ahora Contamos con el apoyo de Marina de defensa y se cre\u00f3 la guardia nacional entonces Esa es mi explicaci\u00f3n y acerca de la represi\u00f3n y del el militarismo Eso depende de la autoridad civil en lo nacional pues del presidente ahora de la presidenta porque de acuerdo a la legislaci\u00f3n a las leyes de las fuerzas armadas el comandante supremo comandanta Suprema va a ser la presidenta de la Rep\u00fablica Qui\u00e9n dio la orden en el 68 para la represi\u00f3n 10 sordas y as\u00ed es [M\u00fasica] todo qui\u00e9n daba la orden para que este se masacrar a personas cuando se desat\u00f3 la guerra contra el narcotr\u00e1fico Pues el presidente Calder\u00f3n no fue \u00e9l pues vestido de militar a dar la orden all\u00e1 en Apatzing\u00e1n entrando entrando su gobierno en este gobierno no ha habido desapariciones no ha habido represi\u00f3n no ha habido tortura no hay masacres los \u00edndices de letalidad son de los m\u00e1s bajos porque son menos los muertos que los detenidos y heridos antes era al rev\u00e9s cuando Calder\u00f3n eran m\u00e1s los muertos que los heridos y detenidos entonces todo eso hay que irlo exponiendo explicando y que nos ayuden porque se avanz\u00f3 bastante en detener el crecimiento delictivo pero falta porque quedaron todas esas malas pr\u00e1cticas de de asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuencia Bueno lo que estamos ahora constatando con el caso de Garc\u00eda Luna y la mayor\u00eda de los medios no dice nada fue una cosa grav\u00edsima estaba yo ojeando el documento de la sentencia lo recomiendo que lo lean es grav\u00edsimo todo el sustento de las acusaciones que se le hacen a Garc\u00eda lun y tambi\u00e9n lo acusan de que estaba sobornando incluso a a los reos O sea que dentro de la prisi\u00f3n a los reos para que caminen la declaraci\u00f3n S\u00ed pero los sobornos durante 10 a\u00f1os tem que los mantiene o sea supuestamente es que los mantiene seg se dice el recibir este sobornos por protecci\u00f3n y normal vi una que le hizo coiro ahora sali\u00f3 en la red cuando estaba dejando la secretar\u00eda y sale una primera acusaci\u00f3n en contra de \u00e9l y C lo lo entrevista pero con este mucho respeto y cuidado y lo que me llama la atenci\u00f3n Ah bueno le da este todo el tiempoo [M\u00fasica] lo apoya en sus dichos S\u00ed claro dice yo he estado contigo ah\u00ed me enter\u00e9 como en dos o no en cuatro ocasiones dice dos no s\u00e9 d\u00f3nde y dos all\u00e1 en el en tu oficina en el b\u00fanker tomamos caf\u00e9 y todo eso antes de que lo detuvieran y Pero lo que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n Es que le dice Bueno y qu\u00e9 haces aqu\u00ed en M\u00e9xico no pues es que como es d\u00eda feriado en Estados Unidos Este vine aqu\u00ed o sea que ya viv\u00eda all\u00e1 y todo ninguna pregunta Oye y d\u00f3nde vives Y por qu\u00e9 te fuistes a vivir all\u00e1 Y c\u00f3mo le haces pues porque este no es cualquier cosa no tener departamentos all\u00e1 y ahora s\u00ed que qui\u00e9n pomp\u00f3 pero nada de preguntas sobre eso todo normal se pueden ir a vivir a Miami o a Madrid est\u00e1 de moda este y no pasa nada entonces s\u00ed vean eh el relato de la sentencia y a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y quer\u00eda yo saber porque bueno la carta que escribe Garc\u00eda Luna La escribe antes o despu\u00e9s que no ha llegado todav\u00eda a saber antes de que conociera el documento de la solicitud de Sentencia o este no sab\u00eda pero es cosa de de esperarnos no este me gusta hablar de eso Mire yo una de las cosas que agradezco a la vida es que me toc\u00f3 por mis convicciones ocupar este encargo para ayudar a a mi pueblo y a mi querido M\u00e9xico pero eh A m\u00ed no me gusta que nadie sufra no le deseo mal a nadie por eso eh puedo decir Gracias a la vida ya me falta muy poco y ya este estoy cumpliendo Mi misi\u00f3n logr\u00e9 algo que era este antes muy dif\u00edcil una vez le preguntaron al maestro pani que era muy cercano a Obreg\u00f3n que por qu\u00e9 no buscaba ser presidente si era muy amigo de Obreg\u00f3n y contest\u00f3 pani es que yo no podr\u00eda mandar a matar a nadie porque antes se actuaba con mucho autoritarismo Entonces yo no quiero que nadie sufra ya que corresponda a las autoridades eh dictar sentencia y que cada quien asuma su responsabilidad y sobre todo eh el que eh se tenga en cuenta que hay que estar bien con uno mismo con nuestro tribunal que es la conciencia a veces se puede estar en la c\u00e1rcel Y si uno es inocente y si est\u00e1 en la c\u00e1rcel porque se est\u00e1 luchando por una causa justa la c\u00e1rcel en vez de convertirse en prisi\u00f3n es un lugar que dignifica y adem\u00e1s protege aqu\u00ed hemos hablado de como dirigentes sociales opositores en la \u00e9poca de mayor autoritarismo fueron a la c\u00e1rcel y porque estuvieron unos a\u00f1os en la c\u00e1rcel y salieron pas\u00f3 El vendaval autoritario y pudieron vivir y no los asesinaron hubieron dirigentes que no fueron a la c\u00e1rcel y los asesinaron entonces todo depende de la conciencia de eso es lo que se debe de preocupar un dirigente de estar bien con su conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo presidente r\u00e1pidamente dos cuestiones la primera no s\u00e9 que le haya comentado su consejer\u00eda jur\u00eddica respecto esta admisi\u00f3n que hizo el d\u00eda de antier ayer la ministra norma pi\u00f1a de este recurso de controversia para buscar tirar la reforma judicial promovida por jueces ministros y magistrados que se estipul\u00f3 como de Urgente resoluci\u00f3n si nos puede comentar de eso y tambi\u00e9n ya para finalizar a ver si alguna otra compa\u00f1era o compa\u00f1ero puede preguntarle algo alg\u00fan tema pues es preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n le dio el jefe de gobierno Mart\u00ed batres sobre lo que pas\u00f3 en sochimilco ya se mencion\u00f3 el tema incluso ese d\u00eda que estuvo aqu\u00ed el doctor batres pues regres\u00f3 respondi\u00f3 sin embargo pues se menciona que el eh Hut se le llama as\u00ed usted de conocer el t\u00e9rmino es el jur\u00eddico y de gobierno fue el responsable de esta represi\u00f3n ataque a este grupo de San Gro atlapulco que son mis vecinos de s to mil palta pero es s\u00ed preguntarle en qu\u00e9 qued\u00f3 el tema porque finalmente pues es un grupo que puede tener diferencias con quien sea pero creo que no son las formas en las cuales se le reprimi\u00f3 porque es la palabra se le reprimi\u00f3 se le se le golpe\u00f3 incluso por ah\u00ed a mujeres y ni\u00f1os que estaban ah\u00ed en esta manifestaci\u00f3n Pues de inicio lo de la suprema corte presidente por favor bueno eso corresponde Pues a la consejer\u00eda jur\u00eddica y al poder legislativo ya se ha hablado bastante de que no hay fundamento legal [Aplausos] para detener una reforma constitucional porque es facultad exclusiva del poder legislativo es su raz\u00f3n de ser si se cumplen procedimientos que establece la misma Constituci\u00f3n las leyes eso lo deber\u00edan de saber no solo los abogados sino con m\u00e1s raz\u00f3n las autoridades judiciales Yo lo \u00fanico que recomendar\u00eda es de que ya Dejen de estar afectando al poder judicial que lo este siguen deteriorando porque el proceso mismo es lo que termina de convencer a los que ten\u00edan duda ese comportamiento completamente arbitrario sin fundamento legal c\u00f3mo act\u00faan para defender privilegios sin tomar en cuenta la Constituci\u00f3n sin tomar en cuenta las leyes ext limit\u00e1ndose o buscando extralimitarse en algo que no les corresponde eso no tiene nada que ver con un aut\u00e9ntico estado de derecho eso es reafirmar el que quer\u00edan la permanencia de un estado de chueco Ojal\u00e1 y se seren y act\u00faen de manera responsable lo otro explic\u00f3 en el gabinete de seguridad Mart\u00ed bates despu\u00e9s estar aqu\u00ed que ya tienen la investigaci\u00f3n y es cosa de que el de a conocer lo que se resolvi\u00f3 yo creo que a partir de lo que nos est\u00e1s preguntando \u00e9l va a informar si te parece Gracias presidente Sandra Aguilera del grupo lars Comunicaciones y sandia aguilera.com presidente Me han mandado varios mensajes los pacientes oncol\u00f3gicos del Iste del Hospital Regional de alta especialidad Bicentenario que solicitan su apoyo porque no tienen m\u00e9dicos especialistas ni medicamentos tengo las cartas firmadas por los pacientes se la voy a hacer llegar con Jes\u00fas por otro lado presidente D en el hospital del l del alta especialidad regional Bicentenario en el Estado de M\u00e9xico ah\u00ed ah\u00ed est\u00e1n por otro lado le quiero dar un informe de lo que ha pasado con la Universidad del Conde de Veracruz eh el gobernador de Veracruz cuitlagua Garc\u00eda inform\u00f3 que Marco Antonio Conde perdi\u00f3 los amparos que interpuso en Veracruz por lo que ya no le no le ya Le suspendieron los rebu que ten\u00eda Adem\u00e1s de que cofepris dijo que los los egresados de la Universidad del Conde y el instituto de estudios superiores en medicina representan un riesgo para la salud de la poblaci\u00f3n sabemos que ya cerraron estas maestr\u00edas sin embargo siguen las publicaciones de esas escuelas en redes sociales utilizando los rebes que ya les retiraron Marco Antonio Conde sigue haciendo sus congresos y diplomados en hoteles de hecho con fe pris y con amed ya les clausur\u00f3 los \u00faltimos eventos que tuvo en Boca del R\u00edo y en Monterrey sin embargo el burl\u00e1ndose contrata otros lugares para hacer sus congresos ya sabe que van a llegar a cerrarle los hoteles y se va a esos lugares a hacer sus eventos esto es todo Sin autorizaci\u00f3n de las autoridades estatales tambi\u00e9n le comento que la falta de la ley de salud Todav\u00eda est\u00e1 en en en el senado bueno con todas las las las reformas que ha habido pues no han tenido tiempo que ojal\u00e1 y se puedan dar un tiempo sobre todo porque es de salud presidente y usted sabe que mucha gente ha estado muriendo por otro lado los rebes aparecen activos todav\u00eda en la p\u00e1gina de la SEP y ya est\u00e1n cancelados ya lo lo lo manifest\u00f3 el el gobernador y s\u00ed est\u00e1n cancelados pero ah\u00ed siguen activos no han actualizado esta p\u00e1gina a ver si es posible que la actualicen y tambi\u00e9n quiero hacerle una denuncia que la direcci\u00f3n general de profesiones dio un registro de manera irregular al colegio de maestros en cirug\u00eda est\u00e9tica con el n\u00famero f-47 no me no me gustar\u00eda acusar a nadie de corrupci\u00f3n pero s\u00ed que investiguen y por favor retiren ese registro ya que se anuncian diciendo que tienen el aval de la c y de la cifos S\u00ed y por otro lado tengo tengo otra otra pregunta presidente Usted sabe que cada al finalizar cada administraci\u00f3n quedan adeudos con proveedores o con o con o indemnizaciones en este caso en del IMS Tengo varias indemnizaciones Por mala praxis Quiero preguntarle qu\u00e9 va a suceder porque ya termina el sexenio bueno con usted y salen Pues todos si van a quedar para la para la pr\u00f3xima administraci\u00f3n o si antes de irse van a a liquidar estos adeudos presidente bueno acerca de lo del Iste que planteaste de Med y de los m\u00e9dicos vamos a pedirle a a Berta Alcalde que nos ayude a ver esto sobre las denuncias que das a conocer sobre la la tambi\u00e9n lo de que tiene que ver con la secretar\u00eda de salud igual aqu\u00ed me va a ayudar Jes\u00fas y sobre los adeudos si est\u00e1n en tr\u00e1mite y nos alcanza a nosotros el tiempo se paga sio este con la nueva administraci\u00f3n Es muy importante que todos los mexicanos eh sepamos que no se va a detener no se va a parar la administraci\u00f3n como nunca porque esto es in\u00e9dito hemos llevado a cabo un acuerdo de transici\u00f3n ordenado de comunicaci\u00f3n va inclusive a quedar el mismo equipo en la Secretar\u00eda de Hacienda bueno el secretario de Hacienda actual contin\u00faa y varios funcionarios mujeres hombres de la actual administraci\u00f3n contin\u00faan Pero adem\u00e1s ya est\u00e1n enterados completamente los que van a entrar de lo que est\u00e1 en proceso hemos tenido muchas reuniones por ejemplo el secretario de Obras P\u00fablicas Jes\u00fas Esteban ya ha estado en reuniones con eh Jorge Nu\u00f1o secretario actual y con todos los que tienen que ver con la construcci\u00f3n ya Eh Jes\u00fas esteba est\u00e1 completamente enterado ya \u00e9l est\u00e1 conduciendo lo de la terminaci\u00f3n del tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 completamente enterado de la operaci\u00f3n del tren Maya est\u00e1 completamente enterado \u00e9l ha participado en la del Bosque de Chapultepec que por cierto vamos a inaugurar ya este la cuarta secci\u00f3n y los cableb\u00fas el martes s\u00ed y me dicen que es una belleza algo este excepcional del ese cablebus desde Santa Fe hasta los pinos pero eh es la rehabilitaci\u00f3n de 800 hect\u00e1reas es el parque m\u00e1s importante del mundo va a estar la cineteca eh Hay instalaciones nuevas eh el director art\u00edstico eh el maestro Orozco Pues es de lo mejor que hay entre los creativos mexicanos y a \u00e9l le troc\u00f3 el dise\u00f1o de los puentes que comunican de una secci\u00f3n a otra y Son obras de arte entonces Jes\u00fas Esteban regresando ya est\u00e1 completamente enterado ya eh todos los secretarios no han estado en comunicaci\u00f3n permanente Bueno hoy vamos de nuevo con la presidenta juntos vamos a a estar en Canc\u00fan en chichen en M\u00e9rida vamos a recorrer ese tramo con un nuevo tren es un tren ya que tiene dormitorios que tiene restaurant Y esa v\u00eda ya permite un desplazamiento de 130 140 km por h Cu\u00e1ntos kil\u00f3metros por h Por ejemplo si uno se sube en Palenque en el tren diario hay este corridas del tren Se sube uno en Palenque y baja uno en Canc\u00fan son 10 horas y estamos hablando de 900 20 940 km y se hace 10 horas porque va parando ya en estaciones pero si uno se va un autob\u00fas de Palenque hoy a Canc\u00fan son 14 horas lo que se hace en tren en 10 se hace en autob\u00fas 14 horas pero no solo es eso es que no es lo mismo de ir en el autob\u00fas o manejando por la tensi\u00f3n que ir en el tren Cu\u00e1ntos kil\u00f3metros por hora va presidente el tren llega a 140 150 tiene capacidad para 160 km por h Gracias Eso va ir dependiendo de el mejoramiento de las v\u00edas la de las v\u00edas es un proceso Entonces vamos ahora a recorrer de Canc\u00fan a M\u00e9rida pasando por Chich\u00e9n y el y ma\u00f1ana vamos a supervisar caminos vamos a supervisar con la presidenta el camino de Oaxaca al ismo y vamos a estar engatado en el camino de Benito y vamos a entregar m\u00e1s de 200 certificados de caminos que se construyeron con las manos de mujeres y hombres de los pueblos de Oaxaca caminos artesanales en suma son como construidos por la gente con concreto piedras adornos son caminos bell\u00edsimos hechos por las mismas comunidades nosotros lo que hicimos nada m\u00e1s fue apoyarlos con el presupuesto ellos manejaron su presupuesto ni un acto de corrupci\u00f3n eh les alcanz\u00f3 el presupuesto le sobr\u00f3 en algunos casos para hacer otras mejoras se ayudaron porque el dinero qued\u00f3 en las comunidades y hubo empleos fue una obra que me siento muy orgulloso porque desde que est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n iba yo a las comunidades a los pueblos de Oaxaca y los caminos la mayor\u00eda de terracer\u00eda a las cabeceras municipales y les dec\u00eda yo que por qu\u00e9 no les entregaban a ellos los apoyos para hacer los caminos y me contaban de que los ingenieros los funcionarios dec\u00edan de que ellos no ten\u00edan experiencia para hacer los caminos estamos hablando de los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n del mundo a uno de los mejores o de los mejores tradores de la construcci\u00f3n del mundo nada porque manejaban el dinero los funcionarios y no llegaba el dinero me encontraba yo letreros aqu\u00ed se construye el camino de Santa Mar\u00eda San Pablo siempre el nombre Santo y el nombre zapoteco o el nombre de cualquier otra cultura pues nada m\u00e1s ser el letrero Entonces cuando llegamos al gobierno dijimos todas las cabeceras municipales van a tener camino pavimentado y lo vamos a hacer con la participaci\u00f3n de las autoridades de usos y costumbres y confiamos en ellos y en la gente se les dieron los recursos y ah\u00ed est\u00e1n los resultados m\u00e1s de 200 caminos eh bien hechos y eso vamos a a inaugurar el el s\u00e1bado y el domingo tambi\u00e9n eh vamos a estar en Veracruz no va a estar ya conmigo la presidenta electa porque ella tiene compromisos ac\u00e1 el domingo pero yo s\u00ed voy a estar el domingo en Veracruz vamos a eh visitar la nueva bueno la rehabilitaci\u00f3n de la casa donde vivi\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez se adquiri\u00f3 esa casa se rehabilit\u00f3 y tambi\u00e9n se este adquiri\u00f3 el sitio el lugar donde se firmaron las leyes de reforma Entonces vamos a hacer una ceremonia para recordar al presidente Ju\u00e1rez y sobre todo ese hecho hist\u00f3rico la promulgaci\u00f3n de las leyes de reforma y no hab\u00eda nada en Veracruz sobre eso y ah\u00ed estuvo el presidente Ju\u00e1rez y desde ah\u00ed tom\u00f3 esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica de separar al poder Civil del clerical aplicando el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y c lo que es del C\u00e9sar y tambi\u00e9n que se sepa no presidente Ju\u00e1rez puede ser tachado de anticlerical pero no era antirreligioso presidente porque le tiene le ten\u00eda mucho amor al pueblo hasta Ignacio Ram\u00edrez el nigromante que era liberal radical fue excomulgado lleg\u00f3 a decir a pesar de sus posturas anticlericales que \u00e9l se hincaba donde se hinca el pueblo entonces tambi\u00e9n aclarar eso H y aclarar que el estado laico significa el respeto a todas las religiones y el respeto a los no creyentes eso es el estado laico Ya v\u00e1monos aar presidente nada m\u00e1s para finalizar presidente este desde hace Casi 6 a\u00f1os que llevo cubriendo esta Fuente he comprobando he comprobado el humanismo de su administraci\u00f3n desde mi trinchera he luchado contra diferentes intereses que da\u00f1an el tejido social la seguridad patrimonial y salud de los mexicanos en el curso de uno de mis investigaciones me convert\u00ed en v\u00edctima de una privaci\u00f3n de la libertad siendo sometida a un intento de asesinato y a un terrible cautiverio este incidente Aunque doloroso y aterrador solo increment\u00f3 mi esp\u00edritu de lucha y me fortale a\u00fan m\u00e1s Gracias de todo coraz\u00f3n por su intervenci\u00f3n ya que hizo que mis agresores me fueran a abandonar al Ims de lo m\u00e1s verdes donde me salvaron la vida pude experimentar en carne propia la vulnerabilidad y el miedo que muchas personas en nuestro pa\u00eds enfrentan diariamente estoy convencida de la importancia de la justicia social la igualdad de oportunidades y el benestar de todos los mexicanos Gracias presidente por darme el respaldo y poder solucionar y y ayudar a los dem\u00e1s es momento de que ese hombre que parece corredor keniano disfrute de la tranquilidad y del camino que ha forjado Gracias gracias gracias S\u00ed no felicidades a ti porque enfrentaste una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y eres un ejemplo de c\u00f3mo con perseverancia no con mucha fe se pueden enfrentar todas las adversidades siempre hay salidas siempre eh No hay que darse por vencidos y muchas felicidades a ti y v\u00e1monos a desayunar Ah f\u00edjense que este yo comet\u00ed el error porque pues no estoy actualizado en las normas del partido de morena y resulta que si la eligen ella va a entrar a a ocupar su sitio como dirigente hasta el primero de octubre y no tiene este problema legal para que termine y adem\u00e1s quiere ella me pidi\u00f3 Si tan luego dije aqu\u00ed lo del viernes casi me estaba esperando para decirme Oiga ya quiere que yo me vaya este si no es A ver pues expl\u00edcame no y ya me explic\u00f3 yo pues la estimo mucho la agradezco mucho Y claro que si no tiene problema legal y en el caso de que la elijan para dirigente o para cualquier Cargo en morena ella me dec\u00eda que entrar\u00eda formalmente hasta el d\u00eda primero de octubre O sea que va a quedarse Hasta que concluya el gobierno Qu\u00e9 bien que me preguntastes eso porque s\u00ed es que yo me equivoqu\u00e9 aqu\u00ed pens\u00e9 de que como iban a ser candidatos ten\u00edan que dejar el cargo pero no registro presidente el formaliz\u00f3 la p\u00e9rdida del registro del PRD como partido pol\u00edtico nacional usted milit\u00f3 en ese partido yo tengo mucho cari\u00f1o a el PRD tengo muy buenos recuerdos fui fundador junto con muchos otros mujeres hombres de ese partido se avanz\u00f3 bastante me toc\u00f3 dirigirlo me siento muy orgulloso que cuando dirig\u00ed ese partido Adem\u00e1s de que se avanz\u00f3 mucho logramos un prop\u00f3sito el romper el bipartidismo que quer\u00eda Salinas de pripan la llamada alternancia que era gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual y as\u00ed quer\u00edan llev\u00e1rsela enga\u00f1ando cambiando nada m\u00e1s de siglas de colores ni siquiera de personajes per cuando gan\u00f3 el pan la primera vez la presidencia y la \u00fanica porque despu\u00e9s no gan\u00f3 se robaron la presencia pero la primera vez su secretario de Hacienda de Fox fue subsecretario Hacienda de Salinas y todos fue lo mismo no hubo ning\u00fan cambio Entonces cuando estuvimos en el PRD en una elecci\u00f3n intermedia desplazamos al pan como segunda fuerza y logramos muchas cosas y se demostr\u00f3 que hab\u00eda otra opci\u00f3n otra alternativa otro camino otra [M\u00fasica] v\u00eda por eso este pues no celebro el que haya perdido su registro el PRD eh fueron circunstancias Ojal\u00e1 y lo que llev\u00f3 a que el PRD perdiera su registro sirva de elecci\u00f3n a otros partidos para no cometer los mismos errores y para no olvidar que el actor principal en todo proceso pol\u00edtico siempre es el pueblo Incluyendo a morena con el pueblo todo sin el pueblo nada Solo el pueblo puede salvar al pueblo y nunca m\u00e1s El desprecio pu ignorar al pueblo nunca m\u00e1s y si no se logra tenerle amor al pueblo que eso es lo ideal amar al pr\u00f3jimo cuando menos que aprendan a respetar al pueblo que haga a un lado La mala costumbre de sentirse superiores al pueblo de ningunear al pueblo porque eso les afecta mucho miren lo que acaba de pasar pensaron de que con el dinero y con los medios de comunicaci\u00f3n o informaci\u00f3n o manipulaci\u00f3n iban a a regresar por sus fueros y el pueblo se los recet\u00f3 les dio un tengan para que aprend o toma tu Champot\u00f3n Pero c\u00f3mo son tan clasistas y racistas y prepotentes no quieren ah\u00ed andan aferrados este a su conservadurismo rancio pero tambi\u00e9n hay que respetar No puede haber pensamiento \u00fanico hay que garantizar el derecho a disentir y no ver a nadie como enemigo si acaso como adversarios no odiar a nadie respetarnos y querernos y ahora s\u00ed a desayunar al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:00.440598"
}