{
    "video_id": "xTx3wKbSNCk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xTx3wKbSNCk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDf-Mpr069ruMZSmtVqNp_h59d86A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xTx3wKbSNCk",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente\u00a0| Jueves 6 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 12201,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1824.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1843.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 1858.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "PR",
            "start": 1891.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1923.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ce",
            "start": 1965.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "per",
            "start": 1980.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 2017.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 2040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 2096.879,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2114.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 2116.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Vamos a",
            "start": 2122.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "continuar el d\u00eda de hoy",
            "start": 2126.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informando sobre el",
            "start": 2130.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "avance de el programa la cl\u00ednica es",
            "start": 2132.8,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "nuestra que tiene como",
            "start": 2139.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el que con otras acciones que",
            "start": 2144.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya hemos",
            "start": 2149.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablado m\u00e9dicos generales que se est\u00e1n",
            "start": 2150.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contratando",
            "start": 2154.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "especialistas medicamentos",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "equipos terminaci\u00f3n",
            "start": 2163.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de nuevos",
            "start": 2166.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hospitales en fin con",
            "start": 2171.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo entregar en",
            "start": 2178.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "septiembre un sistema de salud de",
            "start": 2181.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "primera como lo merece el pueblo de",
            "start": 2185.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un sistema de salud",
            "start": 2188.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto significa garantizar el",
            "start": 2192.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "derecho a la salud como est\u00e1 establecido",
            "start": 2196.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo cuarto",
            "start": 2200.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el que se",
            "start": 2203.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "enferme pueda ir a un centro de salud a",
            "start": 2206.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un hospital ser",
            "start": 2209.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "atendido que no importe su condici\u00f3n",
            "start": 2211.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social",
            "start": 2214.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2219.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que toda la atenci\u00f3n sea",
            "start": 2220.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gratuita Ese es el prop\u00f3sito crear",
            "start": 2225.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 2231.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "red de",
            "start": 2233.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh atenci\u00f3n m\u00e9dica con",
            "start": 2236.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "11,000 centros de salud en todo el pa\u00eds",
            "start": 2239.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de 600 hospitales",
            "start": 2244.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de segundo de Tercer nivel incluidos los",
            "start": 2248.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud",
            "start": 2252.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 2256.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh los que no tienen seguridad social y",
            "start": 2259.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los que tienen seguridad",
            "start": 2264.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2267.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y requieren atenci\u00f3n de",
            "start": 2269.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "emergencia en",
            "start": 2272.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problemas de salud como los infartos la",
            "start": 2279.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "diabetes el",
            "start": 2285.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y",
            "start": 2288.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2291.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es un acuerdo entre todas las",
            "start": 2293.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 2297.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2298.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Iste eh Ims",
            "start": 2300.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ordinario IMS coplamar",
            "start": 2304.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los hospitales de Pemex",
            "start": 2308.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2312.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de la defensa hospitales de Marina",
            "start": 2313.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cuando se",
            "start": 2318.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trata de estas causas",
            "start": 2319.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 2323.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 2325.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "diabetes y",
            "start": 2328.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y desde luego el primer nivel de",
            "start": 2331.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2335.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con las 11000 cl\u00ednicas o centros de",
            "start": 2337.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "salud para",
            "start": 2344.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos estrito aliste est\u00e9n inscritos al",
            "start": 2349.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seguro o no tengan seguridad",
            "start": 2360.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en todos los centros de salud de primer",
            "start": 2366.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nivel de",
            "start": 2369.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Es",
            "start": 2370.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Universal y gratuito y tambi\u00e9n",
            "start": 2373.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "arriba la atenci\u00f3n de salud es un",
            "start": 2377.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se est\u00e1 haciendo de manera",
            "start": 2382.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conjunta con eh todas las autoridades de",
            "start": 2385.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 2390.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho mucho mucho a las",
            "start": 2392.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernadoras a los gobernadores",
            "start": 2395.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 2399.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permitieron la federalizaci\u00f3n de la",
            "start": 2401.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2404.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antes se les enviaba el",
            "start": 2407.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dinero nada",
            "start": 2413.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9 hicieron los",
            "start": 2416.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "neoliberales dejaron a la secretar\u00eda de",
            "start": 2419.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "salud como un",
            "start": 2422.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cascar\u00f3n una oficina para transferir",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fondos federales a los",
            "start": 2429.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Estados creo que se quedaron a cargo de",
            "start": 2432.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud los institutos y",
            "start": 2436.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como 10",
            "start": 2440.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hospitales Esa era la secretar\u00eda de",
            "start": 2442.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "salud todo lo dem\u00e1s era una cuesti\u00f3n",
            "start": 2446.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "financiera de transferencia de fondos a",
            "start": 2450.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2453.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados y",
            "start": 2454.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en algunos estados funcionaba bien pero",
            "start": 2459.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en otros llegaba el",
            "start": 2462.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dinero para la",
            "start": 2465.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "salud para el llamado seguro",
            "start": 2469.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "popular que por",
            "start": 2473.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eso ni era seguro ni era",
            "start": 2475.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "popular y el dinero se",
            "start": 2479.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desviaba para",
            "start": 2484.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2488.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menesteres",
            "start": 2492.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2494.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constru\u00edan pero nada",
            "start": 2496.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para sacar raja",
            "start": 2498.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 2504.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obtener",
            "start": 2507.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moches en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 2510.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "edificios no les importa",
            "start": 2515.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2518.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "equiparan",
            "start": 2523.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que hubiera m\u00e9dicos que hubiera",
            "start": 2525.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "especialistas medicinas la",
            "start": 2530.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n todos",
            "start": 2533.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sabemos quienes estamos en esto y la",
            "start": 2538.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2542.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que si un hospital cuesta",
            "start": 2543.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2546.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "equipar 1",
            "start": 2547.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones pues cuesta despu\u00e9s",
            "start": 2550.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "operarlo la misma",
            "start": 2553.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cantidad es como la",
            "start": 2557.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un reclusorio se pon\u00edan",
            "start": 2560.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a construir",
            "start": 2564.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reclusorios",
            "start": 2565.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este mediante",
            "start": 2567.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "convenio pero la",
            "start": 2571.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la vigilancia",
            "start": 2574.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2577.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reclusos Pues eso no lo tomaban en",
            "start": 2579.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuenta Por eso dejaron",
            "start": 2581.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tirados reclusorios y much\u00edsimos",
            "start": 2585.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2591.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "entonces esto lo",
            "start": 2593.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entendieron las gobernadoras los",
            "start": 2596.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2598.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2601.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "participaron adhiri\u00e9ndose",
            "start": 2604.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "a federalizar todo el",
            "start": 2608.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sistema y ese",
            "start": 2612.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dinero ya no se les",
            "start": 2614.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transfiere sino se",
            "start": 2618.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "utiliza nacionalmente",
            "start": 2622.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde luego con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2624.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ellos para",
            "start": 2627.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "garantizar a todos el derecho a la",
            "start": 2630.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud hubieron un caso",
            "start": 2634.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en donde los gobernadores no",
            "start": 2638.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aceptaron se respet\u00f3 muy",
            "start": 2640.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pocos ya son 23 estados",
            "start": 2644.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y acaba de notificar",
            "start": 2649.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "El Este s\u00ed c\u00f3mo es que se dice",
            "start": 2654.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "virtual gobernador electo porque todav\u00eda",
            "start": 2661.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no no hay nada de que V a incorporarse",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 2669.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 2670.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es mucho muy importante",
            "start": 2674.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Bueno vamos hoy precisamente hablar con",
            "start": 2678.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las gobernadoras y los gobernadores que",
            "start": 2682.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos faltan de la regi\u00f3n norte de nuestro",
            "start": 2684.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2688.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "doctor con su permiso",
            "start": 2692.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or todos ustedes como saben ha",
            "start": 2696.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "anunciado el se\u00f1or presidente en",
            "start": 2700.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "seguimiento al programa de la cl\u00ednica es",
            "start": 2701.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestra con los resultados de las",
            "start": 2704.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asambleas de los integrantes en las",
            "start": 2706.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunidades de los 23 estados",
            "start": 2708.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federalizados hoy Seguiremos la",
            "start": 2712.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los gobernadoras y",
            "start": 2714.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernadores para continuar la entrega",
            "start": 2716.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los fondos para la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2719.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "11947 centros de salud",
            "start": 2723.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "an Su rehabilitaci\u00f3n equipamiento",
            "start": 2727.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mantenimiento Este programa es clave en",
            "start": 2731.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo de atenci\u00f3n para el",
            "start": 2734.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar Ya que en primer nivel de",
            "start": 2737.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pueden resolverse hasta el 80%",
            "start": 2740.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de las necesidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 2744.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una comunidad aqu\u00ed un r\u00e1pido ejemplo por",
            "start": 2747.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "favor me pueden pasar de lo que estamos",
            "start": 2751.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hablando la las",
            "start": 2754.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tres im\u00e1genes S\u00ed si no nada m\u00e1s ejempli",
            "start": 2757.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estos son los en la siguiente por",
            "start": 2761.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "favor en la",
            "start": 2764.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "siguiente en la \u00faltima que creo que es",
            "start": 2767.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta son ejemplos donde se manifiesta",
            "start": 2770.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n y vamos a encontrarlos en",
            "start": 2774.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "meses antes de septiembre C\u00f3mo deben",
            "start": 2776.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estar eso es cu\u00e1nto y para enlazarnos",
            "start": 2779.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con los ocho estados que hoy est\u00e1n",
            "start": 2783.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando el maestro zoer Robledo",
            "start": 2787.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 su",
            "start": 2792.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 2795.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias con su permiso",
            "start": 2800.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente secretaria secretario al",
            "start": 2803.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "director del banco de bienestar Muchas",
            "start": 2805.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gracias Nos vamos a enlazar a ocho",
            "start": 2807.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds en donde se empiezan a",
            "start": 2810.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entregar el d\u00eda de hoy",
            "start": 2813.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2 tarjetas para 2500 comit\u00e9s de la",
            "start": 2815.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra para igual n\u00famero de",
            "start": 2819.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "centros de salud que ya son Ims Ims",
            "start": 2821.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "yestar y empezamos con Baja California",
            "start": 2824.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora Marina del",
            "start": 2826.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pilar junto con el subsecretario el dror",
            "start": 2829.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ruy L\u00f3pez ridaura representante de la",
            "start": 2832.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n el do",
            "start": 2835.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Miguel Romero que es el eh coordinador",
            "start": 2837.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en Baja California de INS bienestar el",
            "start": 2842.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "secretario de salud Adri\u00e1n Adri\u00e1n Medina",
            "start": 2844.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y Jes\u00fas Alejandro Ruiz de programas de",
            "start": 2846.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bienestar y est\u00e1n all\u00e1 con los",
            "start": 2848.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integrantes del comit\u00e9 en Mexicali",
            "start": 2850.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adelante gobernadora te escuchamos Hola",
            "start": 2853.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Zoe gusto en saludarte se\u00f1or presidente",
            "start": 2856.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo saludo con much\u00edsimo gusto doctor",
            "start": 2859.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Jorge",
            "start": 2862.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "alcoser Pues ac\u00e1 estamos desde Mexicali",
            "start": 2863.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Baja California saludo con gusto a las",
            "start": 2866.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos que",
            "start": 2868.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ven esta conferencia ma\u00f1anera muy",
            "start": 2872.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "especialmente a laia a los Baja",
            "start": 2874.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "California oranos se\u00f1or presidente",
            "start": 2876.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este sexenio",
            "start": 2879.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 escrito con un cap\u00edtulo",
            "start": 2881.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "brillante en la historia de la salud",
            "start": 2883.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds en M\u00e9xico un",
            "start": 2885.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan diverso y extenso como el",
            "start": 2888.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro garantizar el acceso equitativo",
            "start": 2891.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a servicios de salud de calidad es un",
            "start": 2893.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo constante Pero tambi\u00e9n es una",
            "start": 2896.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2900.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ineludible el programa la cl\u00ednica es",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra es la confirmaci\u00f3n de que en el",
            "start": 2904.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la",
            "start": 2907.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "salud se consolida como un derecho",
            "start": 2910.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fundamental del pueblo se\u00f1or presidente",
            "start": 2912.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le informo este",
            "start": 2916.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda le anunciamos con mucho orgullo que",
            "start": 2918.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hemos conformado 117 comit\u00e9s de salud y",
            "start": 2922.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "bienestar la cl\u00ednica es nuestra estamos",
            "start": 2926.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hablando de 26 comit\u00e9s en centros de",
            "start": 2929.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud de un consultorio que reciben",
            "start": 2932.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta 400,000 pesos 37 comit\u00e9s en",
            "start": 2935.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centros de salud de dos consultorios que",
            "start": 2939.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reciben hasta 600,000 pes 41 comit\u00e9s m\u00e1s",
            "start": 2942.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en centros de salud de tres a cinco",
            "start": 2946.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consultorios que recibir\u00e1n 800,000 pesos",
            "start": 2949.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nueve comit\u00e9s en centros de consultorios",
            "start": 2953.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de alrededor de seis consultorios o m\u00e1s",
            "start": 2957.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que recibir\u00e1n hasta 1 mill\u00f3n de pesos",
            "start": 2960.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n otros cuatro comit\u00e9s",
            "start": 2963.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para centros de salud con servicios",
            "start": 2966.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ampliados que reciben hasta",
            "start": 2968.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "1,200000 cada unos la inversi\u00f3n total en",
            "start": 2972.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Baja California es de 79 millones de",
            "start": 2976.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pesos y hoy aqu\u00ed en el centro de salud",
            "start": 2979.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Gonz\u00e1lez Ortega mejor conocido como",
            "start": 2983.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "palaco en Mexicali estamos haciendo la",
            "start": 2986.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primera entrega de tarjetas la cl\u00ednica",
            "start": 2989.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es nuestra y esta misma ma\u00f1ana estaremos",
            "start": 2992.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregando tambi\u00e9n en Tecate Baja",
            "start": 2995.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "California en el centro de salud",
            "start": 2997.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundadores tambi\u00e9n le informo presidente",
            "start": 3000.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ma\u00f1ana entregaremos",
            "start": 3003.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tarjetas en la cl\u00ednica un de lims en",
            "start": 3005.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Tijuana y en el centro de salud urbano",
            "start": 3007.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en playas de Rosarito y concluiremos el",
            "start": 3010.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bado en Ensenada en el centro de",
            "start": 3013.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud de la Ruiz y 14 y en San Quint\u00edn",
            "start": 3015.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Vicente Guerrero el pueblo de Baja",
            "start": 3019.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "California agradece p\u00fablicamente la",
            "start": 3022.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de todas y de todos los",
            "start": 3025.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "integrantes de estos comit\u00e9s son ustedes",
            "start": 3028.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el alma de este gran programa Adem\u00e1s le",
            "start": 3032.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informo presidente que estamos",
            "start": 3035.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construyendo tres nuevos hospitales en",
            "start": 3037.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Baja California el hospital general de",
            "start": 3039.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la zona este en Tijuana la de mayores",
            "start": 3042.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "necesidades y rezago social en esta gran",
            "start": 3045.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudad el hospital de lims en Ensenada y",
            "start": 3048.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el hospital en San Felipe el primero en",
            "start": 3052.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la historia de este Puerto y este Nuevo",
            "start": 3055.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Municipio nunca antes en la historia de",
            "start": 3058.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestro estado se hab\u00edan construido tres",
            "start": 3061.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hospitales al mismo tiempo los",
            "start": 3064.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitales y las cl\u00ednicas de salud",
            "start": 3067.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que estamos habilitando son un",
            "start": 3069.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tesoro invaluable para nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3072.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Para nuestras comunidades sobre todo las",
            "start": 3075.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitadas son prueba de nuestro",
            "start": 3078.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compromiso con la salud y con el",
            "start": 3081.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo de M\u00e9xico y de su",
            "start": 3082.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "compromiso Sr presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3085.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con todo nuestro pueblo de",
            "start": 3087.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Baja California Muchas gracias",
            "start": 3091.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente y lo saludo a todos con",
            "start": 3093.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3095.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gusto Muchas gracias gobernadora Marina",
            "start": 3097.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del Pilar saludos a todos eh sobre todos",
            "start": 3099.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los integrantes de Los comit\u00e9s de la",
            "start": 3102.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra y vamos a Baja",
            "start": 3105.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "California Sur All\u00e1 est\u00e1 en la en el",
            "start": 3106.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "centro de salud del IMS bienestar de la",
            "start": 3109.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "colonia 8 de octubre en La Paz el",
            "start": 3111.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "gobernador V\u00edctor Manuel Castro Adem\u00e1s",
            "start": 3113.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del contraalmirante",
            "start": 3115.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Francisco Gonz\u00e1lez reyes de la comisi\u00f3n",
            "start": 3117.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidencial de por parte de la semar",
            "start": 3119.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del IMS bienestar el coordinador Estatal",
            "start": 3121.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el doctor bogd\u00e1n Arriaga adem\u00e1s de la",
            "start": 3124.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria de salud sacil flores aldape",
            "start": 3126.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y el coordinador de programas de",
            "start": 3128.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bienestar Daniel Torres Mendoza adelante",
            "start": 3130.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por favor gobernador",
            "start": 3132.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Castro Buenos d\u00edas compa\u00f1ero",
            "start": 3134.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 3138.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas amigo Le mando un",
            "start": 3142.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "abrazo y buenos d\u00edas a todos quienes nos",
            "start": 3145.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo y escuchando y sobre todo a",
            "start": 3149.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las y los californianos que est\u00e1n",
            "start": 3152.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "atentos pendientes de este nuevo",
            "start": 3155.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "programa entendiendo que la salud es lo",
            "start": 3158.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciado para el ser humano y que se",
            "start": 3161.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "constituye en derecho universal",
            "start": 3165.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucional en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 3168.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica comprometido",
            "start": 3171.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con preservar este derecho nos convoc\u00f3 a",
            "start": 3173.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sumar esfuerzos hace alrededor de un a\u00f1o",
            "start": 3176.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "suscribimos el convenio con in bienestar",
            "start": 3179.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esta convocatoria a sumar esfuerzos en",
            "start": 3183.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un sistema de salud",
            "start": 3187.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "universal con la visi\u00f3n clara que nadie",
            "start": 3189.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se quede atr\u00e1s y nadie se quede fuera",
            "start": 3192.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "casi un a\u00f1o de haber firmado este",
            "start": 3196.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acuerdo hemos transitado por diferentes",
            "start": 3198.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "etapas hasta llegar a esta \u00faltima a esta",
            "start": 3201.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "casi \u00faltima donde se",
            "start": 3205.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incorpora a la ciudadan\u00eda en este",
            "start": 3208.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "proceso fortaleciendo la visi\u00f3n de la",
            "start": 3211.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la Democracia",
            "start": 3215.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "participativa que la gente decida el",
            "start": 3217.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presupuesto que le corresponde un avance",
            "start": 3221.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de integrar a la gente a las",
            "start": 3224.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3227.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas ahora a trav\u00e9s del programa de",
            "start": 3228.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra y",
            "start": 3231.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Mediante los",
            "start": 3234.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos que se",
            "start": 3237.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "formaron en Baja California sur y en el",
            "start": 3239.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el destino de los recursos p\u00fablicos",
            "start": 3242.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que le sean asignados y de acuerdo a las",
            "start": 3245.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reglas del programa enaj California Sur",
            "start": 3248.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n beneficiadas 54 cl\u00ednicas de salud",
            "start": 3250.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 34 millones de",
            "start": 3254.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos hoy tambi\u00e9n iniciamos la entrega",
            "start": 3258.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tarjetas para el bienestar mismas que",
            "start": 3261.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "haremos llegar a todos los dere",
            "start": 3264.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "bienestar en Baja California Sur Gracias",
            "start": 3267.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amigo presidente por este gran Avance en",
            "start": 3270.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de la infraestructura del",
            "start": 3273.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sector salud que junto al",
            "start": 3275.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3277.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prioritaria en esta transformaci\u00f3n que",
            "start": 3280.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo el sector salud el pueblo",
            "start": 3283.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico va a tener la oportunidad de",
            "start": 3286.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser atendido en cualquier parte de",
            "start": 3289.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nuestra entidad y del pa\u00eds sin descuidar",
            "start": 3292.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y estaremos",
            "start": 3296.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respondiendo con toda responsabilidad y",
            "start": 3299.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esmero la atenci\u00f3n m\u00e9dica del pueblo",
            "start": 3301.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano y del pueblo de Baja California",
            "start": 3304.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Sur quiero expresarle se\u00f1or presidente",
            "start": 3306.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n atenta para que el",
            "start": 3310.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo en los pr\u00f3ximos meses pueda",
            "start": 3313.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "usted inaugurar el hospital de Santa",
            "start": 3315.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda es importante para el municipio",
            "start": 3318.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de mulej este hospital ya est\u00e1 en su",
            "start": 3322.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "fase ya final de construcci\u00f3n de",
            "start": 3327.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equipamiento y creemos que para Julio",
            "start": 3330.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Estar\u00e1 listo el hospital de Santa",
            "start": 3334.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda que atender\u00e1 a todo el pueblo",
            "start": 3335.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mulej aqu\u00edn un abrazo presidente y",
            "start": 3339.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias En nombre del pueblo de",
            "start": 3342.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Baja California Sur por atender una de",
            "start": 3344.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las condiciones m\u00e1s importantes para las",
            "start": 3348.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y los sub californianos la salud del",
            "start": 3351.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pueblo te abrazo con con aprecio con",
            "start": 3354.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respeto y con mucha",
            "start": 3357.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estima vamos a entregar la tarjeta aqu\u00ed",
            "start": 3360.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a mi amigo esta colonia 8 de octubre se",
            "start": 3363.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 desgraciadamente en una tragedia",
            "start": 3367.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que hubo en Baja California sur de un",
            "start": 3371.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n que devast\u00f3 la ciudad de la paz",
            "start": 3374.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y la gente fue reubicada en esta popular",
            "start": 3377.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "colonia 8 de octubre le entrego a mi",
            "start": 3382.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "amigo mi amiga con tesorera este primer",
            "start": 3385.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "pago laa para bien de Baja California",
            "start": 3390.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias a toda la gente que ma\u00f1an",
            "start": 3394.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos much gracias Un",
            "start": 3397.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "abrazo siga la cuarta",
            "start": 3400.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ayudando al pueblo de",
            "start": 3403.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias gobernador Castro",
            "start": 3405.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "saludos a todos en bajac California sur",
            "start": 3408.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y nos vamos ahora a Sonora Hermosillo al",
            "start": 3410.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "centro avanzado de atenci\u00f3n primaria la",
            "start": 3413.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud teams bienestar con el gobernador",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo el secretario de salud",
            "start": 3417.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis alom\u00eda adem\u00e1s de la",
            "start": 3421.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "coordinadora de bienestar la doctora",
            "start": 3423.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Gabriela nucamendi y el coordinador de",
            "start": 3425.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "programas de bienestar Jos\u00e9 Luis tadey",
            "start": 3428.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n all\u00e1 con los integrantes de",
            "start": 3431.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Los comit\u00e9s adelante por favor",
            "start": 3433.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3435.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "durazo Gracias estimado Zoe",
            "start": 3436.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "primeramente se\u00f1or presidente mi",
            "start": 3440.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reconocimiento por esta iniciativa que",
            "start": 3442.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "representa un punto de inflexi\u00f3n en la",
            "start": 3446.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un sistema de salud",
            "start": 3450.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "avanzado me dirijo tambi\u00e9n al doctor",
            "start": 3453.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alcoser a zoer",
            "start": 3457.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Robledo y a todos los integrantes",
            "start": 3459.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente del sistema de salud debo",
            "start": 3462.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "expresar mi reconocimiento a su trabajo",
            "start": 3466.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es un gran equipo sensible comprometido",
            "start": 3469.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eficaz y honesto nos sentimos muy",
            "start": 3473.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reconocidos con la colaboraci\u00f3n en la",
            "start": 3477.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este nuevo sistema de",
            "start": 3480.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed en el estado de eh Sonora eh",
            "start": 3482.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a las amigas amigos sonorenses que nos",
            "start": 3487.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguen en esta conferencia de prensa",
            "start": 3489.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decirles que nos encontramos Aqu\u00ed esta",
            "start": 3493.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en el centro avanzado de atenci\u00f3n",
            "start": 3495.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "primaria a la salud aqu\u00ed de Hermosillo",
            "start": 3498.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Sonora que es uno de los",
            "start": 3502.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "220 centros que se suman el d\u00eda de hoy",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al nuevo",
            "start": 3508.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programa la cl\u00ednica es nuestra es",
            "start": 3510.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "importante comentar que esta forma parte",
            "start": 3513.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de una de las",
            "start": 3518.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "238 unidades de salud a las cuales con",
            "start": 3520.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el apoyo del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3524.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Obrador hemos remodelado y rehabilitado",
            "start": 3528.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 311",
            "start": 3532.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "millones de pesos debo Resaltar que",
            "start": 3536.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todas esas instalaciones fueron",
            "start": 3540.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "construidas mayoritariamente en los 70s",
            "start": 3542.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "del siglo pasado y que desde entonces",
            "start": 3546.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ning\u00fan presidente hab\u00eda volteado a",
            "start": 3550.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "verlas muy eventualmente ni siquiera un",
            "start": 3553.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gobernador nadie les hab\u00eda dado una",
            "start": 3557.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "manita de gato ahora est\u00e1n rehabilitadas",
            "start": 3560.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "equipadas con personal y con un abasto",
            "start": 3564.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "suficiente que vamos a llevar al",
            "start": 3567.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "100% el mes de septiembre a m\u00e1s tardar",
            "start": 3570.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica nuestra eh distribuir\u00e1 en",
            "start": 3574.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sonora 109 millones de pesos a los",
            "start": 3578.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar que",
            "start": 3582.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como ya se ha dicho se destinar\u00e1",
            "start": 3585.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh seg\u00fan las prioridades que definan los",
            "start": 3588.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "integrantes del propio comit\u00e9 de salud",
            "start": 3592.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para el bienestar estar tenemos ya",
            "start": 3595.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "conformados 220 eh comit\u00e9s Y el d\u00eda de",
            "start": 3597.28,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "hoy entregaremos la tarjeta a Miriam",
            "start": 3602.68,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "grijalba que es la tesorera del comit\u00e9",
            "start": 3607.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "de este centro de salud para eh el",
            "start": 3612.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "bienestar Aqu\u00ed est\u00e1 entregamos",
            "start": 3616.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Gracias querid\u00edsima Miriam",
            "start": 3620.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "felicidades pero debo informar que entre",
            "start": 3624.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hoy y el s\u00e1bado estar\u00e1n recibiendo el",
            "start": 3628.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "resto de los comit\u00e9s de los 220 comit\u00e9s",
            "start": 3632.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para el bienestar sus fondos",
            "start": 3635.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "correspondientes 400,000 pesos para 1660",
            "start": 3638.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "unidades que tienen un consultorio",
            "start": 3642.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "600,000 pesos para 27 unidades que",
            "start": 3645.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tienen dos consultorios 800,000 pes para",
            "start": 3649.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "21 unidades que tienen de TR a cco",
            "start": 3653.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consultorios 1 mill\u00f3n de pesos para 11",
            "start": 3656.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidades que tienen seis o m\u00e1s",
            "start": 3659.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "consultorios y 1 mill\u00f3n de pesos",
            "start": 3662.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos para unidades con",
            "start": 3665.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "servicios ampliados como son los de esta",
            "start": 3668.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3672.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "unidad finalmente Eh quiero informar",
            "start": 3673.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente que est\u00e1 muy avanzada la",
            "start": 3678.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hospital Ims r\u00e9gimen",
            "start": 3680.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ordinario de Navojoa con 90 camas con",
            "start": 3684.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 2000 millones de pesos",
            "start": 3686.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incluido equipamiento el hospital de",
            "start": 3689.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vican presidente con 28 camas ambos",
            "start": 3692.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n concluidos antes del mes de",
            "start": 3696.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "septiembre vamos muy avanzados en la",
            "start": 3698.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de los nuevos hospitales de",
            "start": 3701.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lims en guaimas y San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 3703.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y destacar de manera muy particular",
            "start": 3706.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente que Ims bienestar haya",
            "start": 3709.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incorporado al viejo hospital general",
            "start": 3712.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 3715.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "para convertirlo en un Hospital",
            "start": 3716.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Universitario imps bienestar que dar\u00e1",
            "start": 3718.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Igualmente a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3722.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero que capacitar\u00e1 a los m\u00e9dicos",
            "start": 3724.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "egresados de la Universidad de Sonora me",
            "start": 3728.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "he pasado un poquito presidente Pero no",
            "start": 3731.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puedo dejar de se\u00f1alar que no escapa mi",
            "start": 3734.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sensibilidad que no todos valoran el",
            "start": 3737.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 3740.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la salud desde los cub\u00edculos",
            "start": 3742.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con abstracci\u00f3n total puede desestimarse",
            "start": 3746.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su relevancia pero aqu\u00ed a ras de suelo",
            "start": 3749.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un servicio fundamental que en todos",
            "start": 3752.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los municipios tengamos instalaciones",
            "start": 3756.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicamento personal equipamiento por",
            "start": 3758.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia en m\u00e1s de 50",
            "start": 3762.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en ninguno de ellos van a",
            "start": 3766.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "encontrar una caja registradora por ello",
            "start": 3767.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "presidente nuestro agradecimiento",
            "start": 3772.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernador durazo y a",
            "start": 3776.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todas y todos all\u00e1 en en Hermosillo",
            "start": 3779.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Sonora nos vamos a culiac\u00e1 a Sinaloa",
            "start": 3783.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "All\u00e1 est\u00e1 el gobernador Rub\u00e9n Rocha Moya",
            "start": 3786.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado del representante de la",
            "start": 3789.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 3790.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n Javier Guerrero Garc\u00eda el",
            "start": 3792.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "doctor Julio C\u00e9sar Quintero coordinador",
            "start": 3795.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Estatal de Ims bienestar en Sinaloa y",
            "start": 3797.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuitlagua Gonz\u00e1lez secretario de salud",
            "start": 3799.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de \u00c1ngel Ulises pi\u00f1a Garc\u00eda co de",
            "start": 3801.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y la doctora",
            "start": 3806.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Tania Medina adelante gobernador Rocha",
            "start": 3808.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 3811.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "escuchamos Muchas gracias estimado Zo\u00e9",
            "start": 3812.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh se\u00f1or presidente lo saludo con mucho",
            "start": 3815.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aprecio y",
            "start": 3819.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Expreso mi gratitud mi",
            "start": 3821.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reconocimiento y mi admiraci\u00f3n por hoy y",
            "start": 3824.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3828.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siempre quiero saludar a mis colegas a",
            "start": 3829.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros gobernadores y a la",
            "start": 3831.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era gobernadora de Baja",
            "start": 3835.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "California quiero decir presidente que",
            "start": 3840.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh con la convicci\u00f3n que usted ha",
            "start": 3844.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh abordado el tema de salud justamente",
            "start": 3847.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eh hacer sentir que la salud es un",
            "start": 3850.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "derecho y no es un privilegio y tampoco",
            "start": 3855.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es mucho menos una",
            "start": 3858.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda con esa convicci\u00f3n lo hemos",
            "start": 3861.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado",
            "start": 3865.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los gobernadores ya Usted dijo somos 24",
            "start": 3866.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 3870.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estados que estamos federalizado nuestro",
            "start": 3872.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "servicio de salud y lo estamos haciendo",
            "start": 3875.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos la plena convicci\u00f3n de",
            "start": 3878.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 3882.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Avanza en este tiempo",
            "start": 3883.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "preparatorio Sinaloa por",
            "start": 3888.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ejemplo tiene la conclusi\u00f3n de el",
            "start": 3890.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hospital general que ya lo estamos",
            "start": 3895.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "utilizando Y empezamos estamos haciendo",
            "start": 3898.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito hacia all\u00e1 Tenemos el",
            "start": 3900.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hospital pedi\u00e1trico muy importante que",
            "start": 3903.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "igualmente ya lo estamos eh utilizando",
            "start": 3906.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh eh con instalaciones mucho muy",
            "start": 3908.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "modernas y el cesa el centro de salud de",
            "start": 3912.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de Culiac\u00e1n que es nuestra joya eh",
            "start": 3916.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en materia de atenci\u00f3n del nivel eh del",
            "start": 3920.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primer nivel",
            "start": 3924.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hemos hecho otras cosas importantes con",
            "start": 3927.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su apoyo presidente que es el tema",
            "start": 3929.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "de el equipamiento m\u00e9dico para atender",
            "start": 3932.839,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "la las di\u00e1lisis",
            "start": 3938.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inicialmente ten\u00edamos solamente Culiac\u00e1n",
            "start": 3942.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hoy ya tenemos en",
            "start": 3945.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuatro ciudades municipios Wasabe",
            "start": 3948.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n y aome los moch",
            "start": 3952.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parece poco importante no es muy",
            "start": 3957.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante porque acercar justamente el",
            "start": 3958.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "servicio di\u00e1lisis a la gente les ha",
            "start": 3961.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hecho que no tengan que venir a Culiac\u00e1n",
            "start": 3966.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sino que est\u00e9 acerc\u00e1ndose adem\u00e1s estamos",
            "start": 3969.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en la idea de que todav\u00eda lo vamos a",
            "start": 3971.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "acercar m\u00e1s a todos a todos los",
            "start": 3973.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipios por lo menos tener una",
            "start": 3975.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina de di\u00e1lisis no s\u00e9 c\u00f3mo se puede",
            "start": 3977.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decir pero yo ya digo m\u00e1quina la que se",
            "start": 3979.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hace esto es es un tema primordial el",
            "start": 3982.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otro tema importante en equipamiento",
            "start": 3985.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico son los aceleradores lineales",
            "start": 3987.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para las quimioter no para las",
            "start": 3991.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "radioterapias la radioterapia",
            "start": 3994.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particularmente a las personas con",
            "start": 3996.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer por qu\u00e9 lo destaco porque la",
            "start": 3998.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud que el presidente est\u00e1 ofreciendo",
            "start": 4001.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a los mexicanos a las mexicanas no es",
            "start": 4003.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "solo de primer nivel es del primer nivel",
            "start": 4005.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y hasta el tercer",
            "start": 4008.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nivel Pero por supuesto que el primer",
            "start": 4011.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel que es ahora el tema fundamental",
            "start": 4013.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es muy importante porque eh si se",
            "start": 4016.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "atiende bien en los centros de salud en",
            "start": 4019.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el primer nivel podemos evitar el 80% de",
            "start": 4023.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los enfermos que vengan a las a los",
            "start": 4027.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hospitales y con eso estaremos no",
            "start": 4029.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "solamente resolviendo un problema de",
            "start": 4032.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud popular sino tambi\u00e9n evitando",
            "start": 4033.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "costos",
            "start": 4037.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "innecesarios cu\u00e1ndo puede resolverle el",
            "start": 4038.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "problema en el primer nivel Ese es el",
            "start": 4041.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tema central que ahora tenemos y bueno",
            "start": 4043.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 4046.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hay en el caso de los aceleradores",
            "start": 4048.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lineales lo que vamos a hacer es que",
            "start": 4050.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos en tiempo de espera tres meses",
            "start": 4053.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incluso para que se les atendiera hoy",
            "start": 4057.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener la vamos a reducir a dos",
            "start": 4059.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "semanas Am\u00e9n de que podemos atender a",
            "start": 4063.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n de Sinaloa y tambi\u00e9n",
            "start": 4066.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la regional si es que as\u00ed se",
            "start": 4068.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "requiere digo ahora presidente que en",
            "start": 4070.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Sinaloa tenemos eh En el caso de la",
            "start": 4074.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que es un tema",
            "start": 4077.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esencial tambi\u00e9n de la Democracia que se",
            "start": 4080.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llegue a considerar que la gente es la",
            "start": 4084.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que importa que ellos administren el",
            "start": 4088.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recurso y adem\u00e1s eviten la burocracia en",
            "start": 4091.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este tema tan importante comoo es la",
            "start": 4095.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "salud van a ser los comit\u00e9s nosotros",
            "start": 4096.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tenemos 316 comit\u00e9s",
            "start": 4099.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh estos 316",
            "start": 4102.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se dividen",
            "start": 4106.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entre 215 en centro de salud de un",
            "start": 4108.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consultorio los que van a recibir hasta",
            "start": 4112.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "400000 pesos a partir de ahora que la",
            "start": 4114.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gente entienda sepa que no estamos",
            "start": 4117.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "anunciando algo que va a venir en futuro",
            "start": 4120.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "largo futuro sino futuro muy corto de",
            "start": 4123.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al s\u00e1bado vamos a entregar todas",
            "start": 4127.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4129.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las los",
            "start": 4131.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "apoyos tenemos 19 centros de salud con",
            "start": 4133.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos consultorios que reci reciben a",
            "start": 4137.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "partir de hoy hasta 600000 pesos tenemos",
            "start": 4139.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "31 centros de salud de tres a cco",
            "start": 4142.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consultorios que reciben hasta 800000",
            "start": 4145.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos luego tenemos 20 centros de salud",
            "start": 4149.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de seis consultorios o m\u00e1s que reciben",
            "start": 4153.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta un mill\u00f3n de pesos y finalmente",
            "start": 4156.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenemos siete centros de",
            "start": 4160.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "salud con esos ampliados como es el caso",
            "start": 4163.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el de Culiac\u00e1n El de aome El de Mochis",
            "start": 4167.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que reciben hasta",
            "start": 4170.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos Cu\u00e1nto vamos a recibir en",
            "start": 4174.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Sinaloa por este concepto Cu\u00e1l es la",
            "start": 4177.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "derrama para los centro de salud son 161",
            "start": 4179.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "millon 400000 pesos esto se dice f\u00e1cil",
            "start": 4184.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense y quiero con",
            "start": 4189.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ello hacer una menci\u00f3n especial a",
            "start": 4191.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la naturaleza de nuestro",
            "start": 4194.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente van se van a distribuir en el",
            "start": 4196.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds alrededor de 6,000 millones de",
            "start": 4200.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pesos est\u00e1n en eso ahorita",
            "start": 4202.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distribuy\u00e9ndose a ver por qu\u00e9 lo hacemos",
            "start": 4204.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "6 d\u00edas o 4 d\u00edas despu\u00e9s del del D\u00eda de",
            "start": 4207.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los comicios porque el presidente",
            "start": 4210.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nuestro es un hombre de estado",
            "start": 4212.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente no trabaja para el siguiente",
            "start": 4215.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comicio trabaja para el futuro de su",
            "start": 4217.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que hace que nosotros",
            "start": 4220.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "no yamos querido entregar beneficios con",
            "start": 4224.32,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorero eso vale la pena",
            "start": 4229.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mencionarlo porque es el caso nosotros",
            "start": 4234.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenemos otros programas que nos est\u00e1",
            "start": 4237.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apoyando el presidente que igualmente a",
            "start": 4238.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "partir de ahora vamos a operar quiero",
            "start": 4240.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "finalmente presidente agradecer al",
            "start": 4244.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "doctor Jorge alcoser",
            "start": 4247.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4250.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "respetado secretario de de salud que",
            "start": 4251.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "agradecerle Zoe que es la buj\u00eda de este",
            "start": 4257.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "programa much Muchas gracias Zoe incluso",
            "start": 4259.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo que estoy diciendo aqu\u00ed t\u00fa me lo",
            "start": 4263.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mandaste para reconocer todav\u00eda",
            "start": 4267.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "plenamente quiero reconocerle a Javier",
            "start": 4270.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guerrero es nuestro representante el",
            "start": 4273.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comisionado presidencial aqu\u00ed en Sinaloa",
            "start": 4275.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mucho nos ha ayudado presidente",
            "start": 4277.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "realmente le ha metido muchas ganas a",
            "start": 4278.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la a la delegada del es una guerrera que",
            "start": 4282.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es en realidad ejemplar que es Tania te",
            "start": 4286.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 4290.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Y este por supuesto a usted nuestro",
            "start": 4291.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "reconocimiento y si me permiten quiero",
            "start": 4296.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entregar el primer la primer",
            "start": 4299.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tarjeta para el cesa que es el el el",
            "start": 4304.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "centro de salud aqu\u00ed en Culiac\u00e1n eh Y se",
            "start": 4309.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo voy a entregar a Brisa",
            "start": 4313.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aidal Arellano",
            "start": 4315.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bovinos Ella es la",
            "start": 4323.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tesorera de las 316 tesorer que tenemos",
            "start": 4326.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque el presidente mismo ha dispuesto",
            "start": 4330.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que sean mujeres que manejen el recurso",
            "start": 4331.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica nuestra Muchas gracias",
            "start": 4334.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ella es de la colonia Rosales y la",
            "start": 4339.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "colonia Rosales es el entorno de nuestro",
            "start": 4341.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 4344.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "agradecemos ello y quiero decirle",
            "start": 4346.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente que igualmente Hoy empezamos",
            "start": 4348.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a entregar las credenciales usted nos ha",
            "start": 4351.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indicado que iniciamos con la",
            "start": 4354.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n ya empezamos ya",
            "start": 4356.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos credenciales eh que vamos a",
            "start": 4358.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empezar hoy entregamos simb\u00f3licamente",
            "start": 4360.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas reiterarle nuestro",
            "start": 4363.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reconocimiento un abrazo sincero",
            "start": 4365.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente y los sinaluenses con este eh",
            "start": 4367.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esfuerzo del Gobierno Federal y del",
            "start": 4371.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno del estado seguramente que",
            "start": 4373.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n m\u00e1s protegidos y estar\u00e1n Gozando",
            "start": 4376.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de su derecho constitucional a la salud",
            "start": 4379.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Enhorabuena",
            "start": 4381.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernador Rub\u00e9n rocha y",
            "start": 4382.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a todos all\u00e1 en en Sinaloa nos vamos",
            "start": 4386.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora del del Pac\u00edfico hasta el golfo de",
            "start": 4388.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a a Tamaulipas en donde est\u00e1 ya",
            "start": 4393.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el gobernador Am\u00e9rico Villarreal el",
            "start": 4397.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doctor Am\u00e9rico Villarreal gobernador del",
            "start": 4400.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado Adem\u00e1s del Dr magd Antonio",
            "start": 4402.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez el coordinador Estatal de",
            "start": 4405.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar el dror Vicente Hern\u00e1ndez",
            "start": 4407.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud y Luis Lauro Reyes",
            "start": 4409.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez coordinador de programas de",
            "start": 4411.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bienestar adem\u00e1s de los integrantes del",
            "start": 4414.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra en este",
            "start": 4416.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "centro de salud de lims bienestar de",
            "start": 4418.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Colonia Enrique C\u00e1rdenas Gonz\u00e1lez en",
            "start": 4421.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Ciudad Victoria adelante gobernador",
            "start": 4422.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico",
            "start": 4424.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Villarreal muy buenos",
            "start": 4428.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente lo",
            "start": 4433.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saludamos con el afecto de siempre desde",
            "start": 4437.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 4440.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en esta ocasi\u00f3n entregando",
            "start": 4442.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los apoyos al programa la cl\u00ednica es",
            "start": 4445.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestra en el fortalecimiento para la",
            "start": 4448.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica del IMS",
            "start": 4451.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bienestar estoy acompa\u00f1ado por los",
            "start": 4454.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes del sistema de salud en el",
            "start": 4457.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estado cuyos nombres Ya dijo el maestro",
            "start": 4459.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 el secretario de salud el",
            "start": 4462.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coordinador estatal del INS bienestar el",
            "start": 4465.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "delegado de programas para el bienestar",
            "start": 4468.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el director del centro de salud",
            "start": 4470.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "urbano Enrique C\u00e1rdenas Gonz\u00e1lez",
            "start": 4473.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "localizado en la Colonia del mismo",
            "start": 4476.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nombre en Ciudad Victoria el doctor",
            "start": 4478.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Sime\u00f3n Gamboa D\u00edaz y la jefa de",
            "start": 4481.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfermeras de este centro licenciada",
            "start": 4484.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Teresa Yolanda Zapata",
            "start": 4487.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "flores todos sumados y comprometidos con",
            "start": 4490.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la bata bien puesta Se\u00f1or Presidente con",
            "start": 4494.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo de atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 4498.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "inss bienestar para dar respuesta a la",
            "start": 4501.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "reforma constitucional de mayo del",
            "start": 4505.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2020 en la que se garantiza la atenci\u00f3n",
            "start": 4508.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en forma gratuita a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4512.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin seguridad social considerando esta",
            "start": 4515.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como un derecho humano Este es un cambio",
            "start": 4519.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sin precedentes en el Sistema Nacional",
            "start": 4523.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de salud que refleja como muchos otros",
            "start": 4526.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "programas de su administraci\u00f3n la busque",
            "start": 4529.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la de la equidad en las en la",
            "start": 4533.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "oportunidad para tener un estado de",
            "start": 4536.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienestar de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 4538.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acorde a los principios que se han",
            "start": 4541.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asentado del humanismo",
            "start": 4544.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mexicano el esfuerzo no ha sido menor en",
            "start": 4546.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a la organizaci\u00f3n y",
            "start": 4551.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del mismo por lo que extendemos nuestro",
            "start": 4555.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento al secretario de salud Dr",
            "start": 4559.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Jorge alcoser y al maestro zoer Robledo",
            "start": 4562.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y a su comprometido equipo de trabajo",
            "start": 4566.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con el que hemos avanzado de manera",
            "start": 4569.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coordinada incorporando las unidades de",
            "start": 4572.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "salud en el estado las cuales han",
            "start": 4575.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recibido el apoyo econ\u00f3mico necesario",
            "start": 4578.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "unas para su Mejora y y otras para",
            "start": 4582.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "concluirlas por el estado de abandono en",
            "start": 4586.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4589.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "encontraban Asimismo se ha brindado el",
            "start": 4590.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "equipamiento y tecnolog\u00eda m\u00e9dica",
            "start": 4593.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adecuada para atender los problemas de",
            "start": 4596.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "salud que aquejan a nuestra poblaci\u00f3n y",
            "start": 4599.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como punto central con el recurso humano",
            "start": 4602.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "necesario para este fin al que se le ha",
            "start": 4606.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "brindado a su vez una anhelada seguridad",
            "start": 4609.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "laboral al incorporarlo en forma",
            "start": 4614.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "progresiva a este nuevo sistema de",
            "start": 4618.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "salud Hoy estamos aqu\u00ed para constatar",
            "start": 4622.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "otro hecho sin precedentes en nuestro",
            "start": 4626.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sistema de salud con la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 4630.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la sociedad al programa la cl\u00ednica es",
            "start": 4634.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4638.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "incluy\u00e9ndolos como participantes activos",
            "start": 4639.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la toma de",
            "start": 4643.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decisiones en la dignificaci\u00f3n de sus",
            "start": 4645.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "centros de salud en la",
            "start": 4648.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "infraestructura equipamiento m\u00e9dico",
            "start": 4651.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "inmobiliario por esto est\u00e1n aqu\u00ed con",
            "start": 4655.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nosotros los trabajadores del centro de",
            "start": 4658.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salud Enrique C\u00e1rdenas y los directores",
            "start": 4661.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de los 20 centros de salud a los que hoy",
            "start": 4664.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de forma",
            "start": 4669.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "representativa se entrega el apoyo",
            "start": 4670.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a trav\u00e9s es de los integrantes",
            "start": 4673.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4676.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 ciudadano que ser\u00e1 quienes",
            "start": 4677.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "establezcan el programa de mejoras de",
            "start": 4681.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sus centros de salud INS bienestar los",
            "start": 4684.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "montos a recibir en nuestro estado ser\u00e1n",
            "start": 4687.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acordes a lo que ya ha sido mencionado",
            "start": 4692.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las anteriores",
            "start": 4695.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "intervenciones teniendo nosotros en",
            "start": 4697.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra entidad la incorporaci\u00f3n a este",
            "start": 4700.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "programa 400 centros de salud los cuales",
            "start": 4702.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ya tienen conformados sus comit\u00e9s",
            "start": 4707.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4710.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "269 con un consultorio 85 con dos",
            "start": 4712.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "consultorios 20 de tres a cco",
            "start": 4717.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "consultorios 26 con m\u00e1s o seis",
            "start": 4721.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consultorios y siete con servicios",
            "start": 4725.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ampliados dando un apoyo econ\u00f3mico para",
            "start": 4728.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nosotros de m\u00e1s de 200 9 millones de",
            "start": 4732.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pesos se\u00f1or presidente aqu\u00ed nos",
            "start": 4736.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los integrantes de Los comit\u00e9s",
            "start": 4740.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar de 20 centros",
            "start": 4744.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de salud a quienes entregamos el apoyo",
            "start": 4747.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4751.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "correspondiente en el caso del centro de",
            "start": 4753.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "salud Enrique C\u00e1rdenas recibe la se\u00f1ora",
            "start": 4757.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Marcela",
            "start": 4761.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sz presidenta del",
            "start": 4763.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 la cl\u00ednica es nuestra y la se\u00f1ora",
            "start": 4766.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Josefina Silva Quintero tesorera as\u00ed",
            "start": 4770.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "como las presidentas y tesorer que nos",
            "start": 4775.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an de los otros 19 centros de",
            "start": 4778.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed presentes Muchas felicidades",
            "start": 4782.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4786.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4792.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias doctor Am\u00e9rico",
            "start": 4795.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Villarreal un saludo a toda la comunidad",
            "start": 4798.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es as\u00ed como damos",
            "start": 4801.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "continuidad a la pol\u00edtica humanista que",
            "start": 4805.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha caracterizado a su",
            "start": 4808.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con una sociedad",
            "start": 4811.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "participativa y colaborativa que busca",
            "start": 4814.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en sus compromisos el desarrollo y el",
            "start": 4817.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bienestar social Muchas gracias",
            "start": 4821.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4825.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se\u00f1or seor",
            "start": 4827.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias y muchas",
            "start": 4831.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "felicidades a todos los comit\u00e9s de la",
            "start": 4834.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra y nos enlazamos ahora",
            "start": 4836.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a Zacatecas con el gobernador David",
            "start": 4839.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Monreal \u00c1vila est\u00e1 acompa\u00f1ado del",
            "start": 4841.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "General Gabriel Hern\u00e1ndez de la comisi\u00f3n",
            "start": 4844.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencial para la federalizaci\u00f3n el",
            "start": 4846.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordinador Estatal de bienestar Carlos",
            "start": 4849.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "marco Hern\u00e1ndez Magallanes y el",
            "start": 4851.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secretario de saludo",
            "start": 4852.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la licenciada adene Rosales",
            "start": 4855.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Romero de programas de bienestar adem\u00e1s",
            "start": 4858.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los integrantes de el comit\u00e9 del",
            "start": 4860.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "centro de salud de Li St Doctor Jos\u00e9",
            "start": 4863.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Castro Villagrana en Zacatecas adelante",
            "start": 4865.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4867.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Monreal Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4869.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4873.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Obrador Buenos d\u00edas al dor Jorge",
            "start": 4876.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "alcer secretario de salud",
            "start": 4880.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "zoer Robledo director general del inss y",
            "start": 4885.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a la arquitecta Ariana Montiel",
            "start": 4888.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar y dem\u00e1s",
            "start": 4891.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete federal y",
            "start": 4894.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4897.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n saludo con aprecio con",
            "start": 4898.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la distancia a mis",
            "start": 4901.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gobernadores y a nuestra",
            "start": 4904.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobernadora hoy Zacatecas refrenda su",
            "start": 4907.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4913.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con uno de los pilares de la cuarta",
            "start": 4914.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted",
            "start": 4917.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encabeza el anhelo de que las y los",
            "start": 4919.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mexicanos sin",
            "start": 4924.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n tengan acceso a un sistema de",
            "start": 4926.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud Digno y",
            "start": 4928.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gratuito a trav\u00e9s del programa in",
            "start": 4931.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bienestar y la cl\u00ednica es",
            "start": 4935.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestra el justo anhelo de que cualquier",
            "start": 4939.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 4943.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independientemente de su condici\u00f3n",
            "start": 4944.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica \u00e9tnica o racial",
            "start": 4947.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuenten con el respaldo de un gobierno",
            "start": 4951.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "humanista para hacer frente a las",
            "start": 4955.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "insufribles cargas de cualquier",
            "start": 4958.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enfermedad es con la firme intenci\u00f3n de",
            "start": 4961.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "alcanzar este noble objetivo desde",
            "start": 4965.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Zacatecas nos hemos sumado con voluntad",
            "start": 4969.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y compromiso a la ici\u00f3n del sistema de",
            "start": 4972.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4976.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "convencidos de que se trata de una",
            "start": 4977.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia de transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4979.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de las y los",
            "start": 4983.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mexicanos esta ma\u00f1ana nos encontramos en",
            "start": 4985.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el centro de salud urbana drct Jos\u00e9",
            "start": 4988.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Castro",
            "start": 4992.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Villagr\u00e1n ubicado en la Colonia de Las",
            "start": 4993.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Palmas en la capital de nuestro estado",
            "start": 4996.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este es uno de los muchos complejos en",
            "start": 5000.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 ya",
            "start": 5004.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "materializando este sue\u00f1o por el que",
            "start": 5006.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hemos luchado durante d\u00e9cadas el de",
            "start": 5008.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "asegurar que todas y todos los mexicanos",
            "start": 5012.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuenten con acceso a servicios de salud",
            "start": 5016.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "digna gratuitos y de",
            "start": 5020.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "calidad se\u00f1or",
            "start": 5023.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente gracias a su apoyo y al",
            "start": 5025.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esfuerzo de este gobierno en",
            "start": 5029.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Zacatecas hemos logrado",
            "start": 5031.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instalar",
            "start": 5034.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "292 comit\u00e9s de salud distribuidos de la",
            "start": 5036.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 5040.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manera 216 comit\u00e9s de centro de salud de",
            "start": 5042.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un consultorio que recibir\u00e1n 400,000",
            "start": 5047.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pesos 26 comit\u00e9s de centros de salud de",
            "start": 5050.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dos consultorios que reciben 600.000",
            "start": 5054.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pesos 18 comit\u00e9s de centros de salud de",
            "start": 5057.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tres a cinco consultorios",
            "start": 5061.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que van a recibir 800,000 pesos y 28",
            "start": 5064.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de centros de salud de m\u00e1s de",
            "start": 5068.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seis consultorios que reciben 1 mill\u00f3n",
            "start": 5071.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de pesos y a cuatro comit\u00e9s de centros",
            "start": 5075.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de salud ampliado de hasta 12 camas que",
            "start": 5078.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n",
            "start": 5082.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "1.2 millones de pesos lo anterior",
            "start": 5083.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "representa una suma de 142 millones de",
            "start": 5088.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pesos que ser\u00e1n destinados para la",
            "start": 5091.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejora de infraestructura y la",
            "start": 5094.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico",
            "start": 5096.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inmobiliario seg\u00fan lo Determine nuestro",
            "start": 5099.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pueblo organizado a trav\u00e9s de estos",
            "start": 5102.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s todo esto ser\u00e1 realizado con la",
            "start": 5106.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mayor transparencia con la mayor de las",
            "start": 5110.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "honestidad tal como usted lo ha",
            "start": 5113.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instruido",
            "start": 5116.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora Gracias a este trabajo Estos",
            "start": 5117.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recursos estar\u00e1n destinados a favorecer",
            "start": 5121.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a todos en lugar de convertirse en",
            "start": 5124.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recursos discrecionales en esas cajas",
            "start": 5129.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chicas que se ejerc\u00edan para beneficio de",
            "start": 5133.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos cuantos ahora est\u00e1n dirigidos a",
            "start": 5135.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incrementar de manera significativa y",
            "start": 5138.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "real la cobertura de salud para las",
            "start": 5141.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s vulnerables de nuestro",
            "start": 5145.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estado y de nuestro pa\u00eds Este programa",
            "start": 5147.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que el pueblo",
            "start": 5151.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no tenga que preocuparse por el costo de",
            "start": 5155.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "una consulta m\u00e9dica por el medicamento o",
            "start": 5158.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por el tratamiento de especialistas lo",
            "start": 5161.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1 seguir avanzando en la",
            "start": 5164.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa Y",
            "start": 5167.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "equitativa en donde todas y todos",
            "start": 5170.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tengamos acceso a los mismos derechos",
            "start": 5174.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 5177.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente termino reiterando la lealtad",
            "start": 5178.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del pueblo de Zacatecas",
            "start": 5182.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la lealtad de nuestra gente para seguir",
            "start": 5184.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cristalizando no solamente el sistema de",
            "start": 5187.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud que ser\u00e1 m\u00e1s justo y equitativo",
            "start": 5190.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sino la construcci\u00f3n de una sociedad en",
            "start": 5193.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde nadie se quede atr\u00e1s en donde",
            "start": 5196.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "existan ni\u00f1as y ni\u00f1os con oportunidades",
            "start": 5199.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para cumplir sus sue\u00f1os en donde ning\u00fan",
            "start": 5202.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estudiante deba abandonar la escuela por",
            "start": 5205.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "falta de recursos en donde nuestros",
            "start": 5208.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "abuelitos o",
            "start": 5211.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "abuelitas cuenten siempre con la",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "solidaridad de nuestro gobierno desde",
            "start": 5215.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde Zacatecas reiteramos y",
            "start": 5219.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso para",
            "start": 5223.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "seguir avanzando en la impronta",
            "start": 5226.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humanista y progresista que usted ha",
            "start": 5228.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sellado en el desarrollo del pa\u00eds desde",
            "start": 5232.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo y desde aqu\u00ed tambi\u00e9n a",
            "start": 5234.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nombre del estado de Zacatecas de",
            "start": 5238.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as de nuestros ni\u00f1os",
            "start": 5241.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de nuestros j\u00f3venes hombres y mujeres de",
            "start": 5244.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores y personas con",
            "start": 5248.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "discapacidad le agradecemos",
            "start": 5251.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "infinitamente que ning\u00fan d\u00eda en ning\u00fan",
            "start": 5254.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "momento nos ha dejado solos en este",
            "start": 5257.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estado reconocemos su invaluable apoyo",
            "start": 5261.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para que Zacatecas siga avanzando en el",
            "start": 5266.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n de una sociedad",
            "start": 5269.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de paz bienestar y progreso y sin m\u00e1s",
            "start": 5273.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "vamos a proceder a la entrega de la",
            "start": 5278.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarjeta de beneficio a esta cl\u00ednica por",
            "start": 5282.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un monto de un mill\u00f3n de pesos a la",
            "start": 5286.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tesorera del comit\u00e9 del centro de salud",
            "start": 5290.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Castro Villagrana este comit\u00e9 lo",
            "start": 5294.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Integra la m\u00e9dico Laura Denis Ram\u00edrez",
            "start": 5299.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 5303.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la enfermera Nancy Gabriela Nava",
            "start": 5304.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Arteaga la compa\u00f1era presidenta Andrea",
            "start": 5308.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Elizabeth V\u00e9lez Ram\u00edrez y la tesorera",
            "start": 5311.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Celia Carrillo Dom\u00ednguez a quien le",
            "start": 5315.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hacemos entrega de esta tarjeta de la",
            "start": 5320.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es",
            "start": 5325.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "nu y poro",
            "start": 5329.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no lo olvide por favor no lo olvide",
            "start": 5335.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nunca lo olvide en Zacatecas lo queremos",
            "start": 5339.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5343.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Mucho muchas gracias gobernador Monreal",
            "start": 5344.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y a todos los compa\u00f1eros hasta Zacatecas",
            "start": 5347.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y nos vamos ahora a San Luis Potos\u00ed con",
            "start": 5350.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el gobernador Ricardo Gallardo el",
            "start": 5353.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisionado presidencial el general",
            "start": 5356.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Roberto Claudio del Rosal Ibarra Adem\u00e1s",
            "start": 5357.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del coordinador Dear el Dr Daniel Acosta",
            "start": 5360.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud la secretaria imuri",
            "start": 5364.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mercedes vaca \u00c1vila y el coordinador de",
            "start": 5366.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas de bienestar Guillermo Morales",
            "start": 5368.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez al centro de salud del Li",
            "start": 5370.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bienestar de Sim\u00f3n D\u00edaz en San Luis",
            "start": 5372.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed adelante gobernador Gallardo",
            "start": 5374.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "escuchamos gracias gracias soe muy",
            "start": 5377.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5380.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n saludo con",
            "start": 5383.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mucho afecto al secretario de salud",
            "start": 5385.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Jorge alcoser y por supuesto a ti",
            "start": 5387.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "maestro soe Robledo director general del",
            "start": 5391.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "instituto Mexicano del Seguro Social a",
            "start": 5393.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos a las y los",
            "start": 5396.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "potosinos eh nos alegra informarles que",
            "start": 5399.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 5402.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "involucrados a las y los ciudadanos en",
            "start": 5404.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la detecci\u00f3n de las necesidades m\u00e1s",
            "start": 5407.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apremiantes en su centro de salud para",
            "start": 5410.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que intervengan de manera directa en la",
            "start": 5413.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de dichas",
            "start": 5415.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesidades por ello aqu\u00ed en San Luis",
            "start": 5418.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed se instalaron 3 32 comit\u00e9s de los",
            "start": 5421.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cuales 262 comit\u00e9s en centros de salud",
            "start": 5425.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de un consultorio que recibir\u00e1n hasta",
            "start": 5429.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "400.000 pesos 27 comit\u00e9s y centros de",
            "start": 5433.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud de dos consultorios que recibir\u00e1n",
            "start": 5437.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "600,000 pesos siete consultorios de",
            "start": 5440.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "salud de tres a cco consultorios que",
            "start": 5444.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n hasta 800,000 pes 15",
            "start": 5447.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consultorios de salud presidente hasta",
            "start": 5451.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de seis consultorios que recibir\u00e1n un",
            "start": 5454.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos y 81 centros de salud",
            "start": 5457.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con servicios ampliados que recibir\u00e1n",
            "start": 5460.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5464.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos en estos comit\u00e9s se les",
            "start": 5465.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando un total de",
            "start": 5469.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "238 millones de pesos que servir\u00e1n para",
            "start": 5471.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "infraestructura equipo m\u00e9dico",
            "start": 5475.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "inmobiliario de estas unidades nosotros",
            "start": 5478.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con la sora",
            "start": 5482.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mares Corpus tesorera del comit\u00e9 de",
            "start": 5485.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "salud y bienestar del centro de salud",
            "start": 5487.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n D\u00edaz a quien hao entrega el d\u00eda de",
            "start": 5489.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hoy de esta tarjeta la cl\u00ednica es",
            "start": 5492.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5505.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuestra se\u00f1or presidente estamos seguros",
            "start": 5509.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que con la participaci\u00f3n",
            "start": 5512.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudadana vamos a mejorar el acceso a la",
            "start": 5514.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud as\u00ed como las condiciones f\u00edsicas",
            "start": 5517.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de cientos de cl\u00ednicas que hay en las",
            "start": 5519.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuatro regiones del estado y atendiendo",
            "start": 5522.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a sus indicaciones estaremos cuidando",
            "start": 5525.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que este recurso sea dispersado con",
            "start": 5528.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la mayor transparencia eficacia y sobre",
            "start": 5530.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo con la Mayor Mayor honradez Muchas",
            "start": 5534.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente desde San Luis",
            "start": 5537.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed muchos saludos a las y los",
            "start": 5539.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicanos Muchas gracias gobernador eh",
            "start": 5542.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Ricardo Gallardo y a todos en San Luis",
            "start": 5545.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed y terminamos con Michoac\u00e1n all\u00e1",
            "start": 5547.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la unidad m\u00e9dica rural de",
            "start": 5550.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Capula en Morelia el gobernador Alfredo",
            "start": 5554.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Bedoya el comisionado el",
            "start": 5556.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "representante de la comisi\u00f3n",
            "start": 5558.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "presidencial el dror Ramiro L\u00f3pez",
            "start": 5559.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Elizalde eh axayacatl Mar\u00edn Correa que",
            "start": 5561.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es nuestro coordinador Estatal de imgen",
            "start": 5565.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Star L\u00e1zaro Cort\u00e9s secretario de salud y",
            "start": 5567.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Concepci\u00f3n Dom\u00ednguez de programas",
            "start": 5570.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de bienestar adelante por favor",
            "start": 5572.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5574.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Bedoya Gracias amigo Zoe Robledo saludo",
            "start": 5576.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5580.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Obrador con cari\u00f1o con aprecio y",
            "start": 5582.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n desde Michoac\u00e1n estamos aqu\u00ed",
            "start": 5585.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Capula que es una tenencia una",
            "start": 5588.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comunidad de artesanos distinguidos",
            "start": 5591.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internacionalmente en Morelia y Bueno",
            "start": 5594.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con eh Todo el personal eh",
            "start": 5597.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "doctoras enfermeras enfermeros m\u00e9dicos",
            "start": 5601.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por supuesto de Morelia me da mucho",
            "start": 5604.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gusto Tambi\u00e9n saludar a el secretario",
            "start": 5607.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Alcocer a Ariana Montiel secretaria del",
            "start": 5609.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar y bueno Michoac\u00e1n est\u00e1 sumado",
            "start": 5612.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a inss bienestar eh para mejorar sobre",
            "start": 5615.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todo la atenci\u00f3n directa a las",
            "start": 5619.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "michoacanas y a los michoacanos aqu\u00ed",
            "start": 5622.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente quiero decirle que se",
            "start": 5625.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "formaron",
            "start": 5627.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "686 comit\u00e9s en Michoac\u00e1n de la cl\u00ednica",
            "start": 5629.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es nuestra y se van a entregar un total",
            "start": 5633.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5636.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "376 millones de pesos en Michoac\u00e1n en",
            "start": 5637.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los 113 municipios que conforman la",
            "start": 5641.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda Michoacana eh van a recibir un",
            "start": 5643.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "consultorio eh las unidades de un",
            "start": 5647.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "consultorio que son",
            "start": 5649.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "414 recibir\u00e1n",
            "start": 5651.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "374,000 pes dos consultorios que son 55",
            "start": 5653.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "unidades 5",
            "start": 5657.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "74,000 de tres a cco consultorios que",
            "start": 5659.639,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "suman 116 unidades 7 74,000 pes seis o",
            "start": 5663.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consultorios tenemos 94 unidades en",
            "start": 5669.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n que recibir\u00e1n 9 74,000 pesos y",
            "start": 5672.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "centros de salud ampliados tenemos siete",
            "start": 5677.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en este programa de la cl\u00ednica es",
            "start": 5679.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestra que van a recibir",
            "start": 5682.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "1,174 1000 pesos se\u00f1or presidente",
            "start": 5684.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agradecidos y agradecidos siempre por el",
            "start": 5688.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apoyo que usted nos ha brindado en",
            "start": 5690.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y ya tenemos el nuevo hospital",
            "start": 5692.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del IMS en Uruapan 90 camas un hospital",
            "start": 5695.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de 10000 millones de pesos de inversi\u00f3n",
            "start": 5699.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en su construcci\u00f3n y equipamiento que",
            "start": 5702.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esperemos pronto usted nos acompa\u00f1e a",
            "start": 5704.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inaugurar este importante hospital en",
            "start": 5707.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Uruapan la segunda ciudad en importancia",
            "start": 5709.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en habitantes del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 5712.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se construyen dos",
            "start": 5714.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importantes hospitales uno en la costa",
            "start": 5716.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en maruata en aquila y otro m\u00e1s en la",
            "start": 5718.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "meseta pur\u00e9pecha en arantepacua As\u00ed que",
            "start": 5721.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la salud es para todas para todos es un",
            "start": 5725.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "derecho es el principal derecho que",
            "start": 5728.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tienen como ser humano el que tengamos",
            "start": 5730.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "salud nosotros y toda la sociedad As\u00ed",
            "start": 5734.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5737.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a proceder a entregar tambi\u00e9n la",
            "start": 5740.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tarjeta se est\u00e1n entregando todas las",
            "start": 5743.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tarjetas en Michoac\u00e1n de aqu\u00ed al d\u00eda",
            "start": 5745.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "domingo est\u00e1 conmigo Rosa Miguel que es",
            "start": 5748.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la presidenta del comit\u00e9 de la cl\u00ednica",
            "start": 5750.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es nuestra en Capula y la tesorera Laura",
            "start": 5753.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "itel rosas a quienes les vamos a",
            "start": 5756.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entregar en este momento su tarjeta",
            "start": 5758.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque el apoyo de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 5762.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay que decirlo es un apoyo directo a la",
            "start": 5765.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin",
            "start": 5768.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intermediarios y bueno Nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 5770.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "confiamos plenamente en las mujeres aqu\u00ed",
            "start": 5773.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos presidenta y tesorera y aqu\u00ed",
            "start": 5775.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la tarjeta que entregamos a la",
            "start": 5778.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tesorera",
            "start": 5780.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Felicidades gracias",
            "start": 5782.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un gran abrazo y Se le",
            "start": 5784.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiere mucho de verdad en tierras",
            "start": 5787.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "michoacanas",
            "start": 5789.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias gobernador",
            "start": 5790.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente con esto concluimos los",
            "start": 5793.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos ocho estados solo de estos ocho",
            "start": 5795.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estados son 2500 comit\u00e9s una dispersi\u00f3n",
            "start": 5797.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5801.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1380 millones de pesos y si me lo",
            "start": 5802.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permite presidente tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy",
            "start": 5804.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "iniciamos Bueno desde el martes",
            "start": 5806.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "iniciamos la dispersi\u00f3n y la entrega de",
            "start": 5808.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las credenciales del IMS bienestar solo",
            "start": 5811.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en estos estados son",
            "start": 5814.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "1,920 1000 con las que iniciamos en suma",
            "start": 5816.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh con estos tres d\u00edas se est\u00e1n",
            "start": 5819.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregando un total de",
            "start": 5822.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "11816 tarjetas del banco de bienestar al",
            "start": 5825.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mismo n\u00famero de comit\u00e9s es un monto de",
            "start": 5828.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "5,087 millones de pesos son eh los",
            "start": 5832.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s eh ciudadanos completamente y",
            "start": 5836.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n integrados por nueve personas Es",
            "start": 5840.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "decir para el ejercicio de estos 5000",
            "start": 5842.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "millones de pesos en los 23 estados",
            "start": 5844.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Habr\u00e1 m\u00e1s de 100,000 personas",
            "start": 5847.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "involucradas tomando las decisiones",
            "start": 5849.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "haciendo las prioridades y ejerci\u00e9ndolo",
            "start": 5851.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como lo sabe hacer el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5854.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con total transparencia honradez y mucho",
            "start": 5856.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mucho orden entonces pues muchas gracias",
            "start": 5859.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente con esto concluimos la",
            "start": 5861.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la cl\u00ednica es",
            "start": 5864.28,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "nuestra vamos este para la fila",
            "start": 5869.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "A ver",
            "start": 5877.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues vamos",
            "start": 5878.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a alternar una y un para que no es mejor",
            "start": 5880.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "si empezamos porque si no",
            "start": 5885.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5889.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s es pura pura izquierda",
            "start": 5893.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene que tambi derech gracias",
            "start": 5897.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 5899.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "d\u00edas grupo de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 5901.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana buenos",
            "start": 5904.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos presidente preguntarle",
            "start": 5906.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre la medida que firm\u00f3 el presidente",
            "start": 5909.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "biden para restringir la entrada",
            "start": 5911.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migratoria y permitir el cierre de la",
            "start": 5913.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "frontera en caso de que se superen las",
            "start": 5915.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "2500 migrantes por una semana y reabrir",
            "start": 5917.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la cuando baje 1500 si esto llegara a",
            "start": 5921.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "suceder Bueno usted ayer habl\u00f3 de que",
            "start": 5924.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues pedir\u00eda que no se triangular",
            "start": 5926.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh la deportaci\u00f3n migratoria pero en",
            "start": 5929.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tanto esto su sucede all\u00ed en Tijuana por",
            "start": 5932.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejemplo pues ya hay preocupaci\u00f3n por",
            "start": 5934.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta por esta medida preguntarle si han",
            "start": 5936.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "analizado qu\u00e9 qu\u00e9 va a suceder o c\u00f3mo se",
            "start": 5939.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "va c\u00f3mo se va a apoyar a ciudades como",
            "start": 5942.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tijuana en caso de que ocurriera esto no",
            "start": 5945.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de que empezar\u00e1 las deportaciones por",
            "start": 5948.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "all\u00ed y que se cerrara eventualmente la",
            "start": 5949.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frontera si se supera estos",
            "start": 5952.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "2500 migrantes bueno",
            "start": 5955.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh ayer hablaba",
            "start": 5958.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "yo que no se puede cerrar la frontera",
            "start": 5961.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh No es",
            "start": 5968.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 5973.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no le conviene a ning\u00fan no de los dos",
            "start": 5975.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ni a nuestros",
            "start": 5981.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos es",
            "start": 5984.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh bastante la",
            "start": 5986.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 5989.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial",
            "start": 5991.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "social que existe en la",
            "start": 5994.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "frontera imag\u00ednes",
            "start": 5998.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh cerrar la",
            "start": 6000.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en la",
            "start": 6003.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 6007.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1",
            "start": 6009.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "California que debe ser",
            "start": 6012.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6015.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6017.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estado con",
            "start": 6019.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6023.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la quinta o sexta",
            "start": 6025.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "riqueza del mundo lo que",
            "start": 6029.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "llaman producto interno",
            "start": 6034.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bruto y",
            "start": 6041.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Texas que debe estar como",
            "start": 6044.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ver si lo buscamos",
            "start": 6049.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 6056.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "lugar 9 10 y",
            "start": 6058.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que est\u00e1 entre las 10 principales",
            "start": 6063.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "econom\u00edas del",
            "start": 6066.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "mundo California es la quinta sea esto",
            "start": 6073.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para ubicarnos",
            "start": 6077.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y Texas es la 10",
            "start": 6080.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6086.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es 12 o algo as\u00ed",
            "start": 6088.28,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "12 C\u00f3mo se cierra la frontera somos los",
            "start": 6092.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 6098.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "socios comerciales de Estados",
            "start": 6100.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Unidos para tener tambi\u00e9n la idea Cuando",
            "start": 6104.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno el primer socio",
            "start": 6108.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos era China",
            "start": 6111.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fuimos",
            "start": 6116.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "avanzando ahora se",
            "start": 6120.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "habla de un t\u00e9rmino en",
            "start": 6123.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s que tiene que ver con el",
            "start": 6127.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 6131.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reacomodo relocalizaci\u00f3n de inversiones",
            "start": 6134.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman al",
            "start": 6138.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este lo escuchaba Yo hasta en el",
            "start": 6146.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "debate C\u00f3mo van a hablar de eso este",
            "start": 6148.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n entiende",
            "start": 6153.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso o sea si est\u00e1n hablando al pueblo de",
            "start": 6154.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero como se ponen los t\u00e9rminos",
            "start": 6159.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de moda no empiezan a hablar f\u00edsico",
            "start": 6162.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9",
            "start": 6167.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "significa Pues que est\u00e1 llegando",
            "start": 6169.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6172.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "extranjera inversi\u00f3n",
            "start": 6174.56,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea",
            "start": 6177.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque hubo un",
            "start": 6180.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "plan desde el principio de nuestro",
            "start": 6183.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gobierno que se conoci\u00f3 todav\u00eda",
            "start": 6186.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en las altas esferas de El Poder",
            "start": 6193.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico de Estados",
            "start": 6198.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Unidos todav\u00eda se le llama plan",
            "start": 6201.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque no es para",
            "start": 6206.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presumir pero esto que est\u00e1",
            "start": 6211.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasando surgi\u00f3 de nosotros F una",
            "start": 6216.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 6220.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestra desde el inicio del",
            "start": 6221.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "gobierno cuando se quer\u00eda cerrar la",
            "start": 6225.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en Estados Unidos",
            "start": 6230.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense C\u00f3mo fue la campa\u00f1a en ese",
            "start": 6234.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces del presidente",
            "start": 6237.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Trump \u00e9l",
            "start": 6240.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hablaba de",
            "start": 6242.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que iba a cerrar la",
            "start": 6245.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "econom\u00eda para que no salieran las",
            "start": 6249.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "empresas de Estados Unidos ni se",
            "start": 6253.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "perdieran empleos en Estados Unidos y",
            "start": 6256.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sacaba siempre una cifra sobre el",
            "start": 6259.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 6261.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 6265.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en",
            "start": 6267.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh Estados Unidos con relaci\u00f3n a",
            "start": 6270.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 6273.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exportando",
            "start": 6276.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6279.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que lo que ellos nos",
            "start": 6281.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vend\u00edan y desde luego el d\u00e9ficit con",
            "start": 6286.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "china era",
            "start": 6289.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mayor entonces su propuesta era",
            "start": 6291.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh creo que hasta lo manej\u00f3 en una",
            "start": 6298.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "frase una",
            "start": 6305.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reedici\u00f3n del Am\u00e9rica para los",
            "start": 6308.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "americanos pensando que Am\u00e9rica es",
            "start": 6310.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y",
            "start": 6312.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 6314.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh se habl\u00f3 mucho de",
            "start": 6318.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo es un hombre inteligente con",
            "start": 6321.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n fue",
            "start": 6326.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh cambiando porque tambi\u00e9n una cosa es",
            "start": 6329.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a y otra cosa ya es el",
            "start": 6333.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "gobierno Ojal\u00e1 idealmente",
            "start": 6338.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 6342.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6345.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diferencias entre lo que se dice en",
            "start": 6348.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y lo que se hace en el",
            "start": 6350.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gobierno llegaron",
            "start": 6354.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 6360.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de izquierda entre",
            "start": 6361.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "comillas decir que",
            "start": 6365.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh se tomaba el poder como el",
            "start": 6368.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viol\u00edn que",
            "start": 6373.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "se agarraba",
            "start": 6379.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este con la",
            "start": 6383.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "izquierda pero se tocaba con la",
            "start": 6386.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 6391.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6393.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "barbaridad incongruencia cuando yo",
            "start": 6395.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "escuchaba eso",
            "start": 6398.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "antes de ustedes no son de",
            "start": 6401.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "izquierda son un",
            "start": 6404.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "farsante ser de izquierda es ser",
            "start": 6408.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consecuentes",
            "start": 6411.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero lo mismo pasaba en el flanco",
            "start": 6414.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "derecho y sigue",
            "start": 6417.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasando entonces por eso una cosa son",
            "start": 6421.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as y otra cosa es el",
            "start": 6423.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno dec\u00eda yo que",
            "start": 6426.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6430.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 6433.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue aceptando el que ten\u00edamos que",
            "start": 6435.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "unirnos",
            "start": 6438.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y que se ten\u00eda que",
            "start": 6439.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "eh volver a firmar el tratado",
            "start": 6443.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comercial reafirmar el",
            "start": 6450.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tratado modificarlo como se",
            "start": 6452.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hizo Yo dir\u00eda que para",
            "start": 6455.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bien de M\u00e9xico y de Estados Unidos y de",
            "start": 6458.44,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 fue un triunfo importante",
            "start": 6463.0,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 6469.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ratificar el",
            "start": 6473.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 6476.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh el presidente Trump ya lo he",
            "start": 6478.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "dicho ten\u00eda diferencias con el Primer",
            "start": 6482.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ministro trud",
            "start": 6485.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y me lleg\u00f3 a plantear que por qu\u00e9",
            "start": 6487.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda solo un tratado",
            "start": 6493.04,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "bilateral M\u00e9xico Estados Unidos y",
            "start": 6498.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "y lo convencimos de que ten\u00edamos que ser",
            "start": 6503.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses comoo ahora le va a",
            "start": 6508.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tocar a las pr\u00f3ximas",
            "start": 6511.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "autoridades a quien ya saben ustedes",
            "start": 6515.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6519.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues seguir convenciendo",
            "start": 6522.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que se consolide la integraci\u00f3n de",
            "start": 6526.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte pero que se piense en",
            "start": 6530.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "consolidar la integraci\u00f3n de toda",
            "start": 6535.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica que como la Uni\u00f3n Europea",
            "start": 6539.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 como la comunidad Europea y se",
            "start": 6544.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en Uni\u00f3n Europea lo",
            "start": 6546.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6549.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunidad de",
            "start": 6552.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y uni\u00f3n de todos los pa\u00edses de",
            "start": 6554.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y Esto va a significar una gran",
            "start": 6558.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6561.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "pero pensando en las nuevas",
            "start": 6564.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "generaciones Esta es la opci\u00f3n hacia",
            "start": 6568.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adelante yo les dir\u00eda que en el corto en",
            "start": 6572.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el mediano",
            "start": 6575.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "plazo estamos",
            "start": 6577.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "garantizando el desarrollo de Am\u00e9rica",
            "start": 6582.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 6584.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6592.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "procurar la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica",
            "start": 6593.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense lo que es el",
            "start": 6597.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 6599.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "am\u00e9ric sus recursos",
            "start": 6601.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "naturales sus",
            "start": 6606.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "culturas la laboriosidad de sus pueblos",
            "start": 6608.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su desarrollo",
            "start": 6612.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico la",
            "start": 6614.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda",
            "start": 6618.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 6620.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 fue lo que llev\u00f3 a",
            "start": 6624.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh aplicar lo que nosotros",
            "start": 6635.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propon\u00edamos Por",
            "start": 6639.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6641.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 6643.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este regreso de inversiones",
            "start": 6646.199,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte porque",
            "start": 6650.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh era mucho a la dependencia de Am\u00e9rica",
            "start": 6656.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del Norte con relaci\u00f3n a",
            "start": 6660.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Asia se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 6663.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6666.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este se hizo sentir",
            "start": 6669.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 6672.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto despert\u00f3 a",
            "start": 6675.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "muchos lleg\u00f3 al extremo que se ten\u00edan",
            "start": 6678.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que traer",
            "start": 6683.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chips semiconductores de",
            "start": 6685.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 6688.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6691.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "llegaban y un consumidor de Am\u00e9rica del",
            "start": 6693.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Norte de Estados Unidos de M\u00e9xico no",
            "start": 6696.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pod\u00eda comprar un",
            "start": 6698.719,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "refrigerador un aparato electrodom\u00e9stico",
            "start": 6701.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por un chips Por qu\u00e9 solo se",
            "start": 6704.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "produc\u00eda en",
            "start": 6707.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Asia y nosotros insistiendo",
            "start": 6711.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que ir a la sustituci\u00f3n de",
            "start": 6714.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "importaciones a fortalecer nuestros",
            "start": 6718.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mercados y se",
            "start": 6724.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 ese prop\u00f3sito y en este",
            "start": 6727.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sexenio despu\u00e9s de ser",
            "start": 6733.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "china principal socio comercial de",
            "start": 6737.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eh",
            "start": 6740.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a hacerlo",
            "start": 6745.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y luego",
            "start": 6747.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya estamos en el primer sitio",
            "start": 6750.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero es por esa",
            "start": 6755.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Entonces es",
            "start": 6757.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "imposible que se cierre la",
            "start": 6761.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "frontera esto para tranquilidad de la",
            "start": 6764.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gente Eh",
            "start": 6769.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tomar alguna medida",
            "start": 6773.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Bueno lo que en un",
            "start": 6776.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiempo hac\u00eda tambi\u00e9n con",
            "start": 6780.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales el gobernador de",
            "start": 6784.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Texas que",
            "start": 6786.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6789.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6790.41,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 cambiando",
            "start": 6791.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en su manera de de de",
            "start": 6795.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "actuar porque",
            "start": 6800.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pon\u00eda",
            "start": 6805.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 6806.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 6809.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para dejar",
            "start": 6811.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasar los camiones a M\u00e9xico ten\u00edan que",
            "start": 6815.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "revisarse los",
            "start": 6820.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "frenos puro requisito",
            "start": 6826.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "inventado burocracia",
            "start": 6829.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para presionar y que por seguridad y que",
            "start": 6833.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 6836.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6837.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues se hac\u00edan grandes largas",
            "start": 6839.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "colas empezaron a protestar los mismos",
            "start": 6844.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "empresario de Estados Unidos de la",
            "start": 6848.159,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "frontera y ya no hay",
            "start": 6853.239,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "eso Entonces que no haya temor",
            "start": 6858.079,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "de que se vaya a cerrar la frontera y",
            "start": 6864.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6868.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6871.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "biden muy",
            "start": 6873.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buena y estamos",
            "start": 6875.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "constantemente comunic\u00e1ndonos",
            "start": 6878.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Nosotros somos respetuosos las",
            "start": 6882.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "decisiones que",
            "start": 6884.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "toman en Estados Unidos tenemos que",
            "start": 6886.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 6889.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6893.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas la soberan\u00eda de Estados",
            "start": 6895.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Unidos y la soberan\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 6898.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Entonces en este",
            "start": 6902.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso estamos nosotros",
            "start": 6905.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayudando para",
            "start": 6908.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6912.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acepte en los",
            "start": 6914.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde ellos no tienen",
            "start": 6918.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 6922.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n El que",
            "start": 6924.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puedan tomar medidas de",
            "start": 6928.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "deportaci\u00f3n",
            "start": 6931.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Aunque nosotros no quisi\u00e9ramos que",
            "start": 6933.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "deportar a",
            "start": 6935.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6938.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 6941.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no es por gusto es por",
            "start": 6943.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "necesidad pero ya como toman esas",
            "start": 6947.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 6949.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y es un estado",
            "start": 6952.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "soberano bueno que",
            "start": 6954.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh los deportados lleguen de manera",
            "start": 6959.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "directa a sus pa\u00edses esto incluso es de",
            "start": 6962.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6969.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 6971.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cuidado a los Derechos Humanos",
            "start": 6975.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh hablaba yo ayer del caso de Cuba es",
            "start": 6981.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el caso de Venezuela y de otros pa\u00edses",
            "start": 6984.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh Como nosotros tenemos muy buenas",
            "start": 6987.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "relaciones con",
            "start": 6990.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6992.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos acuerdos Y podemos",
            "start": 6993.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desde M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 6997.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7003.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "enviar migrantes a cualquier pa\u00eds pero",
            "start": 7004.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7008.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "buscamos es que puedan hacerlo de manera",
            "start": 7009.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "directa a nosotros nos aceptan eso no",
            "start": 7014.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los acepta",
            "start": 7019.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Venezuela no los acepta Cuba no los",
            "start": 7021.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acepta otros",
            "start": 7023.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y ya lo estamos",
            "start": 7026.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "haciendo en el caso de estos pa\u00edses pero",
            "start": 7029.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 7033.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que se llegue a acuerdos",
            "start": 7037.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que Estados",
            "start": 7043.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos llegue a un acuerdo con Cuba que",
            "start": 7044.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se abra un di\u00e1logo",
            "start": 7047.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "bilateral Por qu\u00e9 no",
            "start": 7049.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "van a dialogar me consta de que el",
            "start": 7052.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno de Cuba",
            "start": 7057.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7059.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7061.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7063.48,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "en condiciones tiene una aptitud",
            "start": 7068.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7072.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo desde luego ayer habl\u00e1bamos del",
            "start": 7074.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bloqueo tiene que",
            "start": 7077.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "haber Pues una",
            "start": 7082.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "respuesta no quiero seguir ahondando",
            "start": 7087.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 7090.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero son asuntos que se tienen que",
            "start": 7092.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "atender mediante el di\u00e1logo porque est\u00e1",
            "start": 7096.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de por medio el sufrimiento de la gente",
            "start": 7098.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y no hay que dejar de pensar en la",
            "start": 7104.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 7108.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universal lo que va m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 7110.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "l\u00edmites territoriales lo que va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 7113.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7116.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 7117.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que yo puedo decir",
            "start": 7121.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 7124.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pendientes de todas",
            "start": 7126.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "maneras aqu\u00ed todos los d\u00edas sobre de",
            "start": 7128.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este asunto pero mi",
            "start": 7132.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mensaje es que no deben de",
            "start": 7135.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "preocuparse en la frontera de",
            "start": 7140.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eh nuestro pa\u00eds gracias presidente eh",
            "start": 7144.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "preguntarle sea de esta medida que firm\u00f3",
            "start": 7149.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el presidente de Estados Unidos",
            "start": 7151.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "migratoria eh lo han analizado cu\u00e1l",
            "start": 7153.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el impacto para M\u00e9xico Yo entiendo",
            "start": 7155.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Cuando hablan del cierre de la frontera",
            "start": 7157.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que es migratoria no no comercial es lo",
            "start": 7159.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que yo entiendo no s\u00e9 no s\u00e9 en el",
            "start": 7162.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que ustedes han hecho eh de que",
            "start": 7164.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando superen 2,500 migrantes eh a en",
            "start": 7166.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una semana se se va a cerrar para ellos",
            "start": 7169.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y se reabrira cuando baje a 10000",
            "start": 7172.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh En este sentido qu\u00e9 es lo que han",
            "start": 7175.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "analizado y si se prev\u00e9 que se va pues",
            "start": 7177.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que va a haber alg\u00fan impacto por ejemplo",
            "start": 7181.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en ciudades como Tijuana o la frontera",
            "start": 7182.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de Sonora donde pues es ah\u00ed es donde",
            "start": 7184.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "llegan Pues todos los los migrantes",
            "start": 7187.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda Solo esa aclaraci\u00f3n per S\u00ed s\u00ed yo",
            "start": 7190.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "creo que es muy buena tu interpretaci\u00f3n",
            "start": 7193.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "o sea para aclararlo m\u00e1s es migratorio",
            "start": 7197.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7202.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comercial no tiene que ver con la gente",
            "start": 7204.599,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de Tijuana que va y viene s\u00ed s\u00ed es para",
            "start": 7208.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como",
            "start": 7214.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 7217.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "irregular porque ah\u00ed ya afortunadamente",
            "start": 7219.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7223.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "canales vamos a decir",
            "start": 7225.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "formales que se abrieron que no hab\u00edan",
            "start": 7228.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con el presidente biden para que el que",
            "start": 7231.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quiera llegar a Estados Unidos lo pueda",
            "start": 7235.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer con un",
            "start": 7238.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite y as\u00ed han entrado yo creo que",
            "start": 7241.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde que se",
            "start": 7246.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 esa eh",
            "start": 7248.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reforma legal en Estados Unidos con el",
            "start": 7252.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente biden creo que han",
            "start": 7254.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh entrado como 500,000",
            "start": 7258.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "migrantes de manera legal antes no",
            "start": 7261.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7266.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ninguna v\u00eda",
            "start": 7268.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "legal este no se pod\u00eda era muy dif\u00edcil",
            "start": 7271.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para los migrantes que quer\u00edan ir a",
            "start": 7275.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vivir a trabajar a a Estados Unidos",
            "start": 7279.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed esaa Hay que seguirla",
            "start": 7282.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ampliando mejorando",
            "start": 7286.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "e facilitando",
            "start": 7290.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 7293.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites Que los migrantes puedan hacer",
            "start": 7295.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites en sus lugares de origen no",
            "start": 7299.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en Ciudad Ju\u00e1rez o en",
            "start": 7303.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 7306.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sino en Guatemala en Honduras",
            "start": 7308.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7312.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Habana",
            "start": 7314.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Venezuela en",
            "start": 7316.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Colombia no m\u00e1s",
            "start": 7319.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "complicado por la",
            "start": 7323.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de ingobernabilidad que",
            "start": 7325.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se resuelva es lo de",
            "start": 7329.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed y ah\u00ed por cuestiones humanitarias",
            "start": 7333.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7337.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos que participar y tiene que",
            "start": 7338.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "a fondo la ONU esas son de las cosas",
            "start": 7343.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 7348.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7350.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desatiende voltea a ver por otro",
            "start": 7353.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lado con todo respeto a los diplom\u00e1ticos",
            "start": 7357.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7360.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ONU no se trata de estar",
            "start": 7365.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "asistiendo a congresos",
            "start": 7368.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "visitas de",
            "start": 7373.599,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n hay un tema como es lo de",
            "start": 7378.239,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "gaza lo de la guerra Ucrania Rusia como",
            "start": 7384.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lo de toda la",
            "start": 7388.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 7391.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed m\u00e1s activismo",
            "start": 7398.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para atender estos",
            "start": 7404.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casos pero eso es lo que puedo",
            "start": 7408.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comentarte Gracias presidente por otro",
            "start": 7410.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lado preguntarle si antes de terminar su",
            "start": 7413.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n si van a quedar asegurados",
            "start": 7416.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "recursos para concluir con las obras que",
            "start": 7418.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes en Sonora como la",
            "start": 7420.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del puente del puerto de",
            "start": 7422.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de guaimas El el parque solar de Puerto",
            "start": 7424.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco y la carretera guaimas y",
            "start": 7428.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Chihuahua s\u00ed si van a quedar estos",
            "start": 7430.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "recursos y tambi\u00e9n preguntarle Bueno yo",
            "start": 7432.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que todav\u00eda no habla con la virtual",
            "start": 7435.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia shb pero en",
            "start": 7439.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este recorrido que se har\u00eda que har\u00edan",
            "start": 7442.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "juntos si podr\u00eda estar incluido Baja",
            "start": 7444.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "California y Sonora una visita a estos",
            "start": 7446.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dos estados y Qu\u00e9 tema se ver\u00eda por all\u00e1",
            "start": 7448.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo presidente S\u00ed este va a",
            "start": 7451.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "terminarse",
            "start": 7455.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la carretera",
            "start": 7457.119,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh de Chihuahua a guaimas el tramo que",
            "start": 7460.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo",
            "start": 7466.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh va a quedar pendiente",
            "start": 7469.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 7472.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tramo hasta los l\u00edmites",
            "start": 7474.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "e no es",
            "start": 7483.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 7486.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llama que ya pertenece a Chihuahua",
            "start": 7488.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de Sonora con",
            "start": 7492.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 7494.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No no por no",
            "start": 7499.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pones para que lo",
            "start": 7503.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expliquemos",
            "start": 7505.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es que el covid como mis",
            "start": 7508.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "adversari ya estoy",
            "start": 7513.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "chocheando pero es",
            "start": 7517.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7522.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "e de donde se inici\u00f3 la carretera va a",
            "start": 7524.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llegar a guaa ya est\u00e1 por llegar o sea",
            "start": 7528.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 7532.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esa modernizaci\u00f3n terminada antes de que",
            "start": 7533.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo concluya el mandato se va a inaugurar",
            "start": 7538.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo del puerto de guaimas tambi\u00e9n S\u00ed con",
            "start": 7540.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las obras en guaimas eh qu\u00e9 otra",
            "start": 7544.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cosa s\u00ed se termina",
            "start": 7549.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se termina hablas de la planta",
            "start": 7552.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "S\u00ed si se tiene que terminar no solo la",
            "start": 7557.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "planta sino el tendido de la l\u00ednea hasta",
            "start": 7559.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Mexicali desde Pe\u00f1asco a",
            "start": 7565.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Mexicali eso est\u00e1 en en el plan lo que",
            "start": 7571.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando y nos vamos a dedicar",
            "start": 7575.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mucho ya a inaugurar obras es que con",
            "start": 7578.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7583.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7585.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no no pod\u00edamos hacerlo pero ya estamos",
            "start": 7586.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avanzando y desde luego todo el plan",
            "start": 7590.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yai se va a concluir",
            "start": 7593.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo esto significa el",
            "start": 7596.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "acueducto para que no le falte agua a",
            "start": 7600.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7604.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pueblos la",
            "start": 7605.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del distrito de riego que",
            "start": 7607.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 manejado por",
            "start": 7611.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los yaquis el distrito de reo que",
            "start": 7614.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "exist\u00eda pero se le est\u00e1 haciendo una",
            "start": 7618.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n completa y el nuevo",
            "start": 7621.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distrito de",
            "start": 7625.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "rjo va a quedar",
            "start": 7627.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terminado en el caso de de",
            "start": 7629.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Sonora el agua para los eris va a quedar",
            "start": 7635.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7639.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Este es un",
            "start": 7642.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acueducto porque tienen planta de",
            "start": 7645.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tratamiento de salinad Pero ellos",
            "start": 7649.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7653.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este que no sea es agua y ya se est\u00e1",
            "start": 7655.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "trabajando y otras cosas que tenemos ah\u00ed",
            "start": 7660.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pendientes en Sonora vamos a avanzar",
            "start": 7664.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mucho lo de la visita",
            "start": 7668.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues va a depender de la agenda de la",
            "start": 7671.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 7674.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "No no es este presidenta",
            "start": 7677.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa que por cierto",
            "start": 7681.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 7685.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 7687.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contabilizadas las",
            "start": 7690.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actas ya",
            "start": 7692.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a 35 millones y va a pasar no",
            "start": 7695.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 7700.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Estos son c\u00f3mputos",
            "start": 7706.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distritales de empezaron",
            "start": 7710.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayer cu\u00e1nto llevan",
            "start": 7712.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Ya faltan 300 m\u00e1s o",
            "start": 7715.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "menos el porcentaje el porcentaje es",
            "start": 7719.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "99.7 pero",
            "start": 7723.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 7727.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "millones 850",
            "start": 7729.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed no si me cepill\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 7736.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este este se pensaba que iba a ser la",
            "start": 7741.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7745.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "votada A cu\u00e1nto 61 61 la participaci\u00f3n",
            "start": 7755.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces terminan con esto tiene que ser",
            "start": 7764.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo que el s\u00e1bado",
            "start": 7769.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no termin seguramente hoy pero",
            "start": 7771.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 7774.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "domados",
            "start": 7776.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "federales ter y luego hay que esperar",
            "start": 7778.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque vienen las",
            "start": 7782.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "impugnaciones imp",
            "start": 7786.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7791.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 7794.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 7798.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7802.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no quieren aceptar la nueva realidad",
            "start": 7805.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ese es un problema que",
            "start": 7810.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tienen Cu\u00e1ntas veces he dicho",
            "start": 7813.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed Cu\u00e1ntas veces",
            "start": 7818.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 7821.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "repetido la frase",
            "start": 7823.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "b\u00edblica de que no se pueden",
            "start": 7826.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 7830.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vinos nuevos o vino nuevo en botellas",
            "start": 7832.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "viejas o sea por qu\u00e9 no",
            "start": 7840.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entender los",
            "start": 7843.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reacomodos los cambios",
            "start": 7846.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 7851.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "no analizar un poco qu\u00e9 fue la",
            "start": 7855.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n de las",
            "start": 7859.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 7863.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 desde hace a\u00f1os con la",
            "start": 7864.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 7869.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos mujeres",
            "start": 7870.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hombres es",
            "start": 7879.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de mucha gente yo",
            "start": 7884.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fui uno",
            "start": 7890.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me toc\u00f3 en una etapa",
            "start": 7892.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conducir pero el motor del",
            "start": 7898.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cambio fue el",
            "start": 7902.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 no aceptar eso",
            "start": 7907.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "per estaba yo viendo a Pedro",
            "start": 7914.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Ferriz que dice que van",
            "start": 7918.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7922.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impugnar",
            "start": 7925.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7926.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con Inteligencia",
            "start": 7930.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 7934.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 7936.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manipul\u00f3 el prep",
            "start": 7938.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hasta",
            "start": 7943.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde yo creo",
            "start": 7952.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que lo hacen ya ni siquiera por enojo",
            "start": 7954.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sino por llamar la",
            "start": 7960.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ni deber\u00eda yo estarlo diciendo",
            "start": 7963.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Para no caer en ese juego",
            "start": 7967.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 7972.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "sirve para",
            "start": 7976.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7978.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "precisamente consolidando la toma de",
            "start": 7980.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conciencia de modo que va muy bien todo",
            "start": 7988.76,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "bueno dec\u00eda va a depender de la",
            "start": 7995.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agenda tenga la",
            "start": 8000.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 8002.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "e y nos vamos a poner de",
            "start": 8006.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8010.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para hacer un",
            "start": 8012.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "recorrido en mi",
            "start": 8016.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso a m\u00ed me",
            "start": 8018.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que si salimos juntos sea a ver",
            "start": 8021.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 8026.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y a supervisar",
            "start": 8027.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8033.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "territorio que",
            "start": 8036.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escritorio Aunque est\u00e1n de por medio de",
            "start": 8040.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las plazas Pero eso no",
            "start": 8043.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "no yo voy a informar el d\u00eda primero de",
            "start": 8046.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "septiembre s\u00ed va a ser aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 8052.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico",
            "start": 8055.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "acto mi informe el d\u00eda primero",
            "start": 8057.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 8061.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "y primero",
            "start": 8065.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de en el informe la voy a invitar claro",
            "start": 8068.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "como no s\u00ed no s\u00e9 si vaya Ah tener",
            "start": 8072.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "oportunidad de acompa\u00f1ar pero claro que",
            "start": 8077.52,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro que s\u00ed este y el d\u00eda 15 de",
            "start": 8080.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "septiembre ya",
            "start": 8087.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es el grito que que me",
            "start": 8088.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corresponde el d\u00eda",
            "start": 8093.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "15 y el d\u00eda primero",
            "start": 8096.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 8101.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 8103.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es la entrega de la Banda presidencial",
            "start": 8105.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aunque legalmente desde las",
            "start": 8109.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "12 de la",
            "start": 8112.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "noche el \u00faltimo d\u00eda de septiembre yo ya",
            "start": 8114.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dejo de ser presidente lo de la ma\u00f1ana",
            "start": 8118.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8122.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ceremonia es la",
            "start": 8124.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "formalidad pero",
            "start": 8128.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde las primeras horas del d\u00eda primero",
            "start": 8130.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8133.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "octubre presidenta",
            "start": 8134.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 8138.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8141.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 8143.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 8144.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Claudia la primera mujer en la historia",
            "start": 8147.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 200",
            "start": 8151.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8155.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde la primer Rep\u00fablica Federal desde",
            "start": 8158.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria el primer",
            "start": 8162.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8164.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 8166.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no",
            "start": 8168.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tenemos de qu\u00e9 quejarnos",
            "start": 8170.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 8174.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes Nos",
            "start": 8176.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 8179.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 8181.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en un momento estelar y",
            "start": 8183.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ustedes todos los",
            "start": 8188.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mexicanos estamos en la",
            "start": 8191.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cresta de una ola de",
            "start": 8196.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8199.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "d\u00edganme",
            "start": 8201.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8204.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Si en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8206.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasaban los siglos",
            "start": 8209.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y no suced\u00eda",
            "start": 8212.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "nada pero dominaba el inmovilismo",
            "start": 8217.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora es una",
            "start": 8226.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cosas",
            "start": 8232.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00edan visto en mucho tiempo",
            "start": 8234.319,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8240.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh muchas cosas",
            "start": 8242.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "in\u00e9ditas",
            "start": 8247.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevas Ah\u00ed lo vamos a ir poco a poco",
            "start": 8253.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "internalizando poco a poco pero s\u00ed es",
            "start": 8259.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 8264.12,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "momento Buenos d\u00edas presidente Emir",
            "start": 8267.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Olivares de la jornada un poco siguiendo",
            "start": 8269.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con el tema de pol\u00edtico electoral",
            "start": 8272.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh ha visto a la virtual presidenta",
            "start": 8274.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "electa en estos d\u00edas",
            "start": 8278.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Eh he hablado con ella y le he mandado",
            "start": 8280.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alg\u00fan recadito de",
            "start": 8284.24,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n quieren conocer",
            "start": 8288.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 8293.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno",
            "start": 8298.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el que le mand\u00e9 el",
            "start": 8301.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "domingo en la",
            "start": 8303.719,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "noche lo",
            "start": 8306.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 8308.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "conoc Pero nada m\u00e1s",
            "start": 8310.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8313.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8316.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8318.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso ofrezco disculpa por anticipado a",
            "start": 8321.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Claudia por darlo a conocer pero este a",
            "start": 8325.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver si",
            "start": 8329.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8331.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8337.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Beatriz mi",
            "start": 8340.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era mi",
            "start": 8342.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esposa Un d\u00eda voy a hablar de ella eh en",
            "start": 8344.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8349.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la voy a",
            "start": 8352.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invitar la voy a invitar porque",
            "start": 8356.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "me ha ayudado",
            "start": 8360.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8362.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como se",
            "start": 8365.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1 que es el mensaje que le",
            "start": 8370.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 en la",
            "start": 8374.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "noche del domingo",
            "start": 8383.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 8395.76,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y hab\u00edan cerrado las casillas",
            "start": 8398.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para que no vaya",
            "start": 8401.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 8405.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n",
            "start": 8414.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con este Beatriz",
            "start": 8416.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iba a estar",
            "start": 8424.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la felicitaci\u00f3n F por tel\u00e9fono y el",
            "start": 8425.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mensaje ot no s hay un",
            "start": 8429.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "texto yo la dict\u00e9",
            "start": 8443.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habla de los resultados in los partidos",
            "start": 8451.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n que tomar no hay de",
            "start": 8454.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n Mejor la voy a buscar",
            "start": 8459.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "yo no vaya a",
            "start": 8462.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer que lo vayan usar para otras cosas",
            "start": 8465.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero entonces no ha visto no ha podido",
            "start": 8467.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "coincidir con la virtual presidenta",
            "start": 8470.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8472.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana a lo mejor lo guard\u00f3 este",
            "start": 8483.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Claudia y est\u00e1 y est\u00e1 de acuerdo y",
            "start": 8487.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces este lo podemos poner es donde",
            "start": 8491.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "le digo que es",
            "start": 8495.16,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "eh Para m\u00ed lo mejor que pudo pasarle a",
            "start": 8498.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estos tiempos",
            "start": 8506.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan dado a",
            "start": 8514.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocer los",
            "start": 8517.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "resultados o estaban por darlos a",
            "start": 8521.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocer usted ya ten la",
            "start": 8523.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n S\u00ed o sea aqu\u00ed no hay",
            "start": 8526.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "espionaje se acab\u00f3 el",
            "start": 8530.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "espionaje pero si hay inteligencia",
            "start": 8535.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8541.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este se sabe todo",
            "start": 8542.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed viene gente de todos",
            "start": 8548.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lados y nos informan por eso para qu\u00e9",
            "start": 8553.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "vamos a estar espiando escuchando",
            "start": 8558.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono sabemos",
            "start": 8563.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa en el pa\u00eds",
            "start": 8566.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pues ya sab\u00edamos presidente con respecto",
            "start": 8571.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a la presentaci\u00f3n que hizo ayer la",
            "start": 8574.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n sobre los",
            "start": 8575.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "n\u00fameros del prep mucha",
            "start": 8578.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente personajes de la oposici\u00f3n se",
            "start": 8580.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quejaron criticaron que est que est\u00e9",
            "start": 8582.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adelantando o que se estuvieran",
            "start": 8585.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "evidenciando estos resultados antes de",
            "start": 8586.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los conteos distritales del INE incluso",
            "start": 8588.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preguntarle tamb bien los n\u00fameros si",
            "start": 8592.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "tiene mayor\u00edas calificadas el movimiento",
            "start": 8594.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n porque incluso hay",
            "start": 8595.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quienes aseguran que noed",
            "start": 8598.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "n\u00fameros porque hay un tope para evitar",
            "start": 8600.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la sobr representaci\u00f3n si se apunta eso",
            "start": 8603.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mire son dos",
            "start": 8606.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cosas Una que debemos de acostumbrarnos",
            "start": 8608.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a garantizar el derecho a la",
            "start": 8614.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no se garantizaba en",
            "start": 8617.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los aparatos medi\u00e1ticos",
            "start": 8626.439,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que obedec\u00edan y obedecen a",
            "start": 8631.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8635.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 8637.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos administraban",
            "start": 8639.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8641.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y daban a conocer solo lo",
            "start": 8643.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 8647.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conven\u00eda eso lo sabe muy bien la",
            "start": 8649.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente si",
            "start": 8653.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uno ha podido recoger los sentimientos",
            "start": 8655.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del pueblo qu\u00e9 es lo que les hace",
            "start": 8658.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8663.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a los de arriba del bloque",
            "start": 8665.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "conservador Escuchar m\u00e1s al pueblo",
            "start": 8671.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "recoger los sentimientos de la",
            "start": 8674.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gente porque pueden tener much\u00edsimo",
            "start": 8678.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8683.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tener acceso a New",
            "start": 8687.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 8693.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asesores pero estoy",
            "start": 8695.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguro estoy",
            "start": 8699.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguro y",
            "start": 8702.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ellos",
            "start": 8704.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saben a lo que me",
            "start": 8707.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "refiero que se",
            "start": 8710.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sorprendieron con los resultados",
            "start": 8713.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que no estaban esperando eso Y por qu\u00e9",
            "start": 8721.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no ya lo",
            "start": 8726.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dije porque tienen mala",
            "start": 8729.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 8737.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre lo",
            "start": 8741.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sobre la gente",
            "start": 8744.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "viven en otro mundo es una",
            "start": 8750.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "burbuja",
            "start": 8757.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8759.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si fuesen acompa\u00f1arme a una",
            "start": 8764.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Gira a cualquier lugar me hubiesen",
            "start": 8768.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado una semana antes que fui a",
            "start": 8773.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 8776.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al puerto no s\u00e9",
            "start": 8781.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed y fuimos tambi\u00e9n",
            "start": 8784.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando se conmemor\u00f3 se record\u00f3 lo de la",
            "start": 8790.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 8795.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estadounidense creo",
            "start": 8797.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 8801.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "abril y en la calle",
            "start": 8805.04,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8810.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 8815.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyando en",
            "start": 8818.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Acapulco solo no conociendo al",
            "start": 8821.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo Bueno c\u00f3mo un",
            "start": 8827.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n c\u00f3mo va a ser que en Acapulco",
            "start": 8831.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "voten por la transformaci\u00f3n no conocen",
            "start": 8835.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8838.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no conocen al",
            "start": 8840.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pueblo que",
            "start": 8845.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh se les",
            "start": 8847.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 que hemos",
            "start": 8850.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "invertido porque no es un gasto es una",
            "start": 8853.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n alrededor de 30,000 millones",
            "start": 8858.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de pesos en el",
            "start": 8861.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "plan de recuperaci\u00f3n",
            "start": 8864.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de Acapulco",
            "start": 8867.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde octubre hasta ahora que incluso",
            "start": 8873.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "voy a ir a un \u00faltimo",
            "start": 8875.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informe imag\u00ednense lo que es",
            "start": 8881.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8884.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entregar en 3 cu",
            "start": 8886.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 8891.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "250,000 paquetes",
            "start": 8898.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8900.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos para",
            "start": 8902.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "250,000",
            "start": 8904.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familias Pues no",
            "start": 8907.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay esa cantidad de estufas ni de",
            "start": 8910.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "refrigeradores en",
            "start": 8916.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero la gente que est\u00e1 bien",
            "start": 8922.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informada",
            "start": 8925.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sabe que fui",
            "start": 8927.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el encuentro hacia Pac\u00edfico a San",
            "start": 8931.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Francisco y si me interesaba",
            "start": 8935.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mucho participar en el encuentro Pero lo",
            "start": 8939.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s me interesaba era hablar con el",
            "start": 8942.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 8944.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "China para",
            "start": 8946.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 8948.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vendieran los electrodom\u00e9sticos de",
            "start": 8950.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Acapulco y hablar",
            "start": 8954.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con el Primer Ministro de",
            "start": 8957.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Corea ya eso",
            "start": 8961.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fui y",
            "start": 8965.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando eh se tuvo la reuni\u00f3n porque",
            "start": 8967.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a M\u00e9xico lo distinguen mucho",
            "start": 8971.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este fue un",
            "start": 8976.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 8978.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 8980.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero solo el presidente de China",
            "start": 8984.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y el presidente de Estados Unidos F un",
            "start": 8988.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos o tres",
            "start": 8990.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 8992.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bilaterales y nosotros vivimos una",
            "start": 8996.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 8999.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aparte una bilateral con el presidente",
            "start": 9001.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos una bilateral con",
            "start": 9004.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de Canad\u00e1 y una",
            "start": 9006.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bilateral con el presidente de",
            "start": 9007.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "China y el tema era",
            "start": 9013.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso Y entonces ahora dice",
            "start": 9016.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estoy poniendo un",
            "start": 9020.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9022.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que hicieron las fuerzas",
            "start": 9025.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "armadas lo que hicieron los",
            "start": 9032.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 9035.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Electricidad que en una semana en 10",
            "start": 9037.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9040.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "restablecieron",
            "start": 9041.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el servicio el\u00e9ctrico y todo eso sin el",
            "start": 9045.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyo de la corte",
            "start": 9048.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no Claro sin el apoyo de la corte pero",
            "start": 9050.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no solo el apoyo de la corte empiezan no",
            "start": 9053.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ah pero quitaron c\u00f3mo se llamaba ese",
            "start": 9055.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "barril sin",
            "start": 9059.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fondo donde se robaban el dinero el",
            "start": 9060.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 9065.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo S\u00ed hab\u00edan ejercido solo para",
            "start": 9067.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "atender un",
            "start": 9074.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh siniestro",
            "start": 9078.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un una tragedia",
            "start": 9081.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed 30,000",
            "start": 9084.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "millones en el",
            "start": 9088.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 9093.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nunca Entonces es un desconocimiento",
            "start": 9096.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "completo de la realidad una falta de",
            "start": 9101.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respeto al",
            "start": 9105.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo pues la se\u00f1ora de ayer ya no",
            "start": 9107.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quisiera yo",
            "start": 9111.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "seguirlo repitiendo pero ayuda mucho a",
            "start": 9114.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entender el",
            "start": 9119.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "clasismo el racismo que",
            "start": 9122.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda es decir este me da mucha",
            "start": 9127.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tristeza porque les quitamos las",
            "start": 9131.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cadenas y se las volvieron a poner",
            "start": 9135.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una no no lo",
            "start": 9141.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "digo no lo digo",
            "start": 9145.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9147.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s para cerar el tema",
            "start": 9152.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente Entonces no ha visto la",
            "start": 9154.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganadora la virtual ganadora he estado",
            "start": 9157.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hablando con",
            "start": 9159.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ella en otro asunto presidente",
            "start": 9162.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "seguramente hoy le informaron en el",
            "start": 9164.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad anoche hubo un",
            "start": 9166.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "operativo delut raci\u00f3n y la guardia",
            "start": 9168.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nacional incluso guardias nacionales",
            "start": 9170.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "iban armados para desalojar un",
            "start": 9172.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "campamento en la Colonia juares en Plaza",
            "start": 9175.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Gerardo Bruno de personas migrantes",
            "start": 9178.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "alrededor de 300 personas",
            "start": 9180.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1n endureciendo las pol\u00edticas",
            "start": 9183.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "migratorias de M\u00e9xico o por qu\u00e9 se dio",
            "start": 9185.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este desalojo y hasta estos momentos no",
            "start": 9187.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se sabe a d\u00f3nde fueron enviados estas",
            "start": 9189.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personas que fueron subidas a los",
            "start": 9191.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camiones tiene reportes de algo S\u00ed sali\u00f3",
            "start": 9193.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hoy en el informe pero no ten m\u00e1s se fue",
            "start": 9197.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "voluntario y fue para regularizar su",
            "start": 9201.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n entonces est\u00e1n est\u00e1n haciendo",
            "start": 9203.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites en el transcurso de la",
            "start": 9205.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque informamos personalmente",
            "start": 9207.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "yo escuch\u00e9 que les dec\u00edan que les iban a",
            "start": 9210.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dar la residencia pero les han venido",
            "start": 9212.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los migrantes denunciaban que les han",
            "start": 9214.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "venido diciendo eso en todo el camino",
            "start": 9215.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos tem\u00edan que los regresaran al sur",
            "start": 9217.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sobre todo porque muchos estaban",
            "start": 9219.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esperando uno el tr\u00e1mite at la no hay",
            "start": 9220.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "deportaci\u00f3n no no que se le regresaba a",
            "start": 9223.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Tapachula o dentro de M\u00e9xico pero al sur",
            "start": 9226.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de de nuestro pa\u00eds no tenemos porque",
            "start": 9228.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ellos estaban en en Ciudad de M\u00e9xico por",
            "start": 9231.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dos razones muchos de ellos unos porque",
            "start": 9233.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estaban haciendo el tr\u00e1mite de asilo",
            "start": 9236.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ante la comar y otros porque estaban",
            "start": 9237.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esperando el tr\u00e1mite del cvp One que por",
            "start": 9240.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda de Estados Unidos solo",
            "start": 9243.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sirve de o solo funciona de Ciudad de",
            "start": 9245.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia el norte entonces",
            "start": 9247.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justamente llevarlos al sur ser\u00eda",
            "start": 9249.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh contraproducente para ellos no hoy",
            "start": 9252.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informamos m\u00e1s pero no F la fuerza fue",
            "start": 9255.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 9258.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Okay presidente entonces eh Y tambi\u00e9n eh",
            "start": 9260.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mediane lleg\u00f3 el comisionado",
            "start": 9263.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gardu\u00f1o y felicit\u00f3 a su equipo por por",
            "start": 9265.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el operativo e incluso un poco ironiz\u00f3",
            "start": 9268.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9270.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se dice santuario de la migraci\u00f3n",
            "start": 9272.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como que ironiz\u00f3 delante de su equipo",
            "start": 9275.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "alguna posici\u00f3n el comisionado Francisco",
            "start": 9277.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gardu\u00f1o no estoy enterado de eso y sabe",
            "start": 9280.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va su proceso por lo de Ciudad",
            "start": 9283.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez cuando no tampoco no y espero que",
            "start": 9285.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vaya bien",
            "start": 9288.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed entonces hoy nos pueden informar",
            "start": 9290.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de para saber sobre",
            "start": 9292.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo d\u00f3nde est\u00e1n Y qu\u00e9 se va a hacer con",
            "start": 9295.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 9297.04,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "personas Morel Hidalgo y el estado de",
            "start": 9299.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya est\u00e1 Morelos Hidalgo Estado de",
            "start": 9302.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico oficinas de",
            "start": 9305.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n las visas de las tarjetas por",
            "start": 9307.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "razones human personas si nos esperamos",
            "start": 9310.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "una hora o dos horas se les da que que",
            "start": 9314.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9318.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "den a",
            "start": 9320.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conocer con un comunicado un",
            "start": 9321.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn no se endurecen las las",
            "start": 9325.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas migratorias presidente en",
            "start": 9327.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despu\u00e9s sobre todo de la llamada",
            "start": 9329.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "con presidente",
            "start": 9330.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "biden las medidas de Estados Unidos a",
            "start": 9332.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ustedes en la",
            "start": 9336.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 9337.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este que son",
            "start": 9340.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "excepcionales no",
            "start": 9343.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quiero este",
            "start": 9345.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero a",
            "start": 9349.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 9353.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quisieran mandar el mensaje no de que",
            "start": 9360.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 9363.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "iguales de que este no hubo",
            "start": 9366.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambio nosotros no desaparecemos",
            "start": 9371.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros no violamos derechos",
            "start": 9373.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humanos nosotros no torturamos",
            "start": 9376.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no reprimimos",
            "start": 9379.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "no ordenamos",
            "start": 9383.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "masacre",
            "start": 9385.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no como un director adjunto de la",
            "start": 9387.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "jornada me dijo en una",
            "start": 9393.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de que por qu\u00e9 los vuelos",
            "start": 9396.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rasantes en",
            "start": 9398.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 9401.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les porque se qued\u00f3",
            "start": 9404.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "anclado en la \u00e9poca",
            "start": 9407.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del movimiento",
            "start": 9411.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "zapatista que seguramente hab\u00edan esos",
            "start": 9413.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vuelos",
            "start": 9416.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "rasantes hace dos",
            "start": 9421.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas una Rayuela de la jornada Porque si",
            "start": 9426.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este",
            "start": 9432.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero se cuestiona al presidente no",
            "start": 9434.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 9438.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no es que yo me",
            "start": 9441.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiera tirar al suelo ni me voy a poner",
            "start": 9443.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9447.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llorar ya les he dicho muchas",
            "start": 9449.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "veces que llevo a\u00f1os luchando y que s\u00e9",
            "start": 9452.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que cuando se lucha por una causa justa",
            "start": 9456.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 9458.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dispuesto a",
            "start": 9460.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pagar una cota de humillaci\u00f3n",
            "start": 9463.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces se cuestiona al presidente el",
            "start": 9470.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente Pues",
            "start": 9473.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contesta",
            "start": 9475.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Responde hace uso de su derecho de",
            "start": 9478.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica Aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se",
            "start": 9482.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comporta la",
            "start": 9486.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prensa la radio la",
            "start": 9488.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n est\u00e1 al servicio de la",
            "start": 9492.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda o de la llamada",
            "start": 9495.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 9499.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero",
            "start": 9502.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9504.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este bueno proceso que antes",
            "start": 9506.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "era un faro de la",
            "start": 9510.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "verdad Y se volvi\u00f3",
            "start": 9515.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no algo muy parecido a a la",
            "start": 9520.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "alarma por su sens",
            "start": 9527.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y nos da mucha",
            "start": 9530.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pena pero f\u00edjese aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 9532.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para este hacer un",
            "start": 9537.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento no les va a ir",
            "start": 9539.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9542.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9545.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qui\u00e9n les",
            "start": 9546.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manda este hay una",
            "start": 9549.279,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "revista sea proceso se fue eclipsando",
            "start": 9552.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y hay una revista nueva que la",
            "start": 9559.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recomiendo contral\u00ednea",
            "start": 9561.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que es la que hace los",
            "start": 9565.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reportajes m\u00e1s",
            "start": 9570.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fundados que ya",
            "start": 9573.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se hacen en el",
            "start": 9576.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es la \u00fanica",
            "start": 9579.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 9585.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda",
            "start": 9587.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh les voy a dar a",
            "start": 9591.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conocer todos los",
            "start": 9594.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reportajes",
            "start": 9597.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigaciones por ejemplo fueron los",
            "start": 9601.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que hicieron la",
            "start": 9604.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9605.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sobre los excesos de los",
            "start": 9607.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consejeros del",
            "start": 9611.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inay que ten\u00edan su",
            "start": 9614.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tarjeta Am\u00e9rica Express para ir a",
            "start": 9617.8,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "los No no s\u00e9 a los bares",
            "start": 9622.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este Pero eso en",
            "start": 9629.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "proceso no ya no no hay",
            "start": 9632.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nada nada nada se",
            "start": 9635.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 y",
            "start": 9640.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este pero la",
            "start": 9642.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "jornada hace dos d\u00edas la",
            "start": 9645.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no no no no no no la la",
            "start": 9650.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Rayuela alguien me apunt\u00f3 la placa del",
            "start": 9654.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "triler pas\u00f3 encima la posible no que por",
            "start": 9656.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qui\u00e9n fue el que le",
            "start": 9661.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aconsej\u00f3 a la se\u00f1ora Sochi que",
            "start": 9666.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reconociera el",
            "start": 9670.439,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "triunfo incre\u00edble",
            "start": 9676.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el lunes a ver Pero",
            "start": 9680.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ponlo",
            "start": 9683.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble ni el",
            "start": 9687.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9699.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos aprovechando para",
            "start": 9700.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en la",
            "start": 9716.399,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n fue",
            "start": 9722.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el hol\u00e1",
            "start": 9724.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inteligente que los convenci\u00f3 de",
            "start": 9728.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reconocer su derrota",
            "start": 9732.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "A lo mejor lo estoy leyendo",
            "start": 9742.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mal eh estratega del",
            "start": 9750.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que el sentido hay que verlo pero yo lo",
            "start": 9755.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que encontr\u00e9 en esto es",
            "start": 9758.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pues este no",
            "start": 9763.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "debieron convencer de que aceptara su",
            "start": 9767.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "derrota S\u00ed",
            "start": 9774.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n en la oposici\u00f3n fue \u00e9l o la",
            "start": 9776.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inteligente que los",
            "start": 9780.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3 mande er chacan",
            "start": 9786.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decada chabacanos reconocer La derrota",
            "start": 9791.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Cuando ten\u00edas mucho campo para poder Tal",
            "start": 9795.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vez defenderte s\u00ed",
            "start": 9797.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero entonces s es en el sentido que yo",
            "start": 9800.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo estoy",
            "start": 9803.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "leyendo Ojal\u00e1 y se aclare porque yo lo",
            "start": 9807.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que entend\u00ed Es bueno",
            "start": 9811.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "entonces este no reconocer yo recuerdo",
            "start": 9813.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que cuando yo",
            "start": 9819.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 9822.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Eh me habla eh",
            "start": 9824.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a me",
            "start": 9829.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "habla me habla Ricardo",
            "start": 9832.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Anaya no pero no no no pero pero es que",
            "start": 9842.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 9844.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pensando como yo a lo mejor no es ese el",
            "start": 9846.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sentido y se",
            "start": 9852.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "equivocaron Ah Porque yo s\u00ed dir\u00eda Qu\u00e9",
            "start": 9854.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 9857.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el que hizo esa",
            "start": 9859.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n C\u00f3mo por el sentido que",
            "start": 9865.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dice \u00e9 o la inteligente es como como",
            "start": 9868.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "burla",
            "start": 9871.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "noo usa mucho eso es Claro que hay",
            "start": 9873.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "libertad absoluta pero a lo que voy es",
            "start": 9877.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9881.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Ed De d\u00f3nde",
            "start": 9883.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sale este este",
            "start": 9887.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y vaya que estamos hablando del mejor",
            "start": 9891.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de",
            "start": 9894.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9896.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 9898.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9900.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente porque el proceso fue muy",
            "start": 9902.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "buena revista sobre todo en el",
            "start": 9907.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cuestionamiento al",
            "start": 9910.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poder muy buena revista cuanto al",
            "start": 9916.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuestionamiento del poder pero",
            "start": 9919.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no en la",
            "start": 9922.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "defensa del",
            "start": 9924.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueblo y menos del pueblo",
            "start": 9926.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "raso la",
            "start": 9930.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 9933.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "siempre ha estado",
            "start": 9935.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "defendiendo los movimientos",
            "start": 9938.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sociales al pueblo",
            "start": 9940.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "abajo y enfrentando tambi\u00e9n el poder",
            "start": 9944.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no igual",
            "start": 9947.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que como lo",
            "start": 9949.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hac\u00eda proceso en su mejor",
            "start": 9951.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "momento pero",
            "start": 9959.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bueno si nos podr\u00edan decir entonces",
            "start": 9961.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas personas son Y a d\u00f3nde fueron",
            "start": 9963.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conducidas presidente en una hora m\u00e1s o",
            "start": 9965.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "menos dos horas y nada m\u00e1s para cerar el",
            "start": 9967.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tema migratorio en este asunto de las",
            "start": 9970.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "deport posibles deportaciones de Estados",
            "start": 9971.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico podr\u00eda colaborar no s\u00e9 eh",
            "start": 9973.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con aviones para que eh fuesen enviados",
            "start": 9976.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a sus pa\u00edses de origen S\u00ed lo estamos",
            "start": 9981.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haciendo Y para cerrar presidente ayer",
            "start": 9983.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se conmemoraron 15 a\u00f1os de la tragedia",
            "start": 9987.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en la guard\u00eda ABC el",
            "start": 9990.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incendio los padres llevan 15 a\u00f1os",
            "start": 9993.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luchando por justicia D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 9996.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "responsables presidente por qu\u00e9 sigue",
            "start": 9998.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "impune ese caso qu\u00e9 ha pasado Ah Pues",
            "start": 10000.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10003.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 soy y \u00e9l puede informar porque",
            "start": 10004.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 10008.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho",
            "start": 10009.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho pero",
            "start": 10012.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda conveniente que informaras Y",
            "start": 10014.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 la expresi\u00f3n de estos eh padres",
            "start": 10018.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que tienen todo su derecho no de este de",
            "start": 10023.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "protestar pero que explique qu\u00e9 hicimos",
            "start": 10027.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "nosotros o sea eh En qu\u00e9 se ha ayudado",
            "start": 10030.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo est\u00e1 la cuesti\u00f3n",
            "start": 10037.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 10040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo Claro que s\u00ed presidente con con",
            "start": 10044.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho gusto eh en esta administraci\u00f3n",
            "start": 10048.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n Desde cuando se cumplieron 10",
            "start": 10051.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de esta tragedia del incendio de la",
            "start": 10055.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc en Sonora el presidente",
            "start": 10058.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador tuvo varias reuniones con",
            "start": 10061.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los diferentes grupos de padres y",
            "start": 10065.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso nos hemos seguido eh",
            "start": 10066.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "reuniendo",
            "start": 10069.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "e se han ampliado las medidas econ\u00f3micas",
            "start": 10070.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y los servicios que se le otorgan a las",
            "start": 10073.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que eran tambi\u00e9n parte de de",
            "start": 10075.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10079.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "exigencias y de los reclamos 42 v\u00edctimas",
            "start": 10080.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "directas reciben que recibieron desde",
            "start": 10084.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2016 todas las medidas autorizadas por",
            "start": 10086.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el decreto presidencial de 2010 eh que",
            "start": 10089.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "continuaron Pero adem\u00e1s las dem\u00e1s",
            "start": 10093.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas directas con exposici\u00f3n al humo",
            "start": 10094.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y gases t\u00f3xicos la comenzaron a recibir",
            "start": 10097.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estas medidas",
            "start": 10099.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh A partir del 2019 de forma homologada",
            "start": 10101.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso es una parte importante se homologar",
            "start": 10105.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque la tragedia",
            "start": 10108.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh para alguien que perdi\u00f3 un hijo para",
            "start": 10109.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "alguien que qued\u00f3 con lesiones",
            "start": 10112.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "permanentes es la misma y des",
            "start": 10113.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente la se hab\u00edan hecho",
            "start": 10115.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos de las pensiones vitalicias",
            "start": 10117.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dependiendo del salario de la madre en",
            "start": 10120.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el momento del del incendio eh desde",
            "start": 10123.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2019 se homologo a partir de la reuni\u00f3n",
            "start": 10125.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "con el presidente L\u00f3pez Obrador y en el",
            "start": 10127.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decreto que se public\u00f3 en marzo del 2020",
            "start": 10129.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y en los acuerdos dictados en 2019 y",
            "start": 10132.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2020 en el consejo t\u00e9cnico del IMS se",
            "start": 10135.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actualizaron y tambi\u00e9n se ampliaron las",
            "start": 10138.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "medidas autorizadas siempre con un",
            "start": 10140.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfoque de protecci\u00f3n de derechos",
            "start": 10142.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "humanos y acorde con la Ley General de",
            "start": 10144.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas a cada uno de los grupos",
            "start": 10146.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afectados que son los siguientes de las",
            "start": 10147.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas directas la medida equivalente",
            "start": 10149.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n garantizada para los ni\u00f1os",
            "start": 10152.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as lesionados de forma permanente",
            "start": 10154.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en caso de cumplir los 18 a\u00f1os de edad",
            "start": 10156.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es decir tambi\u00e9n se empez\u00f3 a ver que los",
            "start": 10159.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh menores sobre todo de con lesiones",
            "start": 10161.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "permanentes Pues iban a cumplir una",
            "start": 10163.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de de edad y tambi\u00e9n se",
            "start": 10166.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "incorporaron a estas medidas eh Y que se",
            "start": 10169.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Determine que no se encuentran en",
            "start": 10173.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajar toda vez que son",
            "start": 10175.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "incapacitantes muchas veces sus lesiones",
            "start": 10178.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el importe de los auxiliares de",
            "start": 10180.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que sean necesarios para",
            "start": 10182.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "verificar su salud la atenci\u00f3n",
            "start": 10184.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica y psiqui\u00e1trica institucional",
            "start": 10186.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n eh vitalicia m\u00e9dica el",
            "start": 10188.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "importe de las erogaciones que sean",
            "start": 10192.16,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "necesarios para la debida atenci\u00f3n",
            "start": 10193.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica quir\u00fargica hospitalaria",
            "start": 10195.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica psicol\u00f3gica y de",
            "start": 10196.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n proporcionada en unidades",
            "start": 10198.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no son del seguro social tambi\u00e9n el",
            "start": 10200.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importe de traslados cuando son",
            "start": 10203.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "referidos para su atenci\u00f3n a otros",
            "start": 10204.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "centros m\u00e9dicos en el pa\u00eds o en los",
            "start": 10206.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hay muchos que han",
            "start": 10208.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "llevado procesos eh que adem\u00e1s son",
            "start": 10209.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siempre muy dolorosos eh en el hospital",
            "start": 10212.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "shiners en Estados Unidos la beca para",
            "start": 10215.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n para los niveles de",
            "start": 10218.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "primaria y hasta educaci\u00f3n superior el",
            "start": 10219.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pago de consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica a",
            "start": 10221.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que se generen el domicilio y tambi\u00e9n",
            "start": 10223.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para las v\u00edctimas indirectas la medida",
            "start": 10225.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mensual vitalicia a todas las madres de",
            "start": 10228.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os que resultaron lesionados",
            "start": 10230.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de forma permanente y de aquellos que",
            "start": 10232.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tuvieron eh inhalaci\u00f3n de humo o de",
            "start": 10234.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gases t\u00f3xicos la medida equivalente a la",
            "start": 10237.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada para las madres y",
            "start": 10240.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "padres de ni\u00f1os y ni\u00f1as lesionados de",
            "start": 10242.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "forma permanente y de aquellos que",
            "start": 10244.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inhalar humo o t\u00f3xico siempre y cuando",
            "start": 10246.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no cuent con una pensi\u00f3n de invalidez",
            "start": 10248.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que huera sido dictaminada por el IMS y",
            "start": 10249.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica vitalicia a trav\u00e9s",
            "start": 10252.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "del seguro de salud para la familia para",
            "start": 10254.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos eh sus hijos y eh ascendientes En",
            "start": 10256.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el caso de v\u00edctimas indirectas adem\u00e1s de",
            "start": 10259.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n psicol\u00f3gica psiqui\u00e1trica",
            "start": 10261.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "institucional eh algo importante que se",
            "start": 10263.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "debe mencionar como lo ha dicho el se\u00f1or",
            "start": 10266.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh presidente ha habido una serie de",
            "start": 10268.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifestaciones eh sobre todo de",
            "start": 10271.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personas eh afectadas eh y de su",
            "start": 10273.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representante legal",
            "start": 10276.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el caso de por casos de inhalaci\u00f3n de",
            "start": 10279.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humo el grupo de madres y padres con",
            "start": 10282.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lesiones pulmonares y con exposici\u00f3n al",
            "start": 10284.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "humo y t\u00f3xicos eh que tienen una",
            "start": 10286.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n principal que es el",
            "start": 10290.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "reconocimiento inmediato para que se les",
            "start": 10291.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se autorizado el pago retroactivo de las",
            "start": 10293.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "medidas y ayudas extraordinarias que se",
            "start": 10296.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "establecieron desde 2009 en el a\u00f1o 2023",
            "start": 10298.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh estas personas interpusieron 35",
            "start": 10302.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juicios de nulidad radicados en el",
            "start": 10305.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tribunal Federal de Justicia",
            "start": 10307.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administrativa que est\u00e1n en proceso y",
            "start": 10309.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estamos atentos a lo que determinen",
            "start": 10311.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estas instancias insisto es para este",
            "start": 10313.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grupo particular de personas eh y ni\u00f1as",
            "start": 10315.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os eh Y tambi\u00e9n adultos que tuvieron",
            "start": 10318.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "afectaciones por inhalaci\u00f3n y tambi\u00e9n eh",
            "start": 10321.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mencionar el 13 de julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 10324.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Hermosillo convocamos junto con",
            "start": 10326.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el gobernador durazo a todos los grupos",
            "start": 10329.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh nos reunimos con el grupo de madres y",
            "start": 10331.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "padres de ni\u00f1as eh fallecidos el grupo",
            "start": 10334.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de madres de de ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 10337.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lesiones permanentes por quemadura eh",
            "start": 10340.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estuvimos ah\u00ed hay un grupo que decidi\u00f3",
            "start": 10343.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no asistir en ese en ese momento y bueno",
            "start": 10346.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nos vamos a a seguir este reuniendo es",
            "start": 10350.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar tambi\u00e9n que del caso",
            "start": 10353.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "judicial como saben se present\u00f3 una",
            "start": 10356.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "denuncia por primera vez una denuncia",
            "start": 10358.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "penal con nuevos hechos y nuevos actores",
            "start": 10361.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e1 basado en el voto particular",
            "start": 10363.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh que se vot\u00f3 en en minor\u00eda",
            "start": 10366.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Por que hab\u00eda presentado el entonces",
            "start": 10369.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ministro Sald\u00edvar y que fue la \u00faltima",
            "start": 10372.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vez que la suprema corte de justicia",
            "start": 10375.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hizo una investigaci\u00f3n a manera de",
            "start": 10376.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico eh con eso es que",
            "start": 10379.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presentamos la la la denuncia la",
            "start": 10381.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda nos ha ido informando de estos",
            "start": 10384.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avances hay otros temas que tambi\u00e9n",
            "start": 10387.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos comentado con el presidente con el",
            "start": 10389.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grupo de de madres y padres de ni\u00f1as y",
            "start": 10391.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os fallecidos que tienen adem\u00e1s una",
            "start": 10394.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enorme eh legitimidad que se apruebe la",
            "start": 10397.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ley 5 de junio que se construya eh un",
            "start": 10400.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Memorial en donde est\u00e1 la guarder\u00eda y",
            "start": 10405.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son temas que hemos estado viendo",
            "start": 10407.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el gobernador eh durazo que",
            "start": 10409.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corresponden al \u00e1mbito local pero lo",
            "start": 10412.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hemos estado atendiendo y tambi\u00e9n una eh",
            "start": 10414.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tendremos este mes eh Para",
            "start": 10417.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver algunas otras eh solicitudes que se",
            "start": 10420.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han analizado tanto con la consejer\u00eda",
            "start": 10423.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de la presidencia como con la",
            "start": 10424.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de derecho derechos",
            "start": 10427.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de de de",
            "start": 10428.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n entonces pues ese es el",
            "start": 10431.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avance ha habido un cambio importante se",
            "start": 10433.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el caise el centro de",
            "start": 10436.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial de casos especiales",
            "start": 10438.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ya en Hermosillo un inmueble",
            "start": 10441.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se empez\u00f3 en 2017 y que qued\u00f3",
            "start": 10443.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inacabado abandonado por la",
            "start": 10446.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n anterior se tuvo que",
            "start": 10449.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "rescindir a la empresa porque no ten\u00eda",
            "start": 10450.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "salidas de emergencia As\u00ed de grave era",
            "start": 10453.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el tema del cice hoy el ca eh finalmente",
            "start": 10456.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 est\u00e1 est\u00e1 operando tambi\u00e9n",
            "start": 10459.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se han incorporado eh nuevas eh eh",
            "start": 10461.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especialidades en la atenci\u00f3n de los",
            "start": 10466.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os eh tanto en temas psicol\u00f3gicos",
            "start": 10467.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ya ginecol\u00f3gicos y y dem\u00e1s",
            "start": 10470.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque ya son distintas tambi\u00e9n las",
            "start": 10473.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesidades muchos de los menores eh",
            "start": 10475.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lesionados por quemaduras y todos los",
            "start": 10478.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pues est\u00e1n empezando a cumplir 18",
            "start": 10480.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y incluso muchos de ellos que est\u00e1n",
            "start": 10482.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "empezando a a aplicar o est\u00e1n empezando",
            "start": 10484.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a irse a a algunas universidades Fuera",
            "start": 10487.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuera de sonora y el c algo muy",
            "start": 10489.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importante que era algo que era",
            "start": 10492.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamental atender eh que tuviera una",
            "start": 10495.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n local que pudiera atender",
            "start": 10498.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los temas de manera directa y evitar",
            "start": 10499.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "demoras burocracia y dem\u00e1s entonces pues",
            "start": 10502.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "son muchos los \u00e1mbitos pero mantenemos",
            "start": 10505.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n permanente y as\u00ed lo",
            "start": 10507.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "queremos seguir haciendo en esta",
            "start": 10509.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "etapa la investigaci\u00f3n penal judicial eh",
            "start": 10512.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 les ha dicho la fiscal\u00eda en d\u00f3nde",
            "start": 10515.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los responsables por qu\u00e9 no no hay",
            "start": 10516.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "personas detenidas o cu\u00e1ntos deten bueno",
            "start": 10518.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hubo personas ya detenidas en su momento",
            "start": 10520.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por primera vez funcionarios del seguro",
            "start": 10522.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "social el entonces director de",
            "start": 10525.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "prestaciones econ\u00f3micas y sociales y la",
            "start": 10527.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinadora de guarder\u00edas de nivel",
            "start": 10529.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "central no solamente de la delegaci\u00f3n de",
            "start": 10532.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Sonora eh fueron vinculados a a proceso",
            "start": 10534.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Eh entonces y hay otros actores que la",
            "start": 10538.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda lo que nos va reportando este",
            "start": 10542.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mes con mes es que est\u00e1n en diligencias",
            "start": 10544.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "o que est\u00e1n todav\u00eda hay una etapa",
            "start": 10546.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todav\u00eda procesal que ellos tienen que",
            "start": 10548.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que concluir pero estamos en una",
            "start": 10551.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directo con la fiscal\u00eda",
            "start": 10552.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "general de la de la Rep\u00fablica estos",
            "start": 10554.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "casos ocurrieron tuvieron una una",
            "start": 10556.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "defensa ya no est\u00e1n detenidos Pero bueno",
            "start": 10559.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no no hemos detenido la ni mucho mucho",
            "start": 10562.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hemos ampliado y adem\u00e1s otorgado todav\u00eda",
            "start": 10565.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n en funci\u00f3n de lo que se",
            "start": 10568.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "le va solicitando al seguro social podr\u00e1",
            "start": 10570.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "haber mayores avances en este caso",
            "start": 10572.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente antes de que acabe su",
            "start": 10574.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobierno s\u00ed va a depender de la",
            "start": 10576.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que est\u00e1",
            "start": 10579.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "actuando con autonom\u00eda como en todos los",
            "start": 10581.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "casos con absoluta libertad no aprovecho",
            "start": 10586.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10591.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "subrayarlo porque todo eso se",
            "start": 10593.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "olvida hablando",
            "start": 10597.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10602.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Consigna de que todos somos iguales",
            "start": 10604.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "se olvida que antes el procurador era un",
            "start": 10610.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empleado del",
            "start": 10613.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "presidente Yo",
            "start": 10617.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "llevo ya voy a cumplir 6",
            "start": 10621.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y creo que he visto al",
            "start": 10624.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "procurador como cinco ocho",
            "start": 10628.479,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10631.28,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "veces y nunca",
            "start": 10634.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10638.68,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "este darle",
            "start": 10642.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10644.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n con el",
            "start": 10649.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de afectar a",
            "start": 10651.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 10656.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por motivos pol\u00edticos",
            "start": 10658.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10661.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada por eso digo no",
            "start": 10665.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "iguales y ya no",
            "start": 10669.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10674.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "me me enoja S\u00ed porque hay veces que digo",
            "start": 10676.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso s\u00ed calienta pero no ya",
            "start": 10680.319,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "este lo hemos este eh superado es muy",
            "start": 10685.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "importante que se contin\u00fae con la",
            "start": 10690.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n para la amnesia",
            "start": 10693.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "colectiva una Amnesia colectiva Por",
            "start": 10700.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedieron estos lamentables",
            "start": 10705.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hechos por la",
            "start": 10713.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n por la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 10716.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo eh poner una guarder\u00eda del seguro",
            "start": 10730.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "social en manos de",
            "start": 10735.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "particulares Cuando llegamos hasta nos",
            "start": 10741.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hicieron un",
            "start": 10744.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo porque",
            "start": 10745.359,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "hab\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntas Ah aqu\u00ed Ariana sa",
            "start": 10747.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10752.99,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "este las estancias infantiles otro",
            "start": 10754.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 10757.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "parecido era te",
            "start": 10761.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entrego como una",
            "start": 10765.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y",
            "start": 10769.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes eh con el",
            "start": 10772.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dinero que se te",
            "start": 10776.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otorga a trav\u00e9s de los",
            "start": 10779.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "padres cuidar a los",
            "start": 10783.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os mientras",
            "start": 10786.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s o los pap\u00e1s van a",
            "start": 10788.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trabajar entonces",
            "start": 10792.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "revisamos y",
            "start": 10797.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "resulta que no hab\u00eda en las estancias",
            "start": 10799.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no explicas eso lo que",
            "start": 10804.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontramos Y saben por lo",
            "start": 10806.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mismo por la",
            "start": 10810.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "seguridad pero ese af\u00e1n privatizador No",
            "start": 10816.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el debate",
            "start": 10821.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una una de las personas que participaron",
            "start": 10825.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este defendiendo",
            "start": 10829.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 10832.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hicimos a nadie le",
            "start": 10834.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "quitamos su",
            "start": 10837.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "apoyo a las madres a los padres que",
            "start": 10840.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "recib seguimos manteniendo ahorita les",
            "start": 10845.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "informas pero ya",
            "start": 10848.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no a trav\u00e9s de",
            "start": 10851.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intermediarios pero eso",
            "start": 10854.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 10857.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10860.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "menor",
            "start": 10862.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aquello de entregar las",
            "start": 10864.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas a los amigos a los",
            "start": 10867.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familiares para hacer negocio",
            "start": 10873.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Esa",
            "start": 10878.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la privatizaci\u00f3n Ese es el",
            "start": 10879.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 10883.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "causa por eso",
            "start": 10890.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10892.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Hay muchas",
            "start": 10894.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10897.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "actividades casi todas que se tiene que",
            "start": 10899.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hacer con la iniciativa privada ni no",
            "start": 10903.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "puede de estado",
            "start": 10907.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afixar la iniciativa de la sociedad",
            "start": 10910.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "civil no",
            "start": 10913.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "debe Pero",
            "start": 10914.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10920.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derechos hay eh",
            "start": 10922.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "funciones que debe",
            "start": 10927.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10931.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cumplir el estado que son de car\u00e1cter",
            "start": 10932.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 10936.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed era",
            "start": 10940.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo los bancos los",
            "start": 10943.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ferrocarriles el sistema de",
            "start": 10946.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones la recolecci\u00f3n de basura",
            "start": 10951.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el agua los",
            "start": 10954.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hospitales las",
            "start": 10958.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles las",
            "start": 10960.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas hay",
            "start": 10964.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ese s\u00ed lo vamos a poner ofrecemos",
            "start": 10969.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 10971.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10974.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "saramago cuando habla de las",
            "start": 10976.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n m\u00e1s Vamos a ponerle un pi",
            "start": 10982.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 10986.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 10987.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este el gran",
            "start": 10989.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escritor portugu\u00e9s",
            "start": 10992.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol portugu\u00e9s",
            "start": 10995.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mir lo que dec\u00eda de las privati Por qu\u00e9",
            "start": 11003.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "es importante esto no olvidarlo para no",
            "start": 11007.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "regresar a",
            "start": 11011.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso la no",
            "start": 11012.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n nunca",
            "start": 11015.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estas",
            "start": 11017.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tragedias que se",
            "start": 11021.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "producen que pueden evitarse",
            "start": 11024.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por un",
            "start": 11029.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 11033.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mercantilista en donde lo m\u00e1s importante",
            "start": 11036.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 11040.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "lucro es medio grosero lo que dice pero",
            "start": 11049.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es Premio Nobel de literatura O sea que",
            "start": 11053.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed ni modo",
            "start": 11055.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que se privatice",
            "start": 11060.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todo que se privatice el mar y el",
            "start": 11062.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cielo que se privatice el agua y el",
            "start": 11066.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aire que se privatice la justicia y la",
            "start": 11070.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ley que se",
            "start": 11075.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "privatice la nube que pasa que se",
            "start": 11077.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "privatice el sue\u00f1o sobre todo si es",
            "start": 11080.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "diurno y con los ojos abiertos",
            "start": 11084.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11089.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "finalmente para flor\u00f3n y",
            "start": 11092.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "remate de tanto",
            "start": 11095.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "privatizar privat tiense los",
            "start": 11098.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "estados entr\u00e9guele de una vez por todas",
            "start": 11102.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n a empresas privadas",
            "start": 11106.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mediante concurso internacional",
            "start": 11109.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se",
            "start": 11119.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "encuentra la salvaci\u00f3n del mundo y",
            "start": 11120.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "metidos en",
            "start": 11124.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eso ya encarrerados",
            "start": 11126.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que se privatice tambi\u00e9n eso no lo",
            "start": 11130.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 11135.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "ya no No tampoco la se\u00f1ora el padre",
            "start": 11138.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11146.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 11150.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ven gracias Buenos d\u00edas respecto al tema",
            "start": 11155.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de las estancias infantiles lo que",
            "start": 11159.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontramos al inicio del gobierno eran",
            "start": 11162.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cerca de 9500 espacios que nunca fueron",
            "start": 11165.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del gobierno eso siempre hay que",
            "start": 11169.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aclararlo que eran espacios de car\u00e1cter",
            "start": 11171.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "privado y el presidente desde el tiempo",
            "start": 11174.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la trans",
            "start": 11177.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue muy insistente en que hubiera",
            "start": 11178.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad Cuando llegamos al gobierno el",
            "start": 11181.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente nos pidi\u00f3 que revis\u00e1 todos",
            "start": 11184.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los programas todos los padrones entre",
            "start": 11187.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ellos ese programa y de 300,000 ni\u00f1os",
            "start": 11189.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan supuestamente el apoyo",
            "start": 11194.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "encontramos solamente a",
            "start": 11197.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "200,000 esta revisi\u00f3n la hicimos casa",
            "start": 11199.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por casa yendo a sus domicilios como lo",
            "start": 11202.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos hecho a lo largo de todo el",
            "start": 11206.12,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gobierno pero especialmente en ese",
            "start": 11207.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo a trav\u00e9s del censo del bienestar",
            "start": 11209.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y de y trajimos este",
            "start": 11211.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "informe de que el 30% de estos ni\u00f1os",
            "start": 11214.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pues no exist\u00edan eh hicimos varias",
            "start": 11218.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "visitas de verificaci\u00f3n y no los",
            "start": 11221.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encontramos eh Y se cambi\u00f3 el modelo el",
            "start": 11223.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programa Sigue beneficiando a las madres",
            "start": 11227.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadoras pero ahora se les entregan",
            "start": 11229.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los recursos de manera directa a trav\u00e9s",
            "start": 11232.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la tarjeta del banco del bienestar",
            "start": 11235.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el banco que ha sido un trabajo",
            "start": 11237.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante de bancarizaci\u00f3n a todos los",
            "start": 11240.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "beneficiarios y las mam\u00e1s reciben",
            "start": 11242.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "bimestralmente 16600 pesos para que",
            "start": 11245.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ellas decidan En d\u00f3nde eh es el espacio",
            "start": 11248.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de cuidado de sus hijos y tengan",
            "start": 11252.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recursos para pagar este servicio eh",
            "start": 11253.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed insistir que las estancias eran",
            "start": 11257.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter privado no exist\u00eda la",
            "start": 11259.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "totalidad de los ni\u00f1os y el modelo que",
            "start": 11262.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 para todos los programas creo",
            "start": 11265.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que es exitoso en medida que tambi\u00e9n le",
            "start": 11268.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "otorgamos su tarjeta a las personas a",
            "start": 11271.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los derechohabientes a los beneficiarios",
            "start": 11273.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n toman esta autonom\u00eda del",
            "start": 11276.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno de decidir ellos En qu\u00e9 emplean",
            "start": 11278.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sus recursos as\u00ed fue como encontramos el",
            "start": 11280.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "programa Y como hoy funciona el programa",
            "start": 11283.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las hijas e hijos",
            "start": 11286.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de madres",
            "start": 11289.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajadoras o sea son dos cosas no es",
            "start": 11291.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atender a las",
            "start": 11297.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que lo estamos",
            "start": 11299.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haciendo pero hay un grupo que est\u00e1",
            "start": 11302.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "inconforme y est\u00e1 en su derecho y hay",
            "start": 11306.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11311.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 11312.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y vamos a esperar porque nosotros",
            "start": 11314.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y eso aplica en todo somos",
            "start": 11319.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "simplemente",
            "start": 11324.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 11326.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueblo del presupuesto es dinero",
            "start": 11329.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Entonces si un",
            "start": 11333.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abogado porque no lo",
            "start": 11339.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hacen Eh de manera",
            "start": 11342.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "solidaria es porque",
            "start": 11347.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh llevan un porcentaje",
            "start": 11350.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en muchos",
            "start": 11358.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "casos a veces quiere uno arreglarse",
            "start": 11361.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "directo con los trabajadores y los",
            "start": 11366.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 11369.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11371.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no Entonces no es",
            "start": 11378.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n si es un asunto en donde sin",
            "start": 11381.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 11387.68,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "eh se tiene",
            "start": 11390.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia no se",
            "start": 11393.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "discute pero cuando vemos que son otros",
            "start": 11395.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "intereses O sea que quieren",
            "start": 11402.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "medrar con el dinero del pueblo con el",
            "start": 11405.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto porque el",
            "start": 11409.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuesto no es de nosotros repito",
            "start": 11410.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nosotros somos simplemente",
            "start": 11413.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "administradores de Los Dinos del pueblo",
            "start": 11415.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Entonces mejor vamos a",
            "start": 11417.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esperar a que este una instancia",
            "start": 11420.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "competente",
            "start": 11423.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "resuelve",
            "start": 11426.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed el asunto Bueno pero primero la",
            "start": 11428.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del",
            "start": 11432.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1o bueno la atenci\u00f3n a los ni\u00f1os",
            "start": 11434.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "afectados la reparaci\u00f3n del",
            "start": 11438.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 11441.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "luego el castigo",
            "start": 11444.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 11448.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "responsables pero algo que es muy",
            "start": 11451.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 11455.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 11458.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "subrayar el compromiso del estado de la",
            "start": 11463.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11467.399,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n esto nunca",
            "start": 11471.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no regresar a",
            "start": 11475.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que eh hacemos en todos los",
            "start": 11483.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "casos aprovecho para decirles que por",
            "start": 11486.279,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ejemplo en los asesinatos cuando la",
            "start": 11490.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n a maestros en Oaxaca lo de",
            "start": 11496.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n ya a",
            "start": 11500.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos los eh",
            "start": 11503.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afectados las v\u00edctimas a",
            "start": 11509.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "todos se les apoy\u00f3 con la reparaci\u00f3n del",
            "start": 11514.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 11519.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n cuando hablan de",
            "start": 11520.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "cados un d\u00eda vamos a exponer aqu\u00ed porque",
            "start": 11526.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "me interesa que los maestros las",
            "start": 11530.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bases est\u00e9n enterados",
            "start": 11534.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos para que no se",
            "start": 11538.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oculte informaci\u00f3n porque no somos",
            "start": 11540.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 11546.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cesaron a m\u00e1s de 1000 maestros cuando",
            "start": 11548.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan imponer la malamada",
            "start": 11553.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 11555.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "educativa y hemos",
            "start": 11558.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reinstalado a 100",
            "start": 11563.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nos quedan como 70 y eso porque dependen",
            "start": 11567.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de un gobierno",
            "start": 11572.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Estatal que estamos convenciendo",
            "start": 11574.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de que se haga",
            "start": 11577.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 11585.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jalisco y fue",
            "start": 11588.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reciente pero todo lo que tuvo que ver",
            "start": 11594.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11599.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 11603.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11605.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11607.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 11609.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 11612.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 siendo atendido",
            "start": 11614.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo Sin embargo no hay esta informaci\u00f3n",
            "start": 11622.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 11631.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informar Punto por",
            "start": 11632.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "punto porque eso va a ayudar mucho",
            "start": 11635.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a que los maestros",
            "start": 11639.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sepan maestras maestros de todo lo que",
            "start": 11644.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 11647.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ha una Consigna dec\u00edan dec\u00eda que todo",
            "start": 11649.239,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "cambiar\u00eda Mentira mentira es la misma",
            "start": 11654.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porquer\u00eda algo as\u00ed pero como a m\u00ed me",
            "start": 11658.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gustan las me aprend\u00ed una no cuando",
            "start": 11662.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "luch\u00e1bamos en la oposici\u00f3n lucha lucha",
            "start": 11665.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lucha no dejes de luchar por un gobierno",
            "start": 11668.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obrero campesino y",
            "start": 11671.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "popular y Tengo",
            "start": 11673.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otras Este",
            "start": 11676.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero es muy importante",
            "start": 11680.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eso lo mismo en el caso de la represi\u00f3n",
            "start": 11682.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "les puedo",
            "start": 11689.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "garantizar que no hay represi\u00f3n no ha",
            "start": 11691.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "habido ni",
            "start": 11695.279,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 y una buena",
            "start": 11698.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nueva una muy buena nueva es que no",
            "start": 11704.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 hasta que yo termine y",
            "start": 11708.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 11712.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi eh",
            "start": 11715.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguro de que no habr\u00e1 hacia",
            "start": 11718.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante porque conozco",
            "start": 11721.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bien a la",
            "start": 11724.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Claudia",
            "start": 11727.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "shampa y tambi\u00e9n por qu\u00e9 digo",
            "start": 11730.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esto porque",
            "start": 11734.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11737.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos ya no estoy hablando del flanco",
            "start": 11740.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Derecho sino de",
            "start": 11744.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11749.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 11754.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "radicales o",
            "start": 11758.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extremistas y a m\u00ed el",
            "start": 11761.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extremismo no me gusta suele pasar que",
            "start": 11764.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s extremistas terminan siendo muy",
            "start": 11768.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "traidores al pueblo",
            "start": 11774.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11779.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh No me gusta Porque",
            "start": 11780.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se tocan los extremos",
            "start": 11784.439,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siempre del conservadurismo",
            "start": 11788.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y de la llamada izquierda",
            "start": 11791.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "radical y tengo muchos",
            "start": 11796.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ejemplos sobre eso Entonces pueden estar",
            "start": 11800.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 11804.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "igual que la",
            "start": 11807.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "derecha o que los",
            "start": 11809.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "conservadores es lo",
            "start": 11812.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mismo es lo",
            "start": 11814.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mismo Pues",
            "start": 11817.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no no la",
            "start": 11819.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Claudia es una",
            "start": 11823.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mujer adem\u00e1s de preparada",
            "start": 11828.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en asuntos",
            "start": 11837.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en una mujer con",
            "start": 11839.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "convicciones muchas",
            "start": 11846.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "convicciones Hace unos",
            "start": 11849.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "d\u00edas vi una parte de un documental",
            "start": 11852.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 11856.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "jovencita este",
            "start": 11857.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 11861.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "miting en la universidad",
            "start": 11863.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tapa arriba de un escritorio y me llam\u00f3",
            "start": 11867.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n porque lo que estaba",
            "start": 11870.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diciendo era compa\u00f1eras compa\u00f1ero No",
            "start": 11871.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caigamos en la",
            "start": 11875.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n Cuidado con la provocaci\u00f3n",
            "start": 11879.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ella sabe mucho y es muy",
            "start": 11883.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sensible es muy humana y es",
            "start": 11887.239,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "honesta o sea vamos de gane pero no solo",
            "start": 11891.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los del",
            "start": 11898.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "flanco izquierdo todos los",
            "start": 11900.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "mexicanos todos todos todos todos a ver",
            "start": 11905.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "si encuentras este porque eso me sali\u00f3",
            "start": 11909.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno todo me sale del alma",
            "start": 11913.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero este ya me est\u00e1n censurando Ya lo",
            "start": 11916.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 11919.52,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11920.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11922.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 11924.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el",
            "start": 11927.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mensaje no te lo",
            "start": 11929.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mandaron es que no no mejor ma\u00f1ana Ya",
            "start": 11931.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "maana v\u00e1monos a",
            "start": 11936.319,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "desayunar t\u00fa t\u00fa",
            "start": 11939.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11943.62,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11945.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11945.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pero hablamos de Guerrero",
            "start": 11952.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y voy a voy a ir voy a ir nada m\u00e1s que",
            "start": 11957.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "le digas a la gente que voy a ir la",
            "start": 11960.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "semana que",
            "start": 11964.439,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "viene s\u00ed pero a finales de junio este de",
            "start": 11974.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este mes o A mediados hoy tengo una",
            "start": 11978.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el secretario de",
            "start": 11981.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y vamos a revisar eso de",
            "start": 11984.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la carretera de la ca",
            "start": 11986.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la Costa Chica hasta",
            "start": 11989.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "oaca ya lo",
            "start": 11992.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 este la",
            "start": 11994.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 12000.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente Ah lo de la gripe aviar Que",
            "start": 12004.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este para que no a ver lo de la gripe",
            "start": 12008.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que dieron una informaci\u00f3n y se",
            "start": 12013.239,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 este alguna inquietud vale m\u00e1s",
            "start": 12017.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informar s\u00ed efectivamente este es una",
            "start": 12022.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nota que hay que tomar con prudencia",
            "start": 12025.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque nos es precisa se trata de",
            "start": 12028.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "haber atendido en el instituto de",
            "start": 12033.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias un problema",
            "start": 12036.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "respiratorio en un hombre de 59 a\u00f1os y",
            "start": 12039.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se le tomaron varias muestras como",
            "start": 12043.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siempre se hace en pacientes que est\u00e1n",
            "start": 12045.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en condiciones pues no no muy buenas",
            "start": 12048.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este paciente diab\u00e9tico con problemas",
            "start": 12051.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del ri\u00f1\u00f3n pero se le Atendi\u00f3 pero",
            "start": 12055.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo que se tom\u00f3 fueron",
            "start": 12057.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muestras y en una de las muestras se",
            "start": 12060.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 el virus h5 n2 que est\u00e1 ligado",
            "start": 12062.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a la gripe aviar y que desde luego en",
            "start": 12068.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este caso eh puede ser desde luego un",
            "start": 12070.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aviso epidemiol\u00f3gico en el caso de la de",
            "start": 12073.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las acciones que se dan para los",
            "start": 12077.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores que atienden este aves y",
            "start": 12080.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que trabajan en ellas este paciente no",
            "start": 12084.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda nada de esto ven\u00eda del del Estado",
            "start": 12086.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por esas manifestaciones de",
            "start": 12089.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otro tipo y el virus pues sabemos que es",
            "start": 12092.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que regularmente",
            "start": 12095.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "afecta aves y que las infecciones en",
            "start": 12097.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanos que se han detectado",
            "start": 12101.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "especialmente en trabajadores de granjas",
            "start": 12103.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "con aves son muy leves no llevan a estas",
            "start": 12106.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manifestaciones hasta ahora no hay",
            "start": 12110.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ninguna evidencia de transmisi\u00f3n humano",
            "start": 12112.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "humano el paciente que repito ven\u00eda del",
            "start": 12116.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico no tiene antecedentes",
            "start": 12119.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de contacto familiar ni de conocimiento",
            "start": 12121.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de alrededor donde viv\u00eda por parte de",
            "start": 12124.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda se han evaluado todos esos",
            "start": 12127.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contactos por parte de senasica y",
            "start": 12130.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "semarnat eh se hizo un enfoque de la",
            "start": 12132.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salud sesi\u00f3n en forma conjunta y puedo",
            "start": 12135.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el comunicado que hizo la",
            "start": 12139.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud es",
            "start": 12142.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bastante malo ya que de entrada habla de",
            "start": 12144.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un caso fatal cosa que no fue as\u00ed muri\u00f3",
            "start": 12148.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por otra causa y sin que se haya",
            "start": 12151.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dictaminado y solo de manera marginal",
            "start": 12154.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dice que el riesgo en este caso es bajo",
            "start": 12157.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero va a tener una reuni\u00f3n hoy para",
            "start": 12159.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "precisar esto por lo tanto y puntualiz\u00f3",
            "start": 12162.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no existe ninguna raz\u00f3n para evitar",
            "start": 12165.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comer pollo o sus derivados o estar",
            "start": 12168.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preocupado por esto eso es lo que les",
            "start": 12171.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puedo decir la",
            "start": 12173.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "causa No no se ha precisado pero",
            "start": 12177.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente son la falla renal y desde",
            "start": 12179.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "luego la falla respiratoria que tuvo en",
            "start": 12184.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de horas Bueno",
            "start": 12186.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana i",
            "start": 12195.439,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al s am mar PR a ce per G ti bu Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Vamos a continuar el d\u00eda de hoy informando sobre el avance de el programa la cl\u00ednica es nuestra que tiene como prop\u00f3sito el que con otras acciones que ya hemos hablado m\u00e9dicos generales que se est\u00e1n contratando especialistas medicamentos equipos terminaci\u00f3n de nuevos hospitales en fin con todo entregar en septiembre un sistema de salud de primera como lo merece el pueblo de M\u00e9xico un sistema de salud p\u00fablica esto significa garantizar el derecho a la salud como est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo cuarto que el que se enferme pueda ir a un centro de salud a un hospital ser atendido que no importe su condici\u00f3n econ\u00f3mica social y que toda la atenci\u00f3n sea gratuita Ese es el prop\u00f3sito crear eh esta red de eh atenci\u00f3n m\u00e9dica con 11,000 centros de salud en todo el pa\u00eds y m\u00e1s de 600 hospitales de segundo de Tercer nivel incluidos los institutos nacionales de salud todo para eh los que no tienen seguridad social y tambi\u00e9n para los que tienen seguridad social y requieren atenci\u00f3n de emergencia en problemas de salud como los infartos la diabetes el c\u00e1ncer y otros ah\u00ed es un acuerdo entre todas las instituciones de salud Iste eh Ims ordinario IMS coplamar los hospitales de Pemex hospitales de la defensa hospitales de Marina Cuando se trata de estas causas emergencia infartos diabetes y c\u00e1ncer y desde luego el primer nivel de atenci\u00f3n con las 11000 cl\u00ednicas o centros de salud para todos estrito aliste est\u00e9n inscritos al seguro o no tengan seguridad en todos los centros de salud de primer nivel de atenci\u00f3n Es Universal y gratuito y tambi\u00e9n arriba la atenci\u00f3n de salud es un esfuerzo que se est\u00e1 haciendo de manera conjunta con eh todas las autoridades de salud y agradecerle mucho mucho mucho a las gobernadoras a los gobernadores porque ellos permitieron la federalizaci\u00f3n de la salud antes se les enviaba el dinero nada m\u00e1s qu\u00e9 hicieron los neoliberales dejaron a la secretar\u00eda de salud como un cascar\u00f3n una oficina para transferir fondos federales a los Estados creo que se quedaron a cargo de la secretar\u00eda de salud los institutos y como 10 hospitales Esa era la secretar\u00eda de salud todo lo dem\u00e1s era una cuesti\u00f3n financiera de transferencia de fondos a los Estados y en algunos estados funcionaba bien pero en otros llegaba el dinero para la salud para el llamado seguro popular que por eso ni era seguro ni era popular y el dinero se desviaba para otros menesteres y constru\u00edan pero nada m\u00e1s para sacar raja provecho obtener moches en la construcci\u00f3n de los edificios no les importa que se equiparan que hubiera m\u00e9dicos que hubiera especialistas medicinas la operaci\u00f3n todos sabemos quienes estamos en esto y la gente tambi\u00e9n de que si un hospital cuesta construir equipar 1 millones pues cuesta despu\u00e9s operarlo la misma cantidad es como la construcci\u00f3n de un reclusorio se pon\u00edan a construir reclusorios este mediante convenio pero la operaci\u00f3n la vigilancia de los reclusos Pues eso no lo tomaban en cuenta Por eso dejaron tirados reclusorios y much\u00edsimos hospitales as\u00ed entonces esto lo entendieron las gobernadoras los gobernadores y participaron adhiri\u00e9ndose a federalizar todo el sistema y ese dinero ya no se les transfiere sino se utiliza nacionalmente desde luego con la participaci\u00f3n de ellos para garantizar a todos el derecho a la salud hubieron un caso en donde los gobernadores no aceptaron se respet\u00f3 muy pocos ya son 23 estados y acaba de notificar El Este s\u00ed c\u00f3mo es que se dice virtual gobernador electo porque todav\u00eda no no hay nada de que V a incorporarse van a ser 24 este ya es mucho muy importante Bueno vamos hoy precisamente hablar con las gobernadoras y los gobernadores que nos faltan de la regi\u00f3n norte de nuestro pa\u00eds doctor con su permiso se\u00f1or todos ustedes como saben ha anunciado el se\u00f1or presidente en seguimiento al programa de la cl\u00ednica es nuestra con los resultados de las asambleas de los integrantes en las comunidades de los 23 estados federalizados hoy Seguiremos la comunicaci\u00f3n con los gobernadoras y gobernadores para continuar la entrega de los fondos para la modernizaci\u00f3n de 11947 centros de salud an Su rehabilitaci\u00f3n equipamiento mantenimiento Este programa es clave en el nuevo modelo de atenci\u00f3n para el bienestar Ya que en primer nivel de atenci\u00f3n pueden resolverse hasta el 80% de las necesidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de una comunidad aqu\u00ed un r\u00e1pido ejemplo por favor me pueden pasar de lo que estamos hablando la las tres im\u00e1genes S\u00ed si no nada m\u00e1s ejempli estos son los en la siguiente por favor en la siguiente en la \u00faltima que creo que es esta son ejemplos donde se manifiesta c\u00f3mo est\u00e1n y vamos a encontrarlos en meses antes de septiembre C\u00f3mo deben estar eso es cu\u00e1nto y para enlazarnos con los ocho estados que hoy est\u00e1n est\u00e1n esperando el maestro zoer Robledo conducir\u00e1 su llamada presidente Muchas gracias con su permiso presidente secretaria secretario al director del banco de bienestar Muchas gracias Nos vamos a enlazar a ocho estados del pa\u00eds en donde se empiezan a entregar el d\u00eda de hoy 2 tarjetas para 2500 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra para igual n\u00famero de centros de salud que ya son Ims Ims yestar y empezamos con Baja California All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora Marina del Pilar junto con el subsecretario el dror ruy L\u00f3pez ridaura representante de la comisi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n el do Miguel Romero que es el eh coordinador en Baja California de INS bienestar el secretario de salud Adri\u00e1n Adri\u00e1n Medina y Jes\u00fas Alejandro Ruiz de programas de bienestar y est\u00e1n all\u00e1 con los integrantes del comit\u00e9 en Mexicali adelante gobernadora te escuchamos Hola Zoe gusto en saludarte se\u00f1or presidente lo saludo con much\u00edsimo gusto doctor Jorge alcoser Pues ac\u00e1 estamos desde Mexicali Baja California saludo con gusto a las millones de mexicanas y mexicanos que ven esta conferencia ma\u00f1anera muy especialmente a laia a los Baja California oranos se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este sexenio quedar\u00e1 escrito con un cap\u00edtulo brillante en la historia de la salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds en M\u00e9xico un M\u00e9xico tan diverso y extenso como el nuestro garantizar el acceso equitativo a servicios de salud de calidad es un desaf\u00edo constante Pero tambi\u00e9n es una responsabilidad ineludible el programa la cl\u00ednica es nuestra es la confirmaci\u00f3n de que en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la salud se consolida como un derecho fundamental del pueblo se\u00f1or presidente le informo este d\u00eda le anunciamos con mucho orgullo que hemos conformado 117 comit\u00e9s de salud y bienestar la cl\u00ednica es nuestra estamos hablando de 26 comit\u00e9s en centros de salud de un consultorio que reciben hasta 400,000 pesos 37 comit\u00e9s en centros de salud de dos consultorios que reciben hasta 600,000 pes 41 comit\u00e9s m\u00e1s en centros de salud de tres a cinco consultorios que recibir\u00e1n 800,000 pesos nueve comit\u00e9s en centros de consultorios de alrededor de seis consultorios o m\u00e1s que recibir\u00e1n hasta 1 mill\u00f3n de pesos as\u00ed como tambi\u00e9n otros cuatro comit\u00e9s para centros de salud con servicios ampliados que reciben hasta 1,200000 cada unos la inversi\u00f3n total en Baja California es de 79 millones de pesos y hoy aqu\u00ed en el centro de salud de Gonz\u00e1lez Ortega mejor conocido como palaco en Mexicali estamos haciendo la primera entrega de tarjetas la cl\u00ednica es nuestra y esta misma ma\u00f1ana estaremos entregando tambi\u00e9n en Tecate Baja California en el centro de salud fundadores tambi\u00e9n le informo presidente que el d\u00eda de ma\u00f1ana entregaremos tarjetas en la cl\u00ednica un de lims en Tijuana y en el centro de salud urbano en playas de Rosarito y concluiremos el d\u00eda s\u00e1bado en Ensenada en el centro de salud de la Ruiz y 14 y en San Quint\u00edn en Vicente Guerrero el pueblo de Baja California agradece p\u00fablicamente la dedicaci\u00f3n de todas y de todos los integrantes de estos comit\u00e9s son ustedes el alma de este gran programa Adem\u00e1s le informo presidente que estamos construyendo tres nuevos hospitales en Baja California el hospital general de la zona este en Tijuana la de mayores necesidades y rezago social en esta gran ciudad el hospital de lims en Ensenada y el hospital en San Felipe el primero en la historia de este Puerto y este Nuevo Municipio nunca antes en la historia de nuestro estado se hab\u00edan construido tres hospitales al mismo tiempo los hospitales y las cl\u00ednicas de salud p\u00fablica que estamos habilitando son un tesoro invaluable para nuestro pa\u00eds y Para nuestras comunidades sobre todo las m\u00e1s necesitadas son prueba de nuestro compromiso con la salud y con el bienestar del pueblo de M\u00e9xico y de su compromiso Sr presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con todo nuestro pueblo de Baja California Muchas gracias presidente y lo saludo a todos con much\u00edsimo gusto Muchas gracias gobernadora Marina del Pilar saludos a todos eh sobre todos a los integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra y vamos a Baja California Sur All\u00e1 est\u00e1 en la en el centro de salud del IMS bienestar de la colonia 8 de octubre en La Paz el gobernador V\u00edctor Manuel Castro Adem\u00e1s del contraalmirante Francisco Gonz\u00e1lez reyes de la comisi\u00f3n presidencial de por parte de la semar del IMS bienestar el coordinador Estatal el doctor bogd\u00e1n Arriaga adem\u00e1s de la secretaria de salud sacil flores aldape y el coordinador de programas de bienestar Daniel Torres Mendoza adelante por favor gobernador Castro Buenos d\u00edas compa\u00f1ero Presidente buenos d\u00edas amigo Le mando un abrazo y buenos d\u00edas a todos quienes nos est\u00e1n viendo y escuchando y sobre todo a las y los californianos que est\u00e1n atentos pendientes de este nuevo programa entendiendo que la salud es lo m\u00e1s preciado para el ser humano y que se constituye en derecho universal constitucional en nuestro pa\u00eds el gobierno de la Rep\u00fablica comprometido con preservar este derecho nos convoc\u00f3 a sumar esfuerzos hace alrededor de un a\u00f1o suscribimos el convenio con in bienestar esta convocatoria a sumar esfuerzos en la construcci\u00f3n de un sistema de salud universal con la visi\u00f3n clara que nadie se quede atr\u00e1s y nadie se quede fuera casi un a\u00f1o de haber firmado este acuerdo hemos transitado por diferentes etapas hasta llegar a esta \u00faltima a esta casi \u00faltima donde se incorpora a la ciudadan\u00eda en este proceso fortaleciendo la visi\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n de la Democracia participativa que la gente decida el presupuesto que le corresponde un avance m\u00e1s de integrar a la gente a las decisiones p\u00fablicas ahora a trav\u00e9s del programa de la cl\u00ednica es nuestra y Mediante los ciudadanos que se formaron en Baja California sur y en el pa\u00eds el destino de los recursos p\u00fablicos que le sean asignados y de acuerdo a las reglas del programa enaj California Sur ser\u00e1n beneficiadas 54 cl\u00ednicas de salud con una inversi\u00f3n de 34 millones de pesos hoy tambi\u00e9n iniciamos la entrega de tarjetas para el bienestar mismas que haremos llegar a todos los dere bienestar en Baja California Sur Gracias amigo presidente por este gran Avance en la atenci\u00f3n de la infraestructura del sector salud que junto al fortalecimiento de la atenci\u00f3n m\u00e9dica prioritaria en esta transformaci\u00f3n que est\u00e1 teniendo el sector salud el pueblo de M\u00e9xico va a tener la oportunidad de ser atendido en cualquier parte de nuestra entidad y del pa\u00eds sin descuidar abasto de medicamentos y estaremos respondiendo con toda responsabilidad y esmero la atenci\u00f3n m\u00e9dica del pueblo mexicano y del pueblo de Baja California Sur quiero expresarle se\u00f1or presidente una invitaci\u00f3n atenta para que el pr\u00f3ximo en los pr\u00f3ximos meses pueda usted inaugurar el hospital de Santa Rosal\u00eda es importante para el municipio de mulej este hospital ya est\u00e1 en su fase ya final de construcci\u00f3n de equipamiento y creemos que para Julio Estar\u00e1 listo el hospital de Santa Rosal\u00eda que atender\u00e1 a todo el pueblo mulej aqu\u00edn un abrazo presidente y muchas gracias En nombre del pueblo de Baja California Sur por atender una de las condiciones m\u00e1s importantes para las y los sub californianos la salud del pueblo te abrazo con con aprecio con respeto y con mucha estima vamos a entregar la tarjeta aqu\u00ed a mi amigo esta colonia 8 de octubre se cre\u00f3 desgraciadamente en una tragedia que hubo en Baja California sur de un hurac\u00e1n que devast\u00f3 la ciudad de la paz y la gente fue reubicada en esta popular colonia 8 de octubre le entrego a mi amigo mi amiga con tesorera este primer pago laa para bien de Baja California gracias a toda la gente que ma\u00f1an acompa\u00f1\u00e1ndonos much gracias Un abrazo siga la cuarta transformaci\u00f3n ayudando al pueblo de M\u00e9xico Muchas gracias gobernador Castro saludos a todos en bajac California sur y nos vamos ahora a Sonora Hermosillo al centro avanzado de atenci\u00f3n primaria la salud teams bienestar con el gobernador Alfonso durazo el secretario de salud Jos\u00e9 Luis alom\u00eda adem\u00e1s de la coordinadora de bienestar la doctora Gabriela nucamendi y el coordinador de programas de bienestar Jos\u00e9 Luis tadey adem\u00e1s est\u00e1n all\u00e1 con los integrantes de Los comit\u00e9s adelante por favor gobernador durazo Gracias estimado Zoe primeramente se\u00f1or presidente mi reconocimiento por esta iniciativa que representa un punto de inflexi\u00f3n en la construcci\u00f3n de un sistema de salud avanzado me dirijo tambi\u00e9n al doctor alcoser a zoer Robledo y a todos los integrantes presidente del sistema de salud debo expresar mi reconocimiento a su trabajo es un gran equipo sensible comprometido eficaz y honesto nos sentimos muy reconocidos con la colaboraci\u00f3n en la construcci\u00f3n de este nuevo sistema de salud aqu\u00ed en el estado de eh Sonora eh a las amigas amigos sonorenses que nos siguen en esta conferencia de prensa decirles que nos encontramos Aqu\u00ed esta ma\u00f1ana en el centro avanzado de atenci\u00f3n primaria a la salud aqu\u00ed de Hermosillo Sonora que es uno de los 220 centros que se suman el d\u00eda de hoy al nuevo programa la cl\u00ednica es nuestra es importante comentar que esta forma parte de una de las 238 unidades de salud a las cuales con el apoyo del presidente L\u00f3pez Obrador Obrador hemos remodelado y rehabilitado con una inversi\u00f3n de 311 millones de pesos debo Resaltar que todas esas instalaciones fueron construidas mayoritariamente en los 70s del siglo pasado y que desde entonces ning\u00fan presidente hab\u00eda volteado a verlas muy eventualmente ni siquiera un gobernador nadie les hab\u00eda dado una manita de gato ahora est\u00e1n rehabilitadas equipadas con personal y con un abasto suficiente que vamos a llevar al 100% el mes de septiembre a m\u00e1s tardar la cl\u00ednica nuestra eh distribuir\u00e1 en Sonora 109 millones de pesos a los comit\u00e9s de salud para el bienestar que como ya se ha dicho se destinar\u00e1 eh seg\u00fan las prioridades que definan los integrantes del propio comit\u00e9 de salud para el bienestar estar tenemos ya conformados 220 eh comit\u00e9s Y el d\u00eda de hoy entregaremos la tarjeta a Miriam grijalba que es la tesorera del comit\u00e9 de este centro de salud para eh el bienestar Aqu\u00ed est\u00e1 entregamos Gracias querid\u00edsima Miriam felicidades pero debo informar que entre hoy y el s\u00e1bado estar\u00e1n recibiendo el resto de los comit\u00e9s de los 220 comit\u00e9s para el bienestar sus fondos correspondientes 400,000 pesos para 1660 unidades que tienen un consultorio 600,000 pesos para 27 unidades que tienen dos consultorios 800,000 pes para 21 unidades que tienen de TR a cco consultorios 1 mill\u00f3n de pesos para 11 unidades que tienen seis o m\u00e1s consultorios y 1 mill\u00f3n de pesos 1,200000 pesos para unidades con servicios ampliados como son los de esta eh unidad finalmente Eh quiero informar presidente que est\u00e1 muy avanzada la construcci\u00f3n del hospital Ims r\u00e9gimen ordinario de Navojoa con 90 camas con una inversi\u00f3n de 2000 millones de pesos incluido equipamiento el hospital de vican presidente con 28 camas ambos estar\u00e1n concluidos antes del mes de septiembre vamos muy avanzados en la planeaci\u00f3n de los nuevos hospitales de lims en guaimas y San Luis R\u00edo Colorado y destacar de manera muy particular presidente que Ims bienestar haya incorporado al viejo hospital general del estado para convertirlo en un Hospital Universitario imps bienestar que dar\u00e1 atenci\u00f3n Igualmente a poblaci\u00f3n abierta pero que capacitar\u00e1 a los m\u00e9dicos egresados de la Universidad de Sonora me he pasado un poquito presidente Pero no puedo dejar de se\u00f1alar que no escapa mi sensibilidad que no todos valoran el esfuerzo que se est\u00e1 haciendo en el \u00e1mbito de la salud desde los cub\u00edculos con abstracci\u00f3n total puede desestimarse su relevancia pero aqu\u00ed a ras de suelo es un servicio fundamental que en todos los municipios tengamos instalaciones medicamento personal equipamiento por primera vez en la historia en m\u00e1s de 50 a\u00f1os y en ninguno de ellos van a encontrar una caja registradora por ello presidente nuestro agradecimiento Muchas gracias gobernador durazo y a todas y todos all\u00e1 en en Hermosillo Sonora nos vamos a culiac\u00e1 a Sinaloa All\u00e1 est\u00e1 el gobernador Rub\u00e9n Rocha Moya acompa\u00f1ado del representante de la comisi\u00f3n presidencial para la federalizaci\u00f3n Javier Guerrero Garc\u00eda el doctor Julio C\u00e9sar Quintero coordinador Estatal de Ims bienestar en Sinaloa y cuitlagua Gonz\u00e1lez secretario de salud adem\u00e1s de \u00c1ngel Ulises pi\u00f1a Garc\u00eda co de programas de bienestar y la doctora Tania Medina adelante gobernador Rocha te escuchamos Muchas gracias estimado Zo\u00e9 eh se\u00f1or presidente lo saludo con mucho aprecio y adem\u00e1s Expreso mi gratitud mi reconocimiento y mi admiraci\u00f3n por hoy y por siempre quiero saludar a mis colegas a mis compa\u00f1eros gobernadores y a la compa\u00f1era gobernadora de Baja California quiero decir presidente que eh con la convicci\u00f3n que usted ha eh abordado el tema de salud justamente eh hacer sentir que la salud es un derecho y no es un privilegio y tampoco es mucho menos una mercanc\u00eda con esa convicci\u00f3n lo hemos acompa\u00f1ado los gobernadores ya Usted dijo somos 24 23 estados que estamos federalizado nuestro servicio de salud y lo estamos haciendo porque ya tenemos la plena convicci\u00f3n de que esto Avanza en este tiempo preparatorio Sinaloa por ejemplo tiene la conclusi\u00f3n de el hospital general que ya lo estamos utilizando Y empezamos estamos haciendo el tr\u00e1nsito hacia all\u00e1 Tenemos el hospital pedi\u00e1trico muy importante que igualmente ya lo estamos eh utilizando eh eh con instalaciones mucho muy modernas y el cesa el centro de salud de aqu\u00ed de Culiac\u00e1n que es nuestra joya eh en materia de atenci\u00f3n del nivel eh del primer nivel hemos hecho otras cosas importantes con su apoyo presidente que es el tema de el equipamiento m\u00e9dico para atender la las di\u00e1lisis inicialmente ten\u00edamos solamente Culiac\u00e1n hoy ya tenemos en cuatro ciudades municipios Wasabe Mazatl\u00e1n y aome los moch parece poco importante no es muy importante porque acercar justamente el servicio di\u00e1lisis a la gente les ha hecho que no tengan que venir a Culiac\u00e1n sino que est\u00e9 acerc\u00e1ndose adem\u00e1s estamos en la idea de que todav\u00eda lo vamos a acercar m\u00e1s a todos a todos los municipios por lo menos tener una m\u00e1quina de di\u00e1lisis no s\u00e9 c\u00f3mo se puede decir pero yo ya digo m\u00e1quina la que se hace esto es es un tema primordial el otro tema importante en equipamiento m\u00e9dico son los aceleradores lineales para las quimioter no para las radioterapias la radioterapia particularmente a las personas con c\u00e1ncer por qu\u00e9 lo destaco porque la salud que el presidente est\u00e1 ofreciendo a los mexicanos a las mexicanas no es solo de primer nivel es del primer nivel y hasta el tercer nivel Pero por supuesto que el primer nivel que es ahora el tema fundamental es muy importante porque eh si se atiende bien en los centros de salud en el primer nivel podemos evitar el 80% de los enfermos que vengan a las a los hospitales y con eso estaremos no solamente resolviendo un problema de salud popular sino tambi\u00e9n evitando costos innecesarios cu\u00e1ndo puede resolverle el problema en el primer nivel Ese es el tema central que ahora tenemos y bueno Eh hay en el caso de los aceleradores lineales lo que vamos a hacer es que ten\u00edamos en tiempo de espera tres meses incluso para que se les atendiera hoy vamos a tener la vamos a reducir a dos semanas Am\u00e9n de que podemos atender a toda la poblaci\u00f3n de Sinaloa y tambi\u00e9n la regional si es que as\u00ed se requiere digo ahora presidente que en Sinaloa tenemos eh En el caso de la cl\u00ednica es nuestra que es un tema esencial tambi\u00e9n de la Democracia que se llegue a considerar que la gente es la que importa que ellos administren el recurso y adem\u00e1s eviten la burocracia en este tema tan importante comoo es la salud van a ser los comit\u00e9s nosotros tenemos 316 comit\u00e9s eh estos 316 se dividen entre 215 en centro de salud de un consultorio los que van a recibir hasta 400000 pesos a partir de ahora que la gente entienda sepa que no estamos anunciando algo que va a venir en futuro largo futuro sino futuro muy corto de aqu\u00ed al s\u00e1bado vamos a entregar todas este las los apoyos tenemos 19 centros de salud con dos consultorios que reci reciben a partir de hoy hasta 600000 pesos tenemos 31 centros de salud de tres a cco consultorios que reciben hasta 800000 pesos luego tenemos 20 centros de salud de seis consultorios o m\u00e1s que reciben hasta un mill\u00f3n de pesos y finalmente tenemos siete centros de salud con esos ampliados como es el caso el de Culiac\u00e1n El de aome El de Mochis etc\u00e9tera que reciben hasta 1,200000 pesos Cu\u00e1nto vamos a recibir en Sinaloa por este concepto Cu\u00e1l es la derrama para los centro de salud son 161 millon 400000 pesos esto se dice f\u00e1cil acu\u00e9rdense y quiero con ello hacer una menci\u00f3n especial a prop\u00f3sito de la naturaleza de nuestro presidente van se van a distribuir en el pa\u00eds alrededor de 6,000 millones de pesos est\u00e1n en eso ahorita distribuy\u00e9ndose a ver por qu\u00e9 lo hacemos 6 d\u00edas o 4 d\u00edas despu\u00e9s del del D\u00eda de los comicios porque el presidente nuestro es un hombre de estado presidente no trabaja para el siguiente comicio trabaja para el futuro de su pueblo Y eso es lo que hace que nosotros no yamos querido entregar beneficios con prop\u00f3sitos electorero eso vale la pena mencionarlo porque es el caso nosotros tenemos otros programas que nos est\u00e1 apoyando el presidente que igualmente a partir de ahora vamos a operar quiero finalmente presidente agradecer al doctor Jorge alcoser eh respetado secretario de de salud que agradecerle Zoe que es la buj\u00eda de este programa much Muchas gracias Zoe incluso lo que estoy diciendo aqu\u00ed t\u00fa me lo mandaste para reconocer todav\u00eda plenamente quiero reconocerle a Javier Guerrero es nuestro representante el comisionado presidencial aqu\u00ed en Sinaloa mucho nos ha ayudado presidente realmente le ha metido muchas ganas a la a la delegada del es una guerrera que es en realidad ejemplar que es Tania te agradezco mucho eh Y este por supuesto a usted nuestro reconocimiento y si me permiten quiero entregar el primer la primer tarjeta para el cesa que es el el el centro de salud aqu\u00ed en Culiac\u00e1n eh Y se lo voy a entregar a Brisa aidal Arellano bovinos Ella es la tesorera de las 316 tesorer que tenemos porque el presidente mismo ha dispuesto que sean mujeres que manejen el recurso de la cl\u00ednica nuestra Muchas gracias ella es de la colonia Rosales y la colonia Rosales es el entorno de nuestro centro agradecemos ello y quiero decirle presidente que igualmente Hoy empezamos a entregar las credenciales usted nos ha indicado que iniciamos con la credencializaci\u00f3n ya empezamos ya tenemos credenciales eh que vamos a empezar hoy entregamos simb\u00f3licamente algunas reiterarle nuestro reconocimiento un abrazo sincero presidente y los sinaluenses con este eh esfuerzo del Gobierno Federal y del gobierno del estado seguramente que estar\u00e1n m\u00e1s protegidos y estar\u00e1n Gozando de su derecho constitucional a la salud Enhorabuena Muchas gracias gobernador Rub\u00e9n rocha y a todos all\u00e1 en en Sinaloa nos vamos ahora del del Pac\u00edfico hasta el golfo de M\u00e9xico a a Tamaulipas en donde est\u00e1 ya el gobernador Am\u00e9rico Villarreal el doctor Am\u00e9rico Villarreal gobernador del estado Adem\u00e1s del Dr magd Antonio Rodr\u00edguez el coordinador Estatal de bienestar el dror Vicente Hern\u00e1ndez secretario de salud y Luis Lauro Reyes Rodr\u00edguez coordinador de programas de bienestar adem\u00e1s de los integrantes del comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra en este centro de salud de lims bienestar de Colonia Enrique C\u00e1rdenas Gonz\u00e1lez en Ciudad Victoria adelante gobernador Am\u00e9rico Villarreal muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente lo saludamos con el afecto de siempre desde el estado de Tamaulipas en esta ocasi\u00f3n entregando los apoyos al programa la cl\u00ednica es nuestra en el fortalecimiento para la atenci\u00f3n m\u00e9dica del IMS bienestar estoy acompa\u00f1ado por los integrantes del sistema de salud en el estado cuyos nombres Ya dijo el maestro Zo\u00e9 el secretario de salud el coordinador estatal del INS bienestar el delegado de programas para el bienestar as\u00ed como el director del centro de salud urbano Enrique C\u00e1rdenas Gonz\u00e1lez localizado en la Colonia del mismo nombre en Ciudad Victoria el doctor Sime\u00f3n Gamboa D\u00edaz y la jefa de enfermeras de este centro licenciada Teresa Yolanda Zapata flores todos sumados y comprometidos con la bata bien puesta Se\u00f1or Presidente con el nuevo modelo de atenci\u00f3n a la salud inss bienestar para dar respuesta a la reforma constitucional de mayo del 2020 en la que se garantiza la atenci\u00f3n m\u00e9dica en forma gratuita a la poblaci\u00f3n sin seguridad social considerando esta como un derecho humano Este es un cambio sin precedentes en el Sistema Nacional de salud que refleja como muchos otros programas de su administraci\u00f3n la busque de la de la equidad en las en la oportunidad para tener un estado de bienestar de la poblaci\u00f3n mexicana acorde a los principios que se han asentado del humanismo mexicano el esfuerzo no ha sido menor en lo que corresponde a la organizaci\u00f3n y del mismo por lo que extendemos nuestro reconocimiento al secretario de salud Dr Jorge alcoser y al maestro zoer Robledo y a su comprometido equipo de trabajo con el que hemos avanzado de manera coordinada incorporando las unidades de salud en el estado las cuales han recibido el apoyo econ\u00f3mico necesario unas para su Mejora y y otras para concluirlas por el estado de abandono en que se encontraban Asimismo se ha brindado el equipamiento y tecnolog\u00eda m\u00e9dica adecuada para atender los problemas de salud que aquejan a nuestra poblaci\u00f3n y como punto central con el recurso humano necesario para este fin al que se le ha brindado a su vez una anhelada seguridad laboral al incorporarlo en forma progresiva a este nuevo sistema de salud Hoy estamos aqu\u00ed para constatar otro hecho sin precedentes en nuestro sistema de salud con la incorporaci\u00f3n de la sociedad al programa la cl\u00ednica es nuestra incluy\u00e9ndolos como participantes activos en la toma de decisiones en la dignificaci\u00f3n de sus centros de salud en la infraestructura equipamiento m\u00e9dico inmobiliario por esto est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros los trabajadores del centro de salud Enrique C\u00e1rdenas y los directores de los 20 centros de salud a los que hoy de forma representativa se entrega el apoyo econ\u00f3mico a trav\u00e9s es de los integrantes del comit\u00e9 ciudadano que ser\u00e1 quienes establezcan el programa de mejoras de sus centros de salud INS bienestar los montos a recibir en nuestro estado ser\u00e1n acordes a lo que ya ha sido mencionado en las anteriores intervenciones teniendo nosotros en nuestra entidad la incorporaci\u00f3n a este programa 400 centros de salud los cuales Ya tienen conformados sus comit\u00e9s ciudadanos 269 con un consultorio 85 con dos consultorios 20 de tres a cco consultorios 26 con m\u00e1s o seis consultorios y siete con servicios ampliados dando un apoyo econ\u00f3mico para nosotros de m\u00e1s de 200 9 millones de pesos se\u00f1or presidente aqu\u00ed nos acompa\u00f1an los integrantes de Los comit\u00e9s de salud para el bienestar de 20 centros de salud a quienes entregamos el apoyo econ\u00f3mico correspondiente en el caso del centro de salud Enrique C\u00e1rdenas recibe la se\u00f1ora Marcela sz presidenta del comit\u00e9 la cl\u00ednica es nuestra y la se\u00f1ora Josefina Silva Quintero tesorera as\u00ed como las presidentas y tesorer que nos acompa\u00f1an de los otros 19 centros de salud aqu\u00ed presentes Muchas felicidades aqu\u00ed [Aplausos] Much\u00edsimas gracias doctor Am\u00e9rico Villarreal un saludo a toda la comunidad se\u00f1or presidente es as\u00ed como damos continuidad a la pol\u00edtica humanista que ha caracterizado a su administraci\u00f3n con una sociedad participativa y colaborativa que busca en sus compromisos el desarrollo y el bienestar social Muchas gracias Muchas gracias se\u00f1or seor presidente Muchas gracias y muchas felicidades a todos los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra y nos enlazamos ahora a Zacatecas con el gobernador David Monreal \u00c1vila est\u00e1 acompa\u00f1ado del General Gabriel Hern\u00e1ndez de la comisi\u00f3n presidencial para la federalizaci\u00f3n el coordinador Estatal de bienestar Carlos marco Hern\u00e1ndez Magallanes y el secretario de saludo adem\u00e1s de la licenciada adene Rosales Romero de programas de bienestar adem\u00e1s de los integrantes de el comit\u00e9 del centro de salud de Li St Doctor Jos\u00e9 Castro Villagrana en Zacatecas adelante gobernador Monreal Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Buenos d\u00edas al dor Jorge alcer secretario de salud zoer Robledo director general del inss y a la arquitecta Ariana Montiel secretaria del bienestar y dem\u00e1s integrantes del gabinete federal y medios de comunicaci\u00f3n saludo con aprecio con reconocimiento a la distancia a mis compa\u00f1eros gobernadores y a nuestra gobernadora hoy Zacatecas refrenda su compromiso con uno de los pilares de la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza el anhelo de que las y los mexicanos sin distinci\u00f3n tengan acceso a un sistema de salud Digno y gratuito a trav\u00e9s del programa in bienestar y la cl\u00ednica es nuestra el justo anhelo de que cualquier persona independientemente de su condici\u00f3n socioecon\u00f3mica \u00e9tnica o racial cuenten con el respaldo de un gobierno humanista para hacer frente a las insufribles cargas de cualquier enfermedad es con la firme intenci\u00f3n de alcanzar este noble objetivo desde Zacatecas nos hemos sumado con voluntad y compromiso a la ici\u00f3n del sistema de salud convencidos de que se trata de una estrategia de transformaci\u00f3n de la vida de las y los mexicanos esta ma\u00f1ana nos encontramos en el centro de salud urbana drct Jos\u00e9 Castro Villagr\u00e1n ubicado en la Colonia de Las Palmas en la capital de nuestro estado este es uno de los muchos complejos en donde se est\u00e1 ya materializando este sue\u00f1o por el que hemos luchado durante d\u00e9cadas el de asegurar que todas y todos los mexicanos cuenten con acceso a servicios de salud digna gratuitos y de calidad se\u00f1or presidente gracias a su apoyo y al esfuerzo de este gobierno en Zacatecas hemos logrado instalar 292 comit\u00e9s de salud distribuidos de la siguiente manera 216 comit\u00e9s de centro de salud de un consultorio que recibir\u00e1n 400,000 pesos 26 comit\u00e9s de centros de salud de dos consultorios que reciben 600.000 pesos 18 comit\u00e9s de centros de salud de tres a cinco consultorios que van a recibir 800,000 pesos y 28 comit\u00e9s de centros de salud de m\u00e1s de seis consultorios que reciben 1 mill\u00f3n de pesos y a cuatro comit\u00e9s de centros de salud ampliado de hasta 12 camas que recibir\u00e1n 1.2 millones de pesos lo anterior representa una suma de 142 millones de pesos que ser\u00e1n destinados para la mejora de infraestructura y la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico inmobiliario seg\u00fan lo Determine nuestro pueblo organizado a trav\u00e9s de estos comit\u00e9s todo esto ser\u00e1 realizado con la mayor transparencia con la mayor de las honestidad tal como usted lo ha instruido ahora Gracias a este trabajo Estos recursos estar\u00e1n destinados a favorecer a todos en lugar de convertirse en recursos discrecionales en esas cajas chicas que se ejerc\u00edan para beneficio de unos cuantos ahora est\u00e1n dirigidos a incrementar de manera significativa y real la cobertura de salud para las personas m\u00e1s vulnerables de nuestro estado y de nuestro pa\u00eds Este programa permitir\u00e1 que el pueblo no tenga que preocuparse por el costo de una consulta m\u00e9dica por el medicamento o por el tratamiento de especialistas lo que nos permitir\u00e1 seguir avanzando en la creaci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa Y equitativa en donde todas y todos tengamos acceso a los mismos derechos se\u00f1or presidente termino reiterando la lealtad del pueblo de Zacatecas la lealtad de nuestra gente para seguir cristalizando no solamente el sistema de salud que ser\u00e1 m\u00e1s justo y equitativo sino la construcci\u00f3n de una sociedad en donde nadie se quede atr\u00e1s en donde existan ni\u00f1as y ni\u00f1os con oportunidades para cumplir sus sue\u00f1os en donde ning\u00fan estudiante deba abandonar la escuela por falta de recursos en donde nuestros abuelitos o abuelitas cuenten siempre con la solidaridad de nuestro gobierno desde aqu\u00ed desde Zacatecas reiteramos y refrendamos nuestro compromiso para seguir avanzando en la impronta humanista y progresista que usted ha sellado en el desarrollo del pa\u00eds desde hace mucho tiempo y desde aqu\u00ed tambi\u00e9n a nombre del estado de Zacatecas de nuestras ni\u00f1as de nuestros ni\u00f1os de nuestros j\u00f3venes hombres y mujeres de nuestros adultos mayores y personas con discapacidad le agradecemos infinitamente que ning\u00fan d\u00eda en ning\u00fan momento nos ha dejado solos en este estado reconocemos su invaluable apoyo para que Zacatecas siga avanzando en el proceso de construcci\u00f3n de una sociedad de paz bienestar y progreso y sin m\u00e1s vamos a proceder a la entrega de la tarjeta de beneficio a esta cl\u00ednica por un monto de un mill\u00f3n de pesos a la tesorera del comit\u00e9 del centro de salud Jos\u00e9 Castro Villagrana este comit\u00e9 lo Integra la m\u00e9dico Laura Denis Ram\u00edrez Sandoval la enfermera Nancy Gabriela Nava Arteaga la compa\u00f1era presidenta Andrea Elizabeth V\u00e9lez Ram\u00edrez y la tesorera Celia Carrillo Dom\u00ednguez a quien le hacemos entrega de esta tarjeta de la cl\u00ednica es nu y poro no lo olvide por favor no lo olvide nunca lo olvide en Zacatecas lo queremos bien Mucho muchas gracias gobernador Monreal y a todos los compa\u00f1eros hasta Zacatecas y nos vamos ahora a San Luis Potos\u00ed con el gobernador Ricardo Gallardo el comisionado presidencial el general Roberto Claudio del Rosal Ibarra Adem\u00e1s del coordinador Dear el Dr Daniel Acosta secretario de salud la secretaria imuri Mercedes vaca \u00c1vila y el coordinador de programas de bienestar Guillermo Morales L\u00f3pez al centro de salud del Li bienestar de Sim\u00f3n D\u00edaz en San Luis Potos\u00ed adelante gobernador Gallardo escuchamos gracias gracias soe muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n saludo con mucho afecto al secretario de salud Jorge alcoser y por supuesto a ti maestro soe Robledo director general del instituto Mexicano del Seguro Social a las y los mexicanos a las y los potosinos eh nos alegra informarles que en San Luis Potos\u00ed Tambi\u00e9n estamos involucrados a las y los ciudadanos en la detecci\u00f3n de las necesidades m\u00e1s apremiantes en su centro de salud para que intervengan de manera directa en la soluci\u00f3n de dichas necesidades por ello aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed se instalaron 3 32 comit\u00e9s de los cuales 262 comit\u00e9s en centros de salud de un consultorio que recibir\u00e1n hasta 400.000 pesos 27 comit\u00e9s y centros de salud de dos consultorios que recibir\u00e1n 600,000 pesos siete consultorios de salud de tres a cco consultorios que recibir\u00e1n hasta 800,000 pes 15 consultorios de salud presidente hasta de seis consultorios que recibir\u00e1n un mill\u00f3n de pesos y 81 centros de salud con servicios ampliados que recibir\u00e1n hasta 1,200000 pesos en estos comit\u00e9s se les est\u00e1n entregando un total de 238 millones de pesos que servir\u00e1n para infraestructura equipo m\u00e9dico inmobiliario de estas unidades nosotros estamos aqu\u00ed con la sora mares Corpus tesorera del comit\u00e9 de salud y bienestar del centro de salud Sim\u00f3n D\u00edaz a quien hao entrega el d\u00eda de hoy de esta tarjeta la cl\u00ednica es [Aplausos] nuestra se\u00f1or presidente estamos seguros que con la participaci\u00f3n ciudadana vamos a mejorar el acceso a la salud as\u00ed como las condiciones f\u00edsicas de cientos de cl\u00ednicas que hay en las cuatro regiones del estado y atendiendo a sus indicaciones estaremos cuidando para que este recurso sea dispersado con la mayor transparencia eficacia y sobre todo con la Mayor Mayor honradez Muchas gracias se\u00f1or presidente desde San Luis Potos\u00ed muchos saludos a las y los mexicanos Muchas gracias gobernador eh Ricardo Gallardo y a todos en San Luis Potos\u00ed y terminamos con Michoac\u00e1n all\u00e1 est\u00e1n en la unidad m\u00e9dica rural de Capula en Morelia el gobernador Alfredo Ram\u00edrez Bedoya el comisionado el representante de la comisi\u00f3n presidencial el dror Ramiro L\u00f3pez Elizalde eh axayacatl Mar\u00edn Correa que es nuestro coordinador Estatal de imgen Star L\u00e1zaro Cort\u00e9s secretario de salud y Mar\u00eda Concepci\u00f3n Dom\u00ednguez de programas de bienestar adelante por favor gobernador Bedoya Gracias amigo Zoe Robledo saludo al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con cari\u00f1o con aprecio y admiraci\u00f3n desde Michoac\u00e1n estamos aqu\u00ed en Capula que es una tenencia una comunidad de artesanos distinguidos internacionalmente en Morelia y Bueno estamos aqu\u00ed con eh Todo el personal eh doctoras enfermeras enfermeros m\u00e9dicos por supuesto de Morelia me da mucho gusto Tambi\u00e9n saludar a el secretario Alcocer a Ariana Montiel secretaria del bienestar y bueno Michoac\u00e1n est\u00e1 sumado a inss bienestar eh para mejorar sobre todo la atenci\u00f3n directa a las michoacanas y a los michoacanos aqu\u00ed Se\u00f1or Presidente quiero decirle que se formaron 686 comit\u00e9s en Michoac\u00e1n de la cl\u00ednica es nuestra y se van a entregar un total de 376 millones de pesos en Michoac\u00e1n en los 113 municipios que conforman la geograf\u00eda Michoacana eh van a recibir un consultorio eh las unidades de un consultorio que son 414 recibir\u00e1n 374,000 pes dos consultorios que son 55 unidades 5 74,000 de tres a cco consultorios que suman 116 unidades 7 74,000 pes seis o m\u00e1s consultorios tenemos 94 unidades en Michoac\u00e1n que recibir\u00e1n 9 74,000 pesos y centros de salud ampliados tenemos siete en este programa de la cl\u00ednica es nuestra que van a recibir 1,174 1000 pesos se\u00f1or presidente agradecidos y agradecidos siempre por el apoyo que usted nos ha brindado en Michoac\u00e1n y ya tenemos el nuevo hospital del IMS en Uruapan 90 camas un hospital de 10000 millones de pesos de inversi\u00f3n en su construcci\u00f3n y equipamiento que esperemos pronto usted nos acompa\u00f1e a inaugurar este importante hospital en Uruapan la segunda ciudad en importancia en habitantes del Estado de Michoac\u00e1n pero tambi\u00e9n se construyen dos importantes hospitales uno en la costa en maruata en aquila y otro m\u00e1s en la meseta pur\u00e9pecha en arantepacua As\u00ed que la salud es para todas para todos es un derecho es el principal derecho que tienen como ser humano el que tengamos salud nosotros y toda la sociedad As\u00ed que much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente vamos a proceder a entregar tambi\u00e9n la tarjeta se est\u00e1n entregando todas las tarjetas en Michoac\u00e1n de aqu\u00ed al d\u00eda domingo est\u00e1 conmigo Rosa Miguel que es la presidenta del comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra en Capula y la tesorera Laura itel rosas a quienes les vamos a entregar en este momento su tarjeta porque el apoyo de la cl\u00ednica es nuestra hay que decirlo es un apoyo directo a la poblaci\u00f3n sin intermediarios y bueno Nosotros tambi\u00e9n confiamos plenamente en las mujeres aqu\u00ed tenemos presidenta y tesorera y aqu\u00ed est\u00e1 la tarjeta que entregamos a la tesorera Felicidades gracias se\u00f1or presidente un gran abrazo y Se le quiere mucho de verdad en tierras michoacanas gracias muchas gracias gobernador presidente con esto concluimos los \u00faltimos ocho estados solo de estos ocho estados son 2500 comit\u00e9s una dispersi\u00f3n de 1380 millones de pesos y si me lo permite presidente tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy iniciamos Bueno desde el martes iniciamos la dispersi\u00f3n y la entrega de las credenciales del IMS bienestar solo en estos estados son 1,920 1000 con las que iniciamos en suma eh con estos tres d\u00edas se est\u00e1n entregando un total de 11816 tarjetas del banco de bienestar al mismo n\u00famero de comit\u00e9s es un monto de 5,087 millones de pesos son eh los comit\u00e9s eh ciudadanos completamente y est\u00e1n integrados por nueve personas Es decir para el ejercicio de estos 5000 millones de pesos en los 23 estados Habr\u00e1 m\u00e1s de 100,000 personas involucradas tomando las decisiones haciendo las prioridades y ejerci\u00e9ndolo como lo sabe hacer el pueblo de M\u00e9xico con total transparencia honradez y mucho mucho orden entonces pues muchas gracias presidente con esto concluimos la presentaci\u00f3n de la cl\u00ednica es nuestra vamos este para la fila A ver pues vamos a alternar una y un para que no es mejor si empezamos porque si no no este nada m\u00e1s es pura pura izquierda tiene que tambi derech gracias Presidente buenos d\u00edas grupo de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos presidente preguntarle sobre la medida que firm\u00f3 el presidente biden para restringir la entrada migratoria y permitir el cierre de la frontera en caso de que se superen las 2500 migrantes por una semana y reabrir la cuando baje 1500 si esto llegara a suceder Bueno usted ayer habl\u00f3 de que pues pedir\u00eda que no se triangular eh la deportaci\u00f3n migratoria pero en tanto esto su sucede all\u00ed en Tijuana por ejemplo pues ya hay preocupaci\u00f3n por esta por esta medida preguntarle si han analizado qu\u00e9 qu\u00e9 va a suceder o c\u00f3mo se va c\u00f3mo se va a apoyar a ciudades como Tijuana en caso de que ocurriera esto no de que empezar\u00e1 las deportaciones por all\u00ed y que se cerrara eventualmente la frontera si se supera estos 2500 migrantes bueno eh ayer hablaba yo que no se puede cerrar la frontera eh No es posible no le conviene a ning\u00fan no de los dos pa\u00edses ni a nuestros pueblos es eh bastante la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial social que existe en la frontera imag\u00ednes eh cerrar la econom\u00eda en la frontera donde est\u00e1 California que debe ser como eh el estado con [M\u00fasica] la quinta o sexta riqueza del mundo lo que llaman producto interno bruto y Texas que debe estar como tambi\u00e9n a ver si lo buscamos como el lugar 9 10 y M\u00e9xico que est\u00e1 entre las 10 principales econom\u00edas del mundo California es la quinta sea esto para ubicarnos y Texas es la 10 entonces M\u00e9xico es 12 o algo as\u00ed 12 C\u00f3mo se cierra la frontera somos los principales socios comerciales de Estados Unidos para tener tambi\u00e9n la idea Cuando llegamos al gobierno el primer socio comercial de Estados Unidos era China fuimos avanzando ahora se habla de un t\u00e9rmino en ingl\u00e9s que tiene que ver con el regreso reacomodo relocalizaci\u00f3n de inversiones c\u00f3mo le llaman al este lo escuchaba Yo hasta en el debate C\u00f3mo van a hablar de eso este Qui\u00e9n entiende eso o sea si est\u00e1n hablando al pueblo de M\u00e9xico pero como se ponen los t\u00e9rminos de moda no empiezan a hablar f\u00edsico este Qu\u00e9 significa Pues que est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera inversi\u00f3n for\u00e1nea porque hubo un plan desde el principio de nuestro gobierno que se conoci\u00f3 todav\u00eda en las altas esferas de El Poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico de Estados Unidos todav\u00eda se le llama plan M\u00e9xico porque no es para presumir pero esto que est\u00e1 pasando surgi\u00f3 de nosotros F una propuesta nuestra desde el inicio del gobierno cuando se quer\u00eda cerrar la econom\u00eda en Estados Unidos acu\u00e9rdense C\u00f3mo fue la campa\u00f1a en ese entonces del presidente Trump \u00e9l hablaba de que iba a cerrar la econom\u00eda para que no salieran las empresas de Estados Unidos ni se perdieran empleos en Estados Unidos y sacaba siempre una cifra sobre el d\u00e9ficit eh que exist\u00eda en eh Estados Unidos con relaci\u00f3n a M\u00e9xico porque est\u00e1bamos nosotros exportando m\u00e1s que lo que ellos nos vend\u00edan y desde luego el d\u00e9ficit con china era mayor entonces su propuesta era eh creo que hasta lo manej\u00f3 en una frase una reedici\u00f3n del Am\u00e9rica para los americanos pensando que Am\u00e9rica es Estados Unidos y no pero eh se habl\u00f3 mucho de eso c\u00f3mo es un hombre inteligente con visi\u00f3n fue eh cambiando porque tambi\u00e9n una cosa es la campa\u00f1a y otra cosa ya es el gobierno Ojal\u00e1 idealmente no haya eh diferencias entre lo que se dice en campa\u00f1a y lo que se hace en el gobierno llegaron algunos de izquierda entre comillas decir que eh se tomaba el poder como el viol\u00edn que se agarraba este con la izquierda pero se tocaba con la derecha una barbaridad incongruencia cuando yo escuchaba eso antes de ustedes no son de izquierda son un farsante ser de izquierda es ser consecuentes pero lo mismo pasaba en el flanco derecho y sigue pasando entonces por eso una cosa son las campa\u00f1as y otra cosa es el gobierno dec\u00eda yo que presidente Trump fue aceptando el que ten\u00edamos que unirnos y que se ten\u00eda que eh volver a firmar el tratado comercial reafirmar el tratado modificarlo como se hizo Yo dir\u00eda que para bien de M\u00e9xico y de Estados Unidos y de Canad\u00e1 fue un triunfo importante de El ratificar el tratado eh el presidente Trump ya lo he dicho ten\u00eda diferencias con el Primer Ministro trud y me lleg\u00f3 a plantear que por qu\u00e9 no se hac\u00eda solo un tratado bilateral M\u00e9xico Estados Unidos y y lo convencimos de que ten\u00edamos que ser los tres pa\u00edses comoo ahora le va a tocar a las pr\u00f3ximas autoridades a quien ya saben ustedes qui\u00e9n este pues seguir convenciendo de que se consolide la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte pero que se piense en consolidar la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica que como la Uni\u00f3n Europea comenz\u00f3 como la comunidad Europea y se convirti\u00f3 en Uni\u00f3n Europea lo mismo comunidad de Am\u00e9rica y uni\u00f3n de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica y Esto va a significar una gran transformaci\u00f3n pero pensando en las nuevas generaciones Esta es la opci\u00f3n hacia adelante yo les dir\u00eda que en el corto en el mediano plazo estamos garantizando el desarrollo de Am\u00e9rica del Norte hay que procurar la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica porque imag\u00ednense lo que es el continente am\u00e9ric sus recursos naturales sus culturas la laboriosidad de sus pueblos su desarrollo tecnol\u00f3gico la cercan\u00eda de los pa\u00edses Bueno qu\u00e9 fue lo que llev\u00f3 a eh aplicar lo que nosotros propon\u00edamos Por qu\u00e9 este est\u00e1 este regreso de inversiones de Am\u00e9rica del Norte porque eh era mucho a la dependencia de Am\u00e9rica del Norte con relaci\u00f3n a Asia se lleg\u00f3 al extremo y este se hizo sentir eso y esto despert\u00f3 a muchos lleg\u00f3 al extremo que se ten\u00edan que traer chips semiconductores de Asia y no llegaban y un consumidor de Am\u00e9rica del Norte de Estados Unidos de M\u00e9xico no pod\u00eda comprar un refrigerador un aparato electrodom\u00e9stico por un chips Por qu\u00e9 solo se produc\u00eda en Asia y nosotros insistiendo de que hab\u00eda que ir a la sustituci\u00f3n de importaciones a fortalecer nuestros mercados y se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito y en este sexenio despu\u00e9s de ser china principal socio comercial de Estados Unidos eh pas\u00f3 a hacerlo Canad\u00e1 y luego M\u00e9xico ya estamos en el primer sitio pero es por esa pol\u00edtica Entonces es imposible que se cierre la frontera esto para tranquilidad de la gente Eh podr\u00edan tomar alguna medida Bueno lo que en un tiempo hac\u00eda tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos electorales el gobernador de Texas que afortunadamente [M\u00fasica] ya est\u00e1 cambiando en su manera de de de actuar porque pon\u00eda ciertas reglas para dejar pasar los camiones a M\u00e9xico ten\u00edan que revisarse los frenos puro requisito inventado burocracia para presionar y que por seguridad y que por los migrantes pues se hac\u00edan grandes largas colas empezaron a protestar los mismos empresario de Estados Unidos de la frontera y ya no hay eso Entonces que no haya temor de que se vaya a cerrar la frontera y adem\u00e1s tenemos muy buena relaci\u00f3n con el presidente biden muy buena y estamos constantemente comunic\u00e1ndonos Nosotros somos respetuosos las decisiones que toman en Estados Unidos tenemos que respetar las soberan\u00edas la soberan\u00eda de Estados Unidos y la soberan\u00eda de M\u00e9xico Entonces en este caso estamos nosotros ayudando para que se acepte en los pa\u00edses donde ellos no tienen buena relaci\u00f3n El que puedan tomar medidas de deportaci\u00f3n Aunque nosotros no quisi\u00e9ramos que deportar a nadie porque la migraci\u00f3n no es por gusto es por necesidad pero ya como toman esas decisiones y es un estado soberano bueno que eh los deportados lleguen de manera directa a sus pa\u00edses esto incluso es de eh m\u00e1s atenci\u00f3n cuidado a los Derechos Humanos eh hablaba yo ayer del caso de Cuba es el caso de Venezuela y de otros pa\u00edses eh Como nosotros tenemos muy buenas relaciones con todos nosotros tenemos acuerdos Y podemos desde M\u00e9xico s\u00ed eh enviar migrantes a cualquier pa\u00eds pero lo que buscamos es que puedan hacerlo de manera directa a nosotros nos aceptan eso no los acepta Venezuela no los acepta Cuba no los acepta otros pa\u00edses y ya lo estamos haciendo en el caso de estos pa\u00edses pero estamos buscando que se llegue a acuerdos que Estados Unidos llegue a un acuerdo con Cuba que se abra un di\u00e1logo bilateral Por qu\u00e9 no van a dialogar me consta de que el gobierno de Cuba eh est\u00e1 [M\u00fasica] en condiciones tiene una aptitud de di\u00e1logo desde luego ayer habl\u00e1bamos del bloqueo tiene que haber Pues una respuesta no quiero seguir ahondando sobre el tema pero son asuntos que se tienen que atender mediante el di\u00e1logo porque est\u00e1 de por medio el sufrimiento de la gente y no hay que dejar de pensar en la fraternidad universal lo que va m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites territoriales lo que va m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras Entonces eso es lo que yo puedo decir vamos a estar pendientes de todas maneras aqu\u00ed todos los d\u00edas sobre de este asunto pero mi mensaje es que no deben de preocuparse en la frontera de eh nuestro pa\u00eds gracias presidente eh preguntarle sea de esta medida que firm\u00f3 el presidente de Estados Unidos migratoria eh lo han analizado cu\u00e1l ser\u00eda el impacto para M\u00e9xico Yo entiendo Cuando hablan del cierre de la frontera que es migratoria no no comercial es lo que yo entiendo no s\u00e9 no s\u00e9 en el an\u00e1lisis que ustedes han hecho eh de que cuando superen 2,500 migrantes eh a en una semana se se va a cerrar para ellos y se reabrira cuando baje a 10000 eh En este sentido qu\u00e9 es lo que han analizado y si se prev\u00e9 que se va pues que va a haber alg\u00fan impacto por ejemplo en ciudades como Tijuana o la frontera de Sonora donde pues es ah\u00ed es donde llegan Pues todos los los migrantes ser\u00eda Solo esa aclaraci\u00f3n per S\u00ed s\u00ed yo creo que es muy buena tu interpretaci\u00f3n o sea para aclararlo m\u00e1s es migratorio no es comercial no tiene que ver con la gente de Tijuana que va y viene s\u00ed s\u00ed es para lo que se conoce como migraci\u00f3n irregular porque ah\u00ed ya afortunadamente tambi\u00e9n canales vamos a decir formales que se abrieron que no hab\u00edan con el presidente biden para que el que quiera llegar a Estados Unidos lo pueda hacer con un tr\u00e1mite y as\u00ed han entrado yo creo que desde que se aprob\u00f3 esa eh reforma legal en Estados Unidos con el presidente biden creo que han eh entrado como 500,000 migrantes de manera legal antes no hab\u00eda ninguna v\u00eda legal este no se pod\u00eda era muy dif\u00edcil para los migrantes que quer\u00edan ir a vivir a trabajar a a Estados Unidos entonces ah\u00ed esaa Hay que seguirla ampliando mejorando e facilitando tambi\u00e9n los tr\u00e1mites Que los migrantes puedan hacer los tr\u00e1mites en sus lugares de origen no en Ciudad Ju\u00e1rez o en Tijuana sino en Guatemala en Honduras en la Habana Venezuela en Colombia no m\u00e1s complicado por la situaci\u00f3n de ingobernabilidad que ojal\u00e1 se resuelva es lo de Hait\u00ed y ah\u00ed por cuestiones humanitarias tenemos todos que participar y tiene que a fondo la ONU esas son de las cosas que la un desatiende voltea a ver por otro lado con todo respeto a los diplom\u00e1ticos de la ONU no se trata de estar asistiendo a congresos visitas de supervisi\u00f3n hay un tema como es lo de gaza lo de la guerra Ucrania Rusia como lo de toda la ONU ah\u00ed m\u00e1s activismo para atender estos casos pero eso es lo que puedo comentarte Gracias presidente por otro lado preguntarle si antes de terminar su gesti\u00f3n si van a quedar asegurados recursos para concluir con las obras que est\u00e1n pendientes en Sonora como la modernizaci\u00f3n del puente del puerto de de guaimas El el parque solar de Puerto Pe\u00f1asco y la carretera guaimas y Chihuahua s\u00ed si van a quedar estos recursos y tambi\u00e9n preguntarle Bueno yo s\u00e9 que todav\u00eda no habla con la virtual presidenta electa Claudia shb pero en este recorrido que se har\u00eda que har\u00edan juntos si podr\u00eda estar incluido Baja California y Sonora una visita a estos dos estados y Qu\u00e9 tema se ver\u00eda por all\u00e1 ser\u00eda todo presidente S\u00ed este va a terminarse de la carretera eh de Chihuahua a guaimas el tramo que se est\u00e1 construyendo eh va a quedar pendiente eh el tramo hasta los l\u00edmites e no es este se llama que ya pertenece a Chihuahua los l\u00edmites de Sonora con chihuahua No no por no pones para que lo expliquemos este es que el covid como mis adversari ya estoy chocheando pero es ya e de donde se inici\u00f3 la carretera va a llegar a guaa ya est\u00e1 por llegar o sea vamos a tener esa modernizaci\u00f3n terminada antes de que yo concluya el mandato se va a inaugurar lo del puerto de guaimas tambi\u00e9n S\u00ed con las obras en guaimas eh qu\u00e9 otra cosa s\u00ed se termina se termina hablas de la planta S\u00ed si se tiene que terminar no solo la planta sino el tendido de la l\u00ednea hasta Mexicali desde Pe\u00f1asco a Mexicali eso est\u00e1 en en el plan lo que se est\u00e1 trabajando y nos vamos a dedicar mucho ya a inaugurar obras es que con las elecciones no no pod\u00edamos hacerlo pero ya estamos avanzando y desde luego todo el plan yai se va a concluir todo esto significa el acueducto para que no le falte agua a los pueblos la rehabilitaci\u00f3n del distrito de riego que ya est\u00e1 manejado por los yaquis el distrito de reo que exist\u00eda pero se le est\u00e1 haciendo una rehabilitaci\u00f3n completa y el nuevo distrito de rjo va a quedar tambi\u00e9n terminado en el caso de de Sonora el agua para los eris va a quedar tambi\u00e9n Este es un acueducto porque tienen planta de tratamiento de salinad Pero ellos quieren este que no sea es agua y ya se est\u00e1 trabajando y otras cosas que tenemos ah\u00ed pendientes en Sonora vamos a avanzar mucho lo de la visita pues va a depender de la agenda de la candidata No no es este presidenta virtual presidenta electa que por cierto eh Ya llevan contabilizadas las actas ya lleg\u00f3 a 35 millones y va a pasar no tienes ah\u00ed Estos son c\u00f3mputos distritales de empezaron ayer cu\u00e1nto llevan Ya faltan 300 m\u00e1s o menos el porcentaje el porcentaje es 99.7 pero 35 millones 850 s\u00ed no si me cepill\u00f3 a m\u00ed este este se pensaba que iba a ser la elecci\u00f3n m\u00e1s votada A cu\u00e1nto 61 61 la participaci\u00f3n entonces terminan con esto tiene que ser creo que el s\u00e1bado no termin seguramente hoy pero formalmente domados federales ter y luego hay que esperar porque vienen las impugnaciones imp no decirlo porque todav\u00eda no no no quieren aceptar la nueva realidad ese es un problema que tienen Cu\u00e1ntas veces he dicho Aqu\u00ed Cu\u00e1ntas veces he repetido la frase b\u00edblica de que no se pueden poner vinos nuevos o vino nuevo en botellas viejas o sea por qu\u00e9 no entender los reacomodos los cambios Por qu\u00e9 no analizar un poco qu\u00e9 fue la Revoluci\u00f3n de las conciencias que se inici\u00f3 desde hace a\u00f1os con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos mujeres hombres es de mucha gente yo fui uno m\u00e1s me toc\u00f3 en una etapa conducir pero el motor del cambio fue el pueblo por qu\u00e9 no aceptar eso per estaba yo viendo a Pedro Ferriz que dice que van a impugnar porque con Inteligencia artificial este se manipul\u00f3 el prep f\u00edjense hasta d\u00f3nde yo creo que lo hacen ya ni siquiera por enojo sino por llamar la atenci\u00f3n ni deber\u00eda yo estarlo diciendo aqu\u00ed Para no caer en ese juego pero si sirve para ir precisamente consolidando la toma de conciencia de modo que va muy bien todo bueno dec\u00eda va a depender de la agenda tenga la presidenta electa e y nos vamos a poner de acuerdo para hacer un recorrido en mi caso a m\u00ed me gustar\u00eda que si salimos juntos sea a ver obras y a supervisar m\u00e1s territorio que escritorio Aunque est\u00e1n de por medio de las plazas Pero eso no no yo voy a informar el d\u00eda primero de septiembre s\u00ed va a ser aqu\u00ed en el Z\u00f3calo es el \u00fanico acto mi informe el d\u00eda primero de septiembre y primero de en el informe la voy a invitar claro como no s\u00ed no s\u00e9 si vaya Ah tener oportunidad de acompa\u00f1ar pero claro que s\u00ed claro que s\u00ed este y el d\u00eda 15 de septiembre ya es el grito que que me corresponde el d\u00eda 15 y el d\u00eda primero eh de octubre es la entrega de la Banda presidencial Aunque legalmente desde las 12 de la noche el \u00faltimo d\u00eda de septiembre yo ya dejo de ser presidente lo de la ma\u00f1ana es una ceremonia es la formalidad pero desde las primeras horas del d\u00eda primero de octubre presidenta constitucional la compa\u00f1era doctora Claudia la primera mujer en la historia despu\u00e9s de 200 a\u00f1os desde la primer Rep\u00fablica Federal desde Guadalupe Victoria el primer presidente es un hecho hist\u00f3rico no tenemos de qu\u00e9 quejarnos estamos viviendo tiempos interesantes Nos toc\u00f3 vivir en un momento estelar y adem\u00e1s ustedes todos los mexicanos estamos en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n d\u00edganme cu\u00e1ndo Si en la historia de nuestro pa\u00eds pasaban los siglos y no suced\u00eda nada pero dominaba el inmovilismo ahora es una transformaci\u00f3n cosas que no se hab\u00edan visto en mucho tiempo tambi\u00e9n eh muchas cosas in\u00e9ditas nuevas Ah\u00ed lo vamos a ir poco a poco internalizando poco a poco pero s\u00ed es importante el momento Buenos d\u00edas presidente Emir Olivares de la jornada un poco siguiendo con el tema de pol\u00edtico electoral eh ha visto a la virtual presidenta electa en estos d\u00edas Eh he hablado con ella y le he mandado alg\u00fan recadito de felicitaci\u00f3n quieren conocer uno S\u00ed bueno el que le mand\u00e9 el domingo en la noche lo quieren conoc Pero nada m\u00e1s es este no no eso ofrezco disculpa por anticipado a Claudia por darlo a conocer pero este a ver si lo tiene Beatriz mi compa\u00f1era mi esposa Un d\u00eda voy a hablar de ella eh en la ma\u00f1anera la voy a invitar la voy a invitar porque me ha ayudado mucho como se comprender\u00e1 que es el mensaje que le envi\u00e9 en la noche del domingo yo creo que adem\u00e1s y hab\u00edan cerrado las casillas para que no vaya que la felicitaci\u00f3n con este Beatriz iba a estar en la felicitaci\u00f3n F por tel\u00e9fono y el mensaje ot no s hay un texto yo la dict\u00e9 habla de los resultados in los partidos la posici\u00f3n que tomar no hay de felicitaci\u00f3n Mejor la voy a buscar yo no vaya a hacer que lo vayan usar para otras cosas pero entonces no ha visto no ha podido coincidir con la virtual presidenta presidente ma\u00f1ana ma\u00f1ana a lo mejor lo guard\u00f3 este Claudia y est\u00e1 y est\u00e1 de acuerdo y entonces este lo podemos poner es donde le digo que es eh Para m\u00ed lo mejor que pudo pasarle a M\u00e9xico en estos tiempos ya hab\u00edan dado a conocer los resultados o estaban por darlos a conocer usted ya ten la informaci\u00f3n S\u00ed o sea aqu\u00ed no hay espionaje se acab\u00f3 el espionaje pero si hay inteligencia Pues aqu\u00ed este se sabe todo porque aqu\u00ed viene gente de todos lados y nos informan por eso para qu\u00e9 vamos a estar espiando escuchando tel\u00e9fono sabemos todo lo que pasa en el pa\u00eds pues ya sab\u00edamos presidente con respecto a la presentaci\u00f3n que hizo ayer la secretaria de gobernaci\u00f3n sobre los n\u00fameros del prep mucha gente personajes de la oposici\u00f3n se quejaron criticaron que est que est\u00e9 adelantando o que se estuvieran evidenciando estos resultados antes de los conteos distritales del INE incluso preguntarle tamb bien los n\u00fameros si tiene mayor\u00edas calificadas el movimiento de transformaci\u00f3n porque incluso hay tambi\u00e9n quienes aseguran que noed n\u00fameros porque hay un tope para evitar la sobr representaci\u00f3n si se apunta eso mire son dos cosas Una que debemos de acostumbrarnos a garantizar el derecho a la informaci\u00f3n que no se garantizaba en M\u00e9xico los aparatos medi\u00e1ticos que obedec\u00edan y obedecen a intereses econ\u00f3micos pol\u00edticos administraban de informaci\u00f3n y daban a conocer solo lo que les conven\u00eda eso lo sabe muy bien la gente si uno ha podido recoger los sentimientos del pueblo qu\u00e9 es lo que les hace falta a los de arriba del bloque conservador Escuchar m\u00e1s al pueblo recoger los sentimientos de la gente porque pueden tener much\u00edsimo dinero y tener acceso a New York asesores pero estoy seguro estoy seguro y Ellos saben a lo que me refiero que se sorprendieron con los resultados que no estaban esperando eso Y por qu\u00e9 no ya lo dije porque tienen mala informaci\u00f3n sobre todo informaci\u00f3n sobre lo p\u00fablico sobre la gente viven en otro mundo es una burbuja pero si fuesen acompa\u00f1arme a una Gira a cualquier lugar me hubiesen acompa\u00f1ado una semana antes que fui a Veracruz al puerto no s\u00e9 Ah s\u00ed y fuimos tambi\u00e9n cuando se conmemor\u00f3 se record\u00f3 lo de la invasi\u00f3n estadounidense creo que en abril y en la calle la gente contenta apoyando en Acapulco solo no conociendo al pueblo Bueno c\u00f3mo un hurac\u00e1n c\u00f3mo va a ser que en Acapulco voten por la transformaci\u00f3n no conocen al pueblo no conocen al pueblo que eh se les olvid\u00f3 que hemos invertido porque no es un gasto es una inversi\u00f3n alrededor de 30,000 millones de pesos en el plan de recuperaci\u00f3n de mejoramiento de Acapulco desde octubre hasta ahora que incluso voy a ir a un \u00faltimo informe imag\u00ednense lo que es eh entregar en 3 cu meses 250,000 paquetes de electrodom\u00e9sticos para 250,000 familias Pues no hay esa cantidad de estufas ni de refrigeradores en M\u00e9xico pero la gente que est\u00e1 bien informada sabe que fui el encuentro hacia Pac\u00edfico a San Francisco y si me interesaba mucho participar en el encuentro Pero lo que m\u00e1s me interesaba era hablar con el presidente de China para que nos vendieran los electrodom\u00e9sticos de Acapulco y hablar con el Primer Ministro de Corea ya eso fui y cuando eh se tuvo la reuni\u00f3n porque tambi\u00e9n a M\u00e9xico lo distinguen mucho este fue un encuentro de muchos pa\u00edses pero solo el presidente de China y el presidente de Estados Unidos F un dos o tres reuniones bilaterales y nosotros vivimos una reuni\u00f3n aparte una bilateral con el presidente de Estados Unidos una bilateral con Primer Ministro de Canad\u00e1 y una bilateral con el presidente de China y el tema era eso Y entonces ahora dice estoy poniendo un ejemplo m\u00e1s lo que hicieron las fuerzas armadas lo que hicieron los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que en una semana en 10 d\u00edas restablecieron el servicio el\u00e9ctrico y todo eso sin el apoyo de la corte no Claro sin el apoyo de la corte pero no solo el apoyo de la corte empiezan no Ah pero quitaron c\u00f3mo se llamaba ese barril sin fondo donde se robaban el dinero el fonden cu\u00e1ndo S\u00ed hab\u00edan ejercido solo para atender un eh siniestro un una tragedia as\u00ed 30,000 millones en el fonden nunca Entonces es un desconocimiento completo de la realidad una falta de respeto al pueblo pues la se\u00f1ora de ayer ya no quisiera yo seguirlo repitiendo pero ayuda mucho a entender el clasismo el racismo que prevalec\u00eda es decir este me da mucha tristeza porque les quitamos las cadenas y se las volvieron a poner una no no lo digo no lo digo Este pero nada m\u00e1s para cerar el tema presidente Entonces no ha visto la ganadora la virtual ganadora he estado hablando con ella en otro asunto presidente seguramente hoy le informaron en el gabinete de seguridad anoche hubo un operativo delut raci\u00f3n y la guardia nacional incluso guardias nacionales iban armados para desalojar un campamento en la Colonia juares en Plaza Gerardo Bruno de personas migrantes alrededor de 300 personas este se est\u00e1n endureciendo las pol\u00edticas migratorias de M\u00e9xico o por qu\u00e9 se dio este desalojo y hasta estos momentos no se sabe a d\u00f3nde fueron enviados estas personas que fueron subidas a los camiones tiene reportes de algo S\u00ed sali\u00f3 hoy en el informe pero no ten m\u00e1s se fue voluntario y fue para regularizar su situaci\u00f3n entonces est\u00e1n est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites en el transcurso de la ma\u00f1ana porque informamos personalmente yo escuch\u00e9 que les dec\u00edan que les iban a dar la residencia pero les han venido los migrantes denunciaban que les han venido diciendo eso en todo el camino ellos tem\u00edan que los regresaran al sur sobre todo porque muchos estaban esperando uno el tr\u00e1mite at la no hay deportaci\u00f3n no no que se le regresaba a Tapachula o dentro de M\u00e9xico pero al sur de de nuestro pa\u00eds no tenemos porque ellos estaban en en Ciudad de M\u00e9xico por dos razones muchos de ellos unos porque estaban haciendo el tr\u00e1mite de asilo ante la comar y otros porque estaban esperando el tr\u00e1mite del cvp One que por la tecnolog\u00eda de Estados Unidos solo sirve de o solo funciona de Ciudad de M\u00e9xico hacia el norte entonces justamente llevarlos al sur ser\u00eda eh contraproducente para ellos no hoy informamos m\u00e1s pero no F la fuerza fue la fuerza Okay presidente entonces eh Y tambi\u00e9n eh despu\u00e9s de mediane lleg\u00f3 el comisionado gardu\u00f1o y felicit\u00f3 a su equipo por por el operativo e incluso un poco ironiz\u00f3 con la pol\u00edtica de la Ciudad de M\u00e9xico que se dice santuario de la migraci\u00f3n como que ironiz\u00f3 delante de su equipo alguna posici\u00f3n el comisionado Francisco gardu\u00f1o no estoy enterado de eso y sabe c\u00f3mo va su proceso por lo de Ciudad Ju\u00e1rez cuando no tampoco no y espero que vaya bien Eso s\u00ed entonces hoy nos pueden informar sobre la situaci\u00f3n de para saber sobre todo d\u00f3nde est\u00e1n Y qu\u00e9 se va a hacer con estas personas Morel Hidalgo y el estado de M\u00e9xico ya est\u00e1 Morelos Hidalgo Estado de M\u00e9xico oficinas de migraci\u00f3n las visas de las tarjetas por razones human personas si nos esperamos una hora o dos horas se les da que que eh den a conocer con un comunicado un bolet\u00edn no se endurecen las las pol\u00edticas migratorias presidente en M\u00e9xico despu\u00e9s sobre todo de la llamada con presidente biden las medidas de Estados Unidos a ustedes en la jornada este que son excepcionales no quiero este pero a veces quisieran mandar el mensaje no de que somos iguales de que este no hubo cambio nosotros no desaparecemos nosotros no violamos derechos humanos nosotros no torturamos no reprimimos no ordenamos masacre no como un director adjunto de la jornada me dijo en una ocasi\u00f3n de que por qu\u00e9 los vuelos rasantes en Chiapas Cu\u00e1les porque se qued\u00f3 anclado en la \u00e9poca del movimiento zapatista que seguramente hab\u00edan esos vuelos rasantes hace dos d\u00edas una Rayuela de la jornada Porque si aqu\u00ed este primero se cuestiona al presidente no como nunca no es que yo me quiera tirar al suelo ni me voy a poner a llorar ya les he dicho muchas veces que llevo a\u00f1os luchando y que s\u00e9 que cuando se lucha por una causa justa hay que estar dispuesto a pagar una cota de humillaci\u00f3n Entonces se cuestiona al presidente el presidente Pues tambi\u00e9n contesta Responde hace uso de su derecho de r\u00e9plica Aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se comporta la prensa la radio la televisi\u00f3n est\u00e1 al servicio de la oligarqu\u00eda o de la llamada clase pol\u00edtica pero tambi\u00e9n este bueno proceso que antes era un faro de la verdad Y se volvi\u00f3 no algo muy parecido a a la alarma por su sens y nos da mucha pena pero f\u00edjese aqu\u00ed aprovecho para este hacer un reconocimiento no les va a ir bien pero qui\u00e9n qui\u00e9n les manda este hay una revista sea proceso se fue eclipsando y hay una revista nueva que la recomiendo contral\u00ednea que es la que hace los reportajes m\u00e1s fundados que ya no se hacen en el pa\u00eds es la \u00fanica revista y un d\u00eda eh les voy a dar a conocer todos los reportajes investigaciones por ejemplo fueron los que hicieron la investigaci\u00f3n sobre los excesos de los consejeros del inay que ten\u00edan su tarjeta Am\u00e9rica Express para ir a los No no s\u00e9 a los bares este Pero eso en proceso no ya no no hay nada nada nada se acab\u00f3 y este pero la jornada hace dos d\u00edas la no no no no no no la la Rayuela alguien me apunt\u00f3 la placa del triler pas\u00f3 encima la posible no que por qu\u00e9 Qui\u00e9n fue el que le aconsej\u00f3 a la se\u00f1ora Sochi que reconociera el triunfo incre\u00edble es el lunes a ver Pero ponlo incre\u00edble ni el reforma estamos aprovechando para qui\u00e9n en la oposici\u00f3n fue el hol\u00e1 inteligente que los convenci\u00f3 de reconocer su derrota A lo mejor lo estoy leyendo mal eh estratega del que el sentido hay que verlo pero yo lo que encontr\u00e9 en esto es pues este no debieron convencer de que aceptara su derrota S\u00ed porque qui\u00e9n en la oposici\u00f3n fue \u00e9l o la inteligente que los convenci\u00f3 mande er chacan decada chabacanos reconocer La derrota Cuando ten\u00edas mucho campo para poder Tal vez defenderte s\u00ed Pero entonces s es en el sentido que yo lo estoy leyendo Ojal\u00e1 y se aclare porque yo lo que entend\u00ed Es bueno entonces este no reconocer yo recuerdo que cuando yo triunfo Eh me habla eh el presidente Pe\u00f1a me habla me habla Ricardo Anaya no pero no no no pero pero es que t\u00fa est\u00e1s pensando como yo a lo mejor no es ese el sentido y se equivocaron Ah Porque yo s\u00ed dir\u00eda Qu\u00e9 inteligente el que hizo esa recomendaci\u00f3n C\u00f3mo por el sentido que dice \u00e9 o la inteligente es como como burla noo usa mucho eso es Claro que hay libertad absoluta pero a lo que voy es c\u00f3mo Ed De d\u00f3nde sale este este y vaya que estamos hablando del mejor peri\u00f3dico de M\u00e9xico pero con mucho hist\u00f3ricamente porque el proceso fue muy buena revista sobre todo en el cuestionamiento al poder muy buena revista cuanto al cuestionamiento del poder pero no en la defensa del pueblo y menos del pueblo raso la jornada siempre ha estado defendiendo los movimientos sociales al pueblo abajo y enfrentando tambi\u00e9n el poder pero no igual que como lo hac\u00eda proceso en su mejor momento pero bueno si nos podr\u00edan decir entonces Cu\u00e1ntas personas son Y a d\u00f3nde fueron conducidas presidente en una hora m\u00e1s o menos dos horas y nada m\u00e1s para cerar el tema migratorio en este asunto de las deport posibles deportaciones de Estados Unidos M\u00e9xico podr\u00eda colaborar no s\u00e9 eh con aviones para que eh fuesen enviados a sus pa\u00edses de origen S\u00ed lo estamos haciendo Y para cerrar presidente ayer se conmemoraron 15 a\u00f1os de la tragedia en la guard\u00eda ABC el incendio los padres llevan 15 a\u00f1os luchando por justicia D\u00f3nde est\u00e1n los responsables presidente por qu\u00e9 sigue impune ese caso qu\u00e9 ha pasado Ah Pues aqu\u00ed est\u00e1 soy y \u00e9l puede informar porque hemos avanzado mucho mucho mucho mucho pero este ser\u00eda conveniente que informaras Y por qu\u00e9 la expresi\u00f3n de estos eh padres que tienen todo su derecho no de este de protestar pero que explique qu\u00e9 hicimos nosotros o sea eh En qu\u00e9 se ha ayudado eh C\u00f3mo est\u00e1 la cuesti\u00f3n legal todo Claro que s\u00ed presidente con con mucho gusto eh en esta administraci\u00f3n recordar\u00e1n Desde cuando se cumplieron 10 a\u00f1os de esta tragedia del incendio de la guarder\u00eda abc en Sonora el presidente L\u00f3pez Obrador tuvo varias reuniones con los diferentes grupos de padres y despu\u00e9s de eso nos hemos seguido eh reuniendo e se han ampliado las medidas econ\u00f3micas y los servicios que se le otorgan a las v\u00edctimas que eran tambi\u00e9n parte de de las exigencias y de los reclamos 42 v\u00edctimas directas reciben que recibieron desde 2016 todas las medidas autorizadas por el decreto presidencial de 2010 eh que continuaron Pero adem\u00e1s las dem\u00e1s v\u00edctimas directas con exposici\u00f3n al humo y gases t\u00f3xicos la comenzaron a recibir estas medidas eh A partir del 2019 de forma homologada eso es una parte importante se homologar porque la tragedia eh para alguien que perdi\u00f3 un hijo para alguien que qued\u00f3 con lesiones permanentes es la misma y des hist\u00f3ricamente la se hab\u00edan hecho c\u00e1lculos de las pensiones vitalicias dependiendo del salario de la madre en el momento del del incendio eh desde 2019 se homologo a partir de la reuni\u00f3n con el presidente L\u00f3pez Obrador y en el decreto que se public\u00f3 en marzo del 2020 y en los acuerdos dictados en 2019 y 2020 en el consejo t\u00e9cnico del IMS se actualizaron y tambi\u00e9n se ampliaron las medidas autorizadas siempre con un enfoque de protecci\u00f3n de derechos humanos y acorde con la Ley General de v\u00edctimas a cada uno de los grupos afectados que son los siguientes de las v\u00edctimas directas la medida equivalente a la pensi\u00f3n garantizada para los ni\u00f1os y ni\u00f1as lesionados de forma permanente en caso de cumplir los 18 a\u00f1os de edad es decir tambi\u00e9n se empez\u00f3 a ver que los eh menores sobre todo de con lesiones permanentes Pues iban a cumplir una mayor\u00eda de de edad y tambi\u00e9n se incorporaron a estas medidas eh Y que se Determine que no se encuentran en condiciones de trabajar toda vez que son incapacitantes muchas veces sus lesiones tambi\u00e9n el importe de los auxiliares de diagn\u00f3stico que sean necesarios para verificar su salud la atenci\u00f3n psicol\u00f3gica y psiqui\u00e1trica institucional la atenci\u00f3n eh vitalicia m\u00e9dica el importe de las erogaciones que sean necesarios para la debida atenci\u00f3n m\u00e9dica quir\u00fargica hospitalaria farmac\u00e9utica psicol\u00f3gica y de rehabilitaci\u00f3n proporcionada en unidades que no son del seguro social tambi\u00e9n el importe de traslados cuando son referidos para su atenci\u00f3n a otros centros m\u00e9dicos en el pa\u00eds o en los Estados Unidos hay muchos que han llevado procesos eh que adem\u00e1s son siempre muy dolorosos eh en el hospital shiners en Estados Unidos la beca para la educaci\u00f3n para los niveles de primaria y hasta educaci\u00f3n superior el pago de consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica a que se generen el domicilio y tambi\u00e9n para las v\u00edctimas indirectas la medida mensual vitalicia a todas las madres de ni\u00f1as y ni\u00f1os que resultaron lesionados de forma permanente y de aquellos que tuvieron eh inhalaci\u00f3n de humo o de gases t\u00f3xicos la medida equivalente a la pensi\u00f3n garantizada para las madres y padres de ni\u00f1os y ni\u00f1as lesionados de forma permanente y de aquellos que inhalar humo o t\u00f3xico siempre y cuando no cuent con una pensi\u00f3n de invalidez que huera sido dictaminada por el IMS y la atenci\u00f3n m\u00e9dica vitalicia a trav\u00e9s del seguro de salud para la familia para ellos eh sus hijos y eh ascendientes En el caso de v\u00edctimas indirectas adem\u00e1s de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica psiqui\u00e1trica institucional eh algo importante que se debe mencionar como lo ha dicho el se\u00f1or eh presidente ha habido una serie de manifestaciones eh sobre todo de personas eh afectadas eh y de su representante legal en el caso de por casos de inhalaci\u00f3n de humo el grupo de madres y padres con lesiones pulmonares y con exposici\u00f3n al humo y t\u00f3xicos eh que tienen una petici\u00f3n principal que es el reconocimiento inmediato para que se les se autorizado el pago retroactivo de las medidas y ayudas extraordinarias que se establecieron desde 2009 en el a\u00f1o 2023 eh estas personas interpusieron 35 juicios de nulidad radicados en el tribunal Federal de Justicia administrativa que est\u00e1n en proceso y que estamos atentos a lo que determinen estas instancias insisto es para este grupo particular de personas eh y ni\u00f1as ni\u00f1os eh Y tambi\u00e9n adultos que tuvieron afectaciones por inhalaci\u00f3n y tambi\u00e9n eh mencionar el 13 de julio del a\u00f1o pasado all\u00e1 en Hermosillo convocamos junto con el gobernador durazo a todos los grupos eh nos reunimos con el grupo de madres y padres de ni\u00f1as eh fallecidos el grupo de madres de de ni\u00f1as y ni\u00f1os con lesiones permanentes por quemadura eh estuvimos ah\u00ed hay un grupo que decidi\u00f3 no asistir en ese en ese momento y bueno nos vamos a a seguir este reuniendo es importante se\u00f1alar tambi\u00e9n que del caso judicial como saben se present\u00f3 una denuncia por primera vez una denuncia penal con nuevos hechos y nuevos actores eh que est\u00e1 basado en el voto particular eh que se vot\u00f3 en en minor\u00eda eh Por que hab\u00eda presentado el entonces ministro Sald\u00edvar y que fue la \u00faltima vez que la suprema corte de justicia hizo una investigaci\u00f3n a manera de Ministerio P\u00fablico eh con eso es que presentamos la la la denuncia la fiscal\u00eda nos ha ido informando de estos avances hay otros temas que tambi\u00e9n hemos comentado con el presidente con el grupo de de madres y padres de ni\u00f1as y ni\u00f1os fallecidos que tienen adem\u00e1s una enorme eh legitimidad que se apruebe la ley 5 de junio que se construya eh un Memorial en donde est\u00e1 la guarder\u00eda y son temas que hemos estado viendo tambi\u00e9n con el gobernador eh durazo que corresponden al \u00e1mbito local pero lo hemos estado atendiendo y tambi\u00e9n una eh reuni\u00f3n que tendremos este mes eh Para ver algunas otras eh solicitudes que se han analizado tanto con la consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia como con la subsecretar\u00eda de derecho derechos humanos de la secretar\u00eda de de de gobernaci\u00f3n entonces pues ese es el avance ha habido un cambio importante se se termin\u00f3 el caise el centro de atenci\u00f3n especial de casos especiales que est\u00e1 ya en Hermosillo un inmueble que se empez\u00f3 en 2017 y que qued\u00f3 inacabado abandonado por la administraci\u00f3n anterior se tuvo que rescindir a la empresa porque no ten\u00eda salidas de emergencia As\u00ed de grave era el tema del cice hoy el ca eh finalmente se concluy\u00f3 est\u00e1 est\u00e1 operando tambi\u00e9n se han incorporado eh nuevas eh eh especialidades en la atenci\u00f3n de los ni\u00f1os eh tanto en temas psicol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n ya ginecol\u00f3gicos y y dem\u00e1s porque ya son distintas tambi\u00e9n las necesidades muchos de los menores eh lesionados por quemaduras y todos los dem\u00e1s pues est\u00e1n empezando a cumplir 18 a\u00f1os y incluso muchos de ellos que est\u00e1n empezando a a aplicar o est\u00e1n empezando a irse a a algunas universidades Fuera fuera de sonora y el c algo muy importante que era algo que era fundamental atender eh que tuviera una administraci\u00f3n local que pudiera atender los temas de manera directa y evitar demoras burocracia y dem\u00e1s entonces pues son muchos los \u00e1mbitos pero mantenemos una comunicaci\u00f3n permanente y as\u00ed lo queremos seguir haciendo en esta etapa la investigaci\u00f3n penal judicial eh Qu\u00e9 les ha dicho la fiscal\u00eda en d\u00f3nde est\u00e1n los responsables por qu\u00e9 no no hay personas detenidas o cu\u00e1ntos deten bueno hubo personas ya detenidas en su momento por primera vez funcionarios del seguro social el entonces director de prestaciones econ\u00f3micas y sociales y la coordinadora de guarder\u00edas de nivel central no solamente de la delegaci\u00f3n de Sonora eh fueron vinculados a a proceso Eh entonces y hay otros actores que la fiscal\u00eda lo que nos va reportando este mes con mes es que est\u00e1n en diligencias o que est\u00e1n todav\u00eda hay una etapa todav\u00eda procesal que ellos tienen que que concluir pero estamos en una comunicaci\u00f3n directo con la fiscal\u00eda general de la de la Rep\u00fablica estos casos ocurrieron tuvieron una una defensa ya no est\u00e1n detenidos Pero bueno no no hemos detenido la ni mucho mucho hemos ampliado y adem\u00e1s otorgado todav\u00eda m\u00e1s informaci\u00f3n en funci\u00f3n de lo que se le va solicitando al seguro social podr\u00e1 haber mayores avances en este caso presidente antes de que acabe su gobierno s\u00ed va a depender de la fiscal\u00eda que est\u00e1 actuando con autonom\u00eda como en todos los casos con absoluta libertad no aprovecho para subrayarlo porque todo eso se olvida hablando de la Consigna de que todos somos iguales se olvida que antes el procurador era un empleado del presidente Yo llevo ya voy a cumplir 6 a\u00f1os y creo que he visto al procurador como cinco ocho [M\u00fasica] veces y nunca para este darle una indicaci\u00f3n con el prop\u00f3sito de afectar a alguien por motivos pol\u00edticos nada nada por eso digo no iguales y ya no este me me enoja S\u00ed porque hay veces que digo s\u00ed eso s\u00ed calienta pero no ya este lo hemos este eh superado es muy importante que se contin\u00fae con la investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n para la amnesia colectiva una Amnesia colectiva Por qu\u00e9 sucedieron estos lamentables hechos por la privatizaci\u00f3n por la pol\u00edtica neoliberal C\u00f3mo eh poner una guarder\u00eda del seguro social en manos de particulares Cuando llegamos hasta nos hicieron un esc\u00e1ndalo porque hab\u00edan no s\u00e9 cu\u00e1ntas Ah aqu\u00ed Ariana sa [M\u00fasica] este las estancias infantiles otro modelo parecido era te entrego como una concesi\u00f3n y t\u00fa puedes eh con el dinero que se te otorga a trav\u00e9s de los padres cuidar a los ni\u00f1os mientras las mam\u00e1s o los pap\u00e1s van a trabajar entonces revisamos y resulta que no hab\u00eda en las estancias Por qu\u00e9 no explicas eso lo que encontramos Y saben por lo mismo por la seguridad pero ese af\u00e1n privatizador No todav\u00eda el debate una una de las personas que participaron este defendiendo eso qu\u00e9 hicimos a nadie le quitamos su apoyo a las madres a los padres que recib seguimos manteniendo ahorita les informas pero ya no a trav\u00e9s de intermediarios pero eso es algo este menor aquello de entregar las guarder\u00edas a los amigos a los familiares para hacer negocio Esa es la privatizaci\u00f3n Ese es el da\u00f1o que causa por eso no eh Hay muchas eh actividades casi todas que se tiene que hacer con la iniciativa privada ni no puede de estado afixar la iniciativa de la sociedad civil no debe Pero hay derechos hay eh funciones que debe de cumplir el estado que son de car\u00e1cter p\u00fablico de aqu\u00ed era todo los bancos los ferrocarriles el sistema de comunicaciones la recolecci\u00f3n de basura el agua los hospitales las c\u00e1rceles las guarder\u00edas hay Ese s\u00ed lo vamos a poner ofrecemos disculpa este saramago cuando habla de las privatizaci\u00f3n m\u00e1s Vamos a ponerle un pi a ver si puede este el gran escritor portugu\u00e9s espa\u00f1ol portugu\u00e9s mir lo que dec\u00eda de las privati Por qu\u00e9 es importante esto no olvidarlo para no regresar a eso la no repetici\u00f3n nunca m\u00e1s estas tragedias que se producen que pueden evitarse por un modelo mercantilista en donde lo m\u00e1s importante es el lucro es medio grosero lo que dice pero es Premio Nobel de literatura O sea que ah\u00ed s\u00ed ni modo que se privatice todo que se privatice el mar y el cielo que se privatice el agua y el aire que se privatice la justicia y la ley que se privatice la nube que pasa que se privatice el sue\u00f1o sobre todo si es diurno y con los ojos abiertos y finalmente para flor\u00f3n y remate de tanto privatizar privat tiense los estados entr\u00e9guele de una vez por todas la explotaci\u00f3n a empresas privadas mediante concurso internacional ah\u00ed se encuentra la salvaci\u00f3n del mundo y metidos en eso ya encarrerados que se privatice tambi\u00e9n eso no lo digo ya no No tampoco la se\u00f1ora el padre es este este ven gracias Buenos d\u00edas respecto al tema de las estancias infantiles lo que encontramos al inicio del gobierno eran cerca de 9500 espacios que nunca fueron del gobierno eso siempre hay que aclararlo que eran espacios de car\u00e1cter privado y el presidente desde el tiempo la trans fue muy insistente en que hubiera seguridad Cuando llegamos al gobierno el presidente nos pidi\u00f3 que revis\u00e1 todos los programas todos los padrones entre ellos ese programa y de 300,000 ni\u00f1os que recib\u00edan supuestamente el apoyo encontramos solamente a 200,000 esta revisi\u00f3n la hicimos casa por casa yendo a sus domicilios como lo hemos hecho a lo largo de todo el gobierno pero especialmente en ese tiempo a trav\u00e9s del censo del bienestar y de y trajimos este informe de que el 30% de estos ni\u00f1os pues no exist\u00edan eh hicimos varias visitas de verificaci\u00f3n y no los encontramos eh Y se cambi\u00f3 el modelo el programa Sigue beneficiando a las madres trabajadoras pero ahora se les entregan los recursos de manera directa a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar aqu\u00ed con el banco que ha sido un trabajo importante de bancarizaci\u00f3n a todos los beneficiarios y las mam\u00e1s reciben bimestralmente 16600 pesos para que ellas decidan En d\u00f3nde eh es el espacio de cuidado de sus hijos y tengan recursos para pagar este servicio eh pero s\u00ed insistir que las estancias eran de car\u00e1cter privado no exist\u00eda la totalidad de los ni\u00f1os y el modelo que se defini\u00f3 para todos los programas creo que es exitoso en medida que tambi\u00e9n le otorgamos su tarjeta a las personas a los derechohabientes a los beneficiarios y tambi\u00e9n toman esta autonom\u00eda del gobierno de decidir ellos En qu\u00e9 emplean sus recursos as\u00ed fue como encontramos el programa Y como hoy funciona el programa para el bienestar de las hijas e hijos de madres trabajadoras o sea son dos cosas no es atender a las v\u00edctimas que lo estamos haciendo pero hay un grupo que est\u00e1 inconforme y est\u00e1 en su derecho y hay una denuncia y vamos a esperar porque nosotros tambi\u00e9n y eso aplica en todo somos simplemente administradores de los dineros del pueblo del presupuesto es dinero p\u00fablico Entonces si un abogado porque no lo hacen Eh de manera solidaria es porque eh llevan un porcentaje en muchos casos a veces quiere uno arreglarse directo con los trabajadores y los abogados no no Entonces no es cuesti\u00f3n si es un asunto en donde sin duda eh se tiene justicia no se discute pero cuando vemos que son otros intereses O sea que quieren medrar con el dinero del pueblo con el dinero del presupuesto porque el presupuesto no es de nosotros repito Nosotros somos simplemente administradores de Los Dinos del pueblo Entonces mejor vamos a esperar a que este una instancia competente resuelve as\u00ed el asunto Bueno pero primero la reparaci\u00f3n del da\u00f1o bueno la atenci\u00f3n a los ni\u00f1os afectados la reparaci\u00f3n del da\u00f1o luego el castigo a los responsables pero algo que es muy importante es tambi\u00e9n el subrayar el compromiso del estado de la no repetici\u00f3n esto nunca m\u00e1s no regresar a eso es lo que eh hacemos en todos los casos aprovecho para decirles que por ejemplo en los asesinatos cuando la represi\u00f3n a maestros en Oaxaca lo de Nochistl\u00e1n ya a todos los eh afectados las v\u00edctimas a todos se les apoy\u00f3 con la reparaci\u00f3n del da\u00f1o todos y tambi\u00e9n cuando hablan de cados un d\u00eda vamos a exponer aqu\u00ed porque me interesa que los maestros las bases est\u00e9n enterados todos para que no se oculte informaci\u00f3n porque no somos iguales cesaron a m\u00e1s de 1000 maestros cuando quer\u00edan imponer la malamada reforma educativa y hemos reinstalado a 100 nos quedan como 70 y eso porque dependen de un gobierno Estatal que estamos convenciendo de que se haga cargo Jalisco y fue reciente pero todo lo que tuvo que ver con la represi\u00f3n de la llamada reforma educativa todo est\u00e1 siendo atendido todo Sin embargo no hay esta informaci\u00f3n vamos a informar Punto por punto porque eso va a ayudar mucho a que los maestros sepan maestras maestros de todo lo que hemos hecho ha una Consigna dec\u00edan dec\u00eda que todo cambiar\u00eda Mentira mentira es la misma porquer\u00eda algo as\u00ed pero como a m\u00ed me gustan las me aprend\u00ed una no cuando luch\u00e1bamos en la oposici\u00f3n lucha lucha lucha no dejes de luchar por un gobierno obrero campesino y popular y Tengo otras Este pero es muy importante eso lo mismo en el caso de la represi\u00f3n les puedo garantizar que no hay represi\u00f3n no ha habido ni habr\u00e1 y una buena nueva una muy buena nueva es que no habr\u00e1 hasta que yo termine y estoy casi eh seguro de que no habr\u00e1 hacia adelante porque conozco bien a la compa\u00f1era Claudia shampa y tambi\u00e9n por qu\u00e9 digo esto porque eh muchos ya no estoy hablando del flanco Derecho sino de los supuestamente radicales o extremistas y a m\u00ed el extremismo no me gusta suele pasar que los m\u00e1s extremistas terminan siendo muy traidores al pueblo entonces eh No me gusta Porque adem\u00e1s se tocan los extremos siempre del conservadurismo y de la llamada izquierda radical y tengo muchos ejemplos sobre eso Entonces pueden estar pensando igual que la derecha o que los conservadores es lo mismo es lo mismo Pues no no la compa\u00f1era Claudia es una mujer adem\u00e1s de preparada en asuntos p\u00fablicos en una mujer con convicciones muchas convicciones Hace unos d\u00edas vi una parte de un documental estaba jovencita este en un miting en la universidad tapa arriba de un escritorio y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque lo que estaba diciendo era compa\u00f1eras compa\u00f1ero No caigamos en la provocaci\u00f3n Cuidado con la provocaci\u00f3n ella sabe mucho y es muy sensible es muy humana y es honesta o sea vamos de gane pero no solo los del flanco izquierdo todos los mexicanos todos todos todos todos a ver si encuentras este porque eso me sali\u00f3 bueno todo me sale del alma pero este ya me est\u00e1n censurando Ya lo s\u00e9 este eh eh el C\u00f3mo se llama el mensaje no te lo mandaron es que no no mejor ma\u00f1ana Ya maana v\u00e1monos a desayunar t\u00fa t\u00fa [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana pero hablamos de Guerrero y voy a voy a ir voy a ir nada m\u00e1s que le digas a la gente que voy a ir la semana que viene s\u00ed pero a finales de junio este de este mes o A mediados hoy tengo una reuni\u00f3n con el secretario de Comunicaciones y vamos a revisar eso de la ampliaci\u00f3n de la carretera de la ca de la Costa Chica hasta oaca ya lo anunci\u00f3 este la virtual presidente Ah lo de la gripe aviar Que este para que no a ver lo de la gripe hab\u00eda que dieron una informaci\u00f3n y se caus\u00f3 este alguna inquietud vale m\u00e1s informar s\u00ed efectivamente este es una nota que hay que tomar con prudencia porque nos es precisa se trata de haber atendido en el instituto de enfermedades respiratorias un problema respiratorio en un hombre de 59 a\u00f1os y se le tomaron varias muestras como siempre se hace en pacientes que est\u00e1n en condiciones pues no no muy buenas este paciente diab\u00e9tico con problemas del ri\u00f1\u00f3n pero se le Atendi\u00f3 pero b\u00e1sicamente lo que se tom\u00f3 fueron muestras y en una de las muestras se encontr\u00f3 el virus h5 n2 que est\u00e1 ligado a la gripe aviar y que desde luego en este caso eh puede ser desde luego un aviso epidemiol\u00f3gico en el caso de la de las acciones que se dan para los trabajadores que atienden este aves y que trabajan en ellas este paciente no ten\u00eda nada de esto ven\u00eda del del Estado de M\u00e9xico por esas manifestaciones de otro tipo y el virus pues sabemos que es que regularmente afecta aves y que las infecciones en humanos que se han detectado especialmente en trabajadores de granjas con aves son muy leves no llevan a estas manifestaciones hasta ahora no hay ninguna evidencia de transmisi\u00f3n humano humano el paciente que repito ven\u00eda del Estado de M\u00e9xico no tiene antecedentes de contacto familiar ni de conocimiento de alrededor donde viv\u00eda por parte de epidemiolog\u00eda se han evaluado todos esos contactos por parte de senasica y semarnat eh se hizo un enfoque de la salud sesi\u00f3n en forma conjunta y puedo se\u00f1alar que el comunicado que hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud es bastante malo ya que de entrada habla de un caso fatal cosa que no fue as\u00ed muri\u00f3 por otra causa y sin que se haya dictaminado y solo de manera marginal dice que el riesgo en este caso es bajo pero va a tener una reuni\u00f3n hoy para precisar esto por lo tanto y puntualiz\u00f3 no existe ninguna raz\u00f3n para evitar comer pollo o sus derivados o estar preocupado por esto eso es lo que les puedo decir la causa No no se ha precisado pero b\u00e1sicamente son la falla renal y desde luego la falla respiratoria que tuvo en cuesti\u00f3n de horas Bueno ma\u00f1ana i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:18.950845"
}