{
    "video_id": "xvpt1mT7SUw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xvpt1mT7SUw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBoSrttU99I4H6qY_VM7I2BEDDdwg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xvpt1mT7SUw",
    "video_title": "Sigue las recomendaciones para evitar un contagio de Coronavirus | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2503,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como nos pidi\u00f3 el presidente ayer y se",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 en esta conferencia matutina",
            "start": 2.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos las personas que",
            "start": 4.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "representamos la acci\u00f3n que estamos",
            "start": 6.899,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siguiendo bajo el comando del secretario",
            "start": 10.05,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de salud del doctor jorge alcocer varela",
            "start": 12.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente y a m\u00ed me toca el rol de",
            "start": 14.969,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "vocero y por eso estoy dando esa",
            "start": 18.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n pero de antemano dej\u00f3 en",
            "start": 20.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "claro que este es un trabajo de equipo",
            "start": 23.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se puede hacer por una sola persona y",
            "start": 24.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed participan numerosas personas de",
            "start": 27.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales y tambi\u00e9n",
            "start": 31.349,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "del apoyo internacional quisiera con el",
            "start": 35.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permiso del presidente presentar a los",
            "start": 38.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed presentes est\u00e1 mi maestro",
            "start": 41.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el secretario de salud que ya todo el",
            "start": 44.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mundo lo conoce est\u00e1 el se\u00f1or cristian",
            "start": 46.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "morales fuhrimann quien es representante",
            "start": 49.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 51.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 53.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y que en unos minutos nos va a",
            "start": 55.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentar sobre la perspectiva instead",
            "start": 58.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "internacional est\u00e1 la doctora oliva",
            "start": 60.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez arellano secretaria de salud de la",
            "start": 63.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y experta en salud",
            "start": 65.479,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e1 el doctor v\u00edctor hugo borja",
            "start": 67.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aburto epidemi\u00f3logo y director de",
            "start": 70.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prestaciones m\u00e9dicas del instituto",
            "start": 74.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y est\u00e1",
            "start": 75.8,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ricardo cortez alcal\u00e1 director general",
            "start": 79.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n de la salud y tambi\u00e9n",
            "start": 82.729,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logo est\u00e1 el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 84.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salom y a segarra quien es el director",
            "start": 87.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda es el",
            "start": 90.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coordinador t\u00e9cnico de la respuesta y es",
            "start": 92.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n epidemi\u00f3logo est\u00e1 el doctor",
            "start": 94.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gustavo reyes ter\u00e1n quien es",
            "start": 96.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialista en infectolog\u00eda y medicina",
            "start": 98.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 101.33,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "investigador nacional experto en",
            "start": 101.84,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "virolog\u00eda la doctora alex de la torre",
            "start": 104.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quien es directora general del centro",
            "start": 107.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nacional para la prevenci\u00f3n y control",
            "start": 111.5,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "del vih/sida pero ella es infect\u00f3loga",
            "start": 113.09,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "especialista tambi\u00e9n en salud p\u00fablica y",
            "start": 116.049,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "experta en preparaci\u00f3n y respuesta ante",
            "start": 119.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "epidemias est\u00e1 la doctora lorena",
            "start": 122.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez bores quien es secretaria",
            "start": 124.7,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del consejo nacional de salud",
            "start": 127.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mental psiquiatra experta en el manejo",
            "start": 129.229,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 132.89,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "crisis emocionales tanto en el campo",
            "start": 134.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "individual como la salud p\u00fablica mental",
            "start": 137.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor jan marca vas t\u00fa tienes",
            "start": 139.01,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "asesor regional de la organizaci\u00f3n",
            "start": 141.93,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud para",
            "start": 143.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bioseguridad y respuesta a emergencias",
            "start": 145.439,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 148.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "director general del centro nacional de",
            "start": 150.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "control de enfermedades y programas",
            "start": 152.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "preventivos y es epidemi\u00f3logo tambi\u00e9n y",
            "start": 155.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "experto en salud poblacional",
            "start": 158.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n ellos bueno solo para",
            "start": 162.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dejarlo nuevamente claro ellos",
            "start": 165.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representan los puntos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 166.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de una amplia respuesta que involucra a",
            "start": 169.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diversas instituciones nacionales y ha",
            "start": 172.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habido un di\u00e1logo muy fluido con los",
            "start": 176.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud con que",
            "start": 178.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordina el doctor reyes ter\u00e1n con los",
            "start": 180.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigadores nacionales y m\u00e1s de 3.000",
            "start": 182.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expertas y expertos en el campo de",
            "start": 185.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica enfermedades virales que",
            "start": 188.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que provienen de la uni\u00f3n sus",
            "start": 191.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas de investigaci\u00f3n",
            "start": 193.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y ense\u00f1anza superior",
            "start": 196.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entrando en materia en el primer mapa",
            "start": 199.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este mapa lo produce todos los d\u00edas la",
            "start": 201.73,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 204.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nosotros simplemente lo replicamos para",
            "start": 205.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fines de coordinaci\u00f3n o comunicaci\u00f3n y",
            "start": 208.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se representa la situaci\u00f3n actual de la",
            "start": 211.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de coronavirus 2019 hasta",
            "start": 214.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el corte de ayer por la tarde y se han",
            "start": 217.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "acumulado m\u00e1s de 118 mil casos 80.000 de",
            "start": 220.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ellos casi 81 mil fueron registrados en",
            "start": 224.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "china 37 mil fuera de china y han",
            "start": 227.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fallecido muy desafortunadamente cuatro",
            "start": 232.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mil 292 personas esta situaci\u00f3n como",
            "start": 234.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conocen ustedes si conoce el pueblo",
            "start": 238.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cambia cada d\u00eda de acuerdo a la",
            "start": 240.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n o el avance de la epidemia y",
            "start": 243.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que vamos a ver es que distintos",
            "start": 246.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen ya al menos un caso hasta",
            "start": 248.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el momento se han registrado 105 pa\u00edses",
            "start": 252.65,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "precisamente la mitad del mundo que",
            "start": 255.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen al menos un caso y en 10 pa\u00edses",
            "start": 257.269,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "existe transmisi\u00f3n comunitaria activa",
            "start": 260.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n comunitaria la",
            "start": 262.55,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "explicar\u00e9 en un minuto",
            "start": 264.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comentado todos los d\u00edas se trata de un",
            "start": 265.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno en donde ya no solamente hay",
            "start": 267.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casos importados sino que en el propio",
            "start": 269.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay distribuci\u00f3n de contagios no es",
            "start": 272.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el caso de m\u00e9xico como lo voy a explicar",
            "start": 276.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y lo hemos dicho todos los d\u00edas lo que a",
            "start": 278.3,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n quiero se\u00f1alar es cuatro",
            "start": 281.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ejemplos de estos pa\u00edses 4 de los 10 que",
            "start": 283.729,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tienen transmisi\u00f3n comunitaria y",
            "start": 286.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representar dos ideas fundamentales una",
            "start": 289.15,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "las acciones que est\u00e1n tomando de",
            "start": 292.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acuerdo a el estado y que se encuentra",
            "start": 295.37,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la epidemia que es este de transmisi\u00f3n",
            "start": 298.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comunitaria sostenida y lo segundo el",
            "start": 300.169,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "periodo que en general ha transcurrido",
            "start": 303.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entre la detecci\u00f3n del primer caso y la",
            "start": 305.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entrada a este per\u00edodo de transmisi\u00f3n",
            "start": 308.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "comunitaria esto es de especial inter\u00e9s",
            "start": 311.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para entender la situaci\u00f3n en m\u00e9xico y",
            "start": 312.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no empezar con conjeturas de que resulte",
            "start": 316.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sospechoso que estemos en una fase de",
            "start": 318.919,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n ver\u00e1n ahorita las",
            "start": 321.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "similitudes con el resto del mundo en",
            "start": 323.09,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a tienen ya transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 325.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la mitad de los casos est\u00e1n en la",
            "start": 329.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds en madrid y en madrid",
            "start": 331.62,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "se han tomado algunas decisiones de",
            "start": 334.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de movilidad y concentraci\u00f3n",
            "start": 336.389,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n especialmente en las",
            "start": 339.99,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "escuelas y sitios de congr\u00e9s a creaci\u00f3n",
            "start": 342.569,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por qu\u00e9 raz\u00f3n porque est\u00e1n en la",
            "start": 344.999,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "etapa 2 o escenario 2 que hemos",
            "start": 347.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentado todos los d\u00edas y va a ser la",
            "start": 350.219,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva que hoy presentemos",
            "start": 352.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a como se ve en la siguiente",
            "start": 355.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "imagen \u00e9sta es una curva epid\u00e9mica es la",
            "start": 357.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de el n\u00famero registrado",
            "start": 361.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de casos en esta situaci\u00f3n d\u00eda por d\u00eda",
            "start": 363.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que pueden ver ustedes es en el",
            "start": 366.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "extremo el primer caso y el primer caso",
            "start": 368.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a ocurri\u00f3 el primero de febrero",
            "start": 371.15,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y han transcurrido 30 y 27 d\u00edas hasta el",
            "start": 374.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "momento en que entran en transmisi\u00f3n",
            "start": 379.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 381.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el siguiente diapositiva est\u00e1 el caso",
            "start": 384.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de francia en francia tienen tambi\u00e9n",
            "start": 386.56,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n y brotes comunitarios est\u00e1n",
            "start": 388.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el escenario 2 pero no han tomado",
            "start": 390.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medidas tan restrictivas como las de",
            "start": 393.49,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a con ello lo que quiero destacar",
            "start": 396.129,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es que como lo ha se\u00f1alado la",
            "start": 398.439,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 401.02,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "seguramente lo dir\u00e1 el representante en",
            "start": 402.46,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cada pa\u00eds toma decisiones de",
            "start": 404.889,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "acuerdo a su realidad esta realidad",
            "start": 407.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluye que tanta capacidad existe en la",
            "start": 410.59,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "parte de salud p\u00fablica para hacer las",
            "start": 414.069,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tres medidas fundamentales de contenci\u00f3n",
            "start": 416.229,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que son la detecci\u00f3n temprana de los",
            "start": 418.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "casos y su diagn\u00f3stico el aislamiento de",
            "start": 421.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los propios casos y el estudio de",
            "start": 423.969,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contactos adem\u00e1s por supuesto de la",
            "start": 426.25,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n p\u00fablica que algunos pa\u00edses",
            "start": 428.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decidimos tenerla de manera continua",
            "start": 430.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en algunos casos dos",
            "start": 433.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "veces al d\u00eda como precisamente ocurrir\u00e1",
            "start": 435.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy ese es el caso de francia la curva",
            "start": 438.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de francia que es esta",
            "start": 441.009,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los n\u00fameros de casos",
            "start": 442.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por d\u00eda lo que nos muestra es que",
            "start": 444.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "francia empez\u00f3 el 25 de enero con la",
            "start": 447.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de su 1er",
            "start": 450.879,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y pasaron 31 d\u00edas hasta que lleg\u00f3 al",
            "start": 452.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "punto de transmisi\u00f3n lo que representan",
            "start": 455.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas gr\u00e1ficas es en la l\u00ednea roja los",
            "start": 458.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casos que se han acumulado en la l\u00ednea",
            "start": 460.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "verde los casos que se registran d\u00eda por",
            "start": 463.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda y por eso tienen mayor variaci\u00f3n y",
            "start": 465.75,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea",
            "start": 468.45,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "y la amarilla o dorada es el porcentaje",
            "start": 471.409,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de muertes respecto a los casos",
            "start": 475.699,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "identificados en el siguiente ejemplo es",
            "start": 478.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alemania en alemania tenemos tambi\u00e9n una",
            "start": 481.189,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en donde hay propagaci\u00f3n",
            "start": 483.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "comunitaria pero mucho m\u00e1s focalizada en",
            "start": 485.809,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n a lo que ocurre en espa\u00f1a",
            "start": 489.349,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo y esta transmisi\u00f3n",
            "start": 491.989,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunitaria lo que les ha llevado esas",
            "start": 494.089,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medidas de restricci\u00f3n como evitar",
            "start": 496.369,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "viajes que no sean esenciales y algunos",
            "start": 500.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cambios en la legislaci\u00f3n laboral o en",
            "start": 503.629,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "las regulaciones laborales que permitan",
            "start": 505.639,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "facilitar que no existan concentraciones",
            "start": 507.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "masivas en la medida en que en los",
            "start": 511.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajos se puedan optar por opciones a",
            "start": 513.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distancia un buen n\u00famero de trabajos",
            "start": 515.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "permite por la naturaleza del trabajo",
            "start": 517.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no es manual y hacer el trabajo a",
            "start": 519.74,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "distancia y esto es una opci\u00f3n",
            "start": 522.529,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que siempre es posible considerar en la",
            "start": 525.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 528.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en alemania como se ve en la curva",
            "start": 530.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica alemania detect\u00f3 su primer",
            "start": 532.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n el primero de febrero y",
            "start": 534.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transcurrieron 28 d\u00edas hasta el punto de",
            "start": 537.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "inicio de la curva epid\u00e9mica ascendente",
            "start": 540.28,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y la siguiente tenemos la situaci\u00f3n de",
            "start": 544.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eeuu aqu\u00ed lo destacamos por los anuncios",
            "start": 546.949,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "recientes que ocurrieron ayer por la",
            "start": 550.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "noche en voz del presidente de ese pa\u00eds",
            "start": 552.17,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "vecino",
            "start": 554.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "destacamos en eeuu existe transmisi\u00f3n",
            "start": 556.019,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "comunitaria como ya dijimos transmisi\u00f3n",
            "start": 559.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunitaria es que no solamente las",
            "start": 561.009,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "personas que adquirieron el virus fuera",
            "start": 562.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son casos sino tambi\u00e9n los contagios que",
            "start": 564.509,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "inicialmente ocurren generalmente esto",
            "start": 567.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocurre en peque\u00f1os brotes comunitarios y",
            "start": 570.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "destacamos y por eso est\u00e1 el mapa de",
            "start": 573.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu que eeuu un pa\u00eds extremadamente",
            "start": 575.079,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "extenso territorialmente que tiene m\u00e1s",
            "start": 578.29,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "de 300 mil 300 millones 300 mil millones",
            "start": 581.379,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de habitantes cientos millones de",
            "start": 585.759,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "habitantes perd\u00f3n ya con la dimensi\u00f3n de",
            "start": 588.009,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "china se confunde unos 300 millones de",
            "start": 590.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "habitantes precisamente tres veces la",
            "start": 592.99,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de mexico y vean ustedes como",
            "start": 595.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hasta el momento la epidemia est\u00e1",
            "start": 598.509,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "concentrada en cuatro estados",
            "start": 600.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "washington us en el noreste noroeste",
            "start": 603.73,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nueva york- en el noreste oreg\u00f3n y",
            "start": 606.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "california y esta transmisi\u00f3n",
            "start": 608.439,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "comunitaria es importante considerarla",
            "start": 611.23,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en proporci\u00f3n",
            "start": 613.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en su momento lo hab\u00edamos",
            "start": 616.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presentado para el caso de china china",
            "start": 619.41,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "con esos 80.000 casos y una poblaci\u00f3n de",
            "start": 621.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "1.300 millones de habitantes el n\u00famero",
            "start": 625.139,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de casos representaba el punto 0 01 por",
            "start": 628.47,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n lo enfatizamos",
            "start": 632.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque sin minimizar la importancia de",
            "start": 636.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta epidemia que quede muy claro sin",
            "start": 638.939,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "minimizar la importancia de la epidemia",
            "start": 640.739,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a veces los n\u00fameros nos llevan a pensar",
            "start": 642.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que cuando un pa\u00eds tiene casos ya es",
            "start": 645.809,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y la realidad de primero",
            "start": 649.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que ac\u00e1 es que no y por eso el doctor",
            "start": 651.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pedro es grave jesus director general de",
            "start": 654.059,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud ayer",
            "start": 656.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba la importancia de no perder la",
            "start": 658.529,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oportunidad de seguir utilizando las",
            "start": 661.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medidas de contenci\u00f3n en salud p\u00fablica",
            "start": 664.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la detecci\u00f3n temprana de casos y su",
            "start": 665.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico el aislamiento y el estudio",
            "start": 668.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y contenci\u00f3n de los contactos veamos la",
            "start": 671.1,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica de estados unidos eeuu",
            "start": 673.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 su primer caso el 23 de enero",
            "start": 675.749,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de febrero de este a\u00f1o y pasaron",
            "start": 680.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "33 d\u00edas hasta que lleg\u00f3 a esta fase de",
            "start": 684.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ascenso en el n\u00famero de casos con",
            "start": 687.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria centr\u00e9monos",
            "start": 691.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahora en m\u00e9xico",
            "start": 693.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con",
            "start": 695.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que hemos informado todos los d\u00edas",
            "start": 698.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta el momento ha tenido 12 casos ah\u00ed",
            "start": 700.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ven la inconsistencia es un error de la",
            "start": 704.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la diapositiva arriba dice 11",
            "start": 707.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "casos agregamos en este lado la cuenta",
            "start": 710.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque ayer por la noche justo mientras",
            "start": 712.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la conferencia de prensa el",
            "start": 714.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado de nuevo le\u00f3n anunci\u00f3 el caso",
            "start": 716.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 est\u00e1s desfases de informaci\u00f3n",
            "start": 718.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no deben preocuparnos hemos destacado",
            "start": 721.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que los gobiernos estatales son libres y",
            "start": 723.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "soberanos los gobernadores y las",
            "start": 726.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadoras son autoridades sanitarias",
            "start": 728.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y por supuesto pueden tener la necesidad",
            "start": 730.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de informar tempranamente los casos",
            "start": 732.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conforme se detectan en los estados no",
            "start": 734.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema porque nosotros",
            "start": 737.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacemos un corte de informaci\u00f3n y a",
            "start": 739.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mitad del d\u00eda",
            "start": 741.66,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cientos incluimos los casos que hasta el",
            "start": 742.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "momento est\u00e9n registrados puede ser que",
            "start": 744.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente haya otros nuevos que",
            "start": 746.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en estudio y se completa su",
            "start": 748.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudio de estos casos confirmados",
            "start": 750.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiero destacar que todos han sido casos",
            "start": 753.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "leves excepto uno que permaneci\u00f3 24",
            "start": 757.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "horas en atenci\u00f3n avanzada y despu\u00e9s",
            "start": 760.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 764.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n general y despu\u00e9s de cuatro",
            "start": 765.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas fue dado de alta en un hospital",
            "start": 767.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s han tenido una condici\u00f3n",
            "start": 769.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "leve hoy todav\u00eda no est\u00e1 en la",
            "start": 773.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica pero hoy nos informan que",
            "start": 775.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando un caso adicional nuevo",
            "start": 777.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el n\u00famero 13 que est\u00e1 en cuidado",
            "start": 780.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especial porque es un hombre de 71 a\u00f1os",
            "start": 784.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que pudiera estar teniendo una",
            "start": 786.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enfermedad m\u00e1s avanzada lo digo porque",
            "start": 788.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos destacado que la distribuci\u00f3n del",
            "start": 791.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comportamiento de esta enfermedad de la",
            "start": 794.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es la siguiente ocho de cada",
            "start": 795.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "diez 80% van a tener una enfermedad leve",
            "start": 799.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o tan leve que no se den cuenta porque",
            "start": 803.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no nos demos cuenta y lo tengamos esto",
            "start": 807.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisamente hace sentido de lo que",
            "start": 810.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 ayer la canciller alemana angela",
            "start": 813.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "merkel cuando dec\u00eda hasta 70 por ciento",
            "start": 815.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n alemana va a estar",
            "start": 818.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infectada si en todo el mundo lo m\u00e1s",
            "start": 819.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "probable es que hasta el 70 por ciento",
            "start": 823.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n est\u00e9 infectada pero es",
            "start": 825.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "indispensable es muy importante que la",
            "start": 828.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con todos ustedes distingan infecci\u00f3n",
            "start": 831.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que es que el virus entr\u00f3 al cuerpo de",
            "start": 835.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermedad hay much\u00edsimas situaciones de",
            "start": 837.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud que tienen esa diferencia un virus",
            "start": 841.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que puede entrar al cuerpo el cuerpo",
            "start": 844.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "responde con el sistema inmune el",
            "start": 846.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sistema de defensas genera anticuerpos",
            "start": 848.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "elimina al virus y no nos enteramos que",
            "start": 850.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lo tuvimos en este caso puede ser hasta",
            "start": 853.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "80% 15% de las personas puede ser que",
            "start": 856.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tengamos una enfermedad que si nos demos",
            "start": 861.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuenta porque tengamos la versi\u00f3n leve",
            "start": 862.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la enfermedad cu\u00e1l es esta dolor de",
            "start": 865.399,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cabeza dolor de garganta tos estornudos",
            "start": 868.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fiebre 38 m\u00e1s grados generalmente y",
            "start": 872.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dolor de m\u00fasculos de huesos dolor de",
            "start": 875.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuerpo una sensaci\u00f3n de fatiga como",
            "start": 877.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos dicho esto se parece a la",
            "start": 880.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influenza se comporta igual es un virus",
            "start": 882.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distinto pero se comporta igual que la",
            "start": 885.05,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "influenza y 5 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 887.6,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pudiera tener una situaci\u00f3n delicada o",
            "start": 890.709,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "incluso grave tambi\u00e9n puede haber",
            "start": 895.459,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "muertes",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente es la minor\u00eda de",
            "start": 898.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas 5% decimos puede tener la",
            "start": 901.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesidad de servicios hospitalarios de",
            "start": 904.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estar internados porque tengan una",
            "start": 907.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n de los pulmones una",
            "start": 910.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "neumonitis y esto puede ser una",
            "start": 912.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que hay que tener el mayor",
            "start": 915.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuidado destac\u00f3 qui\u00e9nes son estas",
            "start": 917.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en riesgo de",
            "start": 920.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "complicarse porque a estas personas hay",
            "start": 922.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que cuidarlas se tienen que cuidar ellas",
            "start": 925.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mismas pero todos tenemos en las",
            "start": 928.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familias en las comunidades y estar",
            "start": 931.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atentos de atender a esas personas en",
            "start": 934.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primer lugar son las personas mayores de",
            "start": 937.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "edad es igual que la influenza tambi\u00e9n",
            "start": 939.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os tambi\u00e9n las",
            "start": 942.44,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas nunca dejar\u00e9 de",
            "start": 946.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "destacar a las mujeres embarazadas para",
            "start": 949.459,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "coronavirus no hay una demostraci\u00f3n",
            "start": 952.04,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica directa de que las mujeres",
            "start": 953.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embarazadas tienen mayor riesgo pero",
            "start": 955.61,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "conocemos ampliamente que la influenza",
            "start": 957.89,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mayormente de preocupaci\u00f3n en las",
            "start": 961.699,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas porque se pueden",
            "start": 965.269,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complicar y otras enfermedades por virus",
            "start": 967.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden afectar m\u00e1s gravemente a",
            "start": 970.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las embarazadas entonces cuidar a las",
            "start": 972.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas las personas que",
            "start": 974.569,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tienen ciertas enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 977.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diabetes hipertensi\u00f3n la presi\u00f3n",
            "start": 979.149,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arterial alta enfermedades cr\u00f3nicas del",
            "start": 982.999,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n enfermedades pulmonares como el",
            "start": 985.549,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "enfisema y la bronquitis cr\u00f3nica esto",
            "start": 989.959,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "importante fumar es uno de los grandes",
            "start": 993.639,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "males de la salud p\u00fablica el cigarrillo",
            "start": 997.459,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los bateadores se asocian a",
            "start": 999.769,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "problemas de salud importantes entonces",
            "start": 1002.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las personas que tienen enfermedad",
            "start": 1005.41,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pulmonar una de las causas muy comunes",
            "start": 1007.449,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es fumar y entonces las personas que",
            "start": 1009.639,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen enfermedad pulmonar cr\u00f3nica hay",
            "start": 1012.91,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que cuidar porque se pueden complicar en",
            "start": 1015.339,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguida voy a decir que es lo que hay",
            "start": 1018.129,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que hacer por supuesto y tambi\u00e9n",
            "start": 1019.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "finalmente pero no menos importante las",
            "start": 1021.059,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "personas que tienen deprimido el sistema",
            "start": 1024.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "inmune que no responde sus defensas",
            "start": 1026.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque tengan c\u00e1ncer porque sin",
            "start": 1028.929,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quimioterapia para el c\u00e1ncer porque",
            "start": 1031.149,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengan enfermedades reum\u00e1ticas y usan",
            "start": 1033.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esteroides y otros medicamentos que",
            "start": 1036.549,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "deprimen el sistema inmune o que tengan",
            "start": 1038.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo infecci\u00f3n avanzada o de",
            "start": 1040.809,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "largo plazo por el virus vih el virus de",
            "start": 1044.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la inmunodeficiencia humana y que tengan",
            "start": 1047.499,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "su cuenta de excede 4 muy baja que hay",
            "start": 1049.389,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que hacer en qu\u00e9 consiste cuidarlos",
            "start": 1052.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "consiste cuidarlos en tener especial",
            "start": 1055.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y esto es important\u00edsimo porque",
            "start": 1058.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nos permite adem\u00e1s que la atenci\u00f3n sea",
            "start": 1061.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente",
            "start": 1063.75,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "voy a poner dos situaciones comparativas",
            "start": 1065.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "quien no tenga las situaciones que acabo",
            "start": 1069.049,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "de describir ya sea por la edad o por el",
            "start": 1071.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado de salud o la condici\u00f3n de",
            "start": 1073.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "embarazo generalmente ya dijimos va a",
            "start": 1075.36,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tener una enfermedad leve y estas",
            "start": 1078.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personas no es indispensable que asistan",
            "start": 1081.269,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "a atenci\u00f3n m\u00e9dica esto porque es",
            "start": 1085.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importante porque en la medida en que no",
            "start": 1088.2,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "asistan atenci\u00f3n m\u00e9dica para una",
            "start": 1090.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad leve con bajo riesgo de",
            "start": 1092.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complicarse ayudan a que no se saturen",
            "start": 1094.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las unidades de salud privadas o",
            "start": 1098.309,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1101.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante para el manejo",
            "start": 1102.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de una epidemia en momentos donde se",
            "start": 1105.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "requiere cuidar que haya oportunidades",
            "start": 1108.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de tratamiento para quien s\u00ed es",
            "start": 1111.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "indispensable que reciba valoraci\u00f3n y",
            "start": 1112.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces quien es joven",
            "start": 1115.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sin enfermedades cr\u00f3nicas y no est\u00e1",
            "start": 1119.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "embarazada se puede mantener en una",
            "start": 1121.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n",
            "start": 1124.34,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hemos puesto siempre a disposici\u00f3n en",
            "start": 1124.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "n\u00famero 800 00 44 800 unidad de",
            "start": 1127.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inteligencia epidemiol\u00f3gica para que se",
            "start": 1132.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 asesor\u00eda si existen dudas",
            "start": 1134.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en cambio quien tenga edad avanzada",
            "start": 1138.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "digamos arbitrariamente mayor de 60 a\u00f1os",
            "start": 1142.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "menor de 5 a\u00f1os sea mujer embarazada o",
            "start": 1144.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tenga las enfermedades cr\u00f3nicas que he",
            "start": 1148.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mencionado y hemos mencionado siempre si",
            "start": 1150.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "necesita tener cuidado porque podr\u00eda",
            "start": 1153.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empezar con dificultad respiratoria la",
            "start": 1157.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dificultad respiratoria se manifiesta",
            "start": 1160.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque empieza a faltar el aire y una",
            "start": 1162.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de que no se est\u00e1 respirando",
            "start": 1164.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adecuadamente o puede haber dolor de",
            "start": 1167.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pecho o puede haber mucha somnolencia",
            "start": 1168.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces estos son algunos signos de",
            "start": 1170.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "alarma que har\u00edan que una persona con",
            "start": 1173.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas situaciones deba ser llevada a",
            "start": 1177.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n m\u00e9dica pero los adultos",
            "start": 1179.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayores cuanto antes mejor para tener un",
            "start": 1180.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuidado extremo de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1184.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cierro explicando como lo pidi\u00f3 el",
            "start": 1187.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente las intervenciones que hemos",
            "start": 1188.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planeado y preparado y que estamos",
            "start": 1192.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ejecutando desde que inici\u00f3 esta",
            "start": 1194.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "epidemia en china cuando s\u00f3lo hab\u00eda 44",
            "start": 1197.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casos en el mercado de wuhan en china",
            "start": 1199.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico eso ya era una se\u00f1al",
            "start": 1202.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "levante de salud p\u00fablica a partir del 3",
            "start": 1204.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de enero empezamos preparativos",
            "start": 1206.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "utilizando las capacidades",
            "start": 1208.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "institucionales de mexico y la capacidad",
            "start": 1210.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de convocar a los agentes sociales como",
            "start": 1213.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los investigadores investigadoras y",
            "start": 1217.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s especialistas tenemos producto de",
            "start": 1219.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esa preparaci\u00f3n tempranamente durante el",
            "start": 1222.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mes de enero producimos tres documentos",
            "start": 1225.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos que son indispensables en orden",
            "start": 1228.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como aparecen de izquierda a derecha en",
            "start": 1231.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la pantalla el lineamiento de vigilancia",
            "start": 1233.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y diagn\u00f3stico por",
            "start": 1235.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "laboratorio la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1237.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la salud nos ha felicitado por ser el",
            "start": 1239.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds que en la regi\u00f3n adopt\u00f3 la",
            "start": 1241.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica diagn\u00f3stica a\u00fan con nuestros",
            "start": 1244.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "propios medios recursos con nuestro",
            "start": 1247.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fabuloso laboratorio nacional de",
            "start": 1250.39,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "referencia el indre",
            "start": 1252.59,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y el protocolo de vigilancia es",
            "start": 1254.919,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "precisamente el que incluye las",
            "start": 1256.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "recomendaciones t\u00e9cnicas espec\u00edficas",
            "start": 1258.669,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para la detecci\u00f3n de casos su",
            "start": 1260.2,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "aislamiento su confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica",
            "start": 1262.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y el seguimiento de los contactos el",
            "start": 1264.009,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "segundo documento que est\u00e1 en medio es",
            "start": 1267.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda de manejo m\u00e9dico de manejo",
            "start": 1269.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico este documento es indispensable",
            "start": 1272.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para que la atenci\u00f3n en las unidades de",
            "start": 1275.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud tanto p\u00fablicas como privadas se",
            "start": 1278.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "haga con los est\u00e1ndares cient\u00edficos",
            "start": 1280.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "internacionales basados en evidencia",
            "start": 1282.69,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cuando se debe escalar la atenci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1285.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medidas se pueden usar para lograr la",
            "start": 1288.989,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n pronta de las personas y el",
            "start": 1291.82,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "\u00faltimo documento es tambi\u00e9n muy",
            "start": 1294.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "importante porque es la gu\u00eda del proceso",
            "start": 1296.109,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de infecciones por kobe",
            "start": 1299.409,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por el virus de coronavirus nuevo en los",
            "start": 1302.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintos espacios tanto en los",
            "start": 1306.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospitales ayer nos preguntaban qu\u00e9",
            "start": 1309.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medidas de precauci\u00f3n deben usar el",
            "start": 1311.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personal de salud y hemos destacado por",
            "start": 1313.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la bioseguridad no es una situaci\u00f3n",
            "start": 1316.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el mecanismo de contagio de este virus",
            "start": 1319.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es por v\u00eda respiratoria y por gotas de",
            "start": 1321.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saliva y entonces no se requieren estos",
            "start": 1324.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trajes de protecci\u00f3n extrema aunque esos",
            "start": 1326.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son muy alarmistas son notorios en los",
            "start": 1329.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n no hay ning\u00fan",
            "start": 1332.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fundamento cient\u00edfico para que se deban",
            "start": 1334.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usar esos trajes en el manejo de las",
            "start": 1336.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas lo mismo los cubrebocas de alta",
            "start": 1338.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eficiencia los n95 esas como conchitas",
            "start": 1341.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "blancas que se ponen de cubrebocas se",
            "start": 1345.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usan para personal especializado que",
            "start": 1348.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contacto directo con los",
            "start": 1351.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pacientes el resto tanto del personal de",
            "start": 1352.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud como personal en general no",
            "start": 1356.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesita tener ning\u00fan cubrebocas tampoco",
            "start": 1358.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n hemos enfatizado que el",
            "start": 1361.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cubrebocas quir\u00fargico ordinario no es un",
            "start": 1364.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mecanismo de precauci\u00f3n para quienes",
            "start": 1367.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quieren protegerse s\u00ed es un mecanismo",
            "start": 1369.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ayuda a la prevenci\u00f3n si lo usa la",
            "start": 1372.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "persona enferma y hemos recomendado",
            "start": 1375.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tres elementos cr\u00edticos lavarse",
            "start": 1377.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las manos continuamente con agua y jab\u00f3n",
            "start": 1381.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o utilizando alcohol gel",
            "start": 1383.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "30% m\u00e1s 2\u00ba respetar el estornudo de",
            "start": 1386.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "etiqueta ya dijimos el famoso h en el",
            "start": 1390.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo del brazo para evitar que en la",
            "start": 1394.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mano transmitamos las secreciones",
            "start": 1397.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respiratorias con el virus y tercero si",
            "start": 1399.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 enfermo quedarse en casa",
            "start": 1403.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quedarse en casa ayudar a la comunidad a",
            "start": 1405.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la familia a los vecinos a las colegas",
            "start": 1408.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del trabajo a que no se contagie",
            "start": 1412.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quedarse en casa auto confinarse en esta",
            "start": 1414.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n en la siguiente diapositiva",
            "start": 1417.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vemos la fase 2 esa fue la fase 1 crear",
            "start": 1419.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los documentos la fase 2 fue un",
            "start": 1421.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n que guarda",
            "start": 1423.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el sistema de salud pensando",
            "start": 1426.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en coronavirus y aqu\u00ed es",
            "start": 1428.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el inventario de ventiladores mec\u00e1nicos",
            "start": 1431.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de camas de hospital de unidades de",
            "start": 1433.47,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "terapia intensiva etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 1436.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera ha habido una excelente",
            "start": 1438.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales",
            "start": 1440.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus gobernadores las gobernadoras sus",
            "start": 1442.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios de salud",
            "start": 1444.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tuvimos reuniones de coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1446.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 1449.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tuvimos el consejo nacional de salud",
            "start": 1450.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el doctor al coser en la sesi\u00f3n",
            "start": 1453.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ordinaria y esto nos ha permitido tener",
            "start": 1455.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estos diagn\u00f3sticos la fase 3 es la fase",
            "start": 1457.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de prueba poner a prueba toda la",
            "start": 1461.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n como esto lo hab\u00edamos",
            "start": 1463.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "planeado nosotros ya estaba",
            "start": 1466.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "calendarizado y empez\u00f3 dos d\u00edas antes",
            "start": 1467.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "justo de la detecci\u00f3n del primer caso y",
            "start": 1470.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto incluye ensayos simulacros",
            "start": 1473.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "evaluaciones destaco las que condujo la",
            "start": 1476.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que aprovech\u00f3 planes de",
            "start": 1479.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n que ten\u00eda para diversas",
            "start": 1481.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "emergencias y las canaliz\u00f3 para realizar",
            "start": 1483.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los simulacros para calibrar la",
            "start": 1486.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta r\u00e1pida de esto en",
            "start": 1490.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otros estados tambi\u00e9n se han hecho este",
            "start": 1493.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tipo de simulacros y hay planes",
            "start": 1495.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1497.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y de expansi\u00f3n de la capacidad",
            "start": 1500.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospitalaria en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 1501.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estados la siguiente un elemento crucial",
            "start": 1503.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y lo digo como alguien que vivi\u00f3 de",
            "start": 1507.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "manera muy directa la pandemia de",
            "start": 1509.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "influenza de 2009 es la disciplina el",
            "start": 1511.57,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "orden la claridad de comunicaci\u00f3n y la",
            "start": 1515.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estos son ingredientes espec\u00edficos por",
            "start": 1520.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso no me restringe en agradecerle al",
            "start": 1522.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente lo que ha dicho del respeto a",
            "start": 1525.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que representa el orden y la",
            "start": 1528.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "autoridad cient\u00edfica en esta materia el",
            "start": 1532.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud como secretario es",
            "start": 1535.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el presidente del comit\u00e9 nacional",
            "start": 1537.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para la seguridad en salud que es la",
            "start": 1539.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instancia que coordina al sector salud y",
            "start": 1542.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordina a los dem\u00e1s sectores de la",
            "start": 1545.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica tanto nacional",
            "start": 1547.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como estatal y municipal para esta",
            "start": 1549.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "respuesta tenemos los componentes de",
            "start": 1554.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera muy r\u00e1pida lo sindic\u00f3 en orden",
            "start": 1557.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inverso de las manecillas del reloj",
            "start": 1560.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empezando por donde dice vigilancia",
            "start": 1561.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica fuimos creando el",
            "start": 1563.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "protocolo de vigilancia luego el",
            "start": 1566.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "protocolo de atenci\u00f3n m\u00e9dica que ya",
            "start": 1567.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 1569.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el director de promoci\u00f3n de la salud ha",
            "start": 1572.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado elaborando con su equipo una gran",
            "start": 1574.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cantidad de materiales todos estos son",
            "start": 1577.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disponibles al p\u00fablico y ayudan a",
            "start": 1579.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resolver la mayor\u00eda de las dudas que",
            "start": 1582.02,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "tiene la ciudad",
            "start": 1584.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 se debe hacer la p\u00e1gina web es",
            "start": 1585.789,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina del gobierno gob.mx diagonal",
            "start": 1590.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "coronavirus as\u00ed de f\u00e1cil gob mx diagonal",
            "start": 1594.489,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "coronavirus y all\u00e1 aparece toda la",
            "start": 1599.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se ha producido hay una",
            "start": 1602.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "parte que es para uso general y hay una",
            "start": 1604.509,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "parte que es para profesionales",
            "start": 1607.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ambas son p\u00fablicas y ustedes como",
            "start": 1609.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "periodistas pueden consultar toda esta",
            "start": 1612.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y resolver la gran mayor\u00eda",
            "start": 1614.35,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de las dudas al respecto pero adem\u00e1s",
            "start": 1616.57,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "esto nos ha ayudado a hacer una",
            "start": 1618.429,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n esta idea de que no hemos",
            "start": 1620.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "divulgado suficiente no est\u00e1n parada en",
            "start": 1622.599,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la realidad porque todo esto lo hemos",
            "start": 1625.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informado a veces hasta dos veces al d\u00eda",
            "start": 1627.399,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en esta tribuna m\u00e1s otras conferencias",
            "start": 1629.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de prensa y comunicados que hacemos",
            "start": 1631.509,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas la sanidad internacional",
            "start": 1633.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima todav\u00eda persist\u00edan por",
            "start": 1636.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ah\u00ed algunas inquietudes respecto a los",
            "start": 1639.249,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aeropuertos desde el principio hemos",
            "start": 1641.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "alineado a las unidades de sanidad",
            "start": 1643.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "internacional particularmente en los",
            "start": 1645.669,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aeropuertos internacionales que reciben",
            "start": 1647.919,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "viajes en su momento de china y hoy",
            "start": 1650.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de cualquiera de los 10 pa\u00edses con",
            "start": 1652.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n activa hoy vamos a escalar y",
            "start": 1654.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como estaba planeado del inicio la el",
            "start": 1657.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tamizaje el tamizaje es esta",
            "start": 1660.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n temprana de las personas",
            "start": 1662.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que pudieran tener s\u00edntomas a trav\u00e9s del",
            "start": 1665.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "monitoreo de temperatura y a trav\u00e9s de",
            "start": 1667.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el interrogatorio de s\u00edntomas esto lo",
            "start": 1669.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hicimos desde el principio pero no se",
            "start": 1672.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "notaba porque estaba focalizado a los",
            "start": 1674.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vuelos que ven\u00edan de china hoy va a ser",
            "start": 1676.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s notorio porque hay vuelos que vienen",
            "start": 1679.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de 10 naciones con transmisi\u00f3n activa",
            "start": 1681.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces que esta es la idea",
            "start": 1683.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no se pretende quiero dejarlo sumamente",
            "start": 1686.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "claro no se pretende ni se piensa hacer",
            "start": 1688.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "restringir los viajes internacionales",
            "start": 1692.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hacia m\u00e9xico ni cerrar fronteras ni",
            "start": 1694.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerrar puertos mar\u00edtimos estas medidas",
            "start": 1698.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no tienen un fundamento cient\u00edfico",
            "start": 1700.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido en toda la historia de las",
            "start": 1702.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "epidemias no hay demostraci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 1705.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alguna de que estas medidas extremas",
            "start": 1707.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pudieran ayudar a disminuir el riesgo de",
            "start": 1710.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y tampoco ayudan porque",
            "start": 1714.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tienen graves",
            "start": 1717.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "consecuencias econ\u00f3micas y sociales",
            "start": 1719.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son contrarias al reglamento",
            "start": 1721.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sanitario internacional y su esencia que",
            "start": 1725.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de manera muy formal indica que hay que",
            "start": 1729.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "usar las medidas cient\u00edficamente v\u00e1lidas",
            "start": 1732.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apropiadas a la situaci\u00f3n y sin alterar",
            "start": 1734.89,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el comercio internacional o la movilidad",
            "start": 1739.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de las personas entonces no se considera",
            "start": 1742.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso pero si hay much\u00edsimas otras medidas",
            "start": 1744.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "\u00fatiles que son las que hemos puesto en",
            "start": 1747.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la parte administrativa",
            "start": 1749.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "financiera es un grupo de trabajo",
            "start": 1750.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n a la secretaria de",
            "start": 1752.65,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico que a trav\u00e9s",
            "start": 1754.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de oficial\u00eda mayor nos ha ayudado a la",
            "start": 1756.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el flujo pronto de los del presupuesto",
            "start": 1759.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de insumos y tambi\u00e9n",
            "start": 1764.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la compra consolidada de insumos est\u00e1",
            "start": 1766.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima",
            "start": 1769.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue acordada en el consejo",
            "start": 1770.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional de salud tener una compra",
            "start": 1772.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consolidada por qu\u00e9 raz\u00f3n porque si",
            "start": 1774.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empiezan las compras de p\u00e1nico tanto por",
            "start": 1777.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parte de la poblaci\u00f3n como por parte de",
            "start": 1780.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las instituciones o los gobiernos",
            "start": 1782.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 1784.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se vicia el mercado y puede ser que en",
            "start": 1785.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una entidad federativa se compre de m\u00e1s",
            "start": 1788.45,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por una sensaci\u00f3n de p\u00e1nico y en el",
            "start": 1790.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estado vecino se quede sin recursos sin",
            "start": 1794.899,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "materiales dinero no falta agradecemos",
            "start": 1797.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las instrucciones claras del",
            "start": 1800.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente para no menoscabar los",
            "start": 1802.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recursos que son necesarios para esto y",
            "start": 1804.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de insumos se hace de",
            "start": 1808.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manera organizada bien concertada y",
            "start": 1810.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamentada t\u00e9cnicamente termin\u00f3 con",
            "start": 1813.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres de manera muy r\u00e1pida",
            "start": 1815.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos los lineamientos para los",
            "start": 1818.299,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equipos de respuesta r\u00e1pida",
            "start": 1820.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los doctorales se de latorre y colegas",
            "start": 1822.379,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de los institutos nacional de salud y de",
            "start": 1824.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguro social nos han integrado esta",
            "start": 1826.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gu\u00eda estos equipos de respuesta r\u00e1pida",
            "start": 1829.25,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "lo que ayudan es a en las comunidades",
            "start": 1831.409,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sobre todo las m\u00e1s apartadas que",
            "start": 1834.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pudieran tener dificultades de acceso a",
            "start": 1836.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los servicios poderlos auxiliar para",
            "start": 1839.659,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "detectar oportunamente si ocurre un",
            "start": 1842.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "brote y se necesitar\u00e1 llegar a movilizar",
            "start": 1844.129,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a las personas la respuesta",
            "start": 1846.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "institucional es la coordinaci\u00f3n que",
            "start": 1849.139,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "mencionar\u00e9 en la siguiente",
            "start": 1851.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cierro est\u00e1 diciendo investigaci\u00f3n",
            "start": 1852.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica la investigaci\u00f3n es muy",
            "start": 1854.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante no es una curiosidad nada m\u00e1s",
            "start": 1856.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sino que la investigaci\u00f3n ayuda a",
            "start": 1859.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "responder preguntas espec\u00edficas que son",
            "start": 1862.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "relevantes para orientar la respuesta de",
            "start": 1865.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en m\u00e9xico y en el mundo de",
            "start": 1868.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "agradecimiento adem\u00e1s del doctor gustavo",
            "start": 1872.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reyes ter\u00e1n que ha coordinado este grupo",
            "start": 1873.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a todas las investigadoras e",
            "start": 1875.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "investigadores que lo conforman ya la",
            "start": 1877.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla",
            "start": 1879.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "directora del consejo nacional ciencia y",
            "start": 1881.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que ha estado muy de cerca",
            "start": 1884.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apoyando toda esta iniciativa respecto a",
            "start": 1886.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 el marco de",
            "start": 1889.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disciplina institucional de acuerdo a",
            "start": 1892.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las competencias el consejo nacional",
            "start": 1893.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para la seguridad de salud se estableci\u00f3",
            "start": 1896.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "precisamente para estas circunstancias",
            "start": 1898.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hace ya varios a\u00f1os y este consejo este",
            "start": 1899.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n este comit\u00e9 tiene sus comit\u00e9s",
            "start": 1904.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estatales que los presiden los",
            "start": 1907.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretarias los gobernadores y",
            "start": 1909.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernadoras y su correspondiente en el",
            "start": 1911.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nivel municipal que est\u00e1 en las",
            "start": 1914.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "jurisdicciones sanitarias hay una",
            "start": 1915.98,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "perfecta alineaci\u00f3n",
            "start": 1917.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de estos \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 1918.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reconozco y agradezco a \u00e9l",
            "start": 1921.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n el coordinador general de",
            "start": 1924.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil porque \u00e9l preside el",
            "start": 1928.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 nacional de emergencias y hay una",
            "start": 1930.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para que el comit\u00e9 nacional",
            "start": 1934.48,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de emergencias le ha transferido la",
            "start": 1936.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la parte que le toca",
            "start": 1939.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a salud para que salud coordine todo en",
            "start": 1942.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el contexto de este comit\u00e9 para la",
            "start": 1945.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seguridad en salud y el comit\u00e9 nacional",
            "start": 1947.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de emergencias se mantiene expectante y",
            "start": 1948.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en apoyo a la respuesta sanitaria las",
            "start": 1951.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos son importantes para",
            "start": 1955.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "visualizar los escenarios la siguiente",
            "start": 1957.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por favor como hemos dicho existen tres",
            "start": 1960.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "escenarios dicho sea de paso estos tres",
            "start": 1964.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "escenarios son exactamente los mismos",
            "start": 1966.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 1969.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en su documento publicado el 7",
            "start": 1971.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de marzo son los escenarios que nosotros",
            "start": 1973.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos identificado desde enero con",
            "start": 1976.55,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestra preparaci\u00f3n",
            "start": 1979.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "escenario 1 importaci\u00f3n son pocos casos",
            "start": 1981.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vienen de fuera",
            "start": 1985.68,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "los contagios es decir se contagiaron",
            "start": 1987.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fuera del pa\u00eds hasta el momento de estos",
            "start": 1989.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "12 casos tuvimos los primeros 7 cuyo",
            "start": 1991.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuente de infecci\u00f3n fue en italia y los",
            "start": 1994.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros 5 que han sido de eeuu o de espa\u00f1a",
            "start": 1997.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a tener m\u00e1s pero estos casos se",
            "start": 2001.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contagian fuera todav\u00eda puede ocurrir",
            "start": 2004.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que contagien a lo que se llama segunda",
            "start": 2007.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n que es sus familiares",
            "start": 2009.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directos o sus amigos cercanos sin que",
            "start": 2012.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00e9stos a su vez contagio en la medida y",
            "start": 2014.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "retomo lo que dec\u00eda el director general",
            "start": 2017.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del organismo mundial de la salud en la",
            "start": 2019.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medida que detectemos estos casos",
            "start": 2021.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "analicemos a sus contactos nos vamos a",
            "start": 2024.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "permanecer en el escenario 1 pero desde",
            "start": 2028.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "luego nunca hemos descartado la",
            "start": 2031.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posibilidad de que entremos al escenario",
            "start": 2034.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "2 o incluso el 3 el escenario 2 es",
            "start": 2035.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n comunitaria el contagiado por",
            "start": 2038.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el viajero ya contagio a alguien m\u00e1s",
            "start": 2041.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda existe la posibilidad de",
            "start": 2044.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rastrear las cadenas de transmisi\u00f3n",
            "start": 2047.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cadena de transmisi\u00f3n no es otra cosa",
            "start": 2049.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que una persona contagia a la siguiente",
            "start": 2052.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa contagia a la siguiente y as\u00ed",
            "start": 2055.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sucesivamente y se va enumerando las",
            "start": 2057.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generaciones de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 2059.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "contagios que van ocurriendo en el",
            "start": 2061.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "interior del pa\u00eds mientras podamos",
            "start": 2063.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "rastrear esas cadenas de transmisi\u00f3n con",
            "start": 2065.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el mismo m\u00e9todo que es el estudio de",
            "start": 2068.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contactos podemos mantener en resguardo",
            "start": 2069.909,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la epidemia no quiere decir que no",
            "start": 2073.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exista existe en m\u00e9xico desde el 27 de",
            "start": 2075.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 2078.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero se mantiene en ese elemento de",
            "start": 2080.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n ahora puede ocurrir que esa",
            "start": 2083.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en alg\u00fan momento sea muy",
            "start": 2087.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque haya centenas de casos",
            "start": 2090.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ese es el escenario 2 y esto requiere",
            "start": 2092.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que entren ya otras medidas de salud",
            "start": 2096.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como los filtros escolares los",
            "start": 2099.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "filtros de trabajo los filtros no es",
            "start": 2101.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "otra cosa que al momento de la entrada a",
            "start": 2103.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la escuela o al trabajo hay unas",
            "start": 2106.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas dedicadas que con un",
            "start": 2107.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entrenamiento m\u00ednimo pueden preguntar",
            "start": 2110.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por los s\u00edntomas y si alguien tiene",
            "start": 2112.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas fiebre y tos etc\u00e9tera se les",
            "start": 2114.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sugiere ir a casa de hace un ni\u00f1o en la",
            "start": 2117.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuela un joven en la universidad o una",
            "start": 2120.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "persona en su trabajo",
            "start": 2123.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s podr\u00edamos pasar el escenario 3 en",
            "start": 2124.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el escenario 3 ya se cuentan los casos",
            "start": 2129.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por miles evidentemente se vuelve mucho",
            "start": 2131.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil el poder rastrear a todos",
            "start": 2134.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los contactos y ponerlos en aislamiento",
            "start": 2137.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si desarrollar\u00e1n la enfermedad y",
            "start": 2139.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed son mucho m\u00e1s importantes",
            "start": 2141.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "otras medidas de manejo comunitario que",
            "start": 2143.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "podr\u00edan implicar la restricci\u00f3n de",
            "start": 2148.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "congregaciones masivas esto quiere decir",
            "start": 2151.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cancelar festivales cancelar ferias",
            "start": 2154.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cancelar maratones cancelar carreras",
            "start": 2157.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera important\u00edsimo esto se tiene",
            "start": 2159.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que hacer de manera analizada selectiva",
            "start": 2163.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo al riesgo en 2009 con la",
            "start": 2166.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pandemia de influenza hubo confusiones y",
            "start": 2169.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3 directamente de la instrucci\u00f3n",
            "start": 2172.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de cerrar la movilidad en la ciudad de",
            "start": 2174.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y zona metropolitana a cerrar",
            "start": 2177.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en todo el pa\u00eds sin",
            "start": 2180.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que fuera necesariamente lo m\u00e1s adecuado",
            "start": 2182.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed viene lo que dijo el presidente",
            "start": 2185.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque muchos de los criterios",
            "start": 2187.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ya en la operaci\u00f3n estuvieron gobernados",
            "start": 2189.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por el miedo y por la pol\u00edtica no por la",
            "start": 2191.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica si nos mantenemos disciplinados",
            "start": 2196.01,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "podemos hacer un esquema muy ordenado de",
            "start": 2198.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n o restricci\u00f3n de espacios",
            "start": 2201.849,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de acuerdo al riesgo lo voy a",
            "start": 2204.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ilustrar con una feria emblem\u00e1tica la",
            "start": 2206.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "feria de san marcos en aguascalientes en",
            "start": 2208.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta feria que ocurrir\u00e1 en la segunda",
            "start": 2211.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "semana de abril existe la idea de si",
            "start": 2213.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que cancelarse ya desde ahorita",
            "start": 2216.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la respuesta es no estamos en el",
            "start": 2218.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escenario 1 y no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 2220.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "anticipar la instrucci\u00f3n de cerrar la",
            "start": 2223.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "feria de san marcos porque entonces",
            "start": 2225.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar cerrando todos los",
            "start": 2227.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eventos p\u00fablicos de una naturaleza",
            "start": 2229.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semejante eso no quiere decir dejar\u00e1",
            "start": 2231.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "libre evoluci\u00f3n ni a la feria de san",
            "start": 2234.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcos ni a todo lo dem\u00e1s los gobiernos",
            "start": 2236.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estatales nos han compilado una lista",
            "start": 2239.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy exhaustiva de eventos de",
            "start": 2242.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "congregaci\u00f3n masiva ya sea a aquellos",
            "start": 2244.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que son organizados por los gobiernos",
            "start": 2247.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estatales o los que son organizados por",
            "start": 2248.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y entidades privadas tambi\u00e9n para el",
            "start": 2252.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobierno federal con la ayuda de la",
            "start": 2254.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 2256.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos una lista de eventos donde el",
            "start": 2257.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno federal es el convocante o el",
            "start": 2260.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "patrocinador y lo que estamos",
            "start": 2262.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "identificando es los distintos patrones",
            "start": 2265.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las distintas caracter\u00edsticas que hacen",
            "start": 2268.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elegibles a un evento para ser cancelado",
            "start": 2271.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de acuerdo a cu\u00e1ntas personas asisten de",
            "start": 2274.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nacionalidades vienen y en qu\u00e9",
            "start": 2277.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "momento del periodo epid\u00e9mico se pudiera",
            "start": 2279.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentar cerrando con el ejemplo de san",
            "start": 2282.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "marcos' la feria san marcos en",
            "start": 2284.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aguascalientes de momento no hay",
            "start": 2285.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "necesidad de cancelarla pero el gobierno",
            "start": 2287.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estatal est\u00e1 tomando una actitud",
            "start": 2289.89,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "totalmente responsable en que calcula el",
            "start": 2291.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "momento en donde su posible cancelaci\u00f3n",
            "start": 2295.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fuera necesaria si es que se llega el",
            "start": 2297.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "caso y que no tenga impactos econ\u00f3micos",
            "start": 2299.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importantes por cancelar sin previo",
            "start": 2302.15,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "aviso ese es el balance de situaci\u00f3n",
            "start": 2304.95,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2306.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed la gr\u00e1fica de la respuesta",
            "start": 2308.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con los escenarios esperados en m\u00e9xico",
            "start": 2311.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 estos no son n\u00fameros reales por",
            "start": 2313.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eso no tiene ning\u00fan indicador de n\u00fameros",
            "start": 2315.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es s\u00f3lo para visualmente ver la",
            "start": 2318.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trayectoria de el comportamiento",
            "start": 2320.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico destac\u00f3 que nosotros",
            "start": 2323.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "detectamos el primer caso el 27 de",
            "start": 2324.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "febrero en nuestras modelaciones",
            "start": 2326.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas hab\u00edamos calculado hasta 40",
            "start": 2329.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de que lleg\u00e1ramos a la fase",
            "start": 2332.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n comunitaria sin embargo",
            "start": 2334.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si tom\u00e1ramos la experiencia directa de",
            "start": 2336.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que coment\u00e9 en europa",
            "start": 2338.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "o el de eeuu es probable que tuvi\u00e9ramos",
            "start": 2341.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "30 d\u00edas de lapso esto quiere decir que",
            "start": 2344.43,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a 15 d\u00edas aproximadamente",
            "start": 2347.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos estar en una fase de",
            "start": 2348.98,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria lo hemos dicho",
            "start": 2351.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre no debe resultar o va a haber",
            "start": 2353.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ninguna inquietud de que porque m\u00e9xico",
            "start": 2356.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene poquitos casos mientras eeuu ya",
            "start": 2358.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 1000 esta es la realidad y",
            "start": 2361.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta es las fechas en el momento en el",
            "start": 2363.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "minuto en que detectamos que hemos",
            "start": 2365.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "centrado la transmisi\u00f3n comunitaria lo",
            "start": 2367.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a decir no solamente por una",
            "start": 2370.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n \u00e9tica",
            "start": 2372.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de transparencia sino porque es",
            "start": 2374.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "indispensable como parte de la respuesta",
            "start": 2376.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la epidemia y en",
            "start": 2378.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la \u00faltima diapositiva es nuevamente lo",
            "start": 2382.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que presentamos todas las tardes en la",
            "start": 2385.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conferencia de las 7 de la noche son los",
            "start": 2388.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escenarios vean ustedes estamos en el",
            "start": 2390.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escenario de importaci\u00f3n viral la zona",
            "start": 2393.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "verde pocos casos y todos son importados",
            "start": 2396.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n ninguno ha sido grave",
            "start": 2400.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y ninguno ha requerido m\u00e1s que un",
            "start": 2404.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "periodo muy corto de hospitalizaci\u00f3n por",
            "start": 2406.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo tanto no se necesitan restricciones",
            "start": 2408.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de movilidad o de congregaci\u00f3n masiva y",
            "start": 2411.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para ciertos espacios lo importante es",
            "start": 2414.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n la divulgaci\u00f3n de medidas de",
            "start": 2416.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control ya se debe ni se",
            "start": 2420.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede ni se est\u00e1n haciendo preparativos",
            "start": 2422.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en las distintas instituciones tanto",
            "start": 2425.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas como privadas para disponer el",
            "start": 2427.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entrenamiento para los posibles filtros",
            "start": 2431.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el escenario de expresi\u00f3n comunitaria",
            "start": 2433.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la zona amarilla en el centro de la",
            "start": 2435.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "diapositiva se ve que",
            "start": 2436.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en las escuelas y los trabajos se podr\u00eda",
            "start": 2438.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "necesitar ya empezar con estos filtros",
            "start": 2441.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso no hay problema si se",
            "start": 2444.089,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "empieza ya desde ahorita pero en ese",
            "start": 2447.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "momento se vuelven m\u00e1s importantes pero",
            "start": 2449.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no hay restricciones cr\u00edticas de eventos",
            "start": 2451.859,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos excepto en los lugares donde",
            "start": 2455.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay transmisi\u00f3n comunitaria y por eso",
            "start": 2458.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "llama transmisi\u00f3n comunitaria porque",
            "start": 2459.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocurre en comunidades esto podr\u00eda llegar",
            "start": 2462.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a ser a nivel estatal o incluso",
            "start": 2464.43,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "municipal sobre todo las partes",
            "start": 2466.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "metropolitanas y podr\u00eda requerir la",
            "start": 2469.049,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de cierre de estos",
            "start": 2471.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos no necesariamente en",
            "start": 2474.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el estado vecino o en todos los dem\u00e1s",
            "start": 2476.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estados se debe hacer la \u00faltima la",
            "start": 2478.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n epid\u00e9mica en donde ya hay",
            "start": 2481.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una dispersi\u00f3n generalizada del virus no",
            "start": 2483.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "son rastreables las cadenas de",
            "start": 2485.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y cobra una mayor relevancia",
            "start": 2487.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este tema de la suspensi\u00f3n de",
            "start": 2489.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "actividades p\u00fablicas",
            "start": 2492.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2495.63,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "como nos pidi\u00f3 el presidente ayer y se comprometi\u00f3 en esta conferencia matutina aqu\u00ed estamos las personas que representamos la acci\u00f3n que estamos siguiendo bajo el comando del secretario de salud del doctor jorge alcocer varela aqu\u00ed presente y a m\u00ed me toca el rol de vocero y por eso estoy dando esa explicaci\u00f3n pero de antemano dej\u00f3 en claro que este es un trabajo de equipo no se puede hacer por una sola persona y aqu\u00ed participan numerosas personas de instituciones nacionales y tambi\u00e9n del apoyo internacional quisiera con el permiso del presidente presentar a los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes est\u00e1 mi maestro el secretario de salud que ya todo el mundo lo conoce est\u00e1 el se\u00f1or cristian morales fuhrimann quien es representante de la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud en m\u00e9xico y que en unos minutos nos va a comentar sobre la perspectiva instead internacional est\u00e1 la doctora oliva l\u00f3pez arellano secretaria de salud de la ciudad de mexico y experta en salud p\u00fablica est\u00e1 el doctor v\u00edctor hugo borja aburto epidemi\u00f3logo y director de prestaciones m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social y est\u00e1 ricardo cortez alcal\u00e1 director general de promoci\u00f3n de la salud y tambi\u00e9n epidemi\u00f3logo est\u00e1 el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra quien es el director general de epidemiolog\u00eda es el coordinador t\u00e9cnico de la respuesta y es tambi\u00e9n epidemi\u00f3logo est\u00e1 el doctor gustavo reyes ter\u00e1n quien es especialista en infectolog\u00eda y medicina interna investigador nacional experto en virolog\u00eda la doctora alex de la torre quien es directora general del centro nacional para la prevenci\u00f3n y control del vih/sida pero ella es infect\u00f3loga especialista tambi\u00e9n en salud p\u00fablica y experta en preparaci\u00f3n y respuesta ante epidemias est\u00e1 la doctora lorena rodr\u00edguez bores quien es secretaria t\u00e9cnica del consejo nacional de salud mental psiquiatra experta en el manejo de crisis emocionales tanto en el campo individual como la salud p\u00fablica mental est\u00e1 el doctor jan marca vas t\u00fa tienes asesor regional de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud para bioseguridad y respuesta a emergencias y est\u00e1 el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general del centro nacional de control de enfermedades y programas preventivos y es epidemi\u00f3logo tambi\u00e9n y experto en salud poblacional a continuaci\u00f3n ellos bueno solo para dejarlo nuevamente claro ellos representan los puntos de coordinaci\u00f3n de una amplia respuesta que involucra a diversas instituciones nacionales y ha habido un di\u00e1logo muy fluido con los institutos nacionales de salud con que coordina el doctor reyes ter\u00e1n con los investigadores nacionales y m\u00e1s de 3.000 expertas y expertos en el campo de atenci\u00f3n m\u00e9dica enfermedades virales que que provienen de la uni\u00f3n sus instituciones p\u00fablicas de investigaci\u00f3n y ense\u00f1anza superior entrando en materia en el primer mapa este mapa lo produce todos los d\u00edas la organizaci\u00f3n mundial de la salud nosotros simplemente lo replicamos para fines de coordinaci\u00f3n o comunicaci\u00f3n y se representa la situaci\u00f3n actual de la distribuci\u00f3n de coronavirus 2019 hasta el corte de ayer por la tarde y se han acumulado m\u00e1s de 118 mil casos 80.000 de ellos casi 81 mil fueron registrados en china 37 mil fuera de china y han fallecido muy desafortunadamente cuatro mil 292 personas esta situaci\u00f3n como conocen ustedes si conoce el pueblo cambia cada d\u00eda de acuerdo a la evoluci\u00f3n o el avance de la epidemia y lo que vamos a ver es que distintos pa\u00edses tienen ya al menos un caso hasta el momento se han registrado 105 pa\u00edses precisamente la mitad del mundo que tienen al menos un caso y en 10 pa\u00edses existe transmisi\u00f3n comunitaria activa esta transmisi\u00f3n comunitaria la explicar\u00e9 en un minuto comentado todos los d\u00edas se trata de un fen\u00f3meno en donde ya no solamente hay casos importados sino que en el propio pa\u00eds hay distribuci\u00f3n de contagios no es el caso de m\u00e9xico como lo voy a explicar y lo hemos dicho todos los d\u00edas lo que a continuaci\u00f3n quiero se\u00f1alar es cuatro ejemplos de estos pa\u00edses 4 de los 10 que tienen transmisi\u00f3n comunitaria y representar dos ideas fundamentales una las acciones que est\u00e1n tomando de acuerdo a el estado y que se encuentra la epidemia que es este de transmisi\u00f3n comunitaria sostenida y lo segundo el periodo que en general ha transcurrido entre la detecci\u00f3n del primer caso y la entrada a este per\u00edodo de transmisi\u00f3n comunitaria esto es de especial inter\u00e9s para entender la situaci\u00f3n en m\u00e9xico y no empezar con conjeturas de que resulte sospechoso que estemos en una fase de importaci\u00f3n ver\u00e1n ahorita las similitudes con el resto del mundo en espa\u00f1a tienen ya transmisi\u00f3n comunitaria la mitad de los casos est\u00e1n en la capital del pa\u00eds en madrid y en madrid se han tomado algunas decisiones de restricci\u00f3n de movilidad y concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n especialmente en las escuelas y sitios de congr\u00e9s a creaci\u00f3n p\u00fablica por qu\u00e9 raz\u00f3n porque est\u00e1n en la etapa 2 o escenario 2 que hemos comentado todos los d\u00edas y va a ser la \u00faltima diapositiva que hoy presentemos en espa\u00f1a como se ve en la siguiente imagen \u00e9sta es una curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de el n\u00famero registrado de casos en esta situaci\u00f3n d\u00eda por d\u00eda lo que pueden ver ustedes es en el extremo el primer caso y el primer caso en espa\u00f1a ocurri\u00f3 el primero de febrero y han transcurrido 30 y 27 d\u00edas hasta el momento en que entran en transmisi\u00f3n comunitaria en el siguiente diapositiva est\u00e1 el caso de francia en francia tienen tambi\u00e9n propagaci\u00f3n y brotes comunitarios est\u00e1n en el escenario 2 pero no han tomado medidas tan restrictivas como las de espa\u00f1a con ello lo que quiero destacar es que como lo ha se\u00f1alado la organizaci\u00f3n mundial de la salud y seguramente lo dir\u00e1 el representante en m\u00e9xico cada pa\u00eds toma decisiones de acuerdo a su realidad esta realidad incluye que tanta capacidad existe en la parte de salud p\u00fablica para hacer las tres medidas fundamentales de contenci\u00f3n que son la detecci\u00f3n temprana de los casos y su diagn\u00f3stico el aislamiento de los propios casos y el estudio de contactos adem\u00e1s por supuesto de la comunicaci\u00f3n p\u00fablica que algunos pa\u00edses decidimos tenerla de manera continua todos los d\u00edas en algunos casos dos veces al d\u00eda como precisamente ocurrir\u00e1 hoy ese es el caso de francia la curva epid\u00e9mica de francia que es esta representaci\u00f3n de los n\u00fameros de casos por d\u00eda lo que nos muestra es que francia empez\u00f3 el 25 de enero con la detecci\u00f3n de su 1er y pasaron 31 d\u00edas hasta que lleg\u00f3 al punto de transmisi\u00f3n lo que representan estas gr\u00e1ficas es en la l\u00ednea roja los casos que se han acumulado en la l\u00ednea verde los casos que se registran d\u00eda por d\u00eda y por eso tienen mayor variaci\u00f3n y en la l\u00ednea y la amarilla o dorada es el porcentaje de muertes respecto a los casos identificados en el siguiente ejemplo es alemania en alemania tenemos tambi\u00e9n una situaci\u00f3n en donde hay propagaci\u00f3n comunitaria pero mucho m\u00e1s focalizada en comparaci\u00f3n a lo que ocurre en espa\u00f1a por ejemplo y esta transmisi\u00f3n comunitaria lo que les ha llevado esas medidas de restricci\u00f3n como evitar viajes que no sean esenciales y algunos cambios en la legislaci\u00f3n laboral o en las regulaciones laborales que permitan facilitar que no existan concentraciones masivas en la medida en que en los trabajos se puedan optar por opciones a distancia un buen n\u00famero de trabajos permite por la naturaleza del trabajo que no es manual y hacer el trabajo a distancia y esto es una opci\u00f3n que siempre es posible considerar en la salud p\u00fablica en alemania como se ve en la curva epid\u00e9mica alemania detect\u00f3 su primer caso tambi\u00e9n el primero de febrero y transcurrieron 28 d\u00edas hasta el punto de inicio de la curva epid\u00e9mica ascendente y la siguiente tenemos la situaci\u00f3n de eeuu aqu\u00ed lo destacamos por los anuncios recientes que ocurrieron ayer por la noche en voz del presidente de ese pa\u00eds vecino destacamos en eeuu existe transmisi\u00f3n comunitaria como ya dijimos transmisi\u00f3n comunitaria es que no solamente las personas que adquirieron el virus fuera son casos sino tambi\u00e9n los contagios que inicialmente ocurren generalmente esto ocurre en peque\u00f1os brotes comunitarios y destacamos y por eso est\u00e1 el mapa de eeuu que eeuu un pa\u00eds extremadamente extenso territorialmente que tiene m\u00e1s de 300 mil 300 millones 300 mil millones de habitantes cientos millones de habitantes perd\u00f3n ya con la dimensi\u00f3n de china se confunde unos 300 millones de habitantes precisamente tres veces la poblaci\u00f3n de mexico y vean ustedes como hasta el momento la epidemia est\u00e1 concentrada en cuatro estados washington us en el noreste noroeste nueva york- en el noreste oreg\u00f3n y california y esta transmisi\u00f3n comunitaria es importante considerarla tambi\u00e9n en proporci\u00f3n la poblaci\u00f3n en su momento lo hab\u00edamos presentado para el caso de china china con esos 80.000 casos y una poblaci\u00f3n de 1.300 millones de habitantes el n\u00famero de casos representaba el punto 0 01 por ciento de la poblaci\u00f3n lo enfatizamos porque sin minimizar la importancia de esta epidemia que quede muy claro sin minimizar la importancia de la epidemia a veces los n\u00fameros nos llevan a pensar que cuando un pa\u00eds tiene casos ya es todo el pa\u00eds y la realidad de primero que ac\u00e1 es que no y por eso el doctor pedro es grave jesus director general de la organizaci\u00f3n mundial de la salud ayer se\u00f1alaba la importancia de no perder la oportunidad de seguir utilizando las medidas de contenci\u00f3n en salud p\u00fablica la detecci\u00f3n temprana de casos y su diagn\u00f3stico el aislamiento y el estudio y contenci\u00f3n de los contactos veamos la curva epid\u00e9mica de estados unidos eeuu detect\u00f3 su primer caso el 23 de enero perd\u00f3n de febrero de este a\u00f1o y pasaron 33 d\u00edas hasta que lleg\u00f3 a esta fase de ascenso en el n\u00famero de casos con transmisi\u00f3n comunitaria centr\u00e9monos ahora en m\u00e9xico m\u00e9xico con lo que hemos informado todos los d\u00edas hasta el momento ha tenido 12 casos ah\u00ed ven la inconsistencia es un error de la gr\u00e1fica de la diapositiva arriba dice 11 casos agregamos en este lado la cuenta porque ayer por la noche justo mientras est\u00e1bamos en la conferencia de prensa el estado de nuevo le\u00f3n anunci\u00f3 el caso n\u00famero 12 est\u00e1s desfases de informaci\u00f3n no deben preocuparnos hemos destacado que los gobiernos estatales son libres y soberanos los gobernadores y las gobernadoras son autoridades sanitarias y por supuesto pueden tener la necesidad de informar tempranamente los casos conforme se detectan en los estados no hay ning\u00fan problema porque nosotros hacemos un corte de informaci\u00f3n y a mitad del d\u00eda cientos incluimos los casos que hasta el momento est\u00e9n registrados puede ser que al d\u00eda siguiente haya otros nuevos que est\u00e1n en estudio y se completa su estudio de estos casos confirmados quiero destacar que todos han sido casos leves excepto uno que permaneci\u00f3 24 horas en atenci\u00f3n avanzada y despu\u00e9s pas\u00f3 atenci\u00f3n general y despu\u00e9s de cuatro d\u00edas fue dado de alta en un hospital todos los dem\u00e1s han tenido una condici\u00f3n leve hoy todav\u00eda no est\u00e1 en la estad\u00edstica pero hoy nos informan que est\u00e1n estudiando un caso adicional nuevo ser\u00e1 el n\u00famero 13 que est\u00e1 en cuidado especial porque es un hombre de 71 a\u00f1os que pudiera estar teniendo una enfermedad m\u00e1s avanzada lo digo porque hemos destacado que la distribuci\u00f3n del comportamiento de esta enfermedad de la poblaci\u00f3n es la siguiente ocho de cada diez 80% van a tener una enfermedad leve o tan leve que no se den cuenta porque no nos demos cuenta y lo tengamos esto precisamente hace sentido de lo que declar\u00f3 ayer la canciller alemana angela merkel cuando dec\u00eda hasta 70 por ciento de la poblaci\u00f3n alemana va a estar infectada si en todo el mundo lo m\u00e1s probable es que hasta el 70 por ciento de la poblaci\u00f3n est\u00e9 infectada pero es indispensable es muy importante que la con todos ustedes distingan infecci\u00f3n que es que el virus entr\u00f3 al cuerpo de enfermedad hay much\u00edsimas situaciones de salud que tienen esa diferencia un virus que puede entrar al cuerpo el cuerpo responde con el sistema inmune el sistema de defensas genera anticuerpos elimina al virus y no nos enteramos que lo tuvimos en este caso puede ser hasta 80% 15% de las personas puede ser que tengamos una enfermedad que si nos demos cuenta porque tengamos la versi\u00f3n leve de la enfermedad cu\u00e1l es esta dolor de cabeza dolor de garganta tos estornudos fiebre 38 m\u00e1s grados generalmente y dolor de m\u00fasculos de huesos dolor de cuerpo una sensaci\u00f3n de fatiga como hemos dicho esto se parece a la influenza se comporta igual es un virus distinto pero se comporta igual que la influenza y 5 por ciento de la poblaci\u00f3n pudiera tener una situaci\u00f3n delicada o incluso grave tambi\u00e9n puede haber muertes pero afortunadamente es la minor\u00eda de personas 5% decimos puede tener la necesidad de servicios hospitalarios de estar internados porque tengan una inflamaci\u00f3n de los pulmones una neumonitis y esto puede ser una situaci\u00f3n que hay que tener el mayor cuidado destac\u00f3 qui\u00e9nes son estas personas que est\u00e1n en riesgo de complicarse porque a estas personas hay que cuidarlas se tienen que cuidar ellas mismas pero todos tenemos en las familias en las comunidades y estar atentos de atender a esas personas en primer lugar son las personas mayores de edad es igual que la influenza tambi\u00e9n los ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os tambi\u00e9n las mujeres embarazadas nunca dejar\u00e9 de destacar a las mujeres embarazadas para coronavirus no hay una demostraci\u00f3n cient\u00edfica directa de que las mujeres embarazadas tienen mayor riesgo pero conocemos ampliamente que la influenza mayormente de preocupaci\u00f3n en las mujeres embarazadas porque se pueden complicar y otras enfermedades por virus tambi\u00e9n pueden afectar m\u00e1s gravemente a las embarazadas entonces cuidar a las mujeres embarazadas las personas que tienen ciertas enfermedades cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n la presi\u00f3n arterial alta enfermedades cr\u00f3nicas del coraz\u00f3n enfermedades pulmonares como el enfisema y la bronquitis cr\u00f3nica esto importante fumar es uno de los grandes males de la salud p\u00fablica el cigarrillo y tambi\u00e9n los bateadores se asocian a problemas de salud importantes entonces las personas que tienen enfermedad pulmonar una de las causas muy comunes es fumar y entonces las personas que tienen enfermedad pulmonar cr\u00f3nica hay que cuidar porque se pueden complicar en seguida voy a decir que es lo que hay que hacer por supuesto y tambi\u00e9n finalmente pero no menos importante las personas que tienen deprimido el sistema inmune que no responde sus defensas porque tengan c\u00e1ncer porque sin quimioterapia para el c\u00e1ncer porque tengan enfermedades reum\u00e1ticas y usan esteroides y otros medicamentos que deprimen el sistema inmune o que tengan por ejemplo infecci\u00f3n avanzada o de largo plazo por el virus vih el virus de la inmunodeficiencia humana y que tengan su cuenta de excede 4 muy baja que hay que hacer en qu\u00e9 consiste cuidarlos consiste cuidarlos en tener especial atenci\u00f3n y esto es important\u00edsimo porque nos permite adem\u00e1s que la atenci\u00f3n sea m\u00e1s eficiente voy a poner dos situaciones comparativas quien no tenga las situaciones que acabo de describir ya sea por la edad o por el estado de salud o la condici\u00f3n de embarazo generalmente ya dijimos va a tener una enfermedad leve y estas personas no es indispensable que asistan a atenci\u00f3n m\u00e9dica esto porque es importante porque en la medida en que no asistan atenci\u00f3n m\u00e9dica para una enfermedad leve con bajo riesgo de complicarse ayudan a que no se saturen las unidades de salud privadas o p\u00fablicas y esto es muy importante para el manejo de una epidemia en momentos donde se requiere cuidar que haya oportunidades de tratamiento para quien s\u00ed es indispensable que reciba valoraci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces quien es joven sin enfermedades cr\u00f3nicas y no est\u00e1 embarazada se puede mantener en una observaci\u00f3n hemos puesto siempre a disposici\u00f3n en n\u00famero 800 00 44 800 unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica para que se les d\u00e9 asesor\u00eda si existen dudas en cambio quien tenga edad avanzada digamos arbitrariamente mayor de 60 a\u00f1os menor de 5 a\u00f1os sea mujer embarazada o tenga las enfermedades cr\u00f3nicas que he mencionado y hemos mencionado siempre si necesita tener cuidado porque podr\u00eda empezar con dificultad respiratoria la dificultad respiratoria se manifiesta porque empieza a faltar el aire y una sensaci\u00f3n de que no se est\u00e1 respirando adecuadamente o puede haber dolor de pecho o puede haber mucha somnolencia entonces estos son algunos signos de alarma que har\u00edan que una persona con estas situaciones deba ser llevada a valoraci\u00f3n m\u00e9dica pero los adultos mayores cuanto antes mejor para tener un cuidado extremo de esta poblaci\u00f3n cierro explicando como lo pidi\u00f3 el presidente las intervenciones que hemos planeado y preparado y que estamos ejecutando desde que inici\u00f3 esta epidemia en china cuando s\u00f3lo hab\u00eda 44 casos en el mercado de wuhan en china para m\u00e9xico eso ya era una se\u00f1al levante de salud p\u00fablica a partir del 3 de enero empezamos preparativos utilizando las capacidades institucionales de mexico y la capacidad de convocar a los agentes sociales como los investigadores investigadoras y dem\u00e1s especialistas tenemos producto de esa preparaci\u00f3n tempranamente durante el mes de enero producimos tres documentos t\u00e9cnicos que son indispensables en orden como aparecen de izquierda a derecha en la pantalla el lineamiento de vigilancia epidemiol\u00f3gica y diagn\u00f3stico por laboratorio la organizaci\u00f3n mundial de la salud nos ha felicitado por ser el primer pa\u00eds que en la regi\u00f3n adopt\u00f3 la t\u00e9cnica diagn\u00f3stica a\u00fan con nuestros propios medios recursos con nuestro fabuloso laboratorio nacional de referencia el indre y el protocolo de vigilancia es precisamente el que incluye las recomendaciones t\u00e9cnicas espec\u00edficas para la detecci\u00f3n de casos su aislamiento su confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica y el seguimiento de los contactos el segundo documento que est\u00e1 en medio es la gu\u00eda de manejo m\u00e9dico de manejo cl\u00ednico este documento es indispensable para que la atenci\u00f3n en las unidades de salud tanto p\u00fablicas como privadas se haga con los est\u00e1ndares cient\u00edficos internacionales basados en evidencia cuando se debe escalar la atenci\u00f3n qu\u00e9 medidas se pueden usar para lograr la recuperaci\u00f3n pronta de las personas y el \u00faltimo documento es tambi\u00e9n muy importante porque es la gu\u00eda del proceso de prevenci\u00f3n de infecciones por kobe por el virus de coronavirus nuevo en los distintos espacios tanto en los hospitales ayer nos preguntaban qu\u00e9 medidas de precauci\u00f3n deben usar el personal de salud y hemos destacado por la bioseguridad no es una situaci\u00f3n el mecanismo de contagio de este virus es por v\u00eda respiratoria y por gotas de saliva y entonces no se requieren estos trajes de protecci\u00f3n extrema aunque esos son muy alarmistas son notorios en los medios de comunicaci\u00f3n no hay ning\u00fan fundamento cient\u00edfico para que se deban usar esos trajes en el manejo de las personas lo mismo los cubrebocas de alta eficiencia los n95 esas como conchitas blancas que se ponen de cubrebocas se usan para personal especializado que est\u00e1 en contacto directo con los pacientes el resto tanto del personal de salud como personal en general no necesita tener ning\u00fan cubrebocas tampoco la poblaci\u00f3n hemos enfatizado que el cubrebocas quir\u00fargico ordinario no es un mecanismo de precauci\u00f3n para quienes quieren protegerse s\u00ed es un mecanismo que ayuda a la prevenci\u00f3n si lo usa la persona enferma y hemos recomendado tambi\u00e9n tres elementos cr\u00edticos lavarse las manos continuamente con agua y jab\u00f3n o utilizando alcohol gel 30% m\u00e1s 2\u00ba respetar el estornudo de etiqueta ya dijimos el famoso h en el \u00e1ngulo del brazo para evitar que en la mano transmitamos las secreciones respiratorias con el virus y tercero si se est\u00e1 enfermo quedarse en casa quedarse en casa ayudar a la comunidad a la familia a los vecinos a las colegas del trabajo a que no se contagie quedarse en casa auto confinarse en esta preparaci\u00f3n en la siguiente diapositiva vemos la fase 2 esa fue la fase 1 crear los documentos la fase 2 fue un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n que guarda el sistema de salud pensando espec\u00edficamente en coronavirus y aqu\u00ed es el inventario de ventiladores mec\u00e1nicos de camas de hospital de unidades de terapia intensiva etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera ha habido una excelente colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales sus gobernadores las gobernadoras sus secretarias y secretarios de salud tuvimos reuniones de coordinaci\u00f3n con la conferencia nacional de gobernadores tuvimos el consejo nacional de salud el doctor al coser en la sesi\u00f3n ordinaria y esto nos ha permitido tener estos diagn\u00f3sticos la fase 3 es la fase de prueba poner a prueba toda la preparaci\u00f3n como esto lo hab\u00edamos planeado nosotros ya estaba calendarizado y empez\u00f3 dos d\u00edas antes justo de la detecci\u00f3n del primer caso y esto incluye ensayos simulacros evaluaciones destaco las que condujo la ciudad de mexico que aprovech\u00f3 planes de preparaci\u00f3n que ten\u00eda para diversas emergencias y las canaliz\u00f3 para realizar los simulacros para calibrar la capacidad de respuesta r\u00e1pida de esto en otros estados tambi\u00e9n se han hecho este tipo de simulacros y hay planes espec\u00edficos de reconversi\u00f3n hospitalaria y de expansi\u00f3n de la capacidad hospitalaria en pr\u00e1cticamente todos los estados la siguiente un elemento crucial y lo digo como alguien que vivi\u00f3 de manera muy directa la pandemia de influenza de 2009 es la disciplina el orden la claridad de comunicaci\u00f3n y la estos son ingredientes espec\u00edficos por eso no me restringe en agradecerle al presidente lo que ha dicho del respeto a lo que representa el orden y la autoridad cient\u00edfica en esta materia el secretario de salud como secretario es adem\u00e1s el presidente del comit\u00e9 nacional para la seguridad en salud que es la instancia que coordina al sector salud y coordina a los dem\u00e1s sectores de la administraci\u00f3n p\u00fablica tanto nacional como estatal y municipal para esta respuesta tenemos los componentes de manera muy r\u00e1pida lo sindic\u00f3 en orden inverso de las manecillas del reloj empezando por donde dice vigilancia epidemiol\u00f3gica fuimos creando el protocolo de vigilancia luego el protocolo de atenci\u00f3n m\u00e9dica que ya se\u00f1al\u00e9 tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de la salud el director de promoci\u00f3n de la salud ha estado elaborando con su equipo una gran cantidad de materiales todos estos son disponibles al p\u00fablico y ayudan a resolver la mayor\u00eda de las dudas que tiene la ciudad sobre qu\u00e9 se debe hacer la p\u00e1gina web es la p\u00e1gina del gobierno gob.mx diagonal coronavirus as\u00ed de f\u00e1cil gob mx diagonal coronavirus y all\u00e1 aparece toda la informaci\u00f3n que se ha producido hay una parte que es para uso general y hay una parte que es para profesionales ambas son p\u00fablicas y ustedes como periodistas pueden consultar toda esta informaci\u00f3n y resolver la gran mayor\u00eda de las dudas al respecto pero adem\u00e1s esto nos ha ayudado a hacer una divulgaci\u00f3n esta idea de que no hemos divulgado suficiente no est\u00e1n parada en la realidad porque todo esto lo hemos informado a veces hasta dos veces al d\u00eda en esta tribuna m\u00e1s otras conferencias de prensa y comunicados que hacemos todos los d\u00edas la sanidad internacional es important\u00edsima todav\u00eda persist\u00edan por ah\u00ed algunas inquietudes respecto a los aeropuertos desde el principio hemos alineado a las unidades de sanidad internacional particularmente en los aeropuertos internacionales que reciben viajes en su momento de china y hoy de cualquiera de los 10 pa\u00edses con transmisi\u00f3n activa hoy vamos a escalar y como estaba planeado del inicio la el tamizaje el tamizaje es esta identificaci\u00f3n temprana de las personas que pudieran tener s\u00edntomas a trav\u00e9s del monitoreo de temperatura y a trav\u00e9s de el interrogatorio de s\u00edntomas esto lo hicimos desde el principio pero no se notaba porque estaba focalizado a los vuelos que ven\u00edan de china hoy va a ser m\u00e1s notorio porque hay vuelos que vienen de 10 naciones con transmisi\u00f3n activa entonces que esta es la idea no se pretende quiero dejarlo sumamente claro no se pretende ni se piensa hacer restringir los viajes internacionales hacia m\u00e9xico ni cerrar fronteras ni cerrar puertos mar\u00edtimos estas medidas no tienen un fundamento cient\u00edfico s\u00f3lido en toda la historia de las epidemias no hay demostraci\u00f3n cient\u00edfica alguna de que estas medidas extremas pudieran ayudar a disminuir el riesgo de transmisi\u00f3n y tampoco ayudan porque tienen graves consecuencias econ\u00f3micas y sociales adem\u00e1s son contrarias al reglamento sanitario internacional y su esencia que de manera muy formal indica que hay que usar las medidas cient\u00edficamente v\u00e1lidas apropiadas a la situaci\u00f3n y sin alterar el comercio internacional o la movilidad de las personas entonces no se considera eso pero si hay much\u00edsimas otras medidas \u00fatiles que son las que hemos puesto en pr\u00e1ctica la parte administrativa financiera es un grupo de trabajo agradecemos tambi\u00e9n a la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico que a trav\u00e9s de oficial\u00eda mayor nos ha ayudado a la el flujo pronto de los del presupuesto para la adquisici\u00f3n de insumos y tambi\u00e9n a la compra consolidada de insumos est\u00e1 es important\u00edsima tambi\u00e9n fue acordada en el consejo nacional de salud tener una compra consolidada por qu\u00e9 raz\u00f3n porque si empiezan las compras de p\u00e1nico tanto por parte de la poblaci\u00f3n como por parte de las instituciones o los gobiernos estatales se vicia el mercado y puede ser que en una entidad federativa se compre de m\u00e1s por una sensaci\u00f3n de p\u00e1nico y en el estado vecino se quede sin recursos sin materiales dinero no falta agradecemos tambi\u00e9n las instrucciones claras del presidente para no menoscabar los recursos que son necesarios para esto y la adquisici\u00f3n de insumos se hace de manera organizada bien concertada y fundamentada t\u00e9cnicamente termin\u00f3 con los \u00faltimos tres de manera muy r\u00e1pida tenemos los lineamientos para los equipos de respuesta r\u00e1pida los doctorales se de latorre y colegas de los institutos nacional de salud y de seguro social nos han integrado esta gu\u00eda estos equipos de respuesta r\u00e1pida lo que ayudan es a en las comunidades sobre todo las m\u00e1s apartadas que pudieran tener dificultades de acceso a los servicios poderlos auxiliar para detectar oportunamente si ocurre un brote y se necesitar\u00e1 llegar a movilizar a las personas la respuesta institucional es la coordinaci\u00f3n que mencionar\u00e9 en la siguiente cierro est\u00e1 diciendo investigaci\u00f3n cient\u00edfica la investigaci\u00f3n es muy importante no es una curiosidad nada m\u00e1s sino que la investigaci\u00f3n ayuda a responder preguntas espec\u00edficas que son relevantes para orientar la respuesta de salud p\u00fablica en m\u00e9xico y en el mundo de agradecimiento adem\u00e1s del doctor gustavo reyes ter\u00e1n que ha coordinado este grupo a todas las investigadoras e investigadores que lo conforman ya la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla directora del consejo nacional ciencia y tecnolog\u00eda que ha estado muy de cerca apoyando toda esta iniciativa respecto a coordinaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 el marco de disciplina institucional de acuerdo a las competencias el consejo nacional para la seguridad de salud se estableci\u00f3 precisamente para estas circunstancias hace ya varios a\u00f1os y este consejo este perd\u00f3n este comit\u00e9 tiene sus comit\u00e9s estatales que los presiden los secretarias los gobernadores y gobernadoras y su correspondiente en el nivel municipal que est\u00e1 en las jurisdicciones sanitarias hay una perfecta alineaci\u00f3n de estos \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n y aqu\u00ed reconozco y agradezco a \u00e9l david le\u00f3n el coordinador general de protecci\u00f3n civil porque \u00e9l preside el comit\u00e9 nacional de emergencias y hay una organizaci\u00f3n para que el comit\u00e9 nacional de emergencias le ha transferido la responsabilidad de la parte que le toca a salud para que salud coordine todo en el contexto de este comit\u00e9 para la seguridad en salud y el comit\u00e9 nacional de emergencias se mantiene expectante y en apoyo a la respuesta sanitaria las \u00faltimas dos son importantes para visualizar los escenarios la siguiente por favor como hemos dicho existen tres escenarios dicho sea de paso estos tres escenarios son exactamente los mismos que la organizaci\u00f3n mundial de la salud present\u00f3 en su documento publicado el 7 de marzo son los escenarios que nosotros hab\u00edamos identificado desde enero con nuestra preparaci\u00f3n escenario 1 importaci\u00f3n son pocos casos vienen de fuera los contagios es decir se contagiaron fuera del pa\u00eds hasta el momento de estos 12 casos tuvimos los primeros 7 cuyo fuente de infecci\u00f3n fue en italia y los otros 5 que han sido de eeuu o de espa\u00f1a vamos a tener m\u00e1s pero estos casos se contagian fuera todav\u00eda puede ocurrir que contagien a lo que se llama segunda generaci\u00f3n que es sus familiares directos o sus amigos cercanos sin que \u00e9stos a su vez contagio en la medida y retomo lo que dec\u00eda el director general del organismo mundial de la salud en la medida que detectemos estos casos analicemos a sus contactos nos vamos a permanecer en el escenario 1 pero desde luego nunca hemos descartado la posibilidad de que entremos al escenario 2 o incluso el 3 el escenario 2 es dispersi\u00f3n comunitaria el contagiado por el viajero ya contagio a alguien m\u00e1s pero todav\u00eda existe la posibilidad de rastrear las cadenas de transmisi\u00f3n cadena de transmisi\u00f3n no es otra cosa que una persona contagia a la siguiente esa contagia a la siguiente y as\u00ed sucesivamente y se va enumerando las generaciones de acuerdo al n\u00famero de contagios que van ocurriendo en el interior del pa\u00eds mientras podamos rastrear esas cadenas de transmisi\u00f3n con el mismo m\u00e9todo que es el estudio de contactos podemos mantener en resguardo la epidemia no quiere decir que no exista existe en m\u00e9xico desde el 27 de febrero pero se mantiene en ese elemento de contenci\u00f3n ahora puede ocurrir que esa contenci\u00f3n en alg\u00fan momento sea muy dif\u00edcil porque haya centenas de casos ese es el escenario 2 y esto requiere que entren ya otras medidas de salud p\u00fablica como los filtros escolares los filtros de trabajo los filtros no es otra cosa que al momento de la entrada a la escuela o al trabajo hay unas personas dedicadas que con un entrenamiento m\u00ednimo pueden preguntar por los s\u00edntomas y si alguien tiene s\u00edntomas fiebre y tos etc\u00e9tera se les sugiere ir a casa de hace un ni\u00f1o en la escuela un joven en la universidad o una persona en su trabajo adem\u00e1s podr\u00edamos pasar el escenario 3 en el escenario 3 ya se cuentan los casos por miles evidentemente se vuelve mucho m\u00e1s dif\u00edcil el poder rastrear a todos los contactos y ponerlos en aislamiento si desarrollar\u00e1n la enfermedad y entonces aqu\u00ed son mucho m\u00e1s importantes otras medidas de manejo comunitario que podr\u00edan implicar la restricci\u00f3n de congregaciones masivas esto quiere decir cancelar festivales cancelar ferias cancelar maratones cancelar carreras etc\u00e9tera important\u00edsimo esto se tiene que hacer de manera analizada selectiva de acuerdo al riesgo en 2009 con la pandemia de influenza hubo confusiones y se pas\u00f3 directamente de la instrucci\u00f3n de cerrar la movilidad en la ciudad de m\u00e9xico y zona metropolitana a cerrar espacios p\u00fablicos en todo el pa\u00eds sin que fuera necesariamente lo m\u00e1s adecuado y aqu\u00ed viene lo que dijo el presidente tambi\u00e9n porque muchos de los criterios ya en la operaci\u00f3n estuvieron gobernados por el miedo y por la pol\u00edtica no por la t\u00e9cnica si nos mantenemos disciplinados podemos hacer un esquema muy ordenado de cancelaci\u00f3n o restricci\u00f3n de espacios p\u00fablicos de acuerdo al riesgo lo voy a ilustrar con una feria emblem\u00e1tica la feria de san marcos en aguascalientes en esta feria que ocurrir\u00e1 en la segunda semana de abril existe la idea de si tendr\u00eda que cancelarse ya desde ahorita la respuesta es no estamos en el escenario 1 y no tenemos por qu\u00e9 anticipar la instrucci\u00f3n de cerrar la feria de san marcos porque entonces tendr\u00edamos que estar cerrando todos los eventos p\u00fablicos de una naturaleza semejante eso no quiere decir dejar\u00e1 libre evoluci\u00f3n ni a la feria de san marcos ni a todo lo dem\u00e1s los gobiernos estatales nos han compilado una lista muy exhaustiva de eventos de congregaci\u00f3n masiva ya sea a aquellos que son organizados por los gobiernos estatales o los que son organizados por y entidades privadas tambi\u00e9n para el gobierno federal con la ayuda de la secretar\u00eda de relaciones exteriores tenemos una lista de eventos donde el gobierno federal es el convocante o el patrocinador y lo que estamos identificando es los distintos patrones las distintas caracter\u00edsticas que hacen elegibles a un evento para ser cancelado de acuerdo a cu\u00e1ntas personas asisten de qu\u00e9 nacionalidades vienen y en qu\u00e9 momento del periodo epid\u00e9mico se pudiera presentar cerrando con el ejemplo de san marcos' la feria san marcos en aguascalientes de momento no hay necesidad de cancelarla pero el gobierno estatal est\u00e1 tomando una actitud totalmente responsable en que calcula el momento en donde su posible cancelaci\u00f3n fuera necesaria si es que se llega el caso y que no tenga impactos econ\u00f3micos importantes por cancelar sin previo aviso ese es el balance de situaci\u00f3n termin\u00f3 tenemos aqu\u00ed la gr\u00e1fica de la respuesta con los escenarios esperados en m\u00e9xico aclar\u00f3 estos no son n\u00fameros reales por eso no tiene ning\u00fan indicador de n\u00fameros es s\u00f3lo para visualmente ver la trayectoria de el comportamiento epid\u00e9mico destac\u00f3 que nosotros detectamos el primer caso el 27 de febrero en nuestras modelaciones matem\u00e1ticas hab\u00edamos calculado hasta 40 d\u00edas antes de que lleg\u00e1ramos a la fase de transmisi\u00f3n comunitaria sin embargo si tom\u00e1ramos la experiencia directa de los pa\u00edses que coment\u00e9 en europa o el de eeuu es probable que tuvi\u00e9ramos 30 d\u00edas de lapso esto quiere decir que de aqu\u00ed a 15 d\u00edas aproximadamente podr\u00edamos estar en una fase de transmisi\u00f3n comunitaria lo hemos dicho siempre no debe resultar o va a haber ninguna inquietud de que porque m\u00e9xico tiene poquitos casos mientras eeuu ya tiene m\u00e1s de 1000 esta es la realidad y esta es las fechas en el momento en el minuto en que detectamos que hemos centrado la transmisi\u00f3n comunitaria lo vamos a decir no solamente por una convicci\u00f3n \u00e9tica de transparencia sino porque es indispensable como parte de la respuesta cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la epidemia y en la \u00faltima diapositiva es nuevamente lo que presentamos todas las tardes en la conferencia de las 7 de la noche son los escenarios vean ustedes estamos en el escenario de importaci\u00f3n viral la zona verde pocos casos y todos son importados en esta situaci\u00f3n ninguno ha sido grave y ninguno ha requerido m\u00e1s que un periodo muy corto de hospitalizaci\u00f3n por lo tanto no se necesitan restricciones de movilidad o de congregaci\u00f3n masiva y para ciertos espacios lo importante es la difusi\u00f3n la divulgaci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n y control ya se debe ni se puede ni se est\u00e1n haciendo preparativos en las distintas instituciones tanto p\u00fablicas como privadas para disponer el entrenamiento para los posibles filtros en el escenario de expresi\u00f3n comunitaria la zona amarilla en el centro de la diapositiva se ve que en las escuelas y los trabajos se podr\u00eda necesitar ya empezar con estos filtros dicho sea de paso no hay problema si se empieza ya desde ahorita pero en ese momento se vuelven m\u00e1s importantes pero no hay restricciones cr\u00edticas de eventos p\u00fablicos excepto en los lugares donde hay transmisi\u00f3n comunitaria y por eso llama transmisi\u00f3n comunitaria porque ocurre en comunidades esto podr\u00eda llegar a ser a nivel estatal o incluso municipal sobre todo las partes metropolitanas y podr\u00eda requerir la recomendaci\u00f3n de cierre de estos espacios p\u00fablicos no necesariamente en el estado vecino o en todos los dem\u00e1s estados se debe hacer la \u00faltima la transmisi\u00f3n epid\u00e9mica en donde ya hay una dispersi\u00f3n generalizada del virus no son rastreables las cadenas de transmisi\u00f3n y cobra una mayor relevancia este tema de la suspensi\u00f3n de actividades p\u00fablicas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:14.148483"
}