{
    "video_id": "xx7qYQUxtXM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xx7qYQUxtXM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBsekvknVAGtZJsajLGcKfiIIwSnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xx7qYQUxtXM",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del #PlanEmergente | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 657,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en las acciones que hoy se presentan se",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enmarcan por un lado en la situaci\u00f3n de",
            "start": 2.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "emergencia que vive nuestro pa\u00eds en",
            "start": 4.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "materia de seguridad donde las mujeres y",
            "start": 7.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as se encuentran en una situaci\u00f3n",
            "start": 9.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de extrema vulnerabilidad y del",
            "start": 11.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno con cambiar esta",
            "start": 14.28,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n estas acciones no se nos",
            "start": 16.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sustituyen las obligaciones legales que",
            "start": 19.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tenemos en materia de violencia contra",
            "start": 22.619,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "las mujeres las diferentes dependencias",
            "start": 24.81,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del gobierno son medidas emergentes para",
            "start": 26.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atender la violencia feminicida la",
            "start": 30.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el plan que hoy",
            "start": 33.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presentamos tiene objetivos muy claros",
            "start": 35.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asumir como un problema de estado la",
            "start": 38.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y",
            "start": 41.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de violencia contra las",
            "start": 44.73,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as y colocar al m\u00e1ximo",
            "start": 46.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nivel de decisi\u00f3n esta responsabilidad",
            "start": 49.649,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de cada una de las",
            "start": 51.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "acciones ser\u00e1 a trav\u00e9s de los sistemas y",
            "start": 54.78,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "mecanismos ya creados por las leyes por",
            "start": 57.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ejemplo a trav\u00e9s del consejo nacional de",
            "start": 61.469,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 64.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y las diferentes conferencias de",
            "start": 65.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad y procuraci\u00f3n de justicia la",
            "start": 67.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a",
            "start": 70.35,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 72.66,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de atenci\u00f3n a",
            "start": 74.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas el sistema nacional para",
            "start": 76.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prevenir atender sancionar y erradicar",
            "start": 79.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la violencia contra las mujeres y las",
            "start": 81.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as el sistema nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 84.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "integral de los derechos de las ni\u00f1as",
            "start": 87.189,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes y el secretario",
            "start": 89.079,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ejecutivo y en todos los sistemas y",
            "start": 91.78,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mecanismos ya se considera la",
            "start": 94.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las diferentes",
            "start": 96.399,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal y los",
            "start": 98.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes del gobierno se conforman a",
            "start": 101.53,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "un consejo consultivo integrado por",
            "start": 105.13,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "especialistas funcionarios y",
            "start": 107.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "funcionarias a fin de asesorar y dar",
            "start": 109.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "continuidad a los resultados de este",
            "start": 112.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "plan adem\u00e1s de permitir ir anunciando",
            "start": 113.829,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "las acciones adicionales que se deber\u00e1n",
            "start": 118.239,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "sumando las acciones de este plan",
            "start": 121.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n instrumentadas a trav\u00e9s de los",
            "start": 125.95,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "diferentes sistemas y mecanismos que ya",
            "start": 127.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creados por las leyes algunas de",
            "start": 130.209,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las acciones comenzar\u00e1n a llevarse a",
            "start": 133.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cabo de forma inmediata y otra dado su",
            "start": 135.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "complejidad se realizar\u00e1n en un plazo de",
            "start": 138.519,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos seis meses hasta el momento",
            "start": 141.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las acciones realizadas han sido",
            "start": 144.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aisladas sin coordinaci\u00f3n uno de los",
            "start": 146.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "grandes retos que como gobierno tenemos",
            "start": 150.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es el desarrollo de una pol\u00edtica",
            "start": 152.739,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "integral coherente que ponga en el",
            "start": 155.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "centro las necesidades de las mujeres y",
            "start": 157.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recupere la rector\u00eda del estado las",
            "start": 160.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acciones concretas que estamos",
            "start": 164.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteando en t\u00e9rminos de prevenci\u00f3n",
            "start": 166.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son acciones coordina una primera son",
            "start": 169.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acciones coordinadas en zonas",
            "start": 172.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "prioritarias a trav\u00e9s de las",
            "start": 174.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales para la",
            "start": 176.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz a sheen impulsar",
            "start": 177.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "medidas en materia de seguridad para",
            "start": 180.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prevenir y reducir los feminicidios y",
            "start": 182.769,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desapariciones esto se har\u00e1 a partir de",
            "start": 185.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un programa especial de acciones",
            "start": 188.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "coordinadas",
            "start": 189.94,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entre las instituciones de seguridad",
            "start": 191.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales autoridades",
            "start": 193.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipales y mecanismos de igualdad de",
            "start": 195.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero dando cabida a medidas de",
            "start": 198.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de delitos de g\u00e9nero en",
            "start": 200.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos mediante el",
            "start": 202.51,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seguimiento diario de la incidencia",
            "start": 204.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delictiva y hechos de violencia contra",
            "start": 206.709,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "las mujeres y ni\u00f1as focaliz\u00e1ndose en",
            "start": 208.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desapariciones violencia sexual",
            "start": 212.34,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "violencia familiar y feminicidios vamos",
            "start": 214.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a establecer mecanismos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 218.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con gobiernos municipales y estatales y",
            "start": 219.73,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "darle cabida al seguimiento atenci\u00f3n",
            "start": 223.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda al primer aviso de desaparici\u00f3n",
            "start": 227.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hacen los familiares de ni\u00f1os y",
            "start": 229.989,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as una segunda estrategia de",
            "start": 232.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n es fortalecer la coordinaci\u00f3n",
            "start": 236.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y la colaboraci\u00f3n entre las",
            "start": 238.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corporaciones de polic\u00eda los sistemas de",
            "start": 240.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas las fiscal\u00edas y",
            "start": 243.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoridades judiciales as\u00ed como del",
            "start": 245.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personal de salud para que ofrezcan",
            "start": 248.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las v\u00edctimas directas e",
            "start": 251.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "indirectas de la violencia",
            "start": 253.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con sensibilidad y calidad garantizando",
            "start": 255.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de vida queremos",
            "start": 259.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "establecer un mecanismo homog\u00e9neo y",
            "start": 262.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sistematizado para recuperar",
            "start": 264.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente la informaci\u00f3n de caso de",
            "start": 267.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencias de ni\u00f1os y ni\u00f1as haciendo un",
            "start": 270.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "particular \u00e9nfasis en vincular los",
            "start": 273.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "servicios de salud con los educativos en",
            "start": 277.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos casos adem\u00e1s de establecer buscar",
            "start": 280.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "establecer mecanismos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 283.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entre los diferentes entes tanto las",
            "start": 285.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas las escuelas los centros de",
            "start": 289.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud para identificar el maltrato",
            "start": 291.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "infantil una tercera \u00e1rea de prevenci\u00f3n",
            "start": 294.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para atajar la violencia y los delitos",
            "start": 299.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero del espacio p\u00fablico y",
            "start": 301.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunitario es integrar una estrategia",
            "start": 303.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ordenamiento territorial y de",
            "start": 306.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de desarrollo urbano con una",
            "start": 309.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrategia de ciudades seguras y",
            "start": 312.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "espacios libres de violencia en",
            "start": 314.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n",
            "start": 316.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de los gobiernos municipales",
            "start": 318.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "e identificando las zonas de riesgos",
            "start": 320.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para las mujeres y las ni\u00f1as algunos",
            "start": 323.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo que vamos a hacer es un",
            "start": 326.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "registro nacional del transporte p\u00fablico",
            "start": 328.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "concesionario y dar seguimiento y",
            "start": 331.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vigilancia de los espacios donde estos",
            "start": 334.419,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "tipos de delitos suceden por ejemplo",
            "start": 337.87,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hoteles lugares de espera de hospedaje",
            "start": 342.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desarrollar aplicaciones de tel\u00e9fonos",
            "start": 344.729,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles y p\u00e1ginas web as\u00ed como otros",
            "start": 348.16,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "dispositivos para que las mujeres de",
            "start": 350.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todas las edades puedan identificar",
            "start": 353.889,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "zonas de alto riesgo y las instituciones",
            "start": 356.11,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas puedan tener una acci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 360.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inmediata y finalmente en el \u00e1rea de",
            "start": 364.419,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n vamos a implementar campa\u00f1as",
            "start": 367.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permanentes sobre el derecho a una vida",
            "start": 369.84,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "libre de violencia los derechos de las",
            "start": 372.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y los servicios de atenci\u00f3n",
            "start": 374.949,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para que las mujeres y las ni\u00f1as de todo",
            "start": 377.88,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sepan sobre las rutas de",
            "start": 381.31,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 383.949,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y la responsabilidad de las autoridades",
            "start": 385.529,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para hablar sobre c\u00f3mo",
            "start": 387.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prevenir la violencia c\u00f3mo transformar",
            "start": 390.259,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad en una sociedad m\u00e1s",
            "start": 394.019,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "igualitaria",
            "start": 396.689,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "vamos a hacer uno",
            "start": 399.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 401.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n de los registros de casos",
            "start": 404.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de violencia y delitos contra mujeres y",
            "start": 407.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as por parte de las fiscal\u00edas",
            "start": 410.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas y secretar\u00edas de seguridad",
            "start": 412.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y entre entidades federativas la idea",
            "start": 414.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una auditor\u00eda de los casos de",
            "start": 418.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "feminicidio violencia sexual violencia",
            "start": 420.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familiar y desapariciones para",
            "start": 423.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "identificar l\u00edneas de investigaci\u00f3n que",
            "start": 427.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se requieran para identificar a las",
            "start": 429.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas inter indirectas ver los vac\u00edos",
            "start": 432.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "deficiencias en las investigaciones y",
            "start": 435.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las medidas para subsanarlas",
            "start": 438.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a impulsar herramientas",
            "start": 445.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para una investigaci\u00f3n con la debida",
            "start": 447.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diligencia en los casos de violencias",
            "start": 450.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contra las mujeres usando para esto",
            "start": 453.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "buscando homologar la investigaci\u00f3n del",
            "start": 458.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "feminicidio las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y",
            "start": 461.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la forma de investigar la violencia",
            "start": 465.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sexual familiar las desapariciones",
            "start": 467.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "usando los est\u00e1ndares que de las",
            "start": 471.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sentencias como de marianna lima",
            "start": 474.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atendida por la suprema corte de",
            "start": 477.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y la sentencia del",
            "start": 479.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "campo algodonero entre en materia de",
            "start": 481.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n vamos a promover que en los",
            "start": 485.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "municipios y en las entidades",
            "start": 487.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federativas se adopte el paquete de",
            "start": 489.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "servicios esenciales para las mujeres",
            "start": 492.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia que incluye",
            "start": 494.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "servicios de protecci\u00f3n seguridad salud",
            "start": 496.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia y empoderamiento",
            "start": 500.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con la idea de solventar sus",
            "start": 502.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo y vulnerabilidad",
            "start": 505.669,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos proponiendo integrar un",
            "start": 508.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n de registro con las v\u00edctimas",
            "start": 512.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "indirectas especialmente las hijas y los",
            "start": 514.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hijos menores de edad as\u00ed como",
            "start": 517.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dependientes econ\u00f3micos de las mujeres",
            "start": 519.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "asesinadas y desaparecidos",
            "start": 522.26,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "va a permitir dar una atenci\u00f3n y",
            "start": 524.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento integral para todos y",
            "start": 527.339,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todas ellas en en temas en temas de",
            "start": 530.459,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alerta como dec\u00eda la secretaria vamos a",
            "start": 534.389,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "revisar la alerta de violencia de g\u00e9nero",
            "start": 537.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra las mujeres en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 539.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas expertas y defensoras de",
            "start": 542.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "derechos humanos con mujeres de la",
            "start": 544.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sociedad civil con peticionarias para",
            "start": 546.899,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo mejorar este mecanismo que es",
            "start": 549.269,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 552.959,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y vamos a presentar un paquete de",
            "start": 555.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reformas a la legislaci\u00f3n para",
            "start": 557.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fortalecer la estrategia para prevenir",
            "start": 560.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "investigar sancionar y reparar la",
            "start": 562.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres donde",
            "start": 565.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos propuestas de iniciativa de",
            "start": 568.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reforma integral en materia de la ley de",
            "start": 571.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acceso a las mujeres a una vida libre de",
            "start": 573.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "violencia una reforma para fortalecer la",
            "start": 576.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de las escuelas y el sector",
            "start": 579.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salud en los casos de ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 581.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia reformas para",
            "start": 583.56,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "establecer sanciones a servidores y",
            "start": 586.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas que sean omisos son",
            "start": 589.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "negligentes y la adopci\u00f3n el",
            "start": 592.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cumplimiento de una de las",
            "start": 595.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la ciudad de avanzar",
            "start": 597.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la adopci\u00f3n de un c\u00f3digo penal \u00fanico",
            "start": 600.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para fin de homologar los delitos que se",
            "start": 602.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cometen contra las mujeres y ni\u00f1as en el",
            "start": 605.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y bueno todo esto no tendr\u00eda mucho",
            "start": 608.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sentido si no desarrollamos un mecanismo",
            "start": 611.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de rendici\u00f3n de cuentas donde veamos los",
            "start": 614.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "avances los retos los obst\u00e1culos",
            "start": 616.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la instrumentaci\u00f3n de este plan de",
            "start": 619.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n e informando mensualmente repito",
            "start": 622.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esta es parte del trabajo que vamos a",
            "start": 627.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacer y mujeres en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 629.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todas las instituciones y es una parte",
            "start": 632.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "emergente vamos a trabajar en el",
            "start": 636.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "desarrollo de una estrategia integral",
            "start": 639.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para prevenir atender sancionar y",
            "start": 642.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eliminar la violencia contra las mujeres",
            "start": 645.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que ponga en el centro las",
            "start": 647.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesidades de las mujeres",
            "start": 650.05,
            "duration": 3.979
        }
    ],
    "transcription_text": "en las acciones que hoy se presentan se enmarcan por un lado en la situaci\u00f3n de emergencia que vive nuestro pa\u00eds en materia de seguridad donde las mujeres y las ni\u00f1as se encuentran en una situaci\u00f3n de extrema vulnerabilidad y del compromiso del gobierno con cambiar esta situaci\u00f3n estas acciones no se nos sustituyen las obligaciones legales que tenemos en materia de violencia contra las mujeres las diferentes dependencias del gobierno son medidas emergentes para atender la violencia feminicida la siguiente por favor el plan que hoy presentamos tiene objetivos muy claros asumir como un problema de estado la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as y colocar al m\u00e1ximo nivel de decisi\u00f3n esta responsabilidad la realizaci\u00f3n de cada una de las acciones ser\u00e1 a trav\u00e9s de los sistemas y mecanismos ya creados por las leyes por ejemplo a trav\u00e9s del consejo nacional de seguridad p\u00fablica y las diferentes conferencias de seguridad y procuraci\u00f3n de justicia la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas el sistema nacional de atenci\u00f3n a v\u00edctimas el sistema nacional para prevenir atender sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as el sistema nacional de protecci\u00f3n integral de los derechos de las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y el secretario ejecutivo y en todos los sistemas y mecanismos ya se considera la coordinaci\u00f3n de las diferentes dependencias del gobierno federal y los tres \u00f3rdenes del gobierno se conforman a un consejo consultivo integrado por especialistas funcionarios y funcionarias a fin de asesorar y dar continuidad a los resultados de este plan adem\u00e1s de permitir ir anunciando las acciones adicionales que se deber\u00e1n sumando las acciones de este plan ser\u00e1n instrumentadas a trav\u00e9s de los diferentes sistemas y mecanismos que ya est\u00e1n creados por las leyes algunas de las acciones comenzar\u00e1n a llevarse a cabo de forma inmediata y otra dado su complejidad se realizar\u00e1n en un plazo de m\u00e1s o menos seis meses hasta el momento las acciones realizadas han sido aisladas sin coordinaci\u00f3n uno de los grandes retos que como gobierno tenemos es el desarrollo de una pol\u00edtica integral coherente que ponga en el centro las necesidades de las mujeres y recupere la rector\u00eda del estado las acciones concretas que estamos planteando en t\u00e9rminos de prevenci\u00f3n son acciones coordina una primera son acciones coordinadas en zonas prioritarias a trav\u00e9s de las coordinaciones estatales para la construcci\u00f3n de la paz a sheen impulsar medidas en materia de seguridad para prevenir y reducir los feminicidios y desapariciones esto se har\u00e1 a partir de un programa especial de acciones coordinadas entre las instituciones de seguridad fiscal\u00edas estatales autoridades municipales y mecanismos de igualdad de g\u00e9nero dando cabida a medidas de prevenci\u00f3n de delitos de g\u00e9nero en espacios p\u00fablicos mediante el seguimiento diario de la incidencia delictiva y hechos de violencia contra las mujeres y ni\u00f1as focaliz\u00e1ndose en desapariciones violencia sexual violencia familiar y feminicidios vamos a establecer mecanismos de coordinaci\u00f3n con gobiernos municipales y estatales y darle cabida al seguimiento atenci\u00f3n b\u00fasqueda al primer aviso de desaparici\u00f3n que hacen los familiares de ni\u00f1os y ni\u00f1as una segunda estrategia de prevenci\u00f3n es fortalecer la coordinaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre las corporaciones de polic\u00eda los sistemas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas las fiscal\u00edas y autoridades judiciales as\u00ed como del personal de salud para que ofrezcan atenci\u00f3n a las v\u00edctimas directas e indirectas de la violencia con sensibilidad y calidad garantizando la protecci\u00f3n de vida queremos establecer un mecanismo homog\u00e9neo y sistematizado para recuperar peri\u00f3dicamente la informaci\u00f3n de caso de violencias de ni\u00f1os y ni\u00f1as haciendo un particular \u00e9nfasis en vincular los servicios de salud con los educativos en estos casos adem\u00e1s de establecer buscar establecer mecanismos de coordinaci\u00f3n entre los diferentes entes tanto las fiscal\u00edas las escuelas los centros de salud para identificar el maltrato infantil una tercera \u00e1rea de prevenci\u00f3n para atajar la violencia y los delitos de g\u00e9nero del espacio p\u00fablico y comunitario es integrar una estrategia de ordenamiento territorial y de pol\u00edtica de desarrollo urbano con una estrategia de ciudades seguras y espacios libres de violencia en coordinaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de los gobiernos municipales e identificando las zonas de riesgos para las mujeres y las ni\u00f1as algunos ejemplos de lo que vamos a hacer es un registro nacional del transporte p\u00fablico concesionario y dar seguimiento y vigilancia de los espacios donde estos tipos de delitos suceden por ejemplo hoteles lugares de espera de hospedaje desarrollar aplicaciones de tel\u00e9fonos m\u00f3viles y p\u00e1ginas web as\u00ed como otros dispositivos para que las mujeres de todas las edades puedan identificar zonas de alto riesgo y las instituciones p\u00fablicas puedan tener una acci\u00f3n m\u00e1s inmediata y finalmente en el \u00e1rea de prevenci\u00f3n vamos a implementar campa\u00f1as permanentes sobre el derecho a una vida libre de violencia los derechos de las v\u00edctimas y los servicios de atenci\u00f3n para que las mujeres y las ni\u00f1as de todo el pa\u00eds sepan sobre las rutas de atenci\u00f3n y la responsabilidad de las autoridades y tambi\u00e9n para hablar sobre c\u00f3mo prevenir la violencia c\u00f3mo transformar nuestra sociedad en una sociedad m\u00e1s igualitaria vamos a hacer uno la siguiente por favor una revisi\u00f3n de los registros de casos de violencia y delitos contra mujeres y ni\u00f1as por parte de las fiscal\u00edas procuradur\u00edas y secretar\u00edas de seguridad y entre entidades federativas la idea ser\u00e1 una auditor\u00eda de los casos de feminicidio violencia sexual violencia familiar y desapariciones para identificar l\u00edneas de investigaci\u00f3n que se requieran para identificar a las v\u00edctimas inter indirectas ver los vac\u00edos deficiencias en las investigaciones y las medidas para subsanarlas vamos tambi\u00e9n a impulsar herramientas para una investigaci\u00f3n con la debida diligencia en los casos de violencias contra las mujeres usando para esto [M\u00fasica] buscando homologar la investigaci\u00f3n del feminicidio las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y la forma de investigar la violencia sexual familiar las desapariciones usando los est\u00e1ndares que de las sentencias como de marianna lima atendida por la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y la sentencia del campo algodonero entre en materia de atenci\u00f3n vamos a promover que en los municipios y en las entidades federativas se adopte el paquete de servicios esenciales para las mujeres v\u00edctimas de violencia que incluye servicios de protecci\u00f3n seguridad salud procuraci\u00f3n de justicia y empoderamiento econ\u00f3mico con la idea de solventar sus condiciones de riesgo y vulnerabilidad tambi\u00e9n estamos proponiendo integrar un padr\u00f3n de registro con las v\u00edctimas indirectas especialmente las hijas y los hijos menores de edad as\u00ed como dependientes econ\u00f3micos de las mujeres asesinadas y desaparecidos va a permitir dar una atenci\u00f3n y acompa\u00f1amiento integral para todos y todas ellas en en temas en temas de alerta como dec\u00eda la secretaria vamos a revisar la alerta de violencia de g\u00e9nero contra las mujeres en coordinaci\u00f3n con personas expertas y defensoras de derechos humanos con mujeres de la sociedad civil con peticionarias para ver c\u00f3mo mejorar este mecanismo que es tan importante y vamos a presentar un paquete de reformas a la legislaci\u00f3n para fortalecer la estrategia para prevenir investigar sancionar y reparar la violencia contra las mujeres donde tenemos propuestas de iniciativa de reforma integral en materia de la ley de acceso a las mujeres a una vida libre de violencia una reforma para fortalecer la supervisi\u00f3n de las escuelas y el sector salud en los casos de ni\u00f1as y ni\u00f1os v\u00edctimas de violencia reformas para establecer sanciones a servidores y servidoras p\u00fablicas que sean omisos son negligentes y la adopci\u00f3n el cumplimiento de una de las recomendaciones de la ciudad de avanzar en la adopci\u00f3n de un c\u00f3digo penal \u00fanico para fin de homologar los delitos que se cometen contra las mujeres y ni\u00f1as en el pa\u00eds y bueno todo esto no tendr\u00eda mucho sentido si no desarrollamos un mecanismo de rendici\u00f3n de cuentas donde veamos los avances los retos los obst\u00e1culos en la instrumentaci\u00f3n de este plan de acci\u00f3n e informando mensualmente repito esta es parte del trabajo que vamos a hacer y mujeres en coordinaci\u00f3n con todas las instituciones y es una parte emergente vamos a trabajar en el desarrollo de una estrategia integral para prevenir atender sancionar y eliminar la violencia contra las mujeres una pol\u00edtica que ponga en el centro las necesidades de las mujeres",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:59.447269"
}