{
    "video_id": "xxQ4rJuCv0M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xxQ4rJuCv0M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBs9bi1pLtl6x-xHVRcNh6D03u_oQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xxQ4rJuCv0M",
    "video_title": "Mandamos obedeciendo al pueblo. La consulta, va | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 223,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a ver cada vez m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sobre la posibilidad de la consulta",
            "start": 2.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya estoy viendo que hay iniciativas de",
            "start": 7.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudadanos para",
            "start": 11.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y reunir las firmas",
            "start": 14.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que es el primer paso",
            "start": 17.66,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 21.9,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "se va a dar respuesta a los que viven",
            "start": 25.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajan en el extranjero si ellos",
            "start": 28.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueden tambi\u00e9n firmar yo creo que si",
            "start": 32.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ellos son ciudadanos mexicanos si tienen",
            "start": 35.58,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "su credencial de elector porque si hay",
            "start": 39.82,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que este s\u00ed",
            "start": 44.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "e identificarse",
            "start": 49.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y presentar la credencial de elector",
            "start": 52.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "creo que es b\u00e1sico",
            "start": 55.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un requisito b\u00e1sico",
            "start": 59.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y poco a poco se va a ir sabiendo m\u00e1s",
            "start": 62.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos hasta el d\u00eda 15",
            "start": 65.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 69.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 72.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay que observar si se va a llegar al",
            "start": 74.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "n\u00famero de firmas",
            "start": 78.31,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 80.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero pues depende de la gente",
            "start": 82.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 la posibilidad que lo hagan",
            "start": 86.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 89.74,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y s\u00ed no",
            "start": 92.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo va a solicitar el presidente",
            "start": 95.909,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "como lo establece el procedimiento legal",
            "start": 99.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pues si se va a hacer",
            "start": 103.18,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n me sirve para que yo",
            "start": 106.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le pida al ine",
            "start": 112.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pues que se vaya preparando",
            "start": 115.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque si va a haber",
            "start": 119.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esta consulta es muy probable",
            "start": 122.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 128.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sabemos as\u00ed a ciencia cierta pero es muy",
            "start": 131.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "probable y por qu\u00e9 le digo esto al ine",
            "start": 135.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque le\u00ed unas declaraciones",
            "start": 138.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "donde hasta me pareci\u00f3 extra\u00f1o est\u00e1n",
            "start": 142.37,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "ellos diciendo que es muy dif\u00edcil",
            "start": 148.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de hacer una consulta",
            "start": 153.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 157.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si ellos son los que tienen que promover",
            "start": 160.76,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "que haya democracia",
            "start": 167.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero este",
            "start": 173.9,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se ajuste el cintur\u00f3n y que",
            "start": 178.03,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hagan m\u00e1s con menos",
            "start": 182.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ahorren",
            "start": 186.24,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "pero no puede ser que sea por dinero",
            "start": 188.18,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "no puede condicionarse a que se va a",
            "start": 194.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s dinero si la gente quiere",
            "start": 197.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que haya una consulta",
            "start": 199.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque en la democracia el pueblo es el",
            "start": 202.78,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que manda el pueblo es el que decide",
            "start": 205.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 210.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 212.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacerle caso a la gente hay que hacerle",
            "start": 214.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "caso al polvo queda tibia gobierno de",
            "start": 217.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 221.25,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a ver cada vez m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la posibilidad de la consulta ya estoy viendo que hay iniciativas de ciudadanos para y reunir las firmas que es el primer paso qu\u00e9 se va a dar respuesta a los que viven trabajan en el extranjero si ellos pueden tambi\u00e9n firmar yo creo que si ellos son ciudadanos mexicanos si tienen su credencial de elector porque si hay que este s\u00ed e identificarse y presentar la credencial de elector creo que es b\u00e1sico un requisito b\u00e1sico y poco a poco se va a ir sabiendo m\u00e1s tenemos hasta el d\u00eda 15 de septiembre primero hay que observar si se va a llegar al n\u00famero de firmas no es f\u00e1cil pero pues depende de la gente si no est\u00e1 la posibilidad que lo hagan los legisladores y s\u00ed no lo va a solicitar el presidente como lo establece el procedimiento legal pues si se va a hacer esto tambi\u00e9n me sirve para que yo le pida al ine pues que se vaya preparando porque si va a haber esta consulta es muy probable este sabemos as\u00ed a ciencia cierta pero es muy probable y por qu\u00e9 le digo esto al ine porque le\u00ed unas declaraciones donde hasta me pareci\u00f3 extra\u00f1o est\u00e1n ellos diciendo que es muy dif\u00edcil de hacer una consulta c\u00f3mo si ellos son los que tienen que promover que haya democracia s\u00ed pero este que tambi\u00e9n se ajuste el cintur\u00f3n y que hagan m\u00e1s con menos y ahorren pero no puede ser que sea por dinero no puede condicionarse a que se va a requerir m\u00e1s dinero si la gente quiere que haya una consulta porque en la democracia el pueblo es el que manda el pueblo es el que decide pues s\u00ed ay qu\u00e9 hacerle caso a la gente hay que hacerle caso al polvo queda tibia gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:39.351349"
}