{
    "video_id": "XyfZNa-3cNQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XyfZNa-3cNQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAnoDzeQQIaNRQs48vo5tkAcoA4aQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XyfZNa-3cNQ",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 9 al 13 de noviembre de 2020",
    "video_length_seconds": 794,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 13.29,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "obrador viaj\u00f3 a tabasco para atender la",
            "start": 15.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "emergencia causada por las inundaciones",
            "start": 17.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y la ayuda a los damnificados",
            "start": 19.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la semana pasada sobrevol\u00f3 la presa",
            "start": 21.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas nos preocup\u00f3 mucho la situaci\u00f3n",
            "start": 24.58,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "del s\u00e1bado en la madrugada porque se",
            "start": 27.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llen\u00f3",
            "start": 33.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por completo la presa pe\u00f1itas hubo una",
            "start": 35.14,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "precipitaci\u00f3n de 3500 metros c\u00fabicos por",
            "start": 38.95,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "segundo a las 6 de la ma\u00f1ana del s\u00e1bado",
            "start": 44.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "eso me llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 48.399,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "trasladarme al estado porque se ten\u00eda",
            "start": 51.51,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que jugar la presa",
            "start": 54.73,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 59.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 61.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles avances en",
            "start": 63.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los estacionamientos y terminal",
            "start": 66.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intermodal de transporte terrestre redes",
            "start": 68.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas sanitarias y terminal de",
            "start": 70.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "combustibles pistas torre de control y",
            "start": 72.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otras en el proyecto del corredor",
            "start": 75.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec",
            "start": 78.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un muelle en el",
            "start": 79.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "puerto de coatzacoalcos tiene un avance",
            "start": 82.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 80 y 6.3 por ciento lo cual ampliar\u00e1",
            "start": 84.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las entradas y salidas del comercio",
            "start": 87.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacional sobre las elecciones en",
            "start": 89.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eeuu el presidente explic\u00f3 su postura",
            "start": 92.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre no felicitar todav\u00eda al dem\u00f3crata",
            "start": 95.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "joe by de el seguro ganador la postura",
            "start": 97.96,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "del gobierno que represento es la de",
            "start": 101.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y esperar",
            "start": 107.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a que las",
            "start": 109.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "autoridades de eeuu",
            "start": 113.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encargadas del proceso electoral decidan",
            "start": 117.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 122.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el ganador",
            "start": 124.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la presidencia",
            "start": 127.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al comentar un reportaje de procesos",
            "start": 130.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre mexicanos contra la corrupci\u00f3n de",
            "start": 132.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez el presidente se\u00f1al\u00f3",
            "start": 134.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no era transparente quienes",
            "start": 137.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sostienen a esta organizaci\u00f3n se da a",
            "start": 139.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 141.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que su fundaci\u00f3n su grupo",
            "start": 143.22,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es financiado por grandes empresarios",
            "start": 146.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no paguen impuestos",
            "start": 150.819,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 153.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "destinan recursos",
            "start": 155.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a fundaciones",
            "start": 157.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como la de claudio",
            "start": 160.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es la fundaci\u00f3n",
            "start": 164.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 166.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presento m\u00e1s de 100 amparos en contra",
            "start": 168.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 172.22,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 174.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "respecto a la pandemia del cob y 19 el",
            "start": 177.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 179.879,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 que por el momento a nivel",
            "start": 181.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional no est\u00e1 subiendo las",
            "start": 183.959,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "infecciones salvo en unos estados el",
            "start": 185.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sub-secretario hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3",
            "start": 188.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que hay un descenso de casos",
            "start": 190.739,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el subsecretario resalt\u00f3 la importancia",
            "start": 192.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de no usar medidas duras para no afectar",
            "start": 194.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n vamos a ver los",
            "start": 197.4,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "principales indicadores que nos dan de",
            "start": 199.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principio una buena noticia de que",
            "start": 201.269,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estamos en control de la epidemia esta",
            "start": 204.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semana 46 tenemos una noticia positiva",
            "start": 207.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respecto a los datos de la semana 44 que",
            "start": 210.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es que se redujo 16 por ciento del",
            "start": 213.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo la semana segunda semana de julio",
            "start": 217.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al punto m\u00ednimo hemos reducido 47 por",
            "start": 220.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciento la mortalidad el gobierno de",
            "start": 224.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico en ning\u00fan momento opt\u00f3 por",
            "start": 226.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas y esto tiene que ver",
            "start": 229.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con la complejidad social y econ\u00f3mica el",
            "start": 232.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento de que la mitad de las",
            "start": 235.049,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "personas viven al d\u00eda viven al d\u00eda y no",
            "start": 236.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se puede asfixiar una sociedad tiene una",
            "start": 240.39,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n extra",
            "start": 242.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "hemos logrado tener reducciones de la",
            "start": 244.319,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico",
            "start": 247.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "generalmente iguales o incluso",
            "start": 248.989,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "superiores a varios de los pa\u00edses del",
            "start": 251.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "resto del mundo incluido los pa\u00edses",
            "start": 254.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "europeos que s\u00ed aplicaron medidas",
            "start": 256.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coercitivas el secretario de relaciones",
            "start": 258.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "exteriores- marcelo ebrard habl\u00f3 del",
            "start": 260.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "progreso de distintas vacunas con las",
            "start": 263.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que el gobierno de m\u00e9xico tiene convenio",
            "start": 265.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como facer bay\u00f3n tec astraz\u00e9neca mother",
            "start": 267.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y la vacuna ruso sputnik tambi\u00e9n explic\u00f3",
            "start": 271.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que en distintos estados de la rep\u00fablica",
            "start": 274.169,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se har\u00e1n ensayos fase 3 de la vacuna",
            "start": 276.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cancino jansen y novavax y hoy pues nos",
            "start": 278.55,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "toca ser optimistas porque los",
            "start": 281.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados que est\u00e1n mostrando que",
            "start": 284.009,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunas de estas posibles vacunas son",
            "start": 286.229,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "muy buenos avances para el caso del",
            "start": 288.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cancino se inici\u00f3 la fase 3 de ensayos",
            "start": 291.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos del proyecto de vacuna de",
            "start": 294.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cancino en guerrero y oaxaca se",
            "start": 295.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n entre 12 y 15 mil voluntarios",
            "start": 298.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mexicanos mayores de 18 a\u00f1os en 20",
            "start": 301.43,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "centros y eso va a incluir entre 10 y 14",
            "start": 305.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entidades federativas de la rep\u00fablica",
            "start": 307.979,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aunque la pandemia castig\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 310.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se mantuvo la recaudaci\u00f3n fiscal el",
            "start": 312.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano agradeci\u00f3 a las",
            "start": 315.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresas que han pagado sus adeudos lo",
            "start": 317.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que permite resistir la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 319.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y mantener a nuestra moneda en buena",
            "start": 321.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n frente al d\u00f3lar ya no hay",
            "start": 323.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos como era antes",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y las empresas",
            "start": 327.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poni\u00e9ndose al corriente no ha",
            "start": 330.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "habido necesidad de presentar querellas",
            "start": 334.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se les convoca se les convence de que",
            "start": 338.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tienen esos adeudos",
            "start": 342.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el peso",
            "start": 345.68,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es decir no ha habido de evaluaci\u00f3n",
            "start": 353.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hasta 10",
            "start": 358.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque ayer se apreci\u00f3 el peso",
            "start": 360.37,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "el mandatario abord\u00f3 el asunto del",
            "start": 365.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ataque de polic\u00edas contra una protesta",
            "start": 367.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feminista tiene que hacerse una",
            "start": 369.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y deslindar",
            "start": 373.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responsabilidades castigar a los",
            "start": 375.319,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "culpables",
            "start": 377.659,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "no se debe utilizar la fuerza",
            "start": 379.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 386.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se deben utilizar armas disparar",
            "start": 389.689,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 394.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene que ver con actitudes autoritarias",
            "start": 396.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no a la represi\u00f3n es lo que podemos",
            "start": 399.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir el mi\u00e9rcoles 11 de noviembre el",
            "start": 402.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente y l\u00f3pez obrador condecor\u00f3 con",
            "start": 404.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la medalla miguel hidalgo a jes\u00fas se ha",
            "start": 407.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de kurt y diplom\u00e1tico negociador del",
            "start": 409.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tema por su contribuci\u00f3n y protecci\u00f3n de",
            "start": 411.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n frente a las negociaciones con",
            "start": 413.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1 el presidente record\u00f3 que",
            "start": 415.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico qued\u00f3 protegido y",
            "start": 418.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 dominio exclusivo de la naci\u00f3n",
            "start": 420.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el presidente tambi\u00e9n present\u00f3 la",
            "start": 436.569,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reforma a la ley del infonavit que",
            "start": 438.58,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a los trabajadores obtener",
            "start": 440.679,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de manera directa construir su",
            "start": 442.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "propia vivienda comprar terrenos para",
            "start": 444.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "edificar y para cr\u00e9ditos bancarios y del",
            "start": 447.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "infonavit con esta reforma se reconoce a",
            "start": 449.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los trabajadores el derecho a recibir su",
            "start": 452.259,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito de manera directa y sin",
            "start": 454.179,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "intermediarios para que lo puedan",
            "start": 455.679,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejercer en lo que m\u00e1s les convenga para",
            "start": 457.599,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sus necesidades de vivienda este d\u00eda se",
            "start": 459.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la conferencia ma\u00f1ana m\u00e1s",
            "start": 462.459,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "larga desde su inicio dur\u00f3 tres horas",
            "start": 464.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "con 12 minutos el presidente andr\u00e9s",
            "start": 467.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 este jueves",
            "start": 470.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la iniciativa de ley para regular la",
            "start": 472.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n de trabajadores que",
            "start": 475.029,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 se ech\u00f3 a perder porque no",
            "start": 477.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respeta los derechos laborales y evaden",
            "start": 479.83,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el fisco la propuesta consiste en",
            "start": 482.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "regular tres figuras la primera es la",
            "start": 484.449,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n de personal la segunda",
            "start": 488.529,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "son los servicios especializados y obras",
            "start": 492.58,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "especializadas y la tercera son las",
            "start": 495.899,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "agencias de colocaci\u00f3n",
            "start": 498.909,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por otro lado el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 509.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obrador destac\u00f3 la importancia de que la",
            "start": 511.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agencia fitch ratings mantuviera la",
            "start": 513.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de m\u00e9xico triple ve - con",
            "start": 516.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "perspectiva estable significa que hay un",
            "start": 518.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reconocimiento por el manejo",
            "start": 522.27,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "de las finanzas p\u00fablicas por el manejo",
            "start": 525.279,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "responsable de las finanzas p\u00fablicas se",
            "start": 528.519,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reconociendo el marco",
            "start": 531.699,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mico es estable y las y el",
            "start": 532.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marco s\u00f3lido de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 535.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el presidente tambi\u00e9n agradeci\u00f3 a los",
            "start": 537.97,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "diputados federales la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 540.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presupuesto de la federaci\u00f3n 2021 de 6",
            "start": 542.139,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "millones 290 mil millones de pesos que",
            "start": 545.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "garantice el bienestar de la gente",
            "start": 547.749,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura y recursos",
            "start": 549.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds con este presupuesto",
            "start": 551.709,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vamos a financiar todos los programas",
            "start": 556.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del gobierno el viernes 13 de noviembre",
            "start": 560.41,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de",
            "start": 563.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las investigaciones de la fiscal\u00eda",
            "start": 566.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica sobre el caso",
            "start": 567.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los hoya y los se\u00f1alamientos en contra",
            "start": 570.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de enrique pe\u00f1a nieto reiter\u00f3 que se",
            "start": 572.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lleve a aplicar la ley evitar la",
            "start": 575.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de delitos mi postura es",
            "start": 576.68,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de que no haya persecuci\u00f3n que nada",
            "start": 580.75,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "venganzas pol\u00edticas que se aplique la",
            "start": 584.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ley con",
            "start": 588.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "rigor con escr\u00fapulos que no se fabriquen",
            "start": 591.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 596.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 597.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad",
            "start": 600.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 603.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima liberal",
            "start": 605.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de que al margen de la ley nada y por",
            "start": 608.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 611.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ante las opiniones del escritor juan",
            "start": 614.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "villoro el presidente consigui\u00f3 que ya",
            "start": 616.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se persigue a ning\u00fan periodista",
            "start": 619.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que los ataques de algunos",
            "start": 621.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medios contra su gobierno se deben a que",
            "start": 623.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no se paga para hablar bien del",
            "start": 625.79,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gobierno el habla de que no hay censura",
            "start": 627.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo cual es cierto",
            "start": 631.699,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "no hay persecuci\u00f3n a ning\u00fan periodista",
            "start": 635.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 640.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 limitando la libertad de",
            "start": 643.44,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 646.71,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "hay libertad plena el presidente tambi\u00e9n",
            "start": 648.259,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 los desacuerdos entre el",
            "start": 652.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituto nacional electoral y el senado",
            "start": 654.199,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sobre la resoluci\u00f3n que obliga a",
            "start": 656.299,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "postular a mujeres en 7 gubernaturas soy",
            "start": 657.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "promotor",
            "start": 660.879,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en los hechos de que se ampl\u00eden las",
            "start": 663.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "posibilidades de una mayor participaci\u00f3n",
            "start": 668.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de mujeres y que no les extra\u00f1a",
            "start": 670.93,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que pronto",
            "start": 676.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hay a m\u00e1s mujeres que hombres",
            "start": 678.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el gabinete a pregunta expresa el",
            "start": 680.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente habl\u00f3 de la ofensiva",
            "start": 684.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "intelectual en contra el gobierno",
            "start": 686.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la feria del libro de",
            "start": 688.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 690.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dedicadas en contra de",
            "start": 692.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 695.47,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso que traen a vargas llosa",
            "start": 698.35,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "este hay aguilar cam\u00edn y todo eso krauze",
            "start": 703.22,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "pero me entero que",
            "start": 708.889,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a le entregan el premio",
            "start": 712.11,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el pr\u00edncipe de asturias",
            "start": 716.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "feria del libro de guadalajara y el que",
            "start": 720.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lo recibe es ni m\u00e1s ni menos",
            "start": 724.519,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "que padilla",
            "start": 729.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y es el que del discurso",
            "start": 731.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n",
            "start": 735.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 738.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un rengl\u00f3n",
            "start": 740.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "debemos de defender al libro",
            "start": 744.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del populismo",
            "start": 748.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 750.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 753.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero es la decadencia",
            "start": 756.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero no solo de m\u00e9xico de las",
            "start": 760.019,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "universidades de la intelectualidad",
            "start": 764.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los que otorgan estos premios",
            "start": 770.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora a pesar de la desgracia de que nos",
            "start": 775.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 enfrentar la crisis de la pandemia",
            "start": 777.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y la crisis econ\u00f3mica vamos saliendo y",
            "start": 780.9,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n baja",
            "start": 785.07,
            "duration": 4.55
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador viaj\u00f3 a tabasco para atender la emergencia causada por las inundaciones y la ayuda a los damnificados la semana pasada sobrevol\u00f3 la presa pe\u00f1itas nos preocup\u00f3 mucho la situaci\u00f3n del s\u00e1bado en la madrugada porque se llen\u00f3 por completo la presa pe\u00f1itas hubo una precipitaci\u00f3n de 3500 metros c\u00fabicos por segundo a las 6 de la ma\u00f1ana del s\u00e1bado eso me llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n de trasladarme al estado porque se ten\u00eda que jugar la presa la secretaria de la defensa nacional contin\u00faa la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles avances en los estacionamientos y terminal intermodal de transporte terrestre redes hidr\u00e1ulicas sanitarias y terminal de combustibles pistas torre de control y otras en el proyecto del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec la construcci\u00f3n de un muelle en el puerto de coatzacoalcos tiene un avance de 80 y 6.3 por ciento lo cual ampliar\u00e1 las entradas y salidas del comercio internacional sobre las elecciones en eeuu el presidente explic\u00f3 su postura sobre no felicitar todav\u00eda al dem\u00f3crata joe by de el seguro ganador la postura del gobierno que represento es la de y esperar a que las autoridades de eeuu encargadas del proceso electoral decidan sobre el ganador de la presidencia al comentar un reportaje de procesos sobre mexicanos contra la corrupci\u00f3n de claudio x gonz\u00e1lez el presidente se\u00f1al\u00f3 que no era transparente quienes sostienen a esta organizaci\u00f3n se da a conocer que su fundaci\u00f3n su grupo es financiado por grandes empresarios que no paguen impuestos por qu\u00e9 destinan recursos a fundaciones como la de claudio es la fundaci\u00f3n qu\u00e9 presento m\u00e1s de 100 amparos en contra del aeropuerto de santa lucia respecto a la pandemia del cob y 19 el secretario de salud jorge alcocer expres\u00f3 que por el momento a nivel nacional no est\u00e1 subiendo las infecciones salvo en unos estados el sub-secretario hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que hay un descenso de casos el subsecretario resalt\u00f3 la importancia de no usar medidas duras para no afectar a la poblaci\u00f3n vamos a ver los principales indicadores que nos dan de principio una buena noticia de que estamos en control de la epidemia esta semana 46 tenemos una noticia positiva respecto a los datos de la semana 44 que es que se redujo 16 por ciento del m\u00e1ximo la semana segunda semana de julio al punto m\u00ednimo hemos reducido 47 por ciento la mortalidad el gobierno de mexico en ning\u00fan momento opt\u00f3 por medidas coercitivas y esto tiene que ver con la complejidad social y econ\u00f3mica el reconocimiento de que la mitad de las personas viven al d\u00eda viven al d\u00eda y no se puede asfixiar una sociedad tiene una restricci\u00f3n extra hemos logrado tener reducciones de la movilidad en el espacio p\u00fablico generalmente iguales o incluso superiores a varios de los pa\u00edses del resto del mundo incluido los pa\u00edses europeos que s\u00ed aplicaron medidas coercitivas el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard habl\u00f3 del progreso de distintas vacunas con las que el gobierno de m\u00e9xico tiene convenio como facer bay\u00f3n tec astraz\u00e9neca mother y la vacuna ruso sputnik tambi\u00e9n explic\u00f3 que en distintos estados de la rep\u00fablica se har\u00e1n ensayos fase 3 de la vacuna cancino jansen y novavax y hoy pues nos toca ser optimistas porque los resultados que est\u00e1n mostrando que algunas de estas posibles vacunas son muy buenos avances para el caso del cancino se inici\u00f3 la fase 3 de ensayos cl\u00ednicos del proyecto de vacuna de cancino en guerrero y oaxaca se realizar\u00e1n entre 12 y 15 mil voluntarios mexicanos mayores de 18 a\u00f1os en 20 centros y eso va a incluir entre 10 y 14 entidades federativas de la rep\u00fablica aunque la pandemia castig\u00f3 la econom\u00eda se mantuvo la recaudaci\u00f3n fiscal el mandatario mexicano agradeci\u00f3 a las empresas que han pagado sus adeudos lo que permite resistir la crisis econ\u00f3mica y mantener a nuestra moneda en buena posici\u00f3n frente al d\u00f3lar ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos como era antes y las empresas est\u00e1n poni\u00e9ndose al corriente no ha habido necesidad de presentar querellas se les convoca se les convence de que tienen esos adeudos aqu\u00ed est\u00e1 el peso es decir no ha habido de evaluaci\u00f3n hasta 10 porque ayer se apreci\u00f3 el peso el mandatario abord\u00f3 el asunto del ataque de polic\u00edas contra una protesta feminista tiene que hacerse una investigaci\u00f3n y deslindar responsabilidades castigar a los culpables no se debe utilizar la fuerza no se deben utilizar armas disparar eso tiene que ver con actitudes autoritarias no a la represi\u00f3n es lo que podemos decir el mi\u00e9rcoles 11 de noviembre el presidente y l\u00f3pez obrador condecor\u00f3 con la medalla miguel hidalgo a jes\u00fas se ha de kurt y diplom\u00e1tico negociador del tema por su contribuci\u00f3n y protecci\u00f3n de la naci\u00f3n frente a las negociaciones con eeuu y canad\u00e1 el presidente record\u00f3 que el sector energ\u00e9tico qued\u00f3 protegido y ser\u00e1 dominio exclusivo de la naci\u00f3n el presidente tambi\u00e9n present\u00f3 la reforma a la ley del infonavit que permitir\u00e1 a los trabajadores obtener cr\u00e9ditos de manera directa construir su propia vivienda comprar terrenos para edificar y para cr\u00e9ditos bancarios y del infonavit con esta reforma se reconoce a los trabajadores el derecho a recibir su cr\u00e9dito de manera directa y sin intermediarios para que lo puedan ejercer en lo que m\u00e1s les convenga para sus necesidades de vivienda este d\u00eda se llev\u00f3 a cabo la conferencia ma\u00f1ana m\u00e1s larga desde su inicio dur\u00f3 tres horas con 12 minutos el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 este jueves la iniciativa de ley para regular la subcontrataci\u00f3n de trabajadores que consider\u00f3 se ech\u00f3 a perder porque no respeta los derechos laborales y evaden el fisco la propuesta consiste en regular tres figuras la primera es la subcontrataci\u00f3n de personal la segunda son los servicios especializados y obras especializadas y la tercera son las agencias de colocaci\u00f3n por otro lado el presidente de l\u00f3pez obrador destac\u00f3 la importancia de que la agencia fitch ratings mantuviera la calificaci\u00f3n de m\u00e9xico triple ve - con perspectiva estable significa que hay un reconocimiento por el manejo de las finanzas p\u00fablicas por el manejo responsable de las finanzas p\u00fablicas se est\u00e1 reconociendo el marco macroecon\u00f3mico es estable y las y el marco s\u00f3lido de las finanzas p\u00fablicas el presidente tambi\u00e9n agradeci\u00f3 a los diputados federales la aprobaci\u00f3n del presupuesto de la federaci\u00f3n 2021 de 6 millones 290 mil millones de pesos que garantice el bienestar de la gente proyectos de infraestructura y recursos en todo el pa\u00eds con este presupuesto vamos a financiar todos los programas del gobierno el viernes 13 de noviembre el presidente de l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de las investigaciones de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica sobre el caso los hoya y los se\u00f1alamientos en contra de enrique pe\u00f1a nieto reiter\u00f3 que se lleve a aplicar la ley evitar la falsificaci\u00f3n de delitos mi postura es de que no haya persecuci\u00f3n que nada venganzas pol\u00edticas que se aplique la ley con rigor con escr\u00fapulos que no se fabriquen delitos y al mismo tiempo que no haya impunidad qu\u00e9 se lleve a la pr\u00e1ctica la m\u00e1xima liberal de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie ante las opiniones del escritor juan villoro el presidente consigui\u00f3 que ya no se persigue a ning\u00fan periodista consider\u00f3 que los ataques de algunos medios contra su gobierno se deben a que ya no se paga para hablar bien del gobierno el habla de que no hay censura en m\u00e9xico lo cual es cierto no hay persecuci\u00f3n a ning\u00fan periodista no se est\u00e1 limitando la libertad de expresi\u00f3n hay libertad plena el presidente tambi\u00e9n coment\u00f3 los desacuerdos entre el instituto nacional electoral y el senado sobre la resoluci\u00f3n que obliga a postular a mujeres en 7 gubernaturas soy promotor en los hechos de que se ampl\u00eden las posibilidades de una mayor participaci\u00f3n de mujeres y que no les extra\u00f1a que pronto hay a m\u00e1s mujeres que hombres el gabinete a pregunta expresa el presidente habl\u00f3 de la ofensiva intelectual en contra el gobierno f\u00edjense la feria del libro de guadalajara las \u00faltimas dedicadas en contra de nosotros no s\u00f3lo eso que traen a vargas llosa este hay aguilar cam\u00edn y todo eso krauze pero me entero que en espa\u00f1a le entregan el premio el pr\u00edncipe de asturias feria del libro de guadalajara y el que lo recibe es ni m\u00e1s ni menos que padilla y es el que del discurso y me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n este un rengl\u00f3n debemos de defender al libro del populismo [Risas] o sea pero es la decadencia pero no solo de m\u00e9xico de las universidades de la intelectualidad los que otorgan estos premios ahora a pesar de la desgracia de que nos toc\u00f3 enfrentar la crisis de la pandemia y la crisis econ\u00f3mica vamos saliendo y la transformaci\u00f3n baja",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:55.169622"
}