{
    "video_id": "XZbp469GOzE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XZbp469GOzE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAlapci9zicNNJbBZ-z8TzOadXoMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XZbp469GOzE",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Jueves 15 de agosto 2019",
    "video_length_seconds": 7456,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.2,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 10.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar es una",
            "start": 30.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "muy buena noticia",
            "start": 34.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque se avanz\u00f3 mucho en la",
            "start": 39.34,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los libros de texto para",
            "start": 44.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico",
            "start": 51.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 55.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es una labor importante",
            "start": 59.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 63.02,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "inicia con la edici\u00f3n de los libros",
            "start": 65.47,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "cerca de 200 millones",
            "start": 72.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 76.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto lo va a informar",
            "start": 80.409,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma que es el secretario",
            "start": 84.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica va a dar los datos",
            "start": 87.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "exactos",
            "start": 90.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 93.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de editar los libros hay que",
            "start": 96.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "distribuirlos",
            "start": 100.99,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds",
            "start": 102.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "podemos decir que van a estar",
            "start": 109.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a tiempo los libros",
            "start": 114.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin demora",
            "start": 117.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en todas las escuelas",
            "start": 119.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para eso se cont\u00f3 con el apoyo de",
            "start": 124.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dependencias e instituciones del",
            "start": 131.2,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "gobierno federal de manera muy destacada",
            "start": 133.459,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa y",
            "start": 138.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 142.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por lo mismo hoy vamos a estar en la",
            "start": 146.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de santa luc\u00eda",
            "start": 150.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 152.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presenciar",
            "start": 156.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el traslado del transporte de",
            "start": 160.78,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 166.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "\u00faltimos libros ya pr\u00e1cticamente los",
            "start": 168.7,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "\u00faltimos que",
            "start": 173.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n distribuyendo en avi\u00f3n",
            "start": 176.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa y de la",
            "start": 179.92,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "armada vamos a estar en santa lucia a la",
            "start": 184.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "una de la tarde est\u00e1n todas y todos",
            "start": 188.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "invitados tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a",
            "start": 192.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antonio meza estrada que es el director",
            "start": 195.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 197.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito vamos entonces",
            "start": 200.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a informarle a los mexicanos sobre esta",
            "start": 204.28,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "actividad dan",
            "start": 209.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "importante no",
            "start": 212.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "dejo d",
            "start": 216.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "subraya",
            "start": 219.319,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "en esta compra",
            "start": 223.66,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se lograron ahorros",
            "start": 226.35,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "considerables pero eso ya corresponde",
            "start": 230.87,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "informarlo a la oficialidad mayor de la",
            "start": 233.489,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de asiento",
            "start": 237.599,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 242.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "algunos desajustes",
            "start": 246.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque se ven\u00eda haciendo de una manera",
            "start": 249.54,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hubieron cambios",
            "start": 254.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para ahorrar",
            "start": 256.799,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 el prop\u00f3sito y al mismo",
            "start": 259.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiempo se est\u00e1 cumpliendo para que los",
            "start": 261.91,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "libros est\u00e9n a tiempo porque tambi\u00e9n se",
            "start": 265.51,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no iban a estar",
            "start": 270.25,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a tiempo los libros",
            "start": 274.78,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo se me pregunt\u00f3 sobre eso y se",
            "start": 279.09,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 de que no \u00edbamos a poder estar",
            "start": 284.55,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la altura de",
            "start": 290.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 294.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ahora se demuestra que s\u00ed se pudo",
            "start": 296.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gracias desde luego a todos los",
            "start": 298.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de",
            "start": 302.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de hacienda",
            "start": 306.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armas entonces vamos a",
            "start": 310.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pedirle a esteban que nos informe sobre",
            "start": 314.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 317.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muchas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 323.83,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 326.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 330.009,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios de la defensa",
            "start": 331.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nacional y de marina",
            "start": 334.319,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y estamos informando sobre lo que",
            "start": 336.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos llamando hoy a el \u00faltimo tramo",
            "start": 339.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n de los libros de",
            "start": 342.16,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "texto gratuito se trata de 176 millones",
            "start": 345.58,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "de libros que se est\u00e1n distribuyendo y",
            "start": 352.06,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "se produjeron 178 millones porque 2",
            "start": 356.41,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "millones quedan como reserva para",
            "start": 361.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y problemas que se dan de manera",
            "start": 364.99,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica en cuanto a",
            "start": 368.13,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de libros por fen\u00f3menos",
            "start": 371.169,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicos en demanda de libros por",
            "start": 373.479,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n interna",
            "start": 376.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y una serie de factores",
            "start": 379.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el avance de la distribuci\u00f3n al d\u00eda de",
            "start": 383.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hoy es entre el 80 y el 87 por ciento",
            "start": 386.4,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "tenemos un mapa con este este avance que",
            "start": 390.12,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a finales de agosto ser\u00e1 pues ya del",
            "start": 396.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "100% para tener cobertura en todas las",
            "start": 399.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds en una de las",
            "start": 403.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuestiones importantes tambi\u00e9n es la",
            "start": 407.03,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en las islas habitadas",
            "start": 409.32,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "en cozumel en tibur\u00f3n en cedros san",
            "start": 414.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "marcos en la mar texana guadalupe",
            "start": 418.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces estos libros llegar\u00e1n",
            "start": 421.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 424.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientemente de en d\u00f3nde vivan y",
            "start": 425.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para eso es que hemos contado con el",
            "start": 429.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apoyo de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 432.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional y la secretaria de marina de",
            "start": 433.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "manera muy especial este a\u00f1o",
            "start": 435.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "por familia en los libros",
            "start": 440.77,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "en secundaria son 330 diferentes t\u00edtulos",
            "start": 444.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en este caso las secretar\u00edas de",
            "start": 450.169,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica p\u00fablica un grupo de",
            "start": 453.11,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "libros que est\u00e1n autorizados y son los",
            "start": 457.669,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "maestros los que escogen el libro para",
            "start": 460.849,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "su clase por lo cual son esa cantidad de",
            "start": 464.21,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "variantes en telesecundaria ya",
            "start": 469.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de libros fijos y",
            "start": 472.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "comunes para todos son 27 en primaria 74",
            "start": 475.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y en preescolar 4",
            "start": 479.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en preescolar se est\u00e1n distribuyendo 15",
            "start": 481.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "millones de libros",
            "start": 486.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en primaria 105 millones de libros en",
            "start": 488.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secundaria 35 millones de libros en",
            "start": 491.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "telesecundaria 10 millones entre el",
            "start": 494.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bachillerato 22 millones en educaci\u00f3n",
            "start": 498.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena 1.200.000 en ingl\u00e9s para",
            "start": 502.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "express y preescolar y primaria 7",
            "start": 505.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "millones y en braille y macro tipo 83",
            "start": 508.86,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "mil en este caso hay un registro para",
            "start": 514.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "darle estos libros a los ni\u00f1os que lo",
            "start": 520.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "requieren por tener alg\u00fan tipo de",
            "start": 522.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "problema o discapacidad visual ha habido",
            "start": 525.78,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cambios importantes en los libros de",
            "start": 530.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "texto gratuito y se actualizaron todos",
            "start": 534.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los libros de telesecundaria",
            "start": 537.84,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de segundo grado se actualizaron todos",
            "start": 540.819,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los libros en el pa\u00eds para darle",
            "start": 543.729,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contenido regional textos estatales en",
            "start": 546.459,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica",
            "start": 550.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las nuevas portadas de los libros de",
            "start": 552.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "texto que imprime la",
            "start": 554.079,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con el l\u00edtex que contienen los murales",
            "start": 557.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de diego rivera de la escritoria",
            "start": 560.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica se redise\u00f1\u00f3 el libro",
            "start": 564.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de geograf\u00eda de sexto grado que tendr\u00e1",
            "start": 567.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un car\u00e1cter multianual con aplicaciones",
            "start": 569.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "digitales es este libro es el primero en",
            "start": 572.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su generaci\u00f3n estamos hablando de una",
            "start": 575.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n de libros de texto",
            "start": 577.4,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tiene una pasta dura",
            "start": 578.96,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "debe de durar cuando menos tres a\u00f1os y",
            "start": 581.91,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer es que el alumno",
            "start": 586.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que utilice este libro va a pas\u00e1rselo a",
            "start": 590.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "otro ni\u00f1o en el ciclo escolar siguiente",
            "start": 595.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con lo cual tambi\u00e9n se ahorrar\u00e1",
            "start": 597.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en recursos y se creara una conciencia",
            "start": 600.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "c\u00edvica hay un cuadernillo que acompa\u00f1a",
            "start": 603.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al libro en donde se puede rayar y hacer",
            "start": 607.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todo tipo de anotaciones sobre este",
            "start": 611.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "libro de manera que este cuadernillo si",
            "start": 614.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se lo llevan los ni\u00f1os a su casa de su",
            "start": 616.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuadro de trabajo pero este libro",
            "start": 618.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en la escuela para d\u00e1rselo",
            "start": 620.54,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la siguiente generaci\u00f3n adem\u00e1s el libro",
            "start": 624.67,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tiene aplicaciones digitales tiene q",
            "start": 628.45,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eres en donde se puede expandir de una",
            "start": 633.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manera muy importante el conocimiento a",
            "start": 636.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cualquier aplicaci\u00f3n digital",
            "start": 640.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cualquier celular",
            "start": 645.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "otra cosa importante sobre los cambios",
            "start": 647.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de los libros de textos que se",
            "start": 650.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "produjeron pues nuevos libros para",
            "start": 653.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "historia formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica para",
            "start": 656.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "primer el segundo grado de secundaria",
            "start": 659.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "debido a los cambios que",
            "start": 664.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se dieron",
            "start": 667.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo tercero constitucional",
            "start": 669.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por la reforma que se\u00f1or presidente de",
            "start": 670.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador envi\u00f3 al",
            "start": 673.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congreso desde diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 675.33,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que fue aprobado en mayo de este a\u00f1o en",
            "start": 678.33,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cuanto a",
            "start": 683.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de los libros yo",
            "start": 687.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ciudad destacar qu\u00e9",
            "start": 689.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay una infraestructura muy importante",
            "start": 693.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que hace m\u00e9xico porque le",
            "start": 695.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lleguen a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os en",
            "start": 697.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "edad escolar sus libros es \u00fanica en el",
            "start": 700.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mundo realmente un ejemplo a nivel",
            "start": 703.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mundial tenemos la utilizaci\u00f3n de 233",
            "start": 705.4,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "almacenes regionales 2800 23 veh\u00edculos",
            "start": 710.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "77 mil toneladas de papel son las que se",
            "start": 715.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "utilizan en la impresi\u00f3n de estos libros",
            "start": 718.55,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de estos 178 millones",
            "start": 722.38,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de libros y tambi\u00e9n se entregan en los",
            "start": 726.88,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "consulados fronterizos 250 mil libros",
            "start": 731.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que son distribuidos despu\u00e9s de acuerdo",
            "start": 735.71,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a las necesidades",
            "start": 738.23,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "los eeuu de nacionales o personas que",
            "start": 740.259,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "buscan estos libros en los consulados o",
            "start": 744.449,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "en escuelas que as\u00ed lo solicitan",
            "start": 747.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo quisiera comentar que la colaboraci\u00f3n",
            "start": 750.1,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n de los libros ha sido",
            "start": 753.519,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "realmente sorprendente se ha trabajado",
            "start": 757.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "intensamente llevamos much\u00edsimos meses",
            "start": 759.819,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "trabajando los fines de semana a d\u00eda y",
            "start": 765.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "noche para poder cumplir y en esto sin",
            "start": 768.249,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 771.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el apoyo de la sedena de ese mar",
            "start": 773.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ha sido fundamental el d\u00eda de hoy por",
            "start": 776.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ejemplo con este env\u00edo v\u00eda a\u00e9rea de los",
            "start": 780.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "libros a la pen\u00ednsula de baja california",
            "start": 783.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar siete d\u00edas que ser\u00eda",
            "start": 785.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo normal en \u00e9l",
            "start": 789.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de estos libros segal",
            "start": 792.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "makes nos ha apoyado much\u00edsimo igual que",
            "start": 795.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sedar",
            "start": 798.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y correos de m\u00e9xico les agradecemos",
            "start": 800.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enormemente todo su apoyo todos los",
            "start": 802.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados la rep\u00fablica los se\u00f1ores y",
            "start": 805.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras gobernadores nos han apoyado",
            "start": 807.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en particular puebla quintana",
            "start": 809.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "roo guanajuato y el estado de m\u00e9xico",
            "start": 812.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fueron ellos a los almacenes por los",
            "start": 815.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "libros para distribuirlos y pues tenemos",
            "start": 818.19,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "toda una movilizaci\u00f3n de poblaci\u00f3n",
            "start": 822.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "padres de familia les llamamos h\u00e9roes",
            "start": 826.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos en la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 829.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 832.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y todo el territorio nacional",
            "start": 834.48,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "como se elaboraron los libros en esta",
            "start": 838.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n 20 por ciento de los libros en",
            "start": 841.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los talleres de conaliteg",
            "start": 844.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y en los talleres gr\u00e1ficos de epsa y 80%",
            "start": 846.36,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "entre 60 diferentes impresoras que",
            "start": 850.8,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "fueron licitadas por la secretar\u00eda de",
            "start": 856.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacienda en este a\u00f1o si es un tema muy",
            "start": 859.769,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 863.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se utilizaron alrededor de 77 mil",
            "start": 865.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "toneladas de papel y lo que destaca es",
            "start": 868.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que el 40 por ciento de este papel es",
            "start": 871.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "papel reciclado",
            "start": 875.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo instituto nacional electoral",
            "start": 879.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en vez de quemar las boletas ya nos lo",
            "start": 881.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 donando para hacer los libros hay",
            "start": 884.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muchas empresas que no est\u00e1n dando",
            "start": 886.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "revistas usadas archivos etc\u00e9tera y",
            "start": 889.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a toda la poblaci\u00f3n a",
            "start": 892.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todas las empresas que generen papel y",
            "start": 895.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que dispongan de \u00e9l para ser desechado",
            "start": 899.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que si nos lo env\u00edan a con al itec se",
            "start": 903.64,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "traducir\u00e1",
            "start": 906.339,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "en libros de texto",
            "start": 907.79,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y esto es en general se\u00f1or presidente el",
            "start": 910.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "informe sobre el avance y",
            "start": 913.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues podemos decir que la meta se",
            "start": 916.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 de que todos los ni\u00f1os tengan",
            "start": 918.68,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sus libros en la mano iniciado el ciclo",
            "start": 920.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 923.209,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "volver si hay preguntas sobre el tema y",
            "start": 928.4,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "luego abrimos este",
            "start": 932.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 941.699,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas secretarios",
            "start": 944.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas este nombre es v\u00edctor buen",
            "start": 946.36,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "d\u00eda para v\u00edctor blogs yo lo quer\u00eda hacer",
            "start": 950.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una pregunta relacionada a \u00e9ste como",
            "start": 952.629,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "comunicado falso que anda circulando en",
            "start": 956.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 958.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incitando a los padres de familia a no",
            "start": 960.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cubrir las cuotas escolares de este",
            "start": 963.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevo ciclo escolar",
            "start": 965.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por all\u00ed tambi\u00e9n este es una pregunta",
            "start": 968.41,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente relacionada con",
            "start": 972.49,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el apoyo que le va a otorgar a las",
            "start": 975.699,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia cuando",
            "start": 979.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ser\u00eda o desde cu\u00e1ndo empezar\u00eda usted a",
            "start": 980.649,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aplicarse ese apoyo a las sociedades de",
            "start": 984.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "padres de familia ya que lo he escuchado",
            "start": 987.429,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en sus giras y aqu\u00ed tambi\u00e9n este",
            "start": 989.829,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 993.249,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para aplicar un apoyo referente a eso",
            "start": 994.499,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1001.07,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "usted mismo califica el comunidad de",
            "start": 1002.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quedado de falso se han dado much\u00edsimos",
            "start": 1004.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comunicados falsos",
            "start": 1007.89,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por lo cual pues lo que hay que",
            "start": 1010.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situarlos es en ese nivel de de nota y",
            "start": 1012.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es que lo que tratan es de desorientar",
            "start": 1016.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 1019.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cada escuela tiene",
            "start": 1022.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "previsto todo lo que requiere para",
            "start": 1025.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "brindar la educaci\u00f3n y en cada escuela",
            "start": 1027.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se tiene por parte del director la",
            "start": 1031.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad de darle educaci\u00f3n",
            "start": 1034.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gratuita que garantice el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 1036.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n al",
            "start": 1039.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "miren este no s\u00e9 si les parece que",
            "start": 1044.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "terminemos lo de los libros y luego lo",
            "start": 1049.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1054.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1056.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que hemos tomado de apoyar de",
            "start": 1059.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manera directa a las escuelas pero",
            "start": 1061.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "primero los libros",
            "start": 1063.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un grupo imagen el presidente buenos",
            "start": 1070.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas compa\u00f1eros buenos d\u00edas dos",
            "start": 1072.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntas el secretario los contenidos",
            "start": 1073.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usted habl\u00f3 ahorita de algunas",
            "start": 1076.61,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "modificaciones en contenidos de algunos",
            "start": 1077.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 1079.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "si no estudia detallan un poco m\u00e1s y",
            "start": 1081.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablar si hay alguna intenci\u00f3n ya se",
            "start": 1083.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando en la modificaci\u00f3n de",
            "start": 1086.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contenidos sobre todo libros de historia",
            "start": 1089.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde va a llegar qu\u00e9 alcance",
            "start": 1092.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 el libro de historia del pr\u00f3ximo",
            "start": 1094.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciclo porque entiendo que estos son",
            "start": 1096.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "similares a los que ya estaban en el",
            "start": 1098.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciclo anterior si hay alguna",
            "start": 1102.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n que est\u00e9 trabajando al",
            "start": 1103.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto y vimos tambi\u00e9n que est\u00e1 la",
            "start": 1106.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cartilla moral y cu\u00e1ntos ejemplares de",
            "start": 1108.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la cartilla moral se van a distribuir",
            "start": 1111.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imagino que van junto con el paquete del",
            "start": 1113.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "libro completos por favor",
            "start": 1115.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "si en el caso concreto de los contenidos",
            "start": 1118.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se hizo un an\u00e1lisis de los mejores",
            "start": 1123.45,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "contenidos que exist\u00edan y eso se escogi\u00f3",
            "start": 1127.33,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "por en materia y por nivel",
            "start": 1132.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el libro correspondiente como ustedes",
            "start": 1136.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saben ha habido",
            "start": 1139.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de forma muy importante al art\u00edculo",
            "start": 1141.44,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tercero constitucional estamos",
            "start": 1143.659,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "precisamente en este momento en una",
            "start": 1145.879,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n en un consenso en un",
            "start": 1149.2,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en un consenso muy amplio con toda la",
            "start": 1153.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n interesada en educaci\u00f3n sobre",
            "start": 1155.419,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias y con base en ello",
            "start": 1158.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se va a construir el nuevo modelo",
            "start": 1161.879,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educativo de derivado del modelo",
            "start": 1164.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "educativo es que se hacen los planes y",
            "start": 1166.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programas de estudio y derivados los",
            "start": 1169.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planes y programas la malla curricular y",
            "start": 1171.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los libros de texto esto generalmente",
            "start": 1174.059,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "puede llevar alrededor de entre 3 y 4",
            "start": 1176.999,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero nosotros tenemos el compromiso",
            "start": 1181.049,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente de tenerlos para",
            "start": 1184.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo ciclo escolar esto quiere",
            "start": 1187.859,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decir que tendr\u00edamos nuevos contenidos",
            "start": 1190.139,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del archivo de texto gratuito para el",
            "start": 1193.259,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "ciclo escolar 2021",
            "start": 1195.419,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y respecto a la la cartilla morales est\u00e1",
            "start": 1198.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "enviando a todos los maestros",
            "start": 1201.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de manera que puedan tenerlo",
            "start": 1204.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como el material de apoyo para las",
            "start": 1207.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "clases de \u00e9tica y civismo no para los",
            "start": 1209.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alumnos solo para los males as\u00ed es",
            "start": 1212.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 1215.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1222.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a todos buenos d\u00edas todos y todas soy si",
            "start": 1224.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lidiar\u00e1n de intelectual canal",
            "start": 1227.39,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "alternativo mi pregunta es la siguiente",
            "start": 1229.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay traigo conmigo a riesgo se\u00f1or",
            "start": 1232.179,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "presidente ofrezco una disculpa de",
            "start": 1237.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antemano no ped\u00eda autorizaci\u00f3n pero",
            "start": 1239.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "traigo conmigo una tesis de maestr\u00eda",
            "start": 1242.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre eco pedagog\u00eda para ver si es",
            "start": 1244.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posible que se pueda anexar a los libros",
            "start": 1247.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de texto no pude hacerla llegar antes y",
            "start": 1250.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con el tiempo que se debi\u00f3 pero la",
            "start": 1254.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "traigo conmigo no s\u00e9 si se las puedo",
            "start": 1257.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entregar para que ustedes la pudieran",
            "start": 1258.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "analizar me permite se\u00f1or presidente",
            "start": 1261.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "espero que",
            "start": 1283.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1290.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el tema",
            "start": 1299.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de medio ambiente la construcci\u00f3n por",
            "start": 1302.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 1307.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y obliga que los contenidos est\u00e9n",
            "start": 1309.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relacionados con un desarrollo",
            "start": 1311.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sustentable de manera que en los libros",
            "start": 1313.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de texto de una nueva generaci\u00f3n esto",
            "start": 1316.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un",
            "start": 1319.37,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "tratamiento transversal en virtualmente",
            "start": 1320.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todas las materias en este sentido la",
            "start": 1323.669,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "eco pedagog\u00eda aclara que la ecolog\u00eda",
            "start": 1326.88,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un tanto cuanto mal enfocada y esa",
            "start": 1332.399,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "es la aclaraci\u00f3n que viene en esta tesis",
            "start": 1337.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 ya s\u00f3lo puedan ser ser analizada",
            "start": 1339.87,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias por la",
            "start": 1343.409,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n 7 de educaci\u00f3n ya no que",
            "start": 1346.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "schumacher los pozos presidente muy",
            "start": 1349.11,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1351.509,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "que responsa reportero de la revista",
            "start": 1352.409,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda justo estamos a 12 d\u00edas",
            "start": 1354.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para que se regrese a clases todos los",
            "start": 1356.97,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as mexicanos si usted dice",
            "start": 1361.35,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que a finales de agosto en 12 d\u00edas",
            "start": 1365.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n usted descubrir el 12 por ciento",
            "start": 1367.649,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "restante para que todos esos ni\u00f1os que",
            "start": 1370.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "regresan a clases puedan iniciar porque",
            "start": 1373.95,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "luego luego es dif\u00edcil que inician",
            "start": 1377.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "clases y algunos de ellos en que est\u00e1",
            "start": 1380.279,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "compartiendo con los libros y no est\u00e1 al",
            "start": 1381.779,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cien por ciento solamente preguntar 12",
            "start": 1383.789,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "d\u00edas es oficial",
            "start": 1386.129,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y preguntarle el costo por libro se",
            "start": 1387.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un estimado adecuado cu\u00e1l es el",
            "start": 1391.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "costo que tiene un libro de primaria",
            "start": 1394.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este para todos los mexicanos y",
            "start": 1398.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "finalmente este tengo entendido que",
            "start": 1402.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dentro de los planes y",
            "start": 1405.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y programas de estudio se tiene una",
            "start": 1408.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de romper las clases con",
            "start": 1412.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acondicionamiento f\u00edsico cada 60 minutos",
            "start": 1416.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 cada cu\u00e1ntos minutos pudiera",
            "start": 1419.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "explicarnos cu\u00e1l es esta nueva mec\u00e1nica",
            "start": 1421.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a partir de este nuevo ciclo escolar s\u00ed",
            "start": 1423.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gracias gracias por sus preguntas en",
            "start": 1426.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 1429.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "si tenemos",
            "start": 1431.68,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que se va a lograr la",
            "start": 1434.029,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n porque estamos",
            "start": 1436.369,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "distribuyendo un promedio de 2 millones",
            "start": 1437.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de libros diarios de manera que si",
            "start": 1439.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos el tiempo para que lleguen",
            "start": 1442.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo 26",
            "start": 1444.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en cuanto al costo le puedo dar el costo",
            "start": 1447.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promedio del libro por ejemplo de",
            "start": 1450.35,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "preescolar es de 9 pesos el libro de",
            "start": 1453.41,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "primaria es de 11 pesos y en secundaria",
            "start": 1458.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "es de 40 pesos",
            "start": 1463.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto es en secundarios es m\u00e1s caro",
            "start": 1467.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque se pagan derechos de autor que no",
            "start": 1471.239,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "se pagan en los otros en cuanto a",
            "start": 1473.639,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "lo que es la activaci\u00f3n f\u00edsica tuvimos",
            "start": 1477.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas reuniones con maestras y maestros",
            "start": 1481.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para revisar el calendario escolar para",
            "start": 1484.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "revisar tambi\u00e9n el contenido de cada d\u00eda",
            "start": 1487.49,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de trabajo tuvimos reuniones con",
            "start": 1492.71,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "supervisores para lo mismo y",
            "start": 1495.59,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "precisamente en esta semana se est\u00e1",
            "start": 1499.149,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llevando previo al inicio del ciclo",
            "start": 1502.549,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "escolar lo que llamamos la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1504.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la nueva escuela mexicana y parte de",
            "start": 1506.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los cambios que tiene esta nueva escuela",
            "start": 1509.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicana es que atiende por",
            "start": 1511.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente un",
            "start": 1513.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tema muy importante porque la diabetes",
            "start": 1515.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se ha convertido",
            "start": 1519.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una epidemia en el pa\u00eds",
            "start": 1521.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la obesidad es un problema que causa",
            "start": 1524.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muchos malestares y enfermedades y una",
            "start": 1529.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ellas es precisamente la diabetes en",
            "start": 1532.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la activaci\u00f3n f\u00edsica es una f\u00f3rmula",
            "start": 1535.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "preventiva para tener una mejor salud y",
            "start": 1538.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una mayor concentraci\u00f3n en el",
            "start": 1542.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n de clases entonces en las",
            "start": 1544.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que introdujimos para este",
            "start": 1547.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciclo escolar le estamos solicitando a",
            "start": 1550.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los maestros que cada 50 minutos tengan",
            "start": 1553.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1558.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una pausa y m\u00e1s que decir que se",
            "start": 1560.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "interrumpe la clase se complementa la",
            "start": 1563.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "clase porque lo importante el bienestar",
            "start": 1566.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los alumnos que se complementa con la",
            "start": 1569.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n f\u00edsica ellos ya tienen los",
            "start": 1571.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejercicios que se tienen que hacer y",
            "start": 1574.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta breve activaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1576.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las clases",
            "start": 1578.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en todos los estudios que hemos",
            "start": 1581.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "analizado el impacto que tiene esto en",
            "start": 1584.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n en el sal\u00f3n y en la",
            "start": 1587.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n incluso de peso e incluso en",
            "start": 1591.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os muy chiquitos",
            "start": 1594.99,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "les ayuda en cuanto a talla el ejercicio",
            "start": 1597.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y la activaci\u00f3n f\u00edsica es la primera",
            "start": 1600.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "etapa de este esfuerzo que estamos",
            "start": 1603.399,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haciendo la segunda es el deporte",
            "start": 1605.44,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "escolar se va a utilizar pues todo toda",
            "start": 1607.809,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la infraestructura que hay en las",
            "start": 1613.149,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escuelas para poder llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1614.289,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "el deporte escolar para tener",
            "start": 1617.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y torneos y competencias entre escuelas",
            "start": 1622.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dentro del municipio despu\u00e9s dentro del",
            "start": 1624.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado despu\u00e9s a nivel nacional y que",
            "start": 1627.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tengamos esa ese gusto por por el",
            "start": 1629.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "deporte que adem\u00e1s ser\u00e1 semillero de",
            "start": 1633.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pues talentos deportivos en el tiempo y",
            "start": 1636.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos la educaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1641.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces con esas tres grandes esfuerzos",
            "start": 1644.23,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "podremos tener escuelas que formen a los",
            "start": 1647.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os no s\u00f3lo en sus aspectos cognitivos",
            "start": 1651.519,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en cuanto a su educaci\u00f3n y",
            "start": 1654.09,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "estado f\u00edsico es una educaci\u00f3n para la",
            "start": 1659.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "salud que es una de las prioridades que",
            "start": 1662.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ha marcado junto con",
            "start": 1664.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la lucha en contra de las adicciones",
            "start": 1667.12,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1670.659,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los otros temas que sea preguntarle al",
            "start": 1673.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente sobre el presupuesto y la",
            "start": 1675.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propuesta del presidente de la c\u00e1mara de",
            "start": 1678.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diputados mario delgado sobre el",
            "start": 1681.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presupuesto nada m\u00e1s que usted lo",
            "start": 1683.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indique gracias",
            "start": 1684.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "secretario y preguntarle estamos como se",
            "start": 1692.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mencionaba unos d\u00edas de que inicie el",
            "start": 1696.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciclo escolar durante el periodo de los",
            "start": 1698.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "per\u00edodos extraordinarios que se vivieron",
            "start": 1701.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el congreso se ten\u00eda planteado que se",
            "start": 1702.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "iba a aprobar precisamente lo que usted",
            "start": 1706.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mencionaba las leyes secundarias para",
            "start": 1708.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que pues entrar\u00e1 en forma como tal la",
            "start": 1710.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reforma educativa en pleno enlace",
            "start": 1712.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pues ahora en este ciclo escolar de",
            "start": 1714.58,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hecho hab\u00eda confianza de los",
            "start": 1716.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinadores principales de las",
            "start": 1717.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fracciones parlamentarias en tanto en",
            "start": 1720.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "diputados como el senado de que pudiera",
            "start": 1722.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues analizarse aprobarse en todo caso",
            "start": 1723.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias de forma repentina",
            "start": 1727.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes",
            "start": 1728.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tanto mario delgado como mart\u00ed batres",
            "start": 1731.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaron que no se iba a analizar este",
            "start": 1732.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tema de las leyes secundarias",
            "start": 1735.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle si esto depende de iu en",
            "start": 1737.07,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ellas bueno pues est\u00e1 incluido como",
            "start": 1740.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sabemos el tema de la asignaci\u00f3n de",
            "start": 1741.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "plazas y el procedimiento en el que",
            "start": 1743.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de la promoci\u00f3n no",
            "start": 1744.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el docente preguntarle si esto va a",
            "start": 1747.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "depender de los acuerdos a los que se",
            "start": 1750.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegue con la gente sobre todo porque",
            "start": 1753.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "existe la preocupaci\u00f3n del tema de la",
            "start": 1754.93,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de",
            "start": 1757.66,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda en anterior la anterior",
            "start": 1758.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n lo que dec\u00eda es que la",
            "start": 1761.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gente se encargaba de este de este",
            "start": 1763.159,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ejercicio preguntarle de qu\u00e9 depende en",
            "start": 1765.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo caso que se llega una negociaci\u00f3n",
            "start": 1768.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con la gente en que no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 1769.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y bueno presidente si me permite despu\u00e9s",
            "start": 1771.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de concluir esta sesi\u00f3n preguntarle un",
            "start": 1773.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tema de actos de corrupci\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 1776.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ahorita en boga por \u00e9l por el caso de",
            "start": 1778.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "rosario robles un caso emblem\u00e1tico",
            "start": 1781.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coahuila eso me permite",
            "start": 1782.899,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "preguntar despu\u00e9s gracias",
            "start": 1784.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bien hemos tenido m\u00e1s de 70 reuniones",
            "start": 1787.149,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "con diversos actores educativos",
            "start": 1791.92,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "con obviamente miembros de las",
            "start": 1795.95,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "diferentes bancadas en las dos c\u00e1maras",
            "start": 1799.899,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "hemos tenido reuniones con maestras y",
            "start": 1803.389,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maestros con los sindicatos",
            "start": 1806.57,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "con el sent\u00e9 con la gente hemos tenido",
            "start": 1809.789,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "reuniones con maestros por m\u00e9xico con",
            "start": 1813.359,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "el sindicato de trabajadores educativos",
            "start": 1819.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "alrededor de 8 sindicatos menores hemos",
            "start": 1823.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tenido reuniones con la sociedad civil",
            "start": 1827.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 1829.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de manera que as\u00ed como surgi\u00f3 el",
            "start": 1831.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero constitucional de un",
            "start": 1833.919,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 1835.63,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por eso le estamos llamando a todo este",
            "start": 1837.149,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "proceso el acuerdo educativo porque \u00e9l",
            "start": 1839.789,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la reforma educativa se impuls\u00f3",
            "start": 1843.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unilateralmente y el se\u00f1or presidente",
            "start": 1846.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 desde antes incluso de que",
            "start": 1848.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tomar la posici\u00f3n de que organiz\u00e1ramos",
            "start": 1852.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los foros educativos en todos los",
            "start": 1854.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados de manera que ha sido un proceso",
            "start": 1856.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de una enorme participaci\u00f3n social y",
            "start": 1859.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos incluyendo a la",
            "start": 1863.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1866.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias lo que tratan de",
            "start": 1868.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lograr es",
            "start": 1872.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tres cosas fundamentales una es lo que",
            "start": 1875.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "marca la constituci\u00f3n que es la equidad",
            "start": 1878.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed deriva el programa de la",
            "start": 1881.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra que le acaban de",
            "start": 1884.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preguntar al se\u00f1or presidente de derivan",
            "start": 1885.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 1887.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de primaria la beca universal",
            "start": 1889.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la media superior de ah\u00ed derivan las 100",
            "start": 1892.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "universidades para ampliar la cobertura",
            "start": 1895.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de todas las escuelas en el pa\u00eds o si",
            "start": 1896.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hay un enorme esfuerzo de equidad en la",
            "start": 1899.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de hecho si ustedes",
            "start": 1902.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "revisan en a\u00f1os anteriores los libros de",
            "start": 1905.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ind\u00edgena ven\u00edan",
            "start": 1908.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuy\u00e9ndose en octubre y noviembre",
            "start": 1910.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "siempre eran los \u00faltimos que se",
            "start": 1913.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distribu\u00edan en esta ocasi\u00f3n se van a",
            "start": 1915.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distribuir junto con todos los dem\u00e1s de",
            "start": 1917.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manera que el tratamiento a la educaci\u00f3n",
            "start": 1920.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena sea en este sentido equitativa",
            "start": 1921.9,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "por otra parte tenemos un esfuerzo de",
            "start": 1925.04,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "excelencia de calidad se trata de tener",
            "start": 1930.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n integral como marca el",
            "start": 1934.89,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 3\u00ba en donde se eduque para",
            "start": 1937.38,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "con un profundo sentido humanista con",
            "start": 1943.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "capacidad cr\u00edtica con conocimientos",
            "start": 1947.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y t\u00e9cnicos hemos incorporado",
            "start": 1950.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la cultura de paz hemos incorporado el",
            "start": 1952.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medio ambiente hemos incorporado a las",
            "start": 1956.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 1958.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el ingl\u00e9s de manera que esta educaci\u00f3n",
            "start": 1959.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 1962.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pues es parte de lo que se expresa",
            "start": 1964.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la nueva legislaci\u00f3n y lo",
            "start": 1966.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tercero es transparencia uno de los",
            "start": 1970.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "centrales de la cuarta transformaci\u00f3n es",
            "start": 1973.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la lucha contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1976.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obviamente el sistema educativo debe de",
            "start": 1979.86,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ser transparente y estamos dise\u00f1ando un",
            "start": 1982.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sistema de admisi\u00f3n de promoci\u00f3n y de",
            "start": 1986.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reconocimiento que se marque por la",
            "start": 1989.77,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transparencia el art\u00edculo 30 condicional",
            "start": 1992.559,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "habla precisamente de un sistema",
            "start": 1995.169,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "equitativo de un sistema",
            "start": 1998.169,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y nos estamos apegando a lo que",
            "start": 2001.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marca la constituci\u00f3n en las leyes",
            "start": 2004.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secundarias tambi\u00e9n secretario entonces",
            "start": 2006.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se va a iniciar el ciclo escolar con una",
            "start": 2008.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reforma educativa a la mitad perd\u00f3n se",
            "start": 2010.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "va a iniciar el ciclo escolar con una",
            "start": 2013.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "reforma educativa a la mitad porque no",
            "start": 2014.69,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "se han aprobado estas leyes secundarias",
            "start": 2016.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no porque ha derivado en la constituci\u00f3n",
            "start": 2017.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los cambios constitucionales la",
            "start": 2021.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretaria y meti\u00f3 a lineamientos que",
            "start": 2023.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n vigentes en este",
            "start": 2024.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "momento y que obedecen a",
            "start": 2026.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y ese nuevo criterio que nos marca la",
            "start": 2029.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 2032.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2037.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretario tiene hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico",
            "start": 2039.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noticias noticias san juan del rio y",
            "start": 2041.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "noticias el marqu\u00e9s preguntarle con este",
            "start": 2044.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuevo inicio de ciclo escolar se",
            "start": 2048.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esperaba la reinstalaci\u00f3n bueno los",
            "start": 2050.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "maestros esperaban la reinstalaci\u00f3n este",
            "start": 2052.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las aulas debido a este cese que se",
            "start": 2055.34,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "dio por la reforma educativa los estados",
            "start": 2058.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dicen que no tienen los recursos para",
            "start": 2061.609,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "reinstalar y pagar los salarios ca\u00eddos",
            "start": 2063.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va este proceso desde la federaci\u00f3n",
            "start": 2066.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si se va a reinstalar a los profesores",
            "start": 2069.02,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sin duda es una prioridad el ser",
            "start": 2070.69,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "presidente incluso personalmente est\u00e1",
            "start": 2075.409,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole el seguimiento y no se pide el",
            "start": 2078.859,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2081.98,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "los re instalados",
            "start": 2083.629,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "son una cifra menor",
            "start": 2086.01,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "los mil maestros en todo el pa\u00eds y cada",
            "start": 2090.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso es distinto",
            "start": 2094.129,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la secretaria recibe los expedientes los",
            "start": 2096.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "analiza y despu\u00e9s sigue todo un proceso",
            "start": 2099.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el cual se termina con la",
            "start": 2101.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n pero sin duda es un",
            "start": 2104.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compromiso que se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2107.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han reinstalado y qui\u00e9n va a pagar estos",
            "start": 2110.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salarios ca\u00eddos que est\u00e1n exigiendo los",
            "start": 2113.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profesores ser\u00e1 la federaci\u00f3n o los",
            "start": 2115.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 2117.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en este momento se han registrado",
            "start": 2118.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "alrededor de 360 maestras y maestros y",
            "start": 2121.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el pago depende de si son maestros del",
            "start": 2126.43,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "sistema federalizado o estatal pagar y",
            "start": 2130.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en ese caso el fondo que es federal o el",
            "start": 2134.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado muchas gracias y presidente si me",
            "start": 2137.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo permite en un momento preguntar sobre",
            "start": 2140.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la posible expropiaci\u00f3n de pe\u00f1a colorada",
            "start": 2142.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un pol\u00edgono de protecci\u00f3n ecol\u00f3gica en",
            "start": 2145.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 2148.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el secretario buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2157.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas franc\u00e9s mart\u00ednez de hacer",
            "start": 2159.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noticias mx nos podr\u00eda dar por favor el",
            "start": 2161.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tiraje de esta cartilla moral que estar\u00e1",
            "start": 2163.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a los libros de texto",
            "start": 2167.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gratuito y si va a ser una indicaci\u00f3n",
            "start": 2170.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 2172.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que los docentes lo distribuyan",
            "start": 2175.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "o bien simplemente quedar\u00e1 a su digamos",
            "start": 2178.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a la posibilidad de que ellos lo hagan o",
            "start": 2183.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no o s\u00ed y la sep emitir\u00e1 un documento",
            "start": 2185.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "oficial para ello y segundo el",
            "start": 2189.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretario preguntarle es una buena",
            "start": 2192.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "noticia en efecto que lleguen los libros",
            "start": 2195.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de texto gratuito de manera oportuna",
            "start": 2196.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay centros educativos que",
            "start": 2199.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siguen afectados por los sismos y en ese",
            "start": 2202.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sentido me gustar\u00eda que nos precisar a",
            "start": 2205.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos centros escolares van a iniciar",
            "start": 2207.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si con los libros de texto gratuito pero",
            "start": 2210.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con afectaciones todav\u00eda por sus las",
            "start": 2213.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instalaciones en sus instalaciones por",
            "start": 2216.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto sismo secretario",
            "start": 2218.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la cartilla moral que es un material",
            "start": 2220.23,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de apoyo para la educaci\u00f3n es",
            "start": 2224.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obra muy importante alfonso reyes que",
            "start": 2229.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene pues toda una",
            "start": 2231.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 2235.49,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "universal sobre la \u00e9tica la moral y se",
            "start": 2237.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando como material de apoyos en",
            "start": 2241.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este momento se han impreso 10 millones",
            "start": 2244.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de cartillas y lo que estamos buscando",
            "start": 2248.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es precisamente que en todas las",
            "start": 2251.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuelas se pueda tener la cartilla para",
            "start": 2254.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que sean el material de apoyo de los",
            "start": 2257.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2260.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y en cuanto a",
            "start": 2261.96,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "los problemas de reconstrucci\u00f3n pues",
            "start": 2266.33,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "recibimos realmente",
            "start": 2270.47,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "las escuelas alrededor de 1900 escuelas",
            "start": 2273.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "con da\u00f1os de esas 1900 escuelas",
            "start": 2277.78,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "alrededor de 360 ten\u00edan da\u00f1os mayores",
            "start": 2282.45,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "parte de ellas se corresponden a",
            "start": 2289.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reestructurarlas",
            "start": 2292.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de hacerlas en algunos casos en que",
            "start": 2294.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen da\u00f1os irreparables a los estados",
            "start": 2296.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y parte de ello lo est\u00e1",
            "start": 2300.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 2303.89,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de manera que se pueda concluir este a\u00f1o",
            "start": 2306.41,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con todas las reparaciones",
            "start": 2310.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hablo del a\u00f1o no del inicio del ciclo",
            "start": 2315.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 2317.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues realmente realmente se ha avanzado",
            "start": 2319.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s en estos meses de gobierno que",
            "start": 2321.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en los dos a\u00f1os previos",
            "start": 2326.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n repartiendo a todas las",
            "start": 2335.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "escuelas para darle a todos los maestros",
            "start": 2337.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una cantidad muy cercana",
            "start": 2340.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario mi nombre es",
            "start": 2350.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jes\u00fas coronado del peri\u00f3dico rumbo a dos",
            "start": 2352.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dudas que tengo 1s",
            "start": 2356.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en cuanto qued\u00f3 la inversi\u00f3n o el gasto",
            "start": 2357.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "total y si hubo un ahorro en t\u00e9rminos",
            "start": 2360.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "reales y la segunda es que si hay alg\u00fan",
            "start": 2363.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "programa para atacar la venta de comida",
            "start": 2368.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chatarra adentro y fuera de las escuelas",
            "start": 2371.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que es donde se origin\u00f3 el problema de",
            "start": 2373.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la obesidad y no es un problema menor es",
            "start": 2375.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds gracias en cuanto al",
            "start": 2378.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "costo total son 3 mil 500 millones de",
            "start": 2382.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2384.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que cuesta imprimir todos los",
            "start": 2386.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "libros de texto y lo que les acabamos de",
            "start": 2391.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 2393.57,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el ahorro",
            "start": 2396.339,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lo ha informado la secretaria de",
            "start": 2398.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico menciona una",
            "start": 2401.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cifra de alrededor de 466 millones de",
            "start": 2404.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pesos en cuanto a",
            "start": 2407.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2411.37,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "alimento de las escuelas si hay una",
            "start": 2412.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente d",
            "start": 2415.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "e incorporar un dentro de un programa de",
            "start": 2418.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "todo lo que es educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 2423.28,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no solo en las escuelas se pueda tener",
            "start": 2427.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "alimentos y bebidas sanas sino que",
            "start": 2431.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se cree una cultura nutricional",
            "start": 2436.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en las escuelas para que los ni\u00f1os",
            "start": 2439.3,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "aprendan el efecto que tiene en sus",
            "start": 2441.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cuerpos la ingesta de tal o cual",
            "start": 2443.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alimento esto no es suficiente porque",
            "start": 2446.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os salen de la escuela van a su",
            "start": 2449.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casa y es probable que en su casa les",
            "start": 2451.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "den alguna otra cosa que no corresponda",
            "start": 2453.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a una buena dieta entonces es por ello",
            "start": 2456.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que estamos con un programa para padres",
            "start": 2459.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera que en la escuela tambi\u00e9n se",
            "start": 2462.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le de informaci\u00f3n a los padres de",
            "start": 2464.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "familia sobre el efecto nutricional de",
            "start": 2466.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los diferentes grupos de alimentos o de",
            "start": 2470.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "alimentos que se venden en empaquetados",
            "start": 2474.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2479.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sobre el tema de",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente de alimentos ya hay una",
            "start": 2487.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades del",
            "start": 2489.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 2491.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este programa que se",
            "start": 2493.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "denomina en su momento comida caliente",
            "start": 2495.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con el fin precisamente de evitar de que",
            "start": 2497.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se vendan alimentos chatarra dentro de",
            "start": 2500.349,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "las cooperativas de los centros",
            "start": 2503.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educativos y tambi\u00e9n as\u00ed tambi\u00e9n evitar",
            "start": 2505.38,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "parte de lo que es transparente a los",
            "start": 2508.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recursos de las dem\u00e1s cooperativas toda",
            "start": 2509.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vez de que hay algunos comedores que",
            "start": 2512.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejados por algunos particulares",
            "start": 2514.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que hay avances tiene su por ese tema es",
            "start": 2516.099,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 2518.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias es un tema que precisamente se",
            "start": 2519.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estructurando de manera coordinada",
            "start": 2521.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entre diversas secretar\u00edas entre las que",
            "start": 2524.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las que teor\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2527.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "obviamente la sectores salud el programa",
            "start": 2530.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo va a anunciar el se\u00f1or presidente en",
            "start": 2532.869,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "cuanto lo apruebe",
            "start": 2534.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas de secretario buenos d\u00edas",
            "start": 2540.17,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente montserrat vargas de",
            "start": 2541.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "publimetro preguntarle cu\u00e1l ser\u00eda si nos",
            "start": 2543.349,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "puede precisar cu\u00e1l ser\u00eda el costo del",
            "start": 2546.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "libro de geograf\u00eda que nos mencion\u00f3 que",
            "start": 2548.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene aplicaciones digitales y si este",
            "start": 2549.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico libro que pasar\u00eda de",
            "start": 2552.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y si es as\u00ed si",
            "start": 2553.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se podr\u00edan hacer todos los",
            "start": 2557.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "libros de esta forma gracias si este es",
            "start": 2558.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un 1er",
            "start": 2562.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el libro",
            "start": 2565.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que pensamos es que cada ciclo",
            "start": 2568.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "escolar se vayan",
            "start": 2571.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y suplantando los libros que tienen un",
            "start": 2573.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uso solo un ciclo escolar por estos",
            "start": 2578.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "libros que son mucho m\u00e1s duraderos",
            "start": 2580.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tienen un costo de alrededor de dos",
            "start": 2584.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces y medio m\u00e1s",
            "start": 2588.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero una duraci\u00f3n de alrededor de cinco",
            "start": 2590.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que los libros regulares de",
            "start": 2591.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 2594.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "va a ser parte de la calificaci\u00f3n de los",
            "start": 2601.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en s\u00ed mismo",
            "start": 2604.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y la manera en que entregu\u00e9 en el libro",
            "start": 2607.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de este lado",
            "start": 2611.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario yo quisiera",
            "start": 2614.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "preguntarle si ser\u00eda muy engorroso o",
            "start": 2616.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico que se regular\u00e1 a las",
            "start": 2618.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cooperativas para precisamente",
            "start": 2620.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "garantizar que se est\u00e9 dando alimentos",
            "start": 2622.47,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "adecuados a los ni\u00f1os porque los",
            "start": 2624.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamados los incluso pl\u00e1ticas pues son",
            "start": 2626.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recurrentes nunca han faltado en las",
            "start": 2629.38,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "escuelas y sin embargo siendo un",
            "start": 2631.0,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "problema muy grave el asunto de la",
            "start": 2632.17,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2634.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pues si es engorroso y complicado pero",
            "start": 2635.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer porque la salud de",
            "start": 2637.86,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os va primero",
            "start": 2640.38,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en compromiso de la secretaria con este",
            "start": 2643.069,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "programa de educaci\u00f3n para la salud con",
            "start": 2646.759,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nuestro presidente es tener los",
            "start": 2649.729,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mecanismos efectivos de que reduzcan la",
            "start": 2651.89,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ingesta de alimentos que no s\u00f3lo nos",
            "start": 2655.969,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "nutren sino que incluso pueden ser",
            "start": 2660.229,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "da\u00f1inos y por otra parte pues el",
            "start": 2661.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "conocimiento y la el impulso",
            "start": 2665.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a los alimentos que son nutritivos y",
            "start": 2668.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la oferta local de alimentos",
            "start": 2671.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que muchas veces pues no nos damos",
            "start": 2674.519,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "cuenta que est\u00e1 relacionado lo que crece",
            "start": 2677.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en una zona con el clima y con la salud",
            "start": 2679.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entonces todo eso es lo que entrar\u00e1 en",
            "start": 2682.72,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2685.809,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario presidente de",
            "start": 2692.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gabriela jim\u00e9nez el sol de mexico en",
            "start": 2694.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "preguntarle si m\u00e1s adelante de la",
            "start": 2697.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cartilla moral si se le entregar\u00eda a los",
            "start": 2700.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alumnos si esto es nada m\u00e1s en el",
            "start": 2703.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "arranque la entrega a los profesores y",
            "start": 2705.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se estar\u00eda ense\u00f1ando este",
            "start": 2708.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "material si ser\u00eda propiamente una",
            "start": 2712.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "materia o formar\u00eda parte de este de la",
            "start": 2714.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "materia de formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica como",
            "start": 2719.619,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "entrar\u00eda dentro del plan de estudios si",
            "start": 2721.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nos pudiera detallar un poco m\u00e1s gracias",
            "start": 2723.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una de las modalidades de la nueva",
            "start": 2726.69,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "escuela mexicana como ese momento",
            "start": 2729.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos es que los libros de texto",
            "start": 2730.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 2733.8,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "un v\u00ednculo que tengan q ver es que",
            "start": 2736.16,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "tengan relaci\u00f3n con diferentes fuentes",
            "start": 2739.549,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 2745.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en todas las materias vamos a darle a",
            "start": 2747.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los maestros adem\u00e1s del libro de texto",
            "start": 2751.55,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la bibliograf\u00eda que complementa",
            "start": 2753.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el libro para que puedan expandir",
            "start": 2757.509,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "tanto su ense\u00f1anza como el aprendizaje",
            "start": 2760.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los alumnos y en este caso la",
            "start": 2763.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cartilla moral forma parte de la nueva",
            "start": 2765.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza del civismo y de la \u00e9tica y",
            "start": 2768.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s est\u00e1 otra cosa la cartilla",
            "start": 2771.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "moral es como el previo a lo que va a",
            "start": 2773.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser la constituci\u00f3n moral entonces",
            "start": 2776.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se har\u00eda lo mismo con esto o sea",
            "start": 2778.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una vez que ya est\u00e9 hecha la",
            "start": 2781.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral",
            "start": 2783.17,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pues eso ser\u00eda algo que tendr\u00eda que ver",
            "start": 2785.319,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente creo que \u00e9l les",
            "start": 2788.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede informar sobre cu\u00e1l es su idea",
            "start": 2791.739,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre el tema pero sin duda es parte del",
            "start": 2793.719,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esfuerzo de regenerar en m\u00e9xico",
            "start": 2797.049,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pues toda la \u00e9tica la moral y que en las",
            "start": 2801.249,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "escuelas se generen diferentes",
            "start": 2805.119,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "generaciones de mexicanos incorruptibles",
            "start": 2808.829,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que tengamos alumnas alumnos que tengan",
            "start": 2812.589,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en alto realmente los valores de",
            "start": 2817.869,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2820.539,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y que pues viven su vida en todos los",
            "start": 2822.56,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "terrenos con ese criterio",
            "start": 2825.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2840.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario lourdes aguilar de",
            "start": 2843.03,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en forma preguntarle dos cosas",
            "start": 2844.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "una tienen alg\u00fan par\u00e1metro para medir",
            "start": 2847.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "los resultados de estas modificaciones",
            "start": 2849.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incluso de la cartilla moral tienen",
            "start": 2852.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "alg\u00fan par\u00e1metro para medir los avances",
            "start": 2856.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que se han dado y por otro lado si ya si",
            "start": 2857.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alguna regi\u00f3n en alg\u00fan estado en donde",
            "start": 2861.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ustedes encontraron alguna problem\u00e1tica",
            "start": 2864.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para la entrega de los libros gracias",
            "start": 2866.309,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "afortunadamente todos los estados han",
            "start": 2870.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "contribuido de una manera muy especial",
            "start": 2873.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la entrega y distribuci\u00f3n de los",
            "start": 2876.64,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 2878.349,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un periodo en que regularmente no",
            "start": 2880.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se entregaban los libros que es",
            "start": 2883.83,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "precisamente el periodo de vacaciones",
            "start": 2885.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en todos los estados la comunidad",
            "start": 2888.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "escolar pues muchas veces empleo estos",
            "start": 2890.009,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas para ayudar en la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2893.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "manera que yo le puedo decir que estados",
            "start": 2896.189,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ayudaron m\u00e1s y en qu\u00e9 lugares se ayud\u00f3",
            "start": 2898.229,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero afortunadamente en todos fue un",
            "start": 2901.019,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo c\u00edvico",
            "start": 2904.979,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por lo que estamos realmente muy",
            "start": 2906.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "agradecidos satisfechos con toda la",
            "start": 2910.059,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "comunidad escolar de mexico",
            "start": 2911.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno el cambio fundamental en",
            "start": 2920.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "materia de evaluaci\u00f3n es que se quit\u00f3",
            "start": 2924.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por completo lo que se llamaba la",
            "start": 2927.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n punitiva ligada a la",
            "start": 2929.869,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "permanencia del maestro o de la maestra",
            "start": 2933.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en su plaza",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "y lo que se propuso es una evaluaci\u00f3n",
            "start": 2938.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stica y lo que busca la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2940.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stica es precisamente conocer el",
            "start": 2943.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "avance el estado",
            "start": 2946.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tanto desde ense\u00f1anza-aprendizaje y",
            "start": 2949.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica de",
            "start": 2952.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infraestructura y tambi\u00e9n de las",
            "start": 2955.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoridades educativas del sistema",
            "start": 2957.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "educativo en su conjunto para tomar",
            "start": 2959.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decisiones alrededor de y entonces toda",
            "start": 2961.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n magisterial va a estar",
            "start": 2964.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ligada a la evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica y va",
            "start": 2966.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a ser individualizada esto quiere decir",
            "start": 2968.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que si un maestro tiene \u00e1reas de",
            "start": 2970.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2972.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por si algo matem\u00e1ticas pues entonces le",
            "start": 2975.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a pedir y se le va a ofrecer un",
            "start": 2977.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "curso de matem\u00e1ticas especializado en lo",
            "start": 2980.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que le hace falta y esta capacitaci\u00f3n es",
            "start": 2983.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "voluntaria es precisamente para buscar",
            "start": 2987.29,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "superarse debe estar ligada",
            "start": 2990.28,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "un escalaf\u00f3n horizontal que es lo que",
            "start": 2993.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "traen precisamente las leyes secundarias",
            "start": 2996.019,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en donde el maestro sin dejar de ser",
            "start": 2998.029,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "maestro frente al grupo que muchas veces",
            "start": 3000.67,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cuando quieren progresar tienen que",
            "start": 3002.859,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dejar el grupo y pasar a ser directores",
            "start": 3004.569,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "siguiendo siendo maestro va a poder",
            "start": 3006.269,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acceder a mejores niveles salariales",
            "start": 3008.799,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los presidentes",
            "start": 3014.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretarios preguntarles si este libro",
            "start": 3016.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de sexto el de geograf\u00eda que nos dec\u00eda",
            "start": 3018.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 entregado tambi\u00e9n a comunidades",
            "start": 3020.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas donde a lo mejor no hay acceso",
            "start": 3022.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a la tecnolog\u00eda y si se prev\u00e9 en alg\u00fan",
            "start": 3024.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento entregar por ejemplo tabletas o",
            "start": 3027.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan dispositivo adicional lo que ya se",
            "start": 3029.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha hecho en otros ciclos escolares",
            "start": 3032.99,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3034.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bien con cualquier celular se puede",
            "start": 3036.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acceder a ella y la cobertura de",
            "start": 3041.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "celulares es ampl\u00edsima aunque obviamente",
            "start": 3043.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no llega a muchas regiones es por ello",
            "start": 3046.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente ha informado",
            "start": 3049.35,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3051.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la cobertura en todo el pa\u00eds de internet",
            "start": 3053.65,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os por lo cual",
            "start": 3058.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener cobertura para todos",
            "start": 3062.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y eso va a ser algo sumamente importante",
            "start": 3065.73,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "para el avance en la educaci\u00f3n y como",
            "start": 3068.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esto es un programa que va a ir",
            "start": 3072.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose gradualmente pues cuando",
            "start": 3073.859,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya lleguen todos los libros a hacer de",
            "start": 3076.95,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este tipo ya habr\u00e1 conectividad en todo",
            "start": 3080.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3083.309,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 3086.72,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no en este momento no hay ning\u00fan",
            "start": 3089.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa de distribuci\u00f3n de tabletas o",
            "start": 3091.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "computadoras la experiencia que ha",
            "start": 3094.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenido el pa\u00eds en varios proyectos de",
            "start": 3097.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ese tipo no ha sido la mejor ha habido",
            "start": 3100.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una enorme corrupci\u00f3n ha habido muchos",
            "start": 3102.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "problemas lo que estamos haciendo las",
            "start": 3104.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tienen en este momento es trabajando",
            "start": 3107.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en para que se usa la tecnolog\u00eda no",
            "start": 3110.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando mucho m\u00e1s en",
            "start": 3112.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contenidos educativos para que cuando",
            "start": 3113.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegue la conectividad tengamos",
            "start": 3116.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precisamente la raz\u00f3n para cual usarla y",
            "start": 3119.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que no sea al rev\u00e9s de que primero",
            "start": 3122.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienes la conectividad y tienes todo el",
            "start": 3124.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dispositivo pero no tienes contenidos",
            "start": 3126.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "digitales",
            "start": 3129.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n mi insistencia secretario en dos",
            "start": 3140.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preguntas una y ahora con la",
            "start": 3144.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo las",
            "start": 3147.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escuelas se est\u00e1 tomando en cuenta las",
            "start": 3148.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "modificaciones para que los ni\u00f1os con",
            "start": 3151.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes accedan los ni\u00f1os",
            "start": 3153.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con silla de ruedas con muletas con",
            "start": 3156.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aparatos ortop\u00e9dicos en por por haber",
            "start": 3160.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "padecido",
            "start": 3163.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desafortunadamente poliomelitis",
            "start": 3164.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os zurdos que tengan pupitres",
            "start": 3167.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os zurdos tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3172.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importante porque siempre se sienten",
            "start": 3174.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "excluidos y la segunda pregunta es",
            "start": 3176.3,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "acerca de los ni\u00f1os disl\u00e9xicos hay un",
            "start": 3180.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profundo desconocimiento en los",
            "start": 3184.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "profesores y en los psic\u00f3logos en los",
            "start": 3186.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "directivos y en los docentes acerca de",
            "start": 3189.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la dislexia y no se les da el trato",
            "start": 3192.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "adecuado a los ni\u00f1os con dislexia",
            "start": 3195.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "personalmente tengo la experiencia",
            "start": 3199.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque soy disl\u00e9xico profunda y la vida",
            "start": 3201.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "me ha dado un doctorado en dislexia y s\u00e9",
            "start": 3203.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de lo que hablo",
            "start": 3206.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no se les detecta a tiempo y se puede",
            "start": 3208.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detectar la dislexia desde desde",
            "start": 3210.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "preescolar",
            "start": 3212.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "dos cosas yo quisiera remarcar una es",
            "start": 3214.589,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que en la constituci\u00f3n se habla de que",
            "start": 3218.489,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n tiene que ser inclusiva",
            "start": 3222.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que cualquier ni\u00f1o con",
            "start": 3224.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "alguna discapacidad",
            "start": 3228.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "debe de ser atendido",
            "start": 3230.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n la educaci\u00f3n",
            "start": 3233.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "especial en donde ni\u00f1os que por sus",
            "start": 3236.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "condiciones no pueden integrarse a la",
            "start": 3239.91,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "clase regular puedan tambi\u00e9n ser",
            "start": 3243.119,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "atendidos y esto obviamente pues va como",
            "start": 3245.869,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "con c\u00edrculos conc\u00e9ntricos reforz\u00e1ndose",
            "start": 3251.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la del n\u00famero de alumnos y",
            "start": 3255.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la urgencia una de las cosas que",
            "start": 3257.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer y que se abandon\u00f3",
            "start": 3259.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durante much\u00edsimo tiempo es fortalecer",
            "start": 3261.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n normal porque quienes",
            "start": 3264.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estudian para ser maestros no reciben",
            "start": 3267.05,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "todo este tipo de informaci\u00f3n as\u00ed es y",
            "start": 3270.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed tenemos que empezar la la",
            "start": 3275.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dislexia no es tomada en mexico como una",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "discapacidad lo que s\u00ed es a nivel",
            "start": 3280.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mundial m\u00e9xico no tiene el conocimiento",
            "start": 3283.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no tiene la preparaci\u00f3n",
            "start": 3285.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ojal\u00e1 que se den",
            "start": 3288.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cursos de capacitaci\u00f3n para los docentes",
            "start": 3290.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y los psic\u00f3logos porque les hace mucha",
            "start": 3292.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "falta sobre todo a los directivos que se",
            "start": 3295.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "niegan a prepararse",
            "start": 3297.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar al d\u00eda en cuanto a conocimientos",
            "start": 3299.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que as\u00ed sea un esfuerzo muy grande",
            "start": 3302.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque requiere de una aplicaci\u00f3n muy",
            "start": 3306.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importante de maestros y maestros es la",
            "start": 3309.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n personalizada y es parte de la",
            "start": 3312.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nueva escuela mexicana no se trata de",
            "start": 3316.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 usted frente a grupo",
            "start": 3319.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y forme y eduque a un grupo se trata de",
            "start": 3321.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que el maestro adem\u00e1s tenga la",
            "start": 3324.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conciencia de las necesidades de cada",
            "start": 3326.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alumno hay alumnos que llegan a la",
            "start": 3328.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "escuela desnutridos hay alumnos que",
            "start": 3331.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "llegan de una condici\u00f3n",
            "start": 3333.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "familiar de violencia intrafamiliar hay",
            "start": 3335.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "alumnos que digamos los factores",
            "start": 3338.46,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ex\u00f3genos a la escuela e impactan en su",
            "start": 3341.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comportamiento escolar es por eso que",
            "start": 3344.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quitamos la reprobaci\u00f3n en preescolar y",
            "start": 3346.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en 1\u00ba y 2\u00ba de primaria porque la mayor\u00eda",
            "start": 3349.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de las condiciones que hacen que un ni\u00f1o",
            "start": 3352.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "repruebe esa edad muchas veces no tiene",
            "start": 3355.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ver con la escuela entonces si le",
            "start": 3358.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "damos una educaci\u00f3n personalizada y si",
            "start": 3361.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "le damos seguimiento al rezago hemos",
            "start": 3363.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estado hablando con las universidades",
            "start": 3366.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que el servicio social ahora",
            "start": 3367.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "realmente sea un servicio social en",
            "start": 3369.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "favor del pueblo entonces que los que se",
            "start": 3373.559,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "reciben producir algo de ingenier\u00eda",
            "start": 3376.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayuden los fines de semana a ni\u00f1os en",
            "start": 3378.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rezago en matem\u00e1ticas",
            "start": 3381.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto es mucho m\u00e1s importante que decirle",
            "start": 3383.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a un ni\u00f1o que repruebo a los seis a\u00f1os",
            "start": 3386.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os y lo marquemos sil",
            "start": 3388.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estigmaticemos para toda la vida",
            "start": 3390.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 3396.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas de presidente secretario mig",
            "start": 3401.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda de multimedios preguntarle qu\u00e9",
            "start": 3404.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tipo a qu\u00e9 tipo de controles de calidad",
            "start": 3405.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n se sometieron estos",
            "start": 3408.25,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ejemplares para evitar algunos tipos de",
            "start": 3410.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "errores no s\u00e9 c\u00f3mo faltas de ortograf\u00eda",
            "start": 3414.369,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o uno que gana en su momento se hizo muy",
            "start": 3416.349,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "viral como una mano con seis dedos y si",
            "start": 3418.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s me permite realizar una pregunta",
            "start": 3422.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "al presidente pues la conaliteg es la",
            "start": 3424.569,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "responsable d",
            "start": 3427.779,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y tiene un sistema de revisi\u00f3n",
            "start": 3430.29,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con el apoyo de diferentes expertos que",
            "start": 3434.589,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ven todos los textos antes de",
            "start": 3438.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "imprimirlos de hecho en buena medida",
            "start": 3441.569,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchos de los errores que exist\u00edan se",
            "start": 3445.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "rectificaron",
            "start": 3447.849,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y ya tenemos una mano de cinco dedos",
            "start": 3450.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue tan importante",
            "start": 3463.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular",
            "start": 3465.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3469.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3472.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy no vamos a hablar de otros",
            "start": 3474.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 3478.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o muy poco",
            "start": 3481.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque esto es important\u00edsimo la",
            "start": 3482.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3486.82,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "como pr\u00e1ctica a la libertad dir\u00eda",
            "start": 3489.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "freire",
            "start": 3495.059,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3498.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3500.559,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3505.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarles sobre el siguiente",
            "start": 3507.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tema que puede hacer el gobierno ante",
            "start": 3510.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casos como el que ocurre en el asilo de",
            "start": 3512.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ancianos el refugio que est\u00e1 ubicado en",
            "start": 3515.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tijuana permanece en el abandono en 24",
            "start": 3518.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "horas han muerto 4 adultos mayores y no",
            "start": 3521.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibe apoyo para atender a los ancianos",
            "start": 3524.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que permanecen en este lugar hay algo",
            "start": 3526.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal quisiera poder",
            "start": 3529.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hacer en este caso nada de lo que es",
            "start": 3532.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "humano nos es ajeno",
            "start": 3536.11,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "todo lo que signifique hacer justicia es",
            "start": 3540.26,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "lo principal para el actual gobierno",
            "start": 3545.09,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n significa eso",
            "start": 3551.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "poner por delante",
            "start": 3555.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a justicia social",
            "start": 3559.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3561.95,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "atender este asunto de inmediato",
            "start": 3563.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3569.92,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "evitar que pierdan la vida ancianos",
            "start": 3572.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3579.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fundamental b\u00e1sico y no solo aclar\u00f3",
            "start": 3582.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 3587.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con motivo de",
            "start": 3590.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3593.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del gobierno de todos",
            "start": 3596.13,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tenemos que ser cada vez m\u00e1s sensibles",
            "start": 3599.94,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanos m\u00e1s fraternos m\u00e1s solidarios",
            "start": 3605.18,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 3609.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicar",
            "start": 3612.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 3616.869,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que se resume",
            "start": 3620.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la frase",
            "start": 3623.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3625.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hablando tambi\u00e9n de los valores y del",
            "start": 3628.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9",
            "start": 3632.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la cartilla moral",
            "start": 3634.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 3641.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se requieren valores principios",
            "start": 3645.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hay que buscar el bienestar material",
            "start": 3654.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el bienestar del alma",
            "start": 3658.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 3663.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la crisis de m\u00e9xico no solo se",
            "start": 3665.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "origin\u00f3",
            "start": 3669.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por falta de bienes materiales",
            "start": 3671.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es decir no s\u00f3lo no creci\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 3675.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no hubo empleos se abandona el campo",
            "start": 3680.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dejo de atender al pueblo",
            "start": 3687.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3691.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "te dio",
            "start": 3693.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "manga ancha la corrupci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 3696.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se perdieron valores",
            "start": 3700.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 3704.33,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eso ni siquiera",
            "start": 3708.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3710.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a medida",
            "start": 3714.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "deber\u00eda el inegi ahora que va a iniciar",
            "start": 3718.64,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el censo nuevo",
            "start": 3722.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 3728.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "e incluir",
            "start": 3734.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n haciendo pero de manera muy",
            "start": 3736.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3738.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como se da\u00f1\u00f3",
            "start": 3740.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n familiar durante",
            "start": 3746.93,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal sabemos que no",
            "start": 3751.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 3755.25,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 3757.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que creci\u00f3 la violencia",
            "start": 3759.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que creci\u00f3 en la corrupci\u00f3n",
            "start": 3762.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3765.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto creci\u00f3 la desintegraci\u00f3n a las",
            "start": 3767.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3770.99,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto fue el da\u00f1o que se caus\u00f3",
            "start": 3777.509,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3782.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3784.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3788.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el abandono del padre",
            "start": 3792.39,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ante la necesidad de irse a buscar la",
            "start": 3797.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3800.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a otras partes",
            "start": 3802.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante el",
            "start": 3805.05,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los valores",
            "start": 3809.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3815.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 3817.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y fortalecer valores como la honestidad",
            "start": 3821.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3827.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no hay que importarlos",
            "start": 3829.809,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "de esos valores los tenemos nada m\u00e1s que",
            "start": 3833.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3839.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se exaltan",
            "start": 3840.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 3844.64,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s valores en la gran reserva de",
            "start": 3846.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "valores son los pueblos m\u00e1s honestos",
            "start": 3849.529,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "del mundo sin embargo estamos",
            "start": 3855.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "catalogados como",
            "start": 3858.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos m\u00e1s corruptos",
            "start": 3862.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3867.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concretamente en este caso presidente",
            "start": 3869.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda hacerlo ahora mismo vamos a",
            "start": 3871.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pedirte que nos des toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3874.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y se va a actuar",
            "start": 3877.21,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la secretaria de salud",
            "start": 3881.19,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a la secretaria de bienestar",
            "start": 3885.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que de inmediato intervengan",
            "start": 3889.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3902.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle tambi\u00e9n al",
            "start": 3904.369,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3906.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los libros",
            "start": 3909.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alternativos de texto en michoac\u00e1n si se",
            "start": 3911.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "van a repartir o no o qu\u00e9 es lo que va a",
            "start": 3913.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "suceder en este caso",
            "start": 3915.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en libros oficiales que",
            "start": 3922.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n autorizados por la secretar\u00eda de",
            "start": 3925.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica son los que regulan",
            "start": 3927.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pues todos los planes y programas de",
            "start": 3932.11,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "estudio en mexico",
            "start": 3934.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las propuestas regionales",
            "start": 3936.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3940.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 3942.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no se consideraban ahora la constituci\u00f3n",
            "start": 3944.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tienen la posibilidad de que se puedan",
            "start": 3947.34,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "incluir propuestas regionales y locales",
            "start": 3951.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero esto obviamente est\u00e1 despu\u00e9s de un",
            "start": 3954.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 3958.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis de discusi\u00f3n sobre la",
            "start": 3962.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "calidad pedag\u00f3gica",
            "start": 3966.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el tipo de informaci\u00f3n los valores atr\u00e1s",
            "start": 3969.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de cada uno de los",
            "start": 3973.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los planteamientos entonces estamos",
            "start": 3975.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en diversas mesas de trabajo con todos",
            "start": 3979.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados que han acercado propuestas",
            "start": 3981.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "educativas para que tengamos una",
            "start": 3984.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nacional todos los mexicanos",
            "start": 3988.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "debemos de tener una base com\u00fan que nos",
            "start": 3991.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "une de valores principios y conocimiento",
            "start": 3994.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a parte regional y una parte local en su",
            "start": 3999.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4003.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de manera que cualquier material debe de",
            "start": 4004.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pasar por el an\u00e1lisis y aprobaci\u00f3n de el",
            "start": 4008.06,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "\u00e1rea respectiva de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4012.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato interesante",
            "start": 4018.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que vean c\u00f3mo se van venciendo las",
            "start": 4023.01,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 4028.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y las vamos a seguir venciendo",
            "start": 4032.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfrentando desde luego",
            "start": 4035.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4038.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 4040.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "al derecho a disentir",
            "start": 4043.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la cartilla a moral y alfonso reyes que",
            "start": 4047.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es un texto extraordinario",
            "start": 4050.67,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que debe ser de lectura obligatoria",
            "start": 4054.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que leer",
            "start": 4061.43,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "hay que fomentar la lectura",
            "start": 4065.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la lectura es",
            "start": 4069.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fundamental es lo que",
            "start": 4073.829,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "nos hace",
            "start": 4077.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ser m\u00e1s conscientes",
            "start": 4081.349,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 4085.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "humanos y m\u00e1s fraternas",
            "start": 4087.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces yo invito a que se lea",
            "start": 4093.53,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "ahora el fondo de cultura econ\u00f3mica a",
            "start": 4098.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diferencia de lo que hac\u00edan antes",
            "start": 4101.069,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "porque si han habido cambios",
            "start": 4104.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que me llenan de orgullo",
            "start": 4107.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 4110.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es paco ignacio taibo",
            "start": 4112.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "director del fondo de pro tour",
            "start": 4119.049,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "uno de los mejores escritores de este",
            "start": 4122.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4126.28,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se ha dedicado durante a\u00f1os a fomentar",
            "start": 4130.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la lectura",
            "start": 4135.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "barrios en pueblos en universidades",
            "start": 4138.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4144.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ahora el fondo",
            "start": 4146.35,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 editando libros",
            "start": 4148.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de grandes escritores",
            "start": 4153.84,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n vendiendo a 18 pesos",
            "start": 4157.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy importante todo esa",
            "start": 4164.12,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "el labor del fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 4167.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la cartilla moral de los reyes repito es",
            "start": 4175.15,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "un texto de primer orden",
            "start": 4181.659,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "alfonso rey es un gran escritor",
            "start": 4185.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si no es que de los",
            "start": 4192.46,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mejores escritores porque hay buenos y",
            "start": 4195.83,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "grandes escritos el rol de reyes es un",
            "start": 4201.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gran escritor",
            "start": 4204.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "\u00e9l elabora esa cartilla",
            "start": 4209.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene el prop\u00f3sito de",
            "start": 4215.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan valores los explica",
            "start": 4220.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de manera sencilla",
            "start": 4225.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como c\u00edrculos conc\u00e9ntricos primero",
            "start": 4228.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4233.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 4238.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4241.59,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4243.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4247.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 4248.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 4250.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s",
            "start": 4253.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y luego algo important\u00edsimo porque",
            "start": 4256.699,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "cuando se hace la cartilla",
            "start": 4260.03,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4262.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se hablaba tanto de la",
            "start": 4264.27,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "defensa del medio ambiente ya incluyen",
            "start": 4268.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la cartilla",
            "start": 4272.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el amor a la naturaleza",
            "start": 4274.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4278.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el amor a la patria",
            "start": 4279.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es un texto de primera",
            "start": 4283.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a distribuir se est\u00e1 haciendo esta",
            "start": 4288.98,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cartilla",
            "start": 4294.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se preguntaba que s\u00ed que sigue bueno ya",
            "start": 4296.61,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "hay un comit\u00e9 que nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 4302.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4306.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4307.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "consultar se est\u00e1n llevando al cabo",
            "start": 4310.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 4316.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de convocar",
            "start": 4319.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una especie de constituyente",
            "start": 4325.559,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "para crear una constituci\u00f3n moral",
            "start": 4328.699,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "los de alfonso reyes pues tiene que ser",
            "start": 4333.05,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "adaptado a las nuevas circunstancias hay",
            "start": 4338.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nuevos valores preceptos que deben de",
            "start": 4342.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ser incluidos",
            "start": 4345.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en esa",
            "start": 4349.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "segunda fase",
            "start": 4351.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos a convocar",
            "start": 4355.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues a especialistas psic\u00f3logos",
            "start": 4358.949,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "historiadores soci\u00f3logos maestras",
            "start": 4361.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 4364.969,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ancianos respetables todos los que",
            "start": 4367.45,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tengan algo que aportar",
            "start": 4371.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que no se confundan no es un asunto",
            "start": 4377.45,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "religioso es el mismo alfonso reyes",
            "start": 4380.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo explica",
            "start": 4384.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "son valores universales",
            "start": 4387.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que vienen desde antes de la",
            "start": 4391.02,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y la aparici\u00f3n de jesuscristo",
            "start": 4397.15,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con los griegos una",
            "start": 4401.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "importancia que le daban",
            "start": 4405.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a valores como",
            "start": 4408.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de la felicidad",
            "start": 4411.8,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 4415.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todos estos preceptos la fraternidad",
            "start": 4418.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando con ese",
            "start": 4424.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4427.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y tener una constituci\u00f3n moral porque es",
            "start": 4430.07,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "atender lo material pero tambi\u00e9n",
            "start": 4434.48,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 4438.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de los valores en",
            "start": 4442.23,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n se",
            "start": 4445.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hablaba de qu\u00e9",
            "start": 4450.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo del gobierno",
            "start": 4452.9,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "era conseguir la felicidad del pueblo",
            "start": 4457.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 4464.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "desde luego siendo respetuoso de las",
            "start": 4466.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "decisiones personales de todas las",
            "start": 4471.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "creencias",
            "start": 4474.16,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4476.91,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "creyentes y no creyentes pero si hay",
            "start": 4478.83,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 4483.639,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en lo general que deben de fomentarse",
            "start": 4486.87,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda que les iba a dar un dato",
            "start": 4493.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4498.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente zedillo",
            "start": 4500.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4504.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "propuso distribuir",
            "start": 4506.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la cartilla de amor",
            "start": 4510.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se mand\u00f3 hace",
            "start": 4513.849,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 4517.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en aquel entonces de",
            "start": 4522.61,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el sindicato",
            "start": 4526.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 en bodega",
            "start": 4531.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la cartilla",
            "start": 4535.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo me enter\u00e9",
            "start": 4541.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 4543.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4546.679,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 4548.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4550.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llegamos a la presidencia vamos a",
            "start": 4552.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "difundir",
            "start": 4556.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la cartilla moral",
            "start": 4558.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 4564.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4567.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4571.4,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "planteamos que si va",
            "start": 4573.55,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "a reimprimir a reeditar la cartilla",
            "start": 4576.889,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 4580.159,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a esteban que",
            "start": 4582.87,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y era todo lo relacionado con derechos",
            "start": 4585.889,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de autor",
            "start": 4588.919,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y me dio la buena noticia",
            "start": 4591.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que el derecho de autor lo ten\u00eda las",
            "start": 4594.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eps",
            "start": 4596.58,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es decir era",
            "start": 4599.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "propiedad de la ser esto nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 4601.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4606.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n algo",
            "start": 4609.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 4612.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "siempre lo que tiene que ver con los",
            "start": 4615.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 4618.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "produce pol\u00e9mica",
            "start": 4622.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 4626.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que cuando",
            "start": 4628.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 entregar",
            "start": 4632.8,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de manera gratuita los libros de texto",
            "start": 4637.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hubo posici\u00f3n",
            "start": 4641.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de aquel entonces de los conservadores",
            "start": 4643.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fue durante el gobierno de adolfo l\u00f3pez",
            "start": 4646.53,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "mateos fue cuando nos llegaron",
            "start": 4651.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 4655.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4661.219,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "hablando de 58 64",
            "start": 4663.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el 63",
            "start": 4669.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4672.86,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4674.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "estaban opuestos",
            "start": 4678.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 4683.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hubo protestas en aquel entonces",
            "start": 4686.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces es importante saber de d\u00f3nde",
            "start": 4692.04,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "venimos para saber hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 4695.55,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "ahora mismo hace como dos o tres d\u00edas lo",
            "start": 4700.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 4705.82,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico el milenio",
            "start": 4707.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con multimedios que es la misma empresa",
            "start": 4713.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 una campa\u00f1a",
            "start": 4716.929,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 4720.6,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la mentira de que nosotros \u00edbamos a",
            "start": 4723.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "intervenir para",
            "start": 4726.79,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "no permitir la educaci\u00f3n privada en el",
            "start": 4730.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nivel superior y que vamos incluso a",
            "start": 4734.039,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "prohibir los contenidos",
            "start": 4737.46,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "de libros que se utilizan en",
            "start": 4741.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4748.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4750.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el car\u00e1cter religioso",
            "start": 4752.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "una gran mentira",
            "start": 4755.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este pero bueno",
            "start": 4758.9,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "sigue habiendo pol\u00e9mica sobre este tema",
            "start": 4762.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a seguir",
            "start": 4765.969,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "actuando con mucho profesionalismo",
            "start": 4769.39,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4774.43,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "contenidos",
            "start": 4775.81,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "educativos pues hay expertos hay",
            "start": 4777.719,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pedagogos",
            "start": 4780.909,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tiene que prevalecer el criterio",
            "start": 4784.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico",
            "start": 4787.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en todo lo que hagamos tanto en ciencias",
            "start": 4790.62,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "sociales como en las ciencias naturales",
            "start": 4795.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y avanzar mucho",
            "start": 4800.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 4803.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4805.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nos ha ido muy bien yo quiero aprovechar",
            "start": 4807.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para hacerle un reconocimiento",
            "start": 4811.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "las maestras a los maestros",
            "start": 4816.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4819.5,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4821.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 4823.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el pasado ciclo escolar",
            "start": 4825.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no dejaron",
            "start": 4828.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de dar clases",
            "start": 4831.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 4836.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de clases",
            "start": 4838.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cumplieron como siempre",
            "start": 4842.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se reafirm\u00f3 nuestra convicci\u00f3n de que",
            "start": 4846.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 4851.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son responsables y que fueron v\u00edctimas",
            "start": 4853.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a de desprestigio por",
            "start": 4856.73,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "razones ideol\u00f3gicas",
            "start": 4861.04,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "por el inter\u00e9s",
            "start": 4865.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "unos cuantos",
            "start": 4870.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de imponer",
            "start": 4872.82,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "una forma de educaci\u00f3n orientada a",
            "start": 4875.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "-impulsar",
            "start": 4882.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza privada",
            "start": 4886.49,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y afectar la educaci\u00f3n p\u00fablica en el",
            "start": 4889.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fondo eso fue la mal llamada reforma",
            "start": 4893.249,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "educativa fue el cumplimiento",
            "start": 4896.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n",
            "start": 4903.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "te organismos",
            "start": 4906.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "e internacionales",
            "start": 4909.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el paquete de las",
            "start": 4912.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "reformas estructurales ven\u00eda lo de la",
            "start": 4915.469,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reforma educativa una receta aplicada a",
            "start": 4918.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 4922.849,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "las reformas energ\u00e9ticas la reforma",
            "start": 4924.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fiscal la reforma laboral la reforma",
            "start": 4928.68,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "educativa todo esto que resulta un",
            "start": 4932.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 4936.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que no sirvi\u00f3 para nada al contrario que",
            "start": 4938.48,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "perjudic\u00f3 y polariz\u00f3 dividi\u00f3",
            "start": 4941.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ahora estamos en una etapa nueva",
            "start": 4946.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y estamos contando con el apoyo de",
            "start": 4951.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "maestras de maestros que son repito muy",
            "start": 4954.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "responsables y tambi\u00e9n mi reconocimiento",
            "start": 4960.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a los padres de familia",
            "start": 4965.52,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4968.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se abandonaron",
            "start": 4970.469,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los centros educativos",
            "start": 4972.8,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el gobierno no entreg\u00f3 apoyos para la",
            "start": 4977.93,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n el mejoramiento de las",
            "start": 4984.14,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escuelas de los planteles educativos",
            "start": 4988.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ahora por eso va a iniciar un programa",
            "start": 4991.9,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que se llama la escuela es nuestra",
            "start": 4996.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y vamos a entregar de manera directa los",
            "start": 5000.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "apoyos a las sociedades de padres de",
            "start": 5004.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5007.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n integrando comit\u00e9s en cada",
            "start": 5009.39,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5012.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para que en vez de pasar el dinero por",
            "start": 5014.559,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todas las instancias gubernamentales",
            "start": 5018.01,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se entregu\u00e9",
            "start": 5021.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de manera directa el presupuesto a cada",
            "start": 5023.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "escuela lo que corresponda",
            "start": 5026.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5029.77,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5031.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los padres de familia nos ayuden",
            "start": 5033.079,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "y en las asambleas se decida en qu\u00e9",
            "start": 5036.91,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "utilizar esos fondos para mantener en",
            "start": 5041.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buen estado",
            "start": 5045.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las aulas los planteles educativos",
            "start": 5046.79,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tenemos todos que ayudar que participar",
            "start": 5050.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el gobierno es asunto de todos",
            "start": 5054.7,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la democracia es gobierno del pueblo",
            "start": 5057.699,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 5060.249,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "necesitamos ayuda participar todos",
            "start": 5064.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuidar todos el dinero del presupuesto",
            "start": 5068.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo es dinero",
            "start": 5071.35,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 5073.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y que nos rinda",
            "start": 5076.409,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "el presupuesto que nos alcance para",
            "start": 5078.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "todas las necesidades todas las demandas",
            "start": 5083.4,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que hay todo el rezago que existe en",
            "start": 5087.239,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "materia educativa en salud",
            "start": 5091.469,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos por eso de la",
            "start": 5095.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "honestidad y de la austeridad y de la",
            "start": 5100.139,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los ciudadanos",
            "start": 5103.179,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presente gracias rodrigo",
            "start": 5114.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aguilera siempre libres de jalisco y",
            "start": 5117.61,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nayarit quedamos pendientes ayer del",
            "start": 5118.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tema del v\u00eddeo que se difundi\u00f3 en redes",
            "start": 5120.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales que se atribuye al nemesio",
            "start": 5122.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "oseguera el mencho que han informado los",
            "start": 5124.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretarios est\u00e1n aqu\u00ed presentes",
            "start": 5126.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre el tema porque se involucra a este",
            "start": 5128.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cartel que se supone el principal",
            "start": 5131.349,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "generador de violencia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5132.73,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "que se deslinda de varios estados en los",
            "start": 5134.139,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que han hecho se han ocurrido hechos",
            "start": 5136.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sangrientos y en particular se se\u00f1ala a",
            "start": 5137.71,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "un gobernador enrique alfaro en jalisco",
            "start": 5139.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mire este nosotros estamos enterados de",
            "start": 5141.699,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "todo lo que sucede es nuestra",
            "start": 5147.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "responsabilidad nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 5150.309,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5153.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consideramos que todo obedece a lo que",
            "start": 5157.83,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5162.55,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "queriendo expresar no",
            "start": 5166.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5171.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se ve",
            "start": 5173.4,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la realidad",
            "start": 5176.309,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por eso vemos con precauci\u00f3n",
            "start": 5181.87,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de manera precavida todo esto las mantas",
            "start": 5186.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los mensajes",
            "start": 5190.71,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y amenazas nosotros lo que sostenemos es",
            "start": 5192.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que debe de haber respeto a las",
            "start": 5199.12,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "autoridades no apostar a intimidar",
            "start": 5200.65,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "autoridades mucho menos agredida a las",
            "start": 5206.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5209.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y actuar con",
            "start": 5213.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 5218.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5220.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 5222.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 5225.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y l\u00edcitas",
            "start": 5227.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "participar en actos delictivos",
            "start": 5231.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5237.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se puede permitir",
            "start": 5239.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se violen las leyes se viole la",
            "start": 5244.31,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n no se puede",
            "start": 5247.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 5251.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no solo es ilegal",
            "start": 5253.86,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hablando de valores es inhumano",
            "start": 5257.37,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hacerle da\u00f1o al pr\u00f3jimo",
            "start": 5261.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5266.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 5270.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "lesionar el privar de la libertad del",
            "start": 5273.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quitarle la vida",
            "start": 5276.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un semejante",
            "start": 5281.079,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5283.84,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5286.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "prohibido no permitido est\u00e1",
            "start": 5289.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mal visto",
            "start": 5295.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "toda la historia",
            "start": 5304.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es parte d",
            "start": 5308.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los mandamientos",
            "start": 5310.79,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "no hacer da\u00f1o en no quitarle la vida a",
            "start": 5314.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5318.489,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5320.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es el mismo llamado a todos los que se",
            "start": 5322.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dedican a estas actividades il\u00edcitas a",
            "start": 5327.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se porten bien",
            "start": 5330.42,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5331.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5335.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5337.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "afecten",
            "start": 5339.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s",
            "start": 5341.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no hay ninguna justificaci\u00f3n",
            "start": 5343.929,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "antes podr\u00edan decir es que el presidente",
            "start": 5347.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es un corrupto",
            "start": 5351.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 5355.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya no hay eso",
            "start": 5359.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como pod\u00edan decir es que no tengo yo",
            "start": 5362.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "posibilidades sobre todo en el caso de",
            "start": 5367.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de tener un trabajo",
            "start": 5369.17,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de tener posibilidad de estudiar ahora",
            "start": 5373.17,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "hay oportunidades de estudio de trabajo",
            "start": 5376.469,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que piensen",
            "start": 5382.989,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "por ellos mismos",
            "start": 5386.37,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "no es vida andar de un lado para otro en",
            "start": 5390.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la clandestinidad",
            "start": 5396.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "escondi\u00e9ndose",
            "start": 5398.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto sufrimiento a la familia",
            "start": 5401.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por todas las madres",
            "start": 5405.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son las que sufren m\u00e1s",
            "start": 5409.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 5413.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos todos a portarnos bien",
            "start": 5415.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se logra nada con estar mandando",
            "start": 5422.45,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "mensajes si en alg\u00fan tiempo",
            "start": 5426.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5431.139,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "exaltaba",
            "start": 5433.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la abandonada",
            "start": 5438.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o el ser",
            "start": 5441.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muy despiadado",
            "start": 5444.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5446.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora va a ser mal visto",
            "start": 5449.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el que se dedique a eso como el que se",
            "start": 5453.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dedique a robar",
            "start": 5456.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "va a haber toda una campa\u00f1a que tiene",
            "start": 5460.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ver que se relaciona con esto de la",
            "start": 5462.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n formal y va a haber educaci\u00f3n",
            "start": 5466.33,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no formal una gran campa\u00f1a",
            "start": 5468.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5473.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5475.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consumir drogas",
            "start": 5477.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "explicando el da\u00f1o que causa",
            "start": 5480.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5485.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se afecta",
            "start": 5486.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5488.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nada de qu\u00e9",
            "start": 5492.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 5496.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5499.14,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "la ropa de marca",
            "start": 5501.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el cinto pillado",
            "start": 5504.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y el tejano",
            "start": 5507.78,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y las alhajas y las residencias",
            "start": 5510.179,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y las muchachas",
            "start": 5515.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "guapas",
            "start": 5519.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los carros \u00faltimos modelos todo eso",
            "start": 5523.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es un lujo barato",
            "start": 5529.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es hasta rid\u00edculo",
            "start": 5532.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces eso ya",
            "start": 5536.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5538.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5540.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a la historia pero al basurero de la",
            "start": 5542.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5546.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque eso no tiene nada que ver con los",
            "start": 5547.86,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "valores solamente siendo buenos podemos",
            "start": 5551.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "ser felices",
            "start": 5557.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "entonces vamos a trabajar mucho esto y",
            "start": 5559.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el caso de la educaci\u00f3n por lo que se",
            "start": 5561.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 5565.199,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de los productos chatarra",
            "start": 5567.08,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo dije y lo repito va a haber una",
            "start": 5569.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a como nunca",
            "start": 5572.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 5575.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para evitar el consumo",
            "start": 5579.52,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de productos chatarra",
            "start": 5582.69,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "a prevenir enfermedades la obesidad la",
            "start": 5586.449,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "diabetes muchas enfermedades que tienen",
            "start": 5590.979,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que ver con la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 5594.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vamos a poner a estaba hablando con",
            "start": 5598.82,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "jes\u00fas de unas im\u00e1genes",
            "start": 5602.63,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de repente llenen una jarra",
            "start": 5608.05,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de aguas negras",
            "start": 5611.019,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de un agua negra",
            "start": 5615.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y otra jarra",
            "start": 5620.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con agua de pi\u00f1a",
            "start": 5623.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quisiera all\u00e1 de lo m\u00e1s bonita la pi\u00f1a",
            "start": 5626.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5629.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a miel",
            "start": 5632.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la idea de veracruz",
            "start": 5634.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las propiedades del agua negra no",
            "start": 5641.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 5644.18,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "del agua de pi\u00f1a",
            "start": 5647.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5649.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el costo",
            "start": 5652.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque no solo es el da\u00f1o que pueda",
            "start": 5655.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "causar",
            "start": 5658.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del agua negra",
            "start": 5660.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene lo que cuesta",
            "start": 5663.57,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "teniendo nosotros tantas frutas",
            "start": 5666.869,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda hagamos una exposici\u00f3n de",
            "start": 5672.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todas las frutas que hay en mexico",
            "start": 5675.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses con m\u00e1s frutas en el",
            "start": 5679.159,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "mundo las m\u00e1s variadas",
            "start": 5683.03,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "frutas qu\u00e9",
            "start": 5687.989,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "uno va conociendo poco a poco",
            "start": 5690.25,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en la medida que va uno recorriendo el",
            "start": 5694.199,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5697.019,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5700.03,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5702.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo otro es haber una bolsita de papas",
            "start": 5704.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la vamos a pesar",
            "start": 5713.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "le quitas el aire",
            "start": 5716.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuanto tiene de plata",
            "start": 5722.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cu\u00e1nto tiene de sal",
            "start": 5725.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso vamos a compararla con",
            "start": 5732.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una papa",
            "start": 5735.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hace",
            "start": 5737.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5744.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "fr\u00edo",
            "start": 5746.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 5749.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 5752.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es el posible da\u00f1o que puedes decir",
            "start": 5754.99,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no hay da\u00f1o",
            "start": 5758.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5762.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el debate se discute el costo",
            "start": 5764.91,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "me ha tocado ir",
            "start": 5772.409,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la m\u00edstica",
            "start": 5776.33,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5779.48,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5781.409,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tienen problemas en sus manos mujeres",
            "start": 5783.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy pobres",
            "start": 5787.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 parte en el alma",
            "start": 5790.15,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "trabajando tejiendo palmas sombrero",
            "start": 5793.34,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "que les pagan nada",
            "start": 5799.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5803.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por el sombrero por el petate",
            "start": 5806.15,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5810.53,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "el refresco industrial industrializado",
            "start": 5813.409,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en lo dije en los altos de chiapas lo",
            "start": 5821.559,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5825.129,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "refresquer\u00eda",
            "start": 5827.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se piensa que as\u00ed es importante",
            "start": 5830.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que trabajar mucho",
            "start": 5838.219,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "en orientaci\u00f3n nutricional",
            "start": 5842.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "grant",
            "start": 5846.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "caricaturista",
            "start": 5848.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos",
            "start": 5852.03,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "la vida eso",
            "start": 5854.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito",
            "start": 5856.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5860.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y brindarle vamos a hacer siempre el",
            "start": 5863.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconocimiento porque vamos a trabajar",
            "start": 5865.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 5868.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5871.349,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es prohibido",
            "start": 5873.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 5876.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5881.02,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "hacer conciencia",
            "start": 5882.639,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que la radio la televisi\u00f3n nos ayuden",
            "start": 5886.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a difundir estos mensajes la otra",
            "start": 5892.18,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 5894.76,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 el consumidor en estado de",
            "start": 5896.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n",
            "start": 5900.469,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "durante un bombardeo",
            "start": 5902.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de publicidad de productos chatarra",
            "start": 5906.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces vamos a trabajar en este",
            "start": 5910.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sentido una m\u00e1s",
            "start": 5913.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 5917.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro es un pol\u00edgono de cerca de",
            "start": 5921.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "5000 hect\u00e1reas son 9 ejidatarios el",
            "start": 5925.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno del estado busca la",
            "start": 5929.41,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n tengo entendido que el",
            "start": 5930.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de la conago ya practic\u00f3 con",
            "start": 5932.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted el tema hay mucha presi\u00f3n de",
            "start": 5934.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "inmobiliarios en 2015 se hizo un intento",
            "start": 5936.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para expropiar para declarar esta \u00e1rea",
            "start": 5940.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este como \u00e1rea natural protegida a",
            "start": 5943.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un decreto presidencial no se",
            "start": 5945.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 por las condiciones sociales de la",
            "start": 5947.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "zona hoy se intenta nuevamente",
            "start": 5951.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y empresarios compraron cerca de 1400",
            "start": 5954.699,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a 36 pesos",
            "start": 5958.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el metro cuadrado y los ejidatarios no",
            "start": 5961.269,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se oponen a la conservaci\u00f3n pero buscan",
            "start": 5963.67,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que se les pague la tierra de manera",
            "start": 5966.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "digna y justa para que no se queden sin",
            "start": 5969.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tierra y pobres se hablaba en el",
            "start": 5972.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobierno del estado que se va a buscar",
            "start": 5975.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n a trav\u00e9s de este de una",
            "start": 5976.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partida est\u00e1 entre federaci\u00f3n y este y",
            "start": 5980.199,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "el gobierno local de cu\u00e1nto ser\u00eda este",
            "start": 5984.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "monto para esta expropiaci\u00f3n y c\u00f3mo",
            "start": 5988.15,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lograr que el campesino no se quede sin",
            "start": 5990.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esta tierra ni que se le pague a 36",
            "start": 5992.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pesos se estima que el metro cuadrado",
            "start": 5995.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 5 mil pesos en esa zona bueno",
            "start": 5997.659,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6000.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estamos trabajando sobre esta posible",
            "start": 6002.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 6007.09,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "me lo propuso el gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 6009.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez",
            "start": 6015.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es algo parecido a lo de la sierra de",
            "start": 6020.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "san miguelito",
            "start": 6024.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 6025.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es una \u00e1rea",
            "start": 6029.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "boscosa qu\u00e9",
            "start": 6033.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se conserva aunque",
            "start": 6038.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo afectada",
            "start": 6041.889,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 6045.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos ya estamos haciendo los estudios",
            "start": 6048.82,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que empezamos en san lu\u00eds",
            "start": 6055.119,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "en la sierra de san miguelito",
            "start": 6057.97,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para proteger toda esa \u00e1rea",
            "start": 6060.65,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando con los campesinos con",
            "start": 6065.54,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "la idea de que se les apoye desde luego",
            "start": 6071.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay muchos intereses de las",
            "start": 6076.49,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "inmobiliarias",
            "start": 6078.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 6080.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no es el tiempo de antes",
            "start": 6083.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ahora el \u00fanico amo",
            "start": 6085.9,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 6088.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ya el gobierno no est\u00e1 al servicio de",
            "start": 6091.039,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 6095.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rapaz como era antes ya cambiaron las",
            "start": 6097.73,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6101.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de quer\u00e9taro",
            "start": 6103.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 6107.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "buscando la manera de",
            "start": 6109.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "darle una respuesta a el gobernador que",
            "start": 6114.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hizo esta demanda",
            "start": 6117.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nos present\u00f3 el proyecto",
            "start": 6120.26,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "ya tiene informaci\u00f3n el secretario de",
            "start": 6124.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "medio ambiente v\u00edctor manuel toledo y ya",
            "start": 6129.909,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en los dos casos",
            "start": 6133.179,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 6136.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo el decreto",
            "start": 6138.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6141.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "buscar consensos buscar acuerdos",
            "start": 6143.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6147.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6149.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el declarar zona",
            "start": 6151.66,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 6154.829,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6157.389,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "reserva natural",
            "start": 6158.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6162.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n por decreto presidencial sino",
            "start": 6164.51,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "buscar que haya acuerdo afortunadamente",
            "start": 6168.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1",
            "start": 6174.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 6177.41,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el caso de san lu\u00eds potos\u00ed cuando",
            "start": 6180.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pregunte en una asamblea desde luego",
            "start": 6182.11,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "estaba todo el pueblo pero no los kg",
            "start": 6185.4,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "seguramente se oponen porque tienen que",
            "start": 6192.03,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "intereses pero toda la gente aprob\u00f3",
            "start": 6196.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de san miguelito estoy seguro que en",
            "start": 6201.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro igual",
            "start": 6203.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no creo que esa sea la misma actitud de",
            "start": 6205.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los fraccionadores pero",
            "start": 6209.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "empresarios inmobiliarios pero hay que",
            "start": 6212.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tratar tambi\u00e9n de convencerlos ya no se",
            "start": 6215.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puede destruir la naturaleza tenemos que",
            "start": 6217.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente tenemos que",
            "start": 6220.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuidar el agua la recarga de los",
            "start": 6223.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos",
            "start": 6226.87,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los bosques",
            "start": 6228.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en el caso de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 6232.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el gobierno de fox",
            "start": 6236.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esto lo digo para qu\u00e9",
            "start": 6239.119,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "no olvidemos que luego hay amnesia",
            "start": 6242.97,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este se otorg\u00f3 una concesi\u00f3n",
            "start": 6247.66,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en san luis",
            "start": 6252.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6256.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en la explotaci\u00f3n de una mina",
            "start": 6258.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de una empresa canadiense",
            "start": 6262.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno hubo",
            "start": 6269.85,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 6272.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 6274.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por otras razones",
            "start": 6278.139,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "hasta un asesinato",
            "start": 6280.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de una autoridad",
            "start": 6284.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el cerro",
            "start": 6289.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que aparece en el escudo de san lu\u00eds",
            "start": 6292.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 6295.11,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "lo devastaron",
            "start": 6298.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a ese extremo",
            "start": 6303.82,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 6306.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el cerro que es parte del escudo",
            "start": 6308.389,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed entonces",
            "start": 6312.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 6318.539,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6322.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a permitir",
            "start": 6324.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso ya tiene que ver con el antiguo",
            "start": 6328.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen con la pol\u00edtica neoliberal que",
            "start": 6332.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya no se lleva a cabo",
            "start": 6336.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 6340.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ver el caso bien",
            "start": 6343.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos ya conocimiento se est\u00e1",
            "start": 6346.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "analizando y pronto se va a tomar una",
            "start": 6348.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n se present\u00f3 un monto para la",
            "start": 6352.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n de cu\u00e1nto pronto lo",
            "start": 6355.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "olvidamos y si desde el gobierno federal",
            "start": 6357.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se garantiza que nosotros a tocar este",
            "start": 6358.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edgono ecol\u00f3gico nosotros vamos a",
            "start": 6362.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayudar este y se tiene que actuar de",
            "start": 6364.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley hay que pagar las",
            "start": 6367.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "indemnizaciones",
            "start": 6370.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cuando se lleva a cabo una expropiaci\u00f3n",
            "start": 6373.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en este caso este para crear esta",
            "start": 6377.2,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reserva se tiene que pagar la",
            "start": 6380.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n de acuerdo a lo que",
            "start": 6382.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "determine el aval\u00fao que hace una",
            "start": 6387.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "independencia una instituci\u00f3n",
            "start": 6391.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "responsable o sea pero no es nada m\u00e1s un",
            "start": 6394.46,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "asunto de recursos o de voluntad",
            "start": 6398.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica es tambi\u00e9n buscar",
            "start": 6402.39,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "convencer persuadir a todos",
            "start": 6406.43,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "como un desarrollador",
            "start": 6410.97,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "va a querer destruir el medio ambiente",
            "start": 6415.139,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "ya eso tambi\u00e9n",
            "start": 6420.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no va a estar de moda",
            "start": 6424.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los hijos de ese",
            "start": 6427.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "desarrollador las hijas",
            "start": 6429.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus nietos",
            "start": 6433.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "oye",
            "start": 6436.579,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "abuelo",
            "start": 6438.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oye pap\u00e1",
            "start": 6440.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "t\u00fa fuiste",
            "start": 6442.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me estaban comentando me estaban",
            "start": 6445.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "diciendo me estaban cuestionando en la",
            "start": 6447.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6449.989,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el que acabaste",
            "start": 6451.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con un bosque",
            "start": 6455.139,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 6457.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "t\u00fa fuiste es el qu\u00e9",
            "start": 6461.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "permitiste",
            "start": 6464.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6466.46,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "destruyera el ser lo que es el s\u00edmbolo",
            "start": 6469.11,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed el que aparece en el",
            "start": 6475.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escudo que ya no est\u00e1 y t\u00fa eras",
            "start": 6477.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 6480.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y t\u00fa eres gobernador",
            "start": 6483.27,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y t\u00fa eras presidente y t\u00fa trabajabas",
            "start": 6486.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda del medio ambiente",
            "start": 6491.98,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta verg\u00fcenza",
            "start": 6495.909,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ir",
            "start": 6502.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "moralizando",
            "start": 6509.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 6512.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de la cartilla",
            "start": 6515.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "moral muchas gracias",
            "start": 6518.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6522.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "lo que le mencionaba en la anterior",
            "start": 6532.709,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pregunta le hab\u00eda anunciado pues est\u00e1 el",
            "start": 6534.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tema de coahuila es un tema emblem\u00e1tico",
            "start": 6538.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque pues hay que recordar que durante",
            "start": 6539.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el gobierno de rub\u00e9n moreira se denunci\u00f3",
            "start": 6541.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3 que hubo desv\u00edo de",
            "start": 6544.51,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los recursos del",
            "start": 6547.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presupuesto del estado y esto mediante",
            "start": 6550.479,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el esquema de empresas fantasma incluso",
            "start": 6553.659,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "esto deriv\u00f3 en la renuncia de mar\u00eda",
            "start": 6555.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esther monsiv\u00e1is quien entonces era la",
            "start": 6558.01,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "secretaria infraestructura y bueno pues",
            "start": 6559.69,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el brazo derecho del ahora de hecho",
            "start": 6561.729,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "diputado federal preguntarle si la",
            "start": 6564.449,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera va a",
            "start": 6566.59,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "atender estos casos va a dar investigar",
            "start": 6568.389,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "va a seguir una investigaci\u00f3n respecto",
            "start": 6570.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de este hecho pues en todo caso bueno",
            "start": 6571.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pues quedar\u00e1 quedar\u00e1 impune no no queda",
            "start": 6574.239,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nada impune todo lo que se denuncia",
            "start": 6576.88,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "se le da curso se atiende por la",
            "start": 6580.769,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "autoridad que le corresponde he venido",
            "start": 6585.169,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclarando de que la fiscal\u00eda",
            "start": 6589.189,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "general es aut\u00f3noma ya no es el tiempo",
            "start": 6595.049,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de antes que depend\u00eda del presidente",
            "start": 6598.649,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda el procurador actuaba por",
            "start": 6606.369,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente",
            "start": 6612.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed ahora",
            "start": 6615.56,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "es un poder aut\u00f3nomo independiente",
            "start": 6619.13,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed como existe el poder ejecutivo el",
            "start": 6624.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legislativo el judicial existe",
            "start": 6628.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n la fiscal\u00eda",
            "start": 6632.289,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6635.829,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma",
            "start": 6637.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y es la que est\u00e1 atendiendo todos estos",
            "start": 6641.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "asuntos y nosotros lo que hacemos en lo",
            "start": 6645.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que nos corresponde es ayudar si nos",
            "start": 6649.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "piden informaci\u00f3n",
            "start": 6653.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6655.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "e inteligencia financiera que depende de",
            "start": 6657.69,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "hacienda y que tiene esa funci\u00f3n pues",
            "start": 6661.44,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todo lo que nos piden de informaci\u00f3n se",
            "start": 6666.719,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "entrega y tambi\u00e9n cuando",
            "start": 6669.93,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "se presentan datos se indaga y se",
            "start": 6674.57,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "encuentra que hay manejos este turbios",
            "start": 6679.91,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "hay indicios de corrupci\u00f3n se procede a",
            "start": 6684.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entregar esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda",
            "start": 6689.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 6692.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no no este no tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 6696.479,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos pidieran no tener el mismo",
            "start": 6706.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "financiamiento es por ley pero usted",
            "start": 6710.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "tiene noticias tambi\u00e9n de que alguno de",
            "start": 6712.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ellos ya vaya a tener esta es el caso a",
            "start": 6714.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esa iniciativa que usted plante\u00f3 porque",
            "start": 6718.44,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "alguien pues no se les quit\u00f3 ni un solo",
            "start": 6720.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "peso de financiamiento como se hab\u00eda",
            "start": 6721.769,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 pero todav\u00eda no se determina",
            "start": 6723.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobre este",
            "start": 6726.019,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el asunto ya no se decide es un proceso",
            "start": 6729.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que va a continuar yo vuelvo a hacer el",
            "start": 6733.739,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "llamado a los dirigentes de los partidos",
            "start": 6737.739,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6741.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "dirigentes de comit\u00e9s ejecutivos de los",
            "start": 6745.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "consejos",
            "start": 6748.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que incluso consulten",
            "start": 6751.4,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "con sus militantes",
            "start": 6755.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6758.949,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de manera muy respetuosa",
            "start": 6760.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero no es posible",
            "start": 6763.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que maneje en tanto dinero",
            "start": 6767.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "te ven por qu\u00e9 digo esto",
            "start": 6772.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque me toc\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 6775.29,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ser opositor y ser dirigente de partido",
            "start": 6777.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo",
            "start": 6782.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuando fui dirigente de un partido y",
            "start": 6785.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estaba a zedillo de presidente una",
            "start": 6789.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6792.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y se aumento",
            "start": 6794.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6798.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 6800.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el dinero a los partidos",
            "start": 6802.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6805.83,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "50 millones a 500 millones",
            "start": 6808.04,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "esto fue all\u00e1 como por",
            "start": 6813.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en 2000",
            "start": 6817.64,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6818.68,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no s\u00ed",
            "start": 6823.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "1996",
            "start": 6827.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya que ya ni me acordaba mucho pero",
            "start": 6829.62,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bueno que creen que pas\u00f3",
            "start": 6834.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 yo a la direcci\u00f3n y estaba eso",
            "start": 6837.17,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero de los partidos",
            "start": 6842.28,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el argumento de edad que as\u00ed",
            "start": 6846.86,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los partidos iban a tener dinero",
            "start": 6850.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "legal l\u00edcito",
            "start": 6856.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6860.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 6862.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s p\u00fablico como lo establece la",
            "start": 6865.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6868.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "era una reforma electoral en ese",
            "start": 6877.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6880.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos no votar",
            "start": 6884.769,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por esa reforma",
            "start": 6890.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a saber que hab\u00edan dicho desde el",
            "start": 6897.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6900.63,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los queremos ver",
            "start": 6902.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recogiendo el cheque",
            "start": 6905.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque de todas maneras la reforma se",
            "start": 6908.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 6910.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces les dec\u00eda yo que de 50 a 500",
            "start": 6913.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "millones que hicimos",
            "start": 6916.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 6919.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "1990 96 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes",
            "start": 6924.78,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "23 a\u00f1os",
            "start": 6930.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y nos quedamos con la parte que nos",
            "start": 6936.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda",
            "start": 6938.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para lo que se ven\u00eda est\u00e9 usando un",
            "start": 6940.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o incremento",
            "start": 6946.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s se dedic\u00f3 a tres cosas",
            "start": 6948.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se abrieron casas en la frontera para",
            "start": 6955.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "proteger a migrantes",
            "start": 6959.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se cree un fidecomiso para dar becas",
            "start": 6966.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os que hab\u00edan quedado hu\u00e9rfanos",
            "start": 6973.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando la represi\u00f3n",
            "start": 6978.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de salinas",
            "start": 6983.139,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 88",
            "start": 6987.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se hizo ese fidecomiso ib3 que es muy",
            "start": 6994.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importante que diga con esto",
            "start": 6998.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "decidimos entregar libros gratuitos de",
            "start": 7001.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 7005.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a municipios",
            "start": 7009.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "donde en ese entonces",
            "start": 7011.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobernaba",
            "start": 7014.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra organizaci\u00f3n tuvo hasta una",
            "start": 7017.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "controversia saben que me llena de",
            "start": 7020.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 7024.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que poco despu\u00e9s porque en ese entonces",
            "start": 7025.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no eran gratuitos los libros de",
            "start": 7029.66,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 7032.25,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "era miguel lim\u00f3n",
            "start": 7036.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 7038.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "yo tengo presente porque hubo todo una",
            "start": 7041.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica sobre eso tambi\u00e9n lo mismo",
            "start": 7045.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "siendo que no pod\u00edamos nosotros destinar",
            "start": 7049.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esos recursos para entregar los libros",
            "start": 7052.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gratuitos de secundaria pas\u00f3 la pol\u00e9mica",
            "start": 7054.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entregamos los libros",
            "start": 7058.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como al a\u00f1o",
            "start": 7062.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se decret\u00f3 de que iban a ser gratuitos",
            "start": 7064.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todos los libros de secundaria",
            "start": 7068.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "detesto",
            "start": 7072.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces si se puede",
            "start": 7079.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si se puede que el dinero de los",
            "start": 7083.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 7087.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este se le regresa a la gente",
            "start": 7089.69,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hay que buscar nada m\u00e1s el mecanismo",
            "start": 7093.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y que no digan que no les alcanza",
            "start": 7098.07,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 7102.21,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "podr\u00edan",
            "start": 7105.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y financiar sus actividades sin gastar",
            "start": 7108.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7111.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a pasada",
            "start": 7115.429,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este el ejemplo yo hice campa\u00f1a",
            "start": 7118.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "te damos 4",
            "start": 7123.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dos camiones",
            "start": 7126.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios gaste y gaste y",
            "start": 7132.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gaste",
            "start": 7136.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no solo de prerrogativa est\u00e1 demostrado",
            "start": 7137.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que hasta los que",
            "start": 7141.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nos ve\u00edan como a los ojos aportaban",
            "start": 7144.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dinero para la guerra sucia documentales",
            "start": 7147.68,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "610 el populismo",
            "start": 7152.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el mundo el populismo en am\u00e9rica",
            "start": 7157.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "latina pero el finado ch\u00e1vez antes del",
            "start": 7158.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bando",
            "start": 7163.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no sirve eso de nada no es nada m\u00e1s el",
            "start": 7168.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "dinero toxo tambi\u00e9n este lleva consigo",
            "start": 7172.21,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "un menosprecio al pueblo",
            "start": 7178.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la gente no es",
            "start": 7182.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tonta el pueblo no es tonto tonto es el",
            "start": 7184.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 7188.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la gente se da cuenta perfectamente",
            "start": 7191.11,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "habita",
            "start": 7192.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hay nivel de politizaci\u00f3n en mexico como",
            "start": 7194.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto nivel de conciencia",
            "start": 7198.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo",
            "start": 7202.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y \u00e9l me toc\u00f3 felicitar el presidente",
            "start": 7205.27,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "electo de guatemala",
            "start": 7210.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "manifestamos nuestro respeto",
            "start": 7217.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7220.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ese pueblo a ese pa\u00eds hermano",
            "start": 7221.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sus expresiones hacia m\u00e9xico",
            "start": 7227.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de mucho respeto",
            "start": 7230.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hacia nuestro pueblo",
            "start": 7234.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7237.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 7241.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "actualmente estamos",
            "start": 7244.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7249.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y admirados",
            "start": 7253.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7256.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si tiene que ver con",
            "start": 7260.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este nivel de conciencia que se ha",
            "start": 7264.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adquirido",
            "start": 7266.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que se expresa todos los d\u00edas incluso",
            "start": 7268.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con la libertad",
            "start": 7273.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que se garantiza con la pluralidad con",
            "start": 7274.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir con los",
            "start": 7278.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuestionamientos las cr\u00edticas de",
            "start": 7281.52,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "opositores todo esto que es propio de la",
            "start": 7284.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7289.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto es un ejemplo a seguir entonces",
            "start": 7291.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7295.89,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 7298.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "dice que se avecina una",
            "start": 7302.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y posibilidad de una recesi\u00f3n toda vez",
            "start": 7304.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que los bonos a largo plazo de deuda de",
            "start": 7307.13,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "los eeuu est\u00e1n",
            "start": 7309.5,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "cayeron la expectativa cay\u00f3 a todas las",
            "start": 7312.909,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "bolsas toco madera",
            "start": 7316.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "nosotros estamos bien y de buenas y este",
            "start": 7319.62,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica dec\u00eda maquiavelo es virtud y",
            "start": 7322.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "es fortuna y nosotros hemos tenido",
            "start": 7328.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortuna hemos tenido suerte la suerte",
            "start": 7331.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuenta y estoy seguro que nos va a ir",
            "start": 7334.29,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7337.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y este se va a alejar todos esos riesgos",
            "start": 7338.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hay que tener confianza y hay que actuar",
            "start": 7343.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con optimismo y ser muy felices bueno",
            "start": 7345.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 7350.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7383.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7417.11,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos a informar es una muy buena noticia porque se avanz\u00f3 mucho en la distribuci\u00f3n de los libros de texto para el nivel b\u00e1sico de educaci\u00f3n p\u00fablica es una labor importante qu\u00e9 inicia con la edici\u00f3n de los libros cerca de 200 millones ejemplares esto lo va a informar esteban moctezuma que es el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica va a dar los datos exactos tambi\u00e9n adem\u00e1s de editar los libros hay que distribuirlos a todo el pa\u00eds podemos decir que van a estar a tiempo los libros sin demora en todas las escuelas para eso se cont\u00f3 con el apoyo de dependencias e instituciones del gobierno federal de manera muy destacada nos ayud\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa y la secretaria de marina por lo mismo hoy vamos a estar en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda para qu\u00e9 presenciar el traslado del transporte de los \u00faltimos libros ya pr\u00e1cticamente los \u00faltimos que se est\u00e1n distribuyendo en avi\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa y de la armada vamos a estar en santa lucia a la una de la tarde est\u00e1n todas y todos invitados tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a antonio meza estrada que es el director general de la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuito vamos entonces a informarle a los mexicanos sobre esta actividad dan importante no dejo d subraya en esta compra se lograron ahorros considerables pero eso ya corresponde informarlo a la oficialidad mayor de la secretar\u00eda de asiento al principio algunos desajustes porque se ven\u00eda haciendo de una manera hubieron cambios para ahorrar y se logr\u00f3 el prop\u00f3sito y al mismo tiempo se est\u00e1 cumpliendo para que los libros est\u00e9n a tiempo porque tambi\u00e9n se dec\u00eda que no iban a estar a tiempo los libros aqu\u00ed mismo se me pregunt\u00f3 sobre eso y se asegur\u00f3 de que no \u00edbamos a poder estar a la altura de la demanda ahora se demuestra que s\u00ed se pudo gracias desde luego a todos los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n de hacienda a las fuerzas armas entonces vamos a pedirle a esteban que nos informe sobre este tema muchas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos muy buenos d\u00edas se\u00f1ores secretarios de la defensa nacional y de marina y estamos informando sobre lo que estamos llamando hoy a el \u00faltimo tramo de la distribuci\u00f3n de los libros de texto gratuito se trata de 176 millones de libros que se est\u00e1n distribuyendo y se produjeron 178 millones porque 2 millones quedan como reserva para y problemas que se dan de manera sistem\u00e1tica en cuanto a p\u00e9rdida de libros por fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos en demanda de libros por migraci\u00f3n interna y una serie de factores el avance de la distribuci\u00f3n al d\u00eda de hoy es entre el 80 y el 87 por ciento tenemos un mapa con este este avance que a finales de agosto ser\u00e1 pues ya del 100% para tener cobertura en todas las escuelas del pa\u00eds en una de las cuestiones importantes tambi\u00e9n es la distribuci\u00f3n en las islas habitadas en cozumel en tibur\u00f3n en cedros san marcos en la mar texana guadalupe entonces estos libros llegar\u00e1n a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os independientemente de en d\u00f3nde vivan y para eso es que hemos contado con el apoyo de la secretar\u00eda de defensa nacional y la secretaria de marina de manera muy especial este a\u00f1o por familia en los libros en secundaria son 330 diferentes t\u00edtulos en este caso las secretar\u00edas de educaci\u00f3n p\u00fablica p\u00fablica un grupo de libros que est\u00e1n autorizados y son los maestros los que escogen el libro para su clase por lo cual son esa cantidad de variantes en telesecundaria ya estar\u00edamos hablando de libros fijos y comunes para todos son 27 en primaria 74 y en preescolar 4 en preescolar se est\u00e1n distribuyendo 15 millones de libros en primaria 105 millones de libros en secundaria 35 millones de libros en telesecundaria 10 millones entre el bachillerato 22 millones en educaci\u00f3n ind\u00edgena 1.200.000 en ingl\u00e9s para express y preescolar y primaria 7 millones y en braille y macro tipo 83 mil en este caso hay un registro para darle estos libros a los ni\u00f1os que lo requieren por tener alg\u00fan tipo de problema o discapacidad visual ha habido cambios importantes en los libros de texto gratuito y se actualizaron todos los libros de telesecundaria de segundo grado se actualizaron todos los libros en el pa\u00eds para darle contenido regional textos estatales en toda la rep\u00fablica las nuevas portadas de los libros de texto que imprime la con el l\u00edtex que contienen los murales de diego rivera de la escritoria educaci\u00f3n p\u00fablica se redise\u00f1\u00f3 el libro de geograf\u00eda de sexto grado que tendr\u00e1 un car\u00e1cter multianual con aplicaciones digitales es este libro es el primero en su generaci\u00f3n estamos hablando de una nueva generaci\u00f3n de libros de texto tiene una pasta dura debe de durar cuando menos tres a\u00f1os y lo que se va a hacer es que el alumno que utilice este libro va a pas\u00e1rselo a otro ni\u00f1o en el ciclo escolar siguiente con lo cual tambi\u00e9n se ahorrar\u00e1 en recursos y se creara una conciencia c\u00edvica hay un cuadernillo que acompa\u00f1a al libro en donde se puede rayar y hacer todo tipo de anotaciones sobre este libro de manera que este cuadernillo si se lo llevan los ni\u00f1os a su casa de su cuadro de trabajo pero este libro quedar\u00e1 en la escuela para d\u00e1rselo la siguiente generaci\u00f3n adem\u00e1s el libro tiene aplicaciones digitales tiene q eres en donde se puede expandir de una manera muy importante el conocimiento a trav\u00e9s de cualquier aplicaci\u00f3n digital cualquier celular otra cosa importante sobre los cambios de los libros de textos que se produjeron pues nuevos libros para historia formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica para primer el segundo grado de secundaria debido a los cambios que se dieron en el art\u00edculo tercero constitucional por la reforma que se\u00f1or presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador envi\u00f3 al congreso desde diciembre del a\u00f1o pasado que fue aprobado en mayo de este a\u00f1o en cuanto a en la distribuci\u00f3n de los libros yo tambi\u00e9n ciudad destacar qu\u00e9 hay una infraestructura muy importante el esfuerzo que hace m\u00e9xico porque le lleguen a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os en edad escolar sus libros es \u00fanica en el mundo realmente un ejemplo a nivel mundial tenemos la utilizaci\u00f3n de 233 almacenes regionales 2800 23 veh\u00edculos 77 mil toneladas de papel son las que se utilizan en la impresi\u00f3n de estos libros para la producci\u00f3n de estos 178 millones de libros y tambi\u00e9n se entregan en los consulados fronterizos 250 mil libros que son distribuidos despu\u00e9s de acuerdo a las necesidades los eeuu de nacionales o personas que buscan estos libros en los consulados o en escuelas que as\u00ed lo solicitan yo quisiera comentar que la colaboraci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de los libros ha sido realmente sorprendente se ha trabajado intensamente llevamos much\u00edsimos meses trabajando los fines de semana a d\u00eda y noche para poder cumplir y en esto sin duda el apoyo de la sedena de ese mar ha sido fundamental el d\u00eda de hoy por ejemplo con este env\u00edo v\u00eda a\u00e9rea de los libros a la pen\u00ednsula de baja california nos vamos a ahorrar siete d\u00edas que ser\u00eda lo normal en \u00e9l la distribuci\u00f3n de estos libros segal makes nos ha apoyado much\u00edsimo igual que sedar y correos de m\u00e9xico les agradecemos enormemente todo su apoyo todos los estados la rep\u00fablica los se\u00f1ores y se\u00f1oras gobernadores nos han apoyado much\u00edsimo en particular puebla quintana roo guanajuato y el estado de m\u00e9xico fueron ellos a los almacenes por los libros para distribuirlos y pues tenemos toda una movilizaci\u00f3n de poblaci\u00f3n padres de familia les llamamos h\u00e9roes an\u00f3nimos en la distribuci\u00f3n de los libros y todo el territorio nacional como se elaboraron los libros en esta ocasi\u00f3n 20 por ciento de los libros en los talleres de conaliteg y en los talleres gr\u00e1ficos de epsa y 80% entre 60 diferentes impresoras que fueron licitadas por la secretar\u00eda de hacienda en este a\u00f1o si es un tema muy importante se utilizaron alrededor de 77 mil toneladas de papel y lo que destaca es que el 40 por ciento de este papel es papel reciclado por ejemplo instituto nacional electoral en vez de quemar las boletas ya nos lo est\u00e1 donando para hacer los libros hay muchas empresas que no est\u00e1n dando revistas usadas archivos etc\u00e9tera y hacemos un llamado a toda la poblaci\u00f3n a todas las empresas que generen papel y que dispongan de \u00e9l para ser desechado que si nos lo env\u00edan a con al itec se traducir\u00e1 en libros de texto y esto es en general se\u00f1or presidente el informe sobre el avance y pues podemos decir que la meta se cumplir\u00e1 de que todos los ni\u00f1os tengan sus libros en la mano iniciado el ciclo escolar volver si hay preguntas sobre el tema y luego abrimos este s\u00ed presidente buenos d\u00edas secretarios buenos d\u00edas este nombre es v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor blogs yo lo quer\u00eda hacer una pregunta relacionada a \u00e9ste como comunicado falso que anda circulando en redes sociales incitando a los padres de familia a no cubrir las cuotas escolares de este nuevo ciclo escolar por all\u00ed tambi\u00e9n este es una pregunta se\u00f1or presidente relacionada con el apoyo que le va a otorgar a las sociedades de padres de familia cuando ser\u00eda o desde cu\u00e1ndo empezar\u00eda usted a aplicarse ese apoyo a las sociedades de padres de familia ya que lo he escuchado est\u00e9 en sus giras y aqu\u00ed tambi\u00e9n este qu\u00e9 para aplicar un apoyo referente a eso muy bien usted mismo califica el comunidad de quedado de falso se han dado much\u00edsimos comunicados falsos por lo cual pues lo que hay que situarlos es en ese nivel de de nota y es que lo que tratan es de desorientar lo cierto es que cada escuela tiene previsto todo lo que requiere para brindar la educaci\u00f3n y en cada escuela se tiene por parte del director la responsabilidad de darle educaci\u00f3n gratuita que garantice el art\u00edculo 3\u00ba concepci\u00f3n al miren este no s\u00e9 si les parece que terminemos lo de los libros y luego lo de la decisi\u00f3n que hemos tomado de apoyar de manera directa a las escuelas pero primero los libros un grupo imagen el presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros buenos d\u00edas dos preguntas el secretario los contenidos usted habl\u00f3 ahorita de algunas modificaciones en contenidos de algunos ejemplares si no estudia detallan un poco m\u00e1s y hablar si hay alguna intenci\u00f3n ya se est\u00e1 planteando en la modificaci\u00f3n de contenidos sobre todo libros de historia hasta d\u00f3nde va a llegar qu\u00e9 alcance tendr\u00e1 el libro de historia del pr\u00f3ximo ciclo porque entiendo que estos son similares a los que ya estaban en el ciclo anterior si hay alguna modificaci\u00f3n que est\u00e9 trabajando al respecto y vimos tambi\u00e9n que est\u00e1 la cartilla moral y cu\u00e1ntos ejemplares de la cartilla moral se van a distribuir imagino que van junto con el paquete del libro completos por favor si en el caso concreto de los contenidos se hizo un an\u00e1lisis de los mejores contenidos que exist\u00edan y eso se escogi\u00f3 por en materia y por nivel el libro correspondiente como ustedes saben ha habido de forma muy importante al art\u00edculo tercero constitucional estamos precisamente en este momento en una negociaci\u00f3n en un consenso en un en un consenso muy amplio con toda la poblaci\u00f3n interesada en educaci\u00f3n sobre las leyes secundarias y con base en ello se va a construir el nuevo modelo educativo de derivado del modelo educativo es que se hacen los planes y programas de estudio y derivados los planes y programas la malla curricular y los libros de texto esto generalmente puede llevar alrededor de entre 3 y 4 a\u00f1os pero nosotros tenemos el compromiso con el se\u00f1or presidente de tenerlos para el pr\u00f3ximo ciclo escolar esto quiere decir que tendr\u00edamos nuevos contenidos del archivo de texto gratuito para el ciclo escolar 2021 y respecto a la la cartilla morales est\u00e1 enviando a todos los maestros de m\u00e9xico de manera que puedan tenerlo como el material de apoyo para las clases de \u00e9tica y civismo no para los alumnos solo para los males as\u00ed es clases buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas todos y todas soy si lidiar\u00e1n de intelectual canal alternativo mi pregunta es la siguiente hay traigo conmigo a riesgo se\u00f1or presidente ofrezco una disculpa de antemano no ped\u00eda autorizaci\u00f3n pero traigo conmigo una tesis de maestr\u00eda sobre eco pedagog\u00eda para ver si es posible que se pueda anexar a los libros de texto no pude hacerla llegar antes y con el tiempo que se debi\u00f3 pero la traigo conmigo no s\u00e9 si se las puedo entregar para que ustedes la pudieran analizar me permite se\u00f1or presidente espero que gracias en el tema de medio ambiente la construcci\u00f3n por primera vez y obliga que los contenidos est\u00e9n relacionados con un desarrollo sustentable de manera que en los libros de texto de una nueva generaci\u00f3n esto tendr\u00e1 un tratamiento transversal en virtualmente todas las materias en este sentido la eco pedagog\u00eda aclara que la ecolog\u00eda est\u00e1 un tanto cuanto mal enfocada y esa es la aclaraci\u00f3n que viene en esta tesis ojal\u00e1 ya s\u00f3lo puedan ser ser analizada muchas gracias muchas gracias por la aportaci\u00f3n 7 de educaci\u00f3n ya no que schumacher los pozos presidente muy buenos d\u00edas que responsa reportero de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda justo estamos a 12 d\u00edas para que se regrese a clases todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as mexicanos si usted dice que a finales de agosto en 12 d\u00edas podr\u00e1n usted descubrir el 12 por ciento restante para que todos esos ni\u00f1os que regresan a clases puedan iniciar porque luego luego es dif\u00edcil que inician clases y algunos de ellos en que est\u00e1 compartiendo con los libros y no est\u00e1 al cien por ciento solamente preguntar 12 d\u00edas es oficial y preguntarle el costo por libro se tendr\u00e1 un estimado adecuado cu\u00e1l es el costo que tiene un libro de primaria este para todos los mexicanos y finalmente este tengo entendido que dentro de los planes y y programas de estudio se tiene una instrucci\u00f3n de romper las clases con acondicionamiento f\u00edsico cada 60 minutos o no s\u00e9 cada cu\u00e1ntos minutos pudiera explicarnos cu\u00e1l es esta nueva mec\u00e1nica a partir de este nuevo ciclo escolar s\u00ed gracias gracias por sus preguntas en primer lugar si tenemos la convicci\u00f3n de que se va a lograr la distribuci\u00f3n porque estamos distribuyendo un promedio de 2 millones de libros diarios de manera que si tendr\u00edamos el tiempo para que lleguen para el pr\u00f3ximo 26 en cuanto al costo le puedo dar el costo promedio del libro por ejemplo de preescolar es de 9 pesos el libro de primaria es de 11 pesos y en secundaria es de 40 pesos esto es en secundarios es m\u00e1s caro porque se pagan derechos de autor que no se pagan en los otros en cuanto a lo que es la activaci\u00f3n f\u00edsica tuvimos muchas reuniones con maestras y maestros para revisar el calendario escolar para revisar tambi\u00e9n el contenido de cada d\u00eda de trabajo tuvimos reuniones con supervisores para lo mismo y precisamente en esta semana se est\u00e1 llevando previo al inicio del ciclo escolar lo que llamamos la capacitaci\u00f3n en la nueva escuela mexicana y parte de los cambios que tiene esta nueva escuela mexicana es que atiende por instrucciones del se\u00f1or presidente un tema muy importante porque la diabetes se ha convertido una epidemia en el pa\u00eds la obesidad es un problema que causa muchos malestares y enfermedades y una de ellas es precisamente la diabetes en la activaci\u00f3n f\u00edsica es una f\u00f3rmula preventiva para tener una mejor salud y adem\u00e1s una mayor concentraci\u00f3n en el sal\u00f3n de clases entonces en las pr\u00e1cticas que introdujimos para este ciclo escolar le estamos solicitando a los maestros que cada 50 minutos tengan una una pausa y m\u00e1s que decir que se interrumpe la clase se complementa la clase porque lo importante el bienestar de los alumnos que se complementa con la activaci\u00f3n f\u00edsica ellos ya tienen los ejercicios que se tienen que hacer y despu\u00e9s de esta breve activaci\u00f3n f\u00edsica contin\u00faan las clases en todos los estudios que hemos analizado el impacto que tiene esto en la atenci\u00f3n en el sal\u00f3n y en la reducci\u00f3n incluso de peso e incluso en ni\u00f1os muy chiquitos les ayuda en cuanto a talla el ejercicio y la activaci\u00f3n f\u00edsica es la primera etapa de este esfuerzo que estamos haciendo la segunda es el deporte escolar se va a utilizar pues todo toda la infraestructura que hay en las escuelas para poder llevar a la pr\u00e1ctica el deporte escolar para tener y torneos y competencias entre escuelas dentro del municipio despu\u00e9s dentro del estado despu\u00e9s a nivel nacional y que tengamos esa ese gusto por por el deporte que adem\u00e1s ser\u00e1 semillero de pues talentos deportivos en el tiempo y finalmente tenemos la educaci\u00f3n f\u00edsica entonces con esas tres grandes esfuerzos podremos tener escuelas que formen a los ni\u00f1os no s\u00f3lo en sus aspectos cognitivos sino tambi\u00e9n en cuanto a su educaci\u00f3n y estado f\u00edsico es una educaci\u00f3n para la salud que es una de las prioridades que el se\u00f1or presidente ha marcado junto con la lucha en contra de las adicciones muchas gracias los otros temas que sea preguntarle al presidente sobre el presupuesto y la propuesta del presidente de la c\u00e1mara de diputados mario delgado sobre el presupuesto nada m\u00e1s que usted lo indique gracias secretario y preguntarle estamos como se mencionaba unos d\u00edas de que inicie el ciclo escolar durante el periodo de los per\u00edodos extraordinarios que se vivieron en el congreso se ten\u00eda planteado que se iba a aprobar precisamente lo que usted mencionaba las leyes secundarias para que pues entrar\u00e1 en forma como tal la reforma educativa en pleno enlace pues ahora en este ciclo escolar de hecho hab\u00eda confianza de los coordinadores principales de las fracciones parlamentarias en tanto en diputados como el senado de que pudiera pues analizarse aprobarse en todo caso las leyes secundarias de forma repentina un d\u00eda antes tanto mario delgado como mart\u00ed batres informaron que no se iba a analizar este tema de las leyes secundarias preguntarle si esto depende de iu en ellas bueno pues est\u00e1 incluido como sabemos el tema de la asignaci\u00f3n de plazas y el procedimiento en el que tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de la promoci\u00f3n no el docente preguntarle si esto va a depender de los acuerdos a los que se llegue con la gente sobre todo porque existe la preocupaci\u00f3n del tema de la asignaci\u00f3n de se dec\u00eda en anterior la anterior administraci\u00f3n lo que dec\u00eda es que la gente se encargaba de este de este ejercicio preguntarle de qu\u00e9 depende en todo caso que se llega una negociaci\u00f3n con la gente en que no est\u00e1n de acuerdo y bueno presidente si me permite despu\u00e9s de concluir esta sesi\u00f3n preguntarle un tema de actos de corrupci\u00f3n que est\u00e1n ahorita en boga por \u00e9l por el caso de rosario robles un caso emblem\u00e1tico tambi\u00e9n en coahuila eso me permite preguntar despu\u00e9s gracias bien hemos tenido m\u00e1s de 70 reuniones con diversos actores educativos con obviamente miembros de las diferentes bancadas en las dos c\u00e1maras hemos tenido reuniones con maestras y maestros con los sindicatos con el sent\u00e9 con la gente hemos tenido reuniones con maestros por m\u00e9xico con el sindicato de trabajadores educativos alrededor de 8 sindicatos menores hemos tenido reuniones con la sociedad civil organizada de manera que as\u00ed como surgi\u00f3 el art\u00edculo tercero constitucional de un consenso por eso le estamos llamando a todo este proceso el acuerdo educativo porque \u00e9l la reforma educativa se impuls\u00f3 unilateralmente y el se\u00f1or presidente nos pidi\u00f3 desde antes incluso de que tomar la posici\u00f3n de que organiz\u00e1ramos los foros educativos en todos los estados de manera que ha sido un proceso de una enorme participaci\u00f3n social y participaci\u00f3n de todos incluyendo a la gente las leyes secundarias lo que tratan de lograr es tres cosas fundamentales una es lo que marca la constituci\u00f3n que es la equidad y de ah\u00ed deriva el programa de la escuela es nuestra que le acaban de preguntar al se\u00f1or presidente de derivan las becas los ni\u00f1os de primaria la beca universal la media superior de ah\u00ed derivan las 100 universidades para ampliar la cobertura de todas las escuelas en el pa\u00eds o si hay un enorme esfuerzo de equidad en la educaci\u00f3n p\u00fablica de hecho si ustedes revisan en a\u00f1os anteriores los libros de educaci\u00f3n ind\u00edgena ven\u00edan distribuy\u00e9ndose en octubre y noviembre siempre eran los \u00faltimos que se distribu\u00edan en esta ocasi\u00f3n se van a distribuir junto con todos los dem\u00e1s de manera que el tratamiento a la educaci\u00f3n ind\u00edgena sea en este sentido equitativa por otra parte tenemos un esfuerzo de excelencia de calidad se trata de tener una educaci\u00f3n integral como marca el art\u00edculo 3\u00ba en donde se eduque para con un profundo sentido humanista con capacidad cr\u00edtica con conocimientos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos hemos incorporado la cultura de paz hemos incorporado el medio ambiente hemos incorporado a las lenguas ind\u00edgenas el ingl\u00e9s de manera que esta educaci\u00f3n integral pues es parte de lo que se expresa tambi\u00e9n en la nueva legislaci\u00f3n y lo tercero es transparencia uno de los centrales de la cuarta transformaci\u00f3n es la lucha contra la corrupci\u00f3n y obviamente el sistema educativo debe de ser transparente y estamos dise\u00f1ando un sistema de admisi\u00f3n de promoci\u00f3n y de reconocimiento que se marque por la transparencia el art\u00edculo 30 condicional habla precisamente de un sistema equitativo de un sistema p\u00fablico y nos estamos apegando a lo que marca la constituci\u00f3n en las leyes secundarias tambi\u00e9n secretario entonces se va a iniciar el ciclo escolar con una reforma educativa a la mitad perd\u00f3n se va a iniciar el ciclo escolar con una reforma educativa a la mitad porque no se han aprobado estas leyes secundarias no porque ha derivado en la constituci\u00f3n de los cambios constitucionales la secretaria y meti\u00f3 a lineamientos que son los que est\u00e1n vigentes en este momento y que obedecen a y ese nuevo criterio que nos marca la ley buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas secretario tiene hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico noticias noticias san juan del rio y noticias el marqu\u00e9s preguntarle con este nuevo inicio de ciclo escolar se esperaba la reinstalaci\u00f3n bueno los maestros esperaban la reinstalaci\u00f3n este en las aulas debido a este cese que se dio por la reforma educativa los estados dicen que no tienen los recursos para reinstalar y pagar los salarios ca\u00eddos c\u00f3mo va este proceso desde la federaci\u00f3n si se va a reinstalar a los profesores sin duda es una prioridad el ser presidente incluso personalmente est\u00e1 d\u00e1ndole el seguimiento y no se pide el informe los re instalados son una cifra menor los mil maestros en todo el pa\u00eds y cada caso es distinto la secretaria recibe los expedientes los analiza y despu\u00e9s sigue todo un proceso en el cual se termina con la reinstalaci\u00f3n pero sin duda es un compromiso que se est\u00e1 cumpliendo han reinstalado y qui\u00e9n va a pagar estos salarios ca\u00eddos que est\u00e1n exigiendo los profesores ser\u00e1 la federaci\u00f3n o los gobiernos estatales en este momento se han registrado alrededor de 360 maestras y maestros y el pago depende de si son maestros del sistema federalizado o estatal pagar y en ese caso el fondo que es federal o el estado muchas gracias y presidente si me lo permite en un momento preguntar sobre la posible expropiaci\u00f3n de pe\u00f1a colorada un pol\u00edgono de protecci\u00f3n ecol\u00f3gica en quer\u00e9taro el secretario buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas franc\u00e9s mart\u00ednez de hacer noticias mx nos podr\u00eda dar por favor el tiraje de esta cartilla moral que estar\u00e1 acompa\u00f1ando a los libros de texto gratuito y si va a ser una indicaci\u00f3n por parte de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica que los docentes lo distribuyan o bien simplemente quedar\u00e1 a su digamos a la posibilidad de que ellos lo hagan o no o s\u00ed y la sep emitir\u00e1 un documento oficial para ello y segundo el secretario preguntarle es una buena noticia en efecto que lleguen los libros de texto gratuito de manera oportuna pero tambi\u00e9n hay centros educativos que siguen afectados por los sismos y en ese sentido me gustar\u00eda que nos precisar a cu\u00e1ntos centros escolares van a iniciar si con los libros de texto gratuito pero con afectaciones todav\u00eda por sus las instalaciones en sus instalaciones por esto sismo secretario y la cartilla moral que es un material de apoyo para la educaci\u00f3n es obra muy importante alfonso reyes que tiene pues toda una visi\u00f3n universal sobre la \u00e9tica la moral y se est\u00e1 dando como material de apoyos en este momento se han impreso 10 millones de cartillas y lo que estamos buscando es precisamente que en todas las escuelas se pueda tener la cartilla para que sean el material de apoyo de los maestros de nuestro pa\u00eds y en cuanto a los problemas de reconstrucci\u00f3n pues recibimos realmente las escuelas alrededor de 1900 escuelas con da\u00f1os de esas 1900 escuelas alrededor de 360 ten\u00edan da\u00f1os mayores parte de ellas se corresponden a reestructurarlas de hacerlas en algunos casos en que tienen da\u00f1os irreparables a los estados de la rep\u00fablica y parte de ello lo est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n de manera que se pueda concluir este a\u00f1o con todas las reparaciones hablo del a\u00f1o no del inicio del ciclo escolar pues realmente realmente se ha avanzado mucho m\u00e1s en estos meses de gobierno que en los dos a\u00f1os previos se est\u00e1n repartiendo a todas las escuelas para darle a todos los maestros una cantidad muy cercana buenos d\u00edas secretario mi nombre es jes\u00fas coronado del peri\u00f3dico rumbo a dos dudas que tengo 1s en cuanto qued\u00f3 la inversi\u00f3n o el gasto total y si hubo un ahorro en t\u00e9rminos reales y la segunda es que si hay alg\u00fan programa para atacar la venta de comida chatarra adentro y fuera de las escuelas que es donde se origin\u00f3 el problema de la obesidad y no es un problema menor es en todo el pa\u00eds gracias en cuanto al costo total son 3 mil 500 millones de pesos qu\u00e9 es lo que cuesta imprimir todos los libros de texto y lo que les acabamos de mencionar el ahorro lo ha informado la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico menciona una cifra de alrededor de 466 millones de pesos en cuanto a [M\u00fasica] alimento de las escuelas si hay una instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente d e incorporar un dentro de un programa de todo lo que es educaci\u00f3n para la salud no solo en las escuelas se pueda tener alimentos y bebidas sanas sino que tambi\u00e9n se cree una cultura nutricional en las escuelas para que los ni\u00f1os aprendan el efecto que tiene en sus cuerpos la ingesta de tal o cual alimento esto no es suficiente porque los ni\u00f1os salen de la escuela van a su casa y es probable que en su casa les den alguna otra cosa que no corresponda a una buena dieta entonces es por ello que estamos con un programa para padres de manera que en la escuela tambi\u00e9n se le de informaci\u00f3n a los padres de familia sobre el efecto nutricional de los diferentes grupos de alimentos o de alimentos que se venden en empaquetados gracias buenos d\u00edas sobre el tema de precisamente de alimentos ya hay una coordinaci\u00f3n con las autoridades del gobierno de la ciudad de m\u00e9xico para llevar a cabo este programa que se denomina en su momento comida caliente con el fin precisamente de evitar de que se vendan alimentos chatarra dentro de las cooperativas de los centros educativos y tambi\u00e9n as\u00ed tambi\u00e9n evitar parte de lo que es transparente a los recursos de las dem\u00e1s cooperativas toda vez de que hay algunos comedores que est\u00e1n manejados por algunos particulares que hay avances tiene su por ese tema es diferente gracias es un tema que precisamente se est\u00e1 estructurando de manera coordinada entre diversas secretar\u00edas entre las que est\u00e1n las que teor\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica y obviamente la sectores salud el programa lo va a anunciar el se\u00f1or presidente en cuanto lo apruebe buenos d\u00edas de secretario buenos d\u00edas presidente montserrat vargas de publimetro preguntarle cu\u00e1l ser\u00eda si nos puede precisar cu\u00e1l ser\u00eda el costo del libro de geograf\u00eda que nos mencion\u00f3 que tiene aplicaciones digitales y si este es el \u00fanico libro que pasar\u00eda de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y si es as\u00ed si despu\u00e9s se podr\u00edan hacer todos los libros de esta forma gracias si este es un 1er el libro lo que pensamos es que cada ciclo escolar se vayan y suplantando los libros que tienen un uso solo un ciclo escolar por estos libros que son mucho m\u00e1s duraderos tienen un costo de alrededor de dos veces y medio m\u00e1s pero una duraci\u00f3n de alrededor de cinco veces m\u00e1s que los libros regulares de texto va a ser parte de la calificaci\u00f3n de los ni\u00f1os en s\u00ed mismo y la manera en que entregu\u00e9 en el libro perd\u00f3n de este lado buenos d\u00edas secretario yo quisiera preguntarle si ser\u00eda muy engorroso o burocr\u00e1tico que se regular\u00e1 a las cooperativas para precisamente garantizar que se est\u00e9 dando alimentos adecuados a los ni\u00f1os porque los llamados los incluso pl\u00e1ticas pues son recurrentes nunca han faltado en las escuelas y sin embargo siendo un problema muy grave el asunto de la alimentaci\u00f3n pues si es engorroso y complicado pero lo tenemos que hacer porque la salud de los ni\u00f1os va primero en compromiso de la secretaria con este programa de educaci\u00f3n para la salud con nuestro presidente es tener los mecanismos efectivos de que reduzcan la ingesta de alimentos que no s\u00f3lo nos nutren sino que incluso pueden ser da\u00f1inos y por otra parte pues el conocimiento y la el impulso a los alimentos que son nutritivos y tambi\u00e9n a la oferta local de alimentos que muchas veces pues no nos damos cuenta que est\u00e1 relacionado lo que crece en una zona con el clima y con la salud entonces todo eso es lo que entrar\u00e1 en este programa buenos d\u00edas secretario presidente de gabriela jim\u00e9nez el sol de mexico en preguntarle si m\u00e1s adelante de la cartilla moral si se le entregar\u00eda a los alumnos si esto es nada m\u00e1s en el arranque la entrega a los profesores y c\u00f3mo es que se estar\u00eda ense\u00f1ando este material si ser\u00eda propiamente una materia o formar\u00eda parte de este de la materia de formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica como entrar\u00eda dentro del plan de estudios si nos pudiera detallar un poco m\u00e1s gracias una de las modalidades de la nueva escuela mexicana como ese momento coment\u00e1bamos es que los libros de texto tengan un v\u00ednculo que tengan q ver es que tengan relaci\u00f3n con diferentes fuentes de informaci\u00f3n en todas las materias vamos a darle a los maestros adem\u00e1s del libro de texto la bibliograf\u00eda que complementa el libro para que puedan expandir tanto su ense\u00f1anza como el aprendizaje de los alumnos y en este caso la cartilla moral forma parte de la nueva ense\u00f1anza del civismo y de la \u00e9tica y nada m\u00e1s est\u00e1 otra cosa la cartilla moral es como el previo a lo que va a ser la constituci\u00f3n moral entonces despu\u00e9s se har\u00eda lo mismo con esto o sea una vez que ya est\u00e9 hecha la constituci\u00f3n moral pues eso ser\u00eda algo que tendr\u00eda que ver con el se\u00f1or presidente creo que \u00e9l les puede informar sobre cu\u00e1l es su idea sobre el tema pero sin duda es parte del esfuerzo de regenerar en m\u00e9xico pues toda la \u00e9tica la moral y que en las escuelas se generen diferentes generaciones de mexicanos incorruptibles que tengamos alumnas alumnos que tengan en alto realmente los valores de honestidad y que pues viven su vida en todos los terrenos con ese criterio buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or secretario lourdes aguilar de m\u00e9xico en forma preguntarle dos cosas una tienen alg\u00fan par\u00e1metro para medir los resultados de estas modificaciones incluso de la cartilla moral tienen alg\u00fan par\u00e1metro para medir los avances que se han dado y por otro lado si ya si alguna regi\u00f3n en alg\u00fan estado en donde ustedes encontraron alguna problem\u00e1tica para la entrega de los libros gracias afortunadamente todos los estados han contribuido de una manera muy especial a la entrega y distribuci\u00f3n de los libros hab\u00eda un periodo en que regularmente no se entregaban los libros que es precisamente el periodo de vacaciones en todos los estados la comunidad escolar pues muchas veces empleo estos d\u00edas para ayudar en la distribuci\u00f3n de manera que yo le puedo decir que estados ayudaron m\u00e1s y en qu\u00e9 lugares se ayud\u00f3 m\u00e1s pero afortunadamente en todos fue un gran esfuerzo c\u00edvico por lo que estamos realmente muy agradecidos satisfechos con toda la comunidad escolar de mexico s\u00ed bueno el cambio fundamental en materia de evaluaci\u00f3n es que se quit\u00f3 por completo lo que se llamaba la evaluaci\u00f3n punitiva ligada a la permanencia del maestro o de la maestra en su plaza y lo que se propuso es una evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica y lo que busca la evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica es precisamente conocer el avance el estado tanto desde ense\u00f1anza-aprendizaje y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica de infraestructura y tambi\u00e9n de las autoridades educativas del sistema educativo en su conjunto para tomar decisiones alrededor de y entonces toda la capacitaci\u00f3n magisterial va a estar ligada a la evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica y va a ser individualizada esto quiere decir que si un maestro tiene \u00e1reas de oportunidad por si algo matem\u00e1ticas pues entonces le va a pedir y se le va a ofrecer un curso de matem\u00e1ticas especializado en lo que le hace falta y esta capacitaci\u00f3n es voluntaria es precisamente para buscar superarse debe estar ligada un escalaf\u00f3n horizontal que es lo que traen precisamente las leyes secundarias en donde el maestro sin dejar de ser maestro frente al grupo que muchas veces cuando quieren progresar tienen que dejar el grupo y pasar a ser directores siguiendo siendo maestro va a poder acceder a mejores niveles salariales buenos d\u00edas a todos los presidentes secretarios preguntarles si este libro de sexto el de geograf\u00eda que nos dec\u00eda saldr\u00e1 entregado tambi\u00e9n a comunidades ind\u00edgenas donde a lo mejor no hay acceso a la tecnolog\u00eda y si se prev\u00e9 en alg\u00fan momento entregar por ejemplo tabletas o alg\u00fan dispositivo adicional lo que ya se ha hecho en otros ciclos escolares gracias bien con cualquier celular se puede acceder a ella y la cobertura de celulares es ampl\u00edsima aunque obviamente no llega a muchas regiones es por ello que el se\u00f1or presidente ha informado sobre la cobertura en todo el pa\u00eds de internet en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os por lo cual pues vamos a tener cobertura para todos y eso va a ser algo sumamente importante para el avance en la educaci\u00f3n y como esto es un programa que va a ir incorpor\u00e1ndose gradualmente pues cuando ya lleguen todos los libros a hacer de este tipo ya habr\u00e1 conectividad en todo el pa\u00eds perd\u00f3n no en este momento no hay ning\u00fan programa de distribuci\u00f3n de tabletas o computadoras la experiencia que ha tenido el pa\u00eds en varios proyectos de ese tipo no ha sido la mejor ha habido una enorme corrupci\u00f3n ha habido muchos problemas lo que estamos haciendo las que tienen en este momento es trabajando en para que se usa la tecnolog\u00eda no entonces estamos trabajando mucho m\u00e1s en contenidos educativos para que cuando llegue la conectividad tengamos precisamente la raz\u00f3n para cual usarla y que no sea al rev\u00e9s de que primero tienes la conectividad y tienes todo el dispositivo pero no tienes contenidos digitales perd\u00f3n mi insistencia secretario en dos preguntas una y ahora con la remodelaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo las escuelas se est\u00e1 tomando en cuenta las modificaciones para que los ni\u00f1os con capacidades diferentes accedan los ni\u00f1os con silla de ruedas con muletas con aparatos ortop\u00e9dicos en por por haber padecido desafortunadamente poliomelitis los ni\u00f1os zurdos que tengan pupitres para ni\u00f1os zurdos tambi\u00e9n es muy importante porque siempre se sienten excluidos y la segunda pregunta es acerca de los ni\u00f1os disl\u00e9xicos hay un profundo desconocimiento en los profesores y en los psic\u00f3logos en los directivos y en los docentes acerca de la dislexia y no se les da el trato adecuado a los ni\u00f1os con dislexia personalmente tengo la experiencia porque soy disl\u00e9xico profunda y la vida me ha dado un doctorado en dislexia y s\u00e9 de lo que hablo no se les detecta a tiempo y se puede detectar la dislexia desde desde preescolar dos cosas yo quisiera remarcar una es que en la constituci\u00f3n se habla de que la educaci\u00f3n tiene que ser inclusiva esto quiere decir que cualquier ni\u00f1o con alguna discapacidad debe de ser atendido aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n la educaci\u00f3n especial en donde ni\u00f1os que por sus condiciones no pueden integrarse a la clase regular puedan tambi\u00e9n ser atendidos y esto obviamente pues va como con c\u00edrculos conc\u00e9ntricos reforz\u00e1ndose en funci\u00f3n de la del n\u00famero de alumnos y de la urgencia una de las cosas que tenemos que hacer y que se abandon\u00f3 durante much\u00edsimo tiempo es fortalecer la educaci\u00f3n normal porque quienes estudian para ser maestros no reciben todo este tipo de informaci\u00f3n as\u00ed es y desde ah\u00ed tenemos que empezar la la dislexia no es tomada en mexico como una discapacidad lo que s\u00ed es a nivel mundial m\u00e9xico no tiene el conocimiento no tiene la preparaci\u00f3n desafortunadamente ojal\u00e1 que se den cursos de capacitaci\u00f3n para los docentes y los psic\u00f3logos porque les hace mucha falta sobre todo a los directivos que se niegan a prepararse estar al d\u00eda en cuanto a conocimientos ojal\u00e1 que as\u00ed sea un esfuerzo muy grande porque requiere de una aplicaci\u00f3n muy importante de maestros y maestros es la educaci\u00f3n personalizada y es parte de la nueva escuela mexicana no se trata de que no est\u00e9 usted frente a grupo y forme y eduque a un grupo se trata de que el maestro adem\u00e1s tenga la conciencia de las necesidades de cada alumno hay alumnos que llegan a la escuela desnutridos hay alumnos que llegan de una condici\u00f3n familiar de violencia intrafamiliar hay alumnos que digamos los factores ex\u00f3genos a la escuela e impactan en su comportamiento escolar es por eso que quitamos la reprobaci\u00f3n en preescolar y en 1\u00ba y 2\u00ba de primaria porque la mayor\u00eda de las condiciones que hacen que un ni\u00f1o repruebe esa edad muchas veces no tiene que ver con la escuela entonces si le damos una educaci\u00f3n personalizada y si le damos seguimiento al rezago hemos estado hablando con las universidades para que el servicio social ahora realmente sea un servicio social en favor del pueblo entonces que los que se reciben producir algo de ingenier\u00eda ayuden los fines de semana a ni\u00f1os en rezago en matem\u00e1ticas esto es mucho m\u00e1s importante que decirle a un ni\u00f1o que repruebo a los seis a\u00f1os siete a\u00f1os y lo marquemos sil estigmaticemos para toda la vida as\u00ed es buenos d\u00edas de presidente secretario mig ecolog\u00eda de multimedios preguntarle qu\u00e9 tipo a qu\u00e9 tipo de controles de calidad de revisi\u00f3n se sometieron estos ejemplares para evitar algunos tipos de errores no s\u00e9 c\u00f3mo faltas de ortograf\u00eda o uno que gana en su momento se hizo muy viral como una mano con seis dedos y si despu\u00e9s me permite realizar una pregunta al presidente pues la conaliteg es la responsable d y tiene un sistema de revisi\u00f3n con el apoyo de diferentes expertos que que ven todos los textos antes de imprimirlos de hecho en buena medida muchos de los errores que exist\u00edan se rectificaron y ya tenemos una mano de cinco dedos fue tan importante este di\u00e1logo circular qu\u00e9 ya el d\u00eda de hoy no vamos a hablar de otros temas o muy poco porque esto es important\u00edsimo la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica a la libertad dir\u00eda freire a ver vamos gracias presidente buenos d\u00edas a todos quisiera preguntarles sobre el siguiente tema que puede hacer el gobierno ante casos como el que ocurre en el asilo de ancianos el refugio que est\u00e1 ubicado en tijuana permanece en el abandono en 24 horas han muerto 4 adultos mayores y no recibe apoyo para atender a los ancianos que permanecen en este lugar hay algo que el gobierno federal quisiera poder hacer en este caso nada de lo que es humano nos es ajeno todo lo que signifique hacer justicia es lo principal para el actual gobierno la transformaci\u00f3n significa eso poner por delante a justicia social vamos a atender este asunto de inmediato vamos a evitar que pierdan la vida ancianos eso es fundamental b\u00e1sico y no solo aclar\u00f3 debe ser con motivo de atenci\u00f3n del gobierno de todos tenemos que ser cada vez m\u00e1s sensibles m\u00e1s humanos m\u00e1s fraternos m\u00e1s solidarios todos todos tenemos que aplicar el principio que se resume la frase del amor al pr\u00f3jimo hablando tambi\u00e9n de los valores y del porqu\u00e9 de la cartilla moral no s\u00f3lo de pan vive el hombre se requieren valores principios hay que buscar el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma el problema de m\u00e9xico la crisis de m\u00e9xico no solo se origin\u00f3 por falta de bienes materiales es decir no s\u00f3lo no creci\u00f3 la econom\u00eda no hubo empleos se abandona el campo dejo de atender al pueblo por qu\u00e9 te dio manga ancha la corrupci\u00f3n pero tambi\u00e9n se perdieron valores culturales morales espirituales eso ni siquiera s\u00ed a medida deber\u00eda el inegi ahora que va a iniciar el censo nuevo 2020 e incluir ya lo est\u00e1n haciendo pero de manera muy general como se da\u00f1\u00f3 la cuesti\u00f3n familiar durante el periodo neoliberal sabemos que no creci\u00f3 la econom\u00eda sabemos que creci\u00f3 la violencia que creci\u00f3 en la corrupci\u00f3n pero cu\u00e1nto creci\u00f3 la desintegraci\u00f3n a las familias cu\u00e1nto fue el da\u00f1o que se caus\u00f3 x el fen\u00f3meno migratorio x el abandono del padre ante la necesidad de irse a buscar la vida a otras partes entonces es muy importante el fortalecimiento de los valores imag\u00ednense la importancia que tiene y fortalecer valores como la honestidad adem\u00e1s no hay que importarlos de esos valores los tenemos nada m\u00e1s que no se exaltan el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s valores en la gran reserva de valores son los pueblos m\u00e1s honestos del mundo sin embargo estamos catalogados como entre los gobiernos m\u00e1s corruptos del mundo concretamente en este caso presidente que podr\u00eda hacerlo ahora mismo vamos a pedirte que nos des toda la informaci\u00f3n y se va a actuar vamos a pedirle a la secretaria de salud a la secretaria de bienestar que de inmediato intervengan e quisiera preguntarle tambi\u00e9n al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los libros alternativos de texto en michoac\u00e1n si se van a repartir o no o qu\u00e9 es lo que va a suceder en este caso en libros oficiales que est\u00e1n autorizados por la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica son los que regulan pues todos los planes y programas de estudio en mexico las propuestas regionales antes digamos no se consideraban ahora la constituci\u00f3n tienen la posibilidad de que se puedan incluir propuestas regionales y locales pero esto obviamente est\u00e1 despu\u00e9s de un proceso de el an\u00e1lisis de discusi\u00f3n sobre la calidad pedag\u00f3gica el tipo de informaci\u00f3n los valores atr\u00e1s de cada uno de los de los planteamientos entonces estamos en diversas mesas de trabajo con todos los estados que han acercado propuestas educativas para que tengamos una educaci\u00f3n nacional todos los mexicanos debemos de tener una base com\u00fan que nos une de valores principios y conocimiento a parte regional y una parte local en su caso de manera que cualquier material debe de pasar por el an\u00e1lisis y aprobaci\u00f3n de el \u00e1rea respectiva de la educaci\u00f3n p\u00fablica les voy a dar un dato interesante para que vean c\u00f3mo se van venciendo las resistencias y las vamos a seguir venciendo enfrentando desde luego siempre con respeto al derecho a disentir la cartilla a moral y alfonso reyes que es un texto extraordinario que debe ser de lectura obligatoria y todos tenemos que leer hay que fomentar la lectura la lectura es fundamental es lo que nos hace y ser m\u00e1s conscientes y tambi\u00e9n m\u00e1s humanos y m\u00e1s fraternas entonces yo invito a que se lea ahora el fondo de cultura econ\u00f3mica a diferencia de lo que hac\u00edan antes porque si han habido cambios que me llenan de orgullo para empezar es paco ignacio taibo director del fondo de pro tour uno de los mejores escritores de este pa\u00eds se ha dedicado durante a\u00f1os a fomentar la lectura barrios en pueblos en universidades bueno ahora el fondo est\u00e1 editando libros de grandes escritores que se est\u00e1n vendiendo a 18 pesos muy importante todo esa el labor del fondo de cultura econ\u00f3mica la cartilla moral de los reyes repito es un texto de primer orden alfonso rey es un gran escritor si no es que de los mejores escritores porque hay buenos y grandes escritos el rol de reyes es un gran escritor \u00e9l elabora esa cartilla tiene el prop\u00f3sito de que se fortalezcan valores los explica de manera sencilla como c\u00edrculos conc\u00e9ntricos primero el amor a la familia luego el amor [M\u00fasica] la sociedad al pr\u00f3jimo a los dem\u00e1s y luego algo important\u00edsimo porque cuando se hace la cartilla no se hablaba tanto de la defensa del medio ambiente ya incluyen la cartilla el amor a la naturaleza y luego el amor a la patria es un texto de primera vamos a distribuir se est\u00e1 haciendo esta cartilla se preguntaba que s\u00ed que sigue bueno ya hay un comit\u00e9 que nos est\u00e1 ayudando para [M\u00fasica] consultar se est\u00e1n llevando al cabo consultas con el prop\u00f3sito de convocar una especie de constituyente para crear una constituci\u00f3n moral los de alfonso reyes pues tiene que ser adaptado a las nuevas circunstancias hay nuevos valores preceptos que deben de ser incluidos en esa segunda fase vamos a convocar pues a especialistas psic\u00f3logos historiadores soci\u00f3logos maestras maestros ancianos respetables todos los que tengan algo que aportar que no se confundan no es un asunto religioso es el mismo alfonso reyes lo explica son valores universales que vienen desde antes de la y la aparici\u00f3n de jesuscristo esto tiene que ver con los griegos una importancia que le daban a valores como la b\u00fasqueda de la felicidad el amor todos estos preceptos la fraternidad entonces se est\u00e1 trabajando con ese prop\u00f3sito y tener una constituci\u00f3n moral porque es atender lo material pero tambi\u00e9n preocuparse el fortalecimiento de los valores en nuestra constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n se hablaba de qu\u00e9 el fin \u00faltimo del gobierno era conseguir la felicidad del pueblo y ese es el prop\u00f3sito desde luego siendo respetuoso de las decisiones personales de todas las creencias d creyentes y no creyentes pero si hay valores en lo general que deben de fomentarse y les dec\u00eda que les iba a dar un dato cu\u00e1ndo el gobierno del presidente zedillo s\u00ed propuso distribuir la cartilla de amor y se mand\u00f3 hace posici\u00f3n en aquel entonces de el sindicato y qued\u00f3 en bodega la cartilla yo me enter\u00e9 de esto y dej\u00e9 alg\u00fan d\u00eda s\u00ed llegamos a la presidencia vamos a difundir la cartilla moral tan es as\u00ed qu\u00e9 cu\u00e1ndo planteamos que si va a reimprimir a reeditar la cartilla moral ped\u00ed a esteban que y era todo lo relacionado con derechos de autor y me dio la buena noticia de que el derecho de autor lo ten\u00eda las eps es decir era propiedad de la ser esto nos ayud\u00f3 mucho entonces es tambi\u00e9n algo voluntario siempre lo que tiene que ver con los libros produce pol\u00e9mica otro dato acu\u00e9rdense que cuando se decidi\u00f3 entregar de manera gratuita los libros de texto hubo posici\u00f3n de aquel entonces de los conservadores fue durante el gobierno de adolfo l\u00f3pez mateos fue cuando nos llegaron los libros estamos hablando de 58 64 en el 63 pero los conservadores estaban opuestos completo hubo protestas en aquel entonces entonces es importante saber de d\u00f3nde venimos para saber hacia d\u00f3nde vamos ahora mismo hace como dos o tres d\u00edas lo dije un peri\u00f3dico el milenio con multimedios que es la misma empresa desat\u00f3 una campa\u00f1a difundiendo la mentira de que nosotros \u00edbamos a intervenir para no permitir la educaci\u00f3n privada en el nivel superior y que vamos incluso a prohibir los contenidos de libros que se utilizan en educaci\u00f3n d el car\u00e1cter religioso una gran mentira este pero bueno sigue habiendo pol\u00e9mica sobre este tema entonces nosotros vamos a seguir actuando con mucho profesionalismo en todo lo que tiene que ver con contenidos educativos pues hay expertos hay pedagogos tiene que prevalecer el criterio cient\u00edfico en todo lo que hagamos tanto en ciencias sociales como en las ciencias naturales y avanzar mucho la educaci\u00f3n afortunadamente nos ha ido muy bien yo quiero aprovechar para hacerle un reconocimiento las maestras a los maestros de m\u00e9jico por qu\u00e9 termin\u00f3 el pasado ciclo escolar no dejaron de dar clases no hubo suspensi\u00f3n de clases cumplieron como siempre se reafirm\u00f3 nuestra convicci\u00f3n de que las maestras y los maestros de m\u00e9xico son responsables y que fueron v\u00edctimas de una campa\u00f1a de desprestigio por razones ideol\u00f3gicas por el inter\u00e9s unos cuantos de imponer una forma de educaci\u00f3n orientada a -impulsar la ense\u00f1anza privada y afectar la educaci\u00f3n p\u00fablica en el fondo eso fue la mal llamada reforma educativa fue el cumplimiento una recomendaci\u00f3n te organismos e internacionales en el paquete de las reformas estructurales ven\u00eda lo de la reforma educativa una receta aplicada a todo el mundo las reformas energ\u00e9ticas la reforma fiscal la reforma laboral la reforma educativa todo esto que resulta un fracaso que no sirvi\u00f3 para nada al contrario que perjudic\u00f3 y polariz\u00f3 dividi\u00f3 ahora estamos en una etapa nueva y estamos contando con el apoyo de maestras de maestros que son repito muy responsables y tambi\u00e9n mi reconocimiento a los padres de familia por qu\u00e9 se abandonaron los centros educativos el gobierno no entreg\u00f3 apoyos para la reparaci\u00f3n el mejoramiento de las escuelas de los planteles educativos ahora por eso va a iniciar un programa que se llama la escuela es nuestra y vamos a entregar de manera directa los apoyos a las sociedades de padres de familia que se est\u00e1n integrando comit\u00e9s en cada escuela para que en vez de pasar el dinero por todas las instancias gubernamentales se entregu\u00e9 de manera directa el presupuesto a cada escuela lo que corresponda y qu\u00e9 los padres de familia nos ayuden y en las asambleas se decida en qu\u00e9 utilizar esos fondos para mantener en buen estado las aulas los planteles educativos tenemos todos que ayudar que participar el gobierno es asunto de todos la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo necesitamos ayuda participar todos cuidar todos el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo es dinero sagrado y que nos rinda el presupuesto que nos alcance para todas las necesidades todas las demandas que hay todo el rezago que existe en materia educativa en salud entonces necesitamos por eso de la honestidad y de la austeridad y de la participaci\u00f3n de todos los ciudadanos gracias se\u00f1or presente gracias rodrigo aguilera siempre libres de jalisco y nayarit quedamos pendientes ayer del tema del v\u00eddeo que se difundi\u00f3 en redes sociales que se atribuye al nemesio oseguera el mencho que han informado los se\u00f1or secretarios est\u00e1n aqu\u00ed presentes sobre el tema porque se involucra a este cartel que se supone el principal generador de violencia en nuestro pa\u00eds que se deslinda de varios estados en los que han hecho se han ocurrido hechos sangrientos y en particular se se\u00f1ala a un gobernador enrique alfaro en jalisco mire este nosotros estamos enterados de todo lo que sucede es nuestra responsabilidad nuestra obligaci\u00f3n pero no consideramos que todo obedece a lo que se est\u00e1 queriendo expresar no todo lo que se ve tiene que ver con la realidad por eso vemos con precauci\u00f3n de manera precavida todo esto las mantas los mensajes y amenazas nosotros lo que sostenemos es que debe de haber respeto a las autoridades no apostar a intimidar autoridades mucho menos agredida a las autoridades y actuar con legalidad no llevar a cabo acciones y l\u00edcitas participar en actos delictivos no se puede permitir se violen las leyes se viole la constituci\u00f3n no se puede permitir no solo es ilegal hablando de valores es inhumano hacerle da\u00f1o al pr\u00f3jimo no es humano lesionar el privar de la libertad del quitarle la vida un semejante eso est\u00e1 prohibido no permitido est\u00e1 mal visto toda la historia es parte d los mandamientos no hacer da\u00f1o en no quitarle la vida a nadie entonces este es el mismo llamado a todos los que se dedican a estas actividades il\u00edcitas a que se porten bien [M\u00fasica] este no afecten a los dem\u00e1s no hay ninguna justificaci\u00f3n antes podr\u00edan decir es que el presidente es un corrupto hay corrupci\u00f3n arriba ya no hay eso como pod\u00edan decir es que no tengo yo posibilidades sobre todo en el caso de los j\u00f3venes de tener un trabajo de tener posibilidad de estudiar ahora hay oportunidades de estudio de trabajo adem\u00e1s que piensen por ellos mismos no es vida andar de un lado para otro en la clandestinidad escondi\u00e9ndose cu\u00e1nto sufrimiento a la familia por todas las madres qu\u00e9 son las que sufren m\u00e1s entonces ya vamos todos a portarnos bien no se logra nada con estar mandando mensajes si en alg\u00fan tiempo s\u00ed exaltaba la abandonada o el ser muy despiadado ya no ahora va a ser mal visto el que se dedique a eso como el que se dedique a robar va a haber toda una campa\u00f1a que tiene que ver que se relaciona con esto de la educaci\u00f3n formal y va a haber educaci\u00f3n no formal una gran campa\u00f1a para no consumir drogas explicando el da\u00f1o que causa de como se afecta a los j\u00f3venes y nada de qu\u00e9 son muy s\u00ed la ropa de marca y el cinto pillado y el tejano y las alhajas y las residencias y las muchachas guapas los carros \u00faltimos modelos todo eso es un lujo barato es hasta rid\u00edculo entonces eso ya este se va a la historia pero al basurero de la historia porque eso no tiene nada que ver con los valores solamente siendo buenos podemos ser felices entonces vamos a trabajar mucho esto y en el caso de la educaci\u00f3n por lo que se hablaba de los productos chatarra lo dije y lo repito va a haber una campa\u00f1a como nunca de educaci\u00f3n para la salud para evitar el consumo de productos chatarra a prevenir enfermedades la obesidad la diabetes muchas enfermedades que tienen que ver con la mala alimentaci\u00f3n vamos a poner a estaba hablando con jes\u00fas de unas im\u00e1genes de repente llenen una jarra de aguas negras de un agua negra y otra jarra con agua de pi\u00f1a quisiera all\u00e1 de lo m\u00e1s bonita la pi\u00f1a mejor pi\u00f1a miel la idea de veracruz las propiedades del agua negra no sabemos del agua de pi\u00f1a y el costo porque no solo es el da\u00f1o que pueda causar del agua negra tiene lo que cuesta teniendo nosotros tantas frutas que un d\u00eda hagamos una exposici\u00f3n de todas las frutas que hay en mexico es de los pa\u00edses con m\u00e1s frutas en el mundo las m\u00e1s variadas frutas qu\u00e9 uno va conociendo poco a poco en la medida que va uno recorriendo el pa\u00eds entonces eso lo otro es haber una bolsita de papas aqu\u00ed la vamos a pesar le quitas el aire cuanto tiene de plata adem\u00e1s cu\u00e1nto tiene de sal pero no s\u00f3lo eso vamos a compararla con una papa qu\u00e9 se hace y s\u00e9 fr\u00edo cu\u00e1nto cuesta no solo es el posible da\u00f1o que puedes decir no hay da\u00f1o eso el debate se discute el costo me ha tocado ir la m\u00edstica mujeres qu\u00e9 tienen problemas en sus manos mujeres muy pobres qu\u00e9 parte en el alma trabajando tejiendo palmas sombrero que les pagan nada nada por el sombrero por el petate y el refresco industrial industrializado en lo dije en los altos de chiapas lo mismo refresquer\u00eda porque se piensa que as\u00ed es importante entonces tenemos que trabajar mucho en orientaci\u00f3n nutricional grant caricaturista r\u00edos la vida eso como prop\u00f3sito vamos y brindarle vamos a hacer siempre el reconocimiento porque vamos a trabajar en ese sentido entonces no es prohibido prohibido prohibir es hacer conciencia que la radio la televisi\u00f3n nos ayuden a difundir estos mensajes la otra realidad que no est\u00e9 el consumidor en estado de indefensi\u00f3n durante un bombardeo de publicidad de productos chatarra entonces vamos a trabajar en este sentido una m\u00e1s a ver la compa\u00f1\u00eda en quer\u00e9taro es un pol\u00edgono de cerca de 5000 hect\u00e1reas son 9 ejidatarios el gobierno del estado busca la expropiaci\u00f3n tengo entendido que el presidente de la conago ya practic\u00f3 con usted el tema hay mucha presi\u00f3n de inmobiliarios en 2015 se hizo un intento para expropiar para declarar esta \u00e1rea este como \u00e1rea natural protegida a trav\u00e9s de un decreto presidencial no se logr\u00f3 por las condiciones sociales de la zona hoy se intenta nuevamente y empresarios compraron cerca de 1400 hect\u00e1reas a 36 pesos el metro cuadrado y los ejidatarios no se oponen a la conservaci\u00f3n pero buscan que se les pague la tierra de manera digna y justa para que no se queden sin tierra y pobres se hablaba en el gobierno del estado que se va a buscar la expropiaci\u00f3n a trav\u00e9s de este de una partida est\u00e1 entre federaci\u00f3n y este y el gobierno local de cu\u00e1nto ser\u00eda este monto para esta expropiaci\u00f3n y c\u00f3mo lograr que el campesino no se quede sin esta tierra ni que se le pague a 36 pesos se estima que el metro cuadrado est\u00e1 en 5 mil pesos en esa zona bueno \u00e9ste estamos trabajando sobre esta posible reserva me lo propuso el gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez es algo parecido a lo de la sierra de san miguelito en san lu\u00eds potos\u00ed es una \u00e1rea boscosa qu\u00e9 se conserva aunque est\u00e1 siendo afectada en san lu\u00eds potos\u00ed vamos ya estamos haciendo los estudios que empezamos en san lu\u00eds en la sierra de san miguelito para proteger toda esa \u00e1rea se est\u00e1 hablando con los campesinos con la idea de que se les apoye desde luego hay muchos intereses de las inmobiliarias pero ya no es el tiempo de antes ahora el \u00fanico amo es el pueblo ya el gobierno no est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda rapaz como era antes ya cambiaron las cosas y lo mismo en el caso de quer\u00e9taro qu\u00e9 est\u00e1 buscando la manera de darle una respuesta a el gobernador que hizo esta demanda nos present\u00f3 el proyecto ya tiene informaci\u00f3n el secretario de medio ambiente v\u00edctor manuel toledo y ya se est\u00e1 trabajando en los dos casos porque no es solo el decreto es buscar consensos buscar acuerdos no es solo el declarar zona natural este reserva natural x decisi\u00f3n por decreto presidencial sino buscar que haya acuerdo afortunadamente ya la gente est\u00e1 muy consciente en el caso de san lu\u00eds potos\u00ed cuando pregunte en una asamblea desde luego estaba todo el pueblo pero no los kg seguramente se oponen porque tienen que intereses pero toda la gente aprob\u00f3 de san miguelito estoy seguro que en quer\u00e9taro igual no creo que esa sea la misma actitud de los fraccionadores pero empresarios inmobiliarios pero hay que tratar tambi\u00e9n de convencerlos ya no se puede destruir la naturaleza tenemos que cuidar el medio ambiente tenemos que cuidar el agua la recarga de los acu\u00edferos los bosques en el caso de san lu\u00eds potos\u00ed el gobierno de fox esto lo digo para qu\u00e9 no olvidemos que luego hay amnesia este se otorg\u00f3 una concesi\u00f3n ah\u00ed en san luis para en la explotaci\u00f3n de una mina de una empresa canadiense bueno hubo no s\u00e9 si por lo mismo por otras razones hasta un asesinato de una autoridad el cerro que aparece en el escudo de san lu\u00eds potos\u00ed lo devastaron a ese extremo llegaron el cerro que es parte del escudo de san lu\u00eds potos\u00ed entonces eso ya no se va a permitir eso ya tiene que ver con el antiguo r\u00e9gimen con la pol\u00edtica neoliberal que ya no se lleva a cabo entonces vamos a ver el caso bien tenemos ya conocimiento se est\u00e1 analizando y pronto se va a tomar una decisi\u00f3n se present\u00f3 un monto para la expropiaci\u00f3n de cu\u00e1nto pronto lo olvidamos y si desde el gobierno federal se garantiza que nosotros a tocar este pol\u00edgono ecol\u00f3gico nosotros vamos a ayudar este y se tiene que actuar de conformidad con la ley hay que pagar las indemnizaciones cuando se lleva a cabo una expropiaci\u00f3n en este caso este para crear esta reserva se tiene que pagar la indemnizaci\u00f3n de acuerdo a lo que determine el aval\u00fao que hace una independencia una instituci\u00f3n responsable o sea pero no es nada m\u00e1s un asunto de recursos o de voluntad en pol\u00edtica es tambi\u00e9n buscar convencer persuadir a todos como un desarrollador va a querer destruir el medio ambiente ya eso tambi\u00e9n no va a estar de moda imag\u00ednense los hijos de ese desarrollador las hijas sus nietos oye abuelo oye pap\u00e1 t\u00fa fuiste me estaban comentando me estaban diciendo me estaban cuestionando en la escuela el que acabaste con un bosque que hab\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed t\u00fa fuiste es el qu\u00e9 permitiste qu\u00e9 s\u00e9 destruyera el ser lo que es el s\u00edmbolo san lu\u00eds potos\u00ed el que aparece en el escudo que ya no est\u00e1 y t\u00fa eras presidente municipal y t\u00fa eres gobernador y t\u00fa eras presidente y t\u00fa trabajabas en la secretar\u00eda del medio ambiente imag\u00ednense cu\u00e1nta verg\u00fcenza entonces tenemos que ir moralizando a mexico por eso la importancia de la cartilla moral muchas gracias [M\u00fasica] lo que le mencionaba en la anterior pregunta le hab\u00eda anunciado pues est\u00e1 el tema de coahuila es un tema emblem\u00e1tico porque pues hay que recordar que durante el gobierno de rub\u00e9n moreira se denunci\u00f3 y se demostr\u00f3 que hubo desv\u00edo de millones de pesos de los recursos del presupuesto del estado y esto mediante el esquema de empresas fantasma incluso esto deriv\u00f3 en la renuncia de mar\u00eda esther monsiv\u00e1is quien entonces era la secretaria infraestructura y bueno pues el brazo derecho del ahora de hecho diputado federal preguntarle si la unidad de inteligencia financiera va a atender estos casos va a dar investigar va a seguir una investigaci\u00f3n respecto de este hecho pues en todo caso bueno pues quedar\u00e1 quedar\u00e1 impune no no queda nada impune todo lo que se denuncia se le da curso se atiende por la autoridad que le corresponde he venido tambi\u00e9n aclarando de que la fiscal\u00eda general es aut\u00f3noma ya no es el tiempo de antes que depend\u00eda del presidente procuradur\u00eda el procurador actuaba por instrucciones del presidente ahora no es as\u00ed ahora es un poder aut\u00f3nomo independiente as\u00ed como existe el poder ejecutivo el legislativo el judicial existe de acuerdo a la constituci\u00f3n la fiscal\u00eda general qu\u00e9 es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma y es la que est\u00e1 atendiendo todos estos asuntos y nosotros lo que hacemos en lo que nos corresponde es ayudar si nos piden informaci\u00f3n en el caso de e inteligencia financiera que depende de hacienda y que tiene esa funci\u00f3n pues todo lo que nos piden de informaci\u00f3n se entrega y tambi\u00e9n cuando se presentan datos se indaga y se encuentra que hay manejos este turbios hay indicios de corrupci\u00f3n se procede a entregar esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda es lo que estamos haciendo no no este no tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n los pol\u00edticos pidieran no tener el mismo financiamiento es por ley pero usted tiene noticias tambi\u00e9n de que alguno de ellos ya vaya a tener esta es el caso a esa iniciativa que usted plante\u00f3 porque alguien pues no se les quit\u00f3 ni un solo peso de financiamiento como se hab\u00eda solicit\u00f3 pero todav\u00eda no se determina sobre este el asunto ya no se decide es un proceso que va a continuar yo vuelvo a hacer el llamado a los dirigentes de los partidos a todos dirigentes de comit\u00e9s ejecutivos de los consejos que incluso consulten con sus militantes todo de manera muy respetuosa pero no es posible que maneje en tanto dinero te ven por qu\u00e9 digo esto porque me toc\u00f3 a m\u00ed ser opositor y ser dirigente de partido les voy a contar algo cuando fui dirigente de un partido y estaba a zedillo de presidente una reforma y se aumento pero considerablemente el dinero a los partidos no s\u00e9 50 millones a 500 millones esto fue all\u00e1 como por en 2000 [M\u00fasica] no s\u00ed 1996 ya que ya ni me acordaba mucho pero bueno que creen que pas\u00f3 llegu\u00e9 yo a la direcci\u00f3n y estaba eso m\u00e1s dinero de los partidos el argumento de edad que as\u00ed los partidos iban a tener dinero legal l\u00edcito c\u00f3mo entidades de inter\u00e9s p\u00fablico como lo establece la constituci\u00f3n era una reforma electoral en ese entonces nosotros decidimos no votar por esa reforma llegu\u00e9 a saber que hab\u00edan dicho desde el gobierno los queremos ver recogiendo el cheque porque de todas maneras la reforma se aprob\u00f3 entonces les dec\u00eda yo que de 50 a 500 millones que hicimos en ese entonces 1990 96 cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes 23 a\u00f1os y nos quedamos con la parte que nos correspond\u00eda para lo que se ven\u00eda est\u00e9 usando un peque\u00f1o incremento y todo lo dem\u00e1s se dedic\u00f3 a tres cosas se abrieron casas en la frontera para proteger a migrantes se cree un fidecomiso para dar becas los ni\u00f1os que hab\u00edan quedado hu\u00e9rfanos cuando la represi\u00f3n durante el gobierno de salinas despu\u00e9s del 88 se hizo ese fidecomiso ib3 que es muy importante que diga con esto decidimos entregar libros gratuitos de secundaria a municipios donde en ese entonces gobernaba nuestra organizaci\u00f3n tuvo hasta una controversia saben que me llena de orgullo que poco despu\u00e9s porque en ese entonces no eran gratuitos los libros de secundaria era miguel lim\u00f3n secretario de educaci\u00f3n yo tengo presente porque hubo todo una pol\u00e9mica sobre eso tambi\u00e9n lo mismo siendo que no pod\u00edamos nosotros destinar esos recursos para entregar los libros gratuitos de secundaria pas\u00f3 la pol\u00e9mica entregamos los libros como al a\u00f1o se decret\u00f3 de que iban a ser gratuitos todos los libros de secundaria detesto entonces si se puede si se puede que el dinero de los partidos este se le regresa a la gente hay que buscar nada m\u00e1s el mecanismo y que no digan que no les alcanza si este podr\u00edan y financiar sus actividades sin gastar tanto en la campa\u00f1a pasada este el ejemplo yo hice campa\u00f1a te damos 4 dos camiones nuestros adversarios gaste y gaste y gaste no solo de prerrogativa est\u00e1 demostrado que hasta los que nos ve\u00edan como a los ojos aportaban dinero para la guerra sucia documentales 610 el populismo en el mundo el populismo en am\u00e9rica latina pero el finado ch\u00e1vez antes del bando no sirve eso de nada no es nada m\u00e1s el dinero toxo tambi\u00e9n este lleva consigo un menosprecio al pueblo la gente no es tonta el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente se da cuenta perfectamente habita hay nivel de politizaci\u00f3n en mexico como nunca se hab\u00eda visto nivel de conciencia de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo y \u00e9l me toc\u00f3 felicitar el presidente electo de guatemala manifestamos nuestro respeto [M\u00fasica] ese pueblo a ese pa\u00eds hermano sus expresiones hacia m\u00e9xico de mucho respeto hacia nuestro pueblo entonces los mexicanos actualmente estamos siendo y admirados en el mundo si tiene que ver con este nivel de conciencia que se ha adquirido y que se expresa todos los d\u00edas incluso con la libertad que se garantiza con la pluralidad con el derecho a disentir con los cuestionamientos las cr\u00edticas de opositores todo esto que es propio de la democracia esto es un ejemplo a seguir entonces vamos a a continuar dice que se avecina una y posibilidad de una recesi\u00f3n toda vez que los bonos a largo plazo de deuda de los eeuu est\u00e1n cayeron la expectativa cay\u00f3 a todas las bolsas toco madera nosotros estamos bien y de buenas y este la pol\u00edtica dec\u00eda maquiavelo es virtud y es fortuna y nosotros hemos tenido fortuna hemos tenido suerte la suerte cuenta y estoy seguro que nos va a ir bien y este se va a alejar todos esos riesgos hay que tener confianza y hay que actuar con optimismo y ser muy felices bueno nos vemos [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:52.042491"
}