{
    "video_id": "y2uS-Q6B7k0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/y2uS-Q6B7k0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDCYzD7Dgc3pkWoXdq5KjvWki-X3w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y2uS-Q6B7k0",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del Dr. Arturo Reyes Sandoval, nuevo director del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional.",
    "video_length_seconds": 412,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya todos",
            "start": 2.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presente me ha instruido para",
            "start": 4.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "demos posici\u00f3n al se\u00f1or arturo reyes",
            "start": 8.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sandoval como el nuevo director general",
            "start": 12.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "del instituto polit\u00e9cnico nacional y voy",
            "start": 15.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a leer brevemente pero lo m\u00e1s destacado",
            "start": 19.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de su curr\u00edculum \u00e9l es catedr\u00e1tico de la",
            "start": 22.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universidad de oxford e investigador de",
            "start": 26.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiempo completo en el instituto jenner",
            "start": 28.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 desarrollando la vacuna de",
            "start": 31.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kobe l\u00edder a nivel mundial realiz\u00f3",
            "start": 34.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudios de qu\u00edmico o bacteriol\u00f3gico y",
            "start": 37.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parasit\u00f3logo en la escuela nacional de",
            "start": 40.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciencias biol\u00f3gicas del instituto",
            "start": 43.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional tambi\u00e9n tiene una",
            "start": 45.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda en psicopatolog\u00eda y doctorado",
            "start": 48.969,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en biomedicina molecular ambos",
            "start": 51.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "postgrados en el instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 54.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional donde se gradu\u00f3 con menci\u00f3n",
            "start": 57.219,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica realiz\u00f3 estancia pre doctoral",
            "start": 59.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el instituto western de la",
            "start": 63.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "universidad de pensilvania en filadelfia",
            "start": 66.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y una estancia postdoctoral en la",
            "start": 68.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 71.17,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "de oxford es miembro del sistema",
            "start": 71.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores nivel 2 y",
            "start": 74.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "participa activamente como miembro del",
            "start": 77.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de evaluadores del conacyt tiene",
            "start": 80.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "78 art\u00edculos publicados en revistas",
            "start": 84.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "internacionales prestigiosas como blogs",
            "start": 87.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proceedings of the national academy of",
            "start": 91.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "science and nature and managing y ha",
            "start": 93.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "creado nuevas plataformas de vacunas en",
            "start": 96.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "particular los adenovirus utiliz\u00e1ndolos",
            "start": 99.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para prevenir infecciones por pat\u00f3genos",
            "start": 104.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transmitidos por mosquitos como los",
            "start": 106.82,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "virus del cica chikungunya dengue",
            "start": 109.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mayara y los par\u00e1sitos de malaria",
            "start": 113.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "plasmodium vivax",
            "start": 115.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trypanosoma cruzi causantes de la",
            "start": 117.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enfermedad de chagas sus investigaciones",
            "start": 120.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "son apoyadas por fondos otorgados por el",
            "start": 123.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "welcome trust y noten innovative jockey",
            "start": 125.799,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "new team con el colegio de investigaci\u00f3n",
            "start": 128.289,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica mrc y el departamento de salud",
            "start": 130.959,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "del reino unido de los que tiene 15",
            "start": 134.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diferentes apoyos aprobados por",
            "start": 137.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "instituciones brit\u00e1nicas 8 patentes y",
            "start": 140.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "registros sometidos y 7 como inventor",
            "start": 143.05,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "entre otras actividades acad\u00e9micas y",
            "start": 147.67,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "administrativas ha creado en el",
            "start": 149.709,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "departamento no s\u00f3lo de la universidad",
            "start": 150.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de oxford la iniciativa n de m\u00e9xico para",
            "start": 152.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "promover intercambio de estudiantes y",
            "start": 155.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos mexicanos en oxford de la",
            "start": 157.569,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "universidad michoacana de san nicol\u00e1s de",
            "start": 160.66,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hidalgo la buap la universidad",
            "start": 162.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "veracruzana el instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 166.209,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional e instituciones como el",
            "start": 168.069,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 170.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "mexicano de salud de salud de salubridad",
            "start": 173.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser social y secretar\u00eda de salud ellos",
            "start": 176.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo ha convertido en el principal v\u00ednculo",
            "start": 179.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entre oxford e instituciones de m\u00e9xico",
            "start": 180.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2011 la universidad de oxford",
            "start": 183.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "le otorg\u00f3 el reconocimiento de liderazgo",
            "start": 186.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n research y leadership",
            "start": 188.9,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "felo esto es lo m\u00e1s destacado de sus",
            "start": 191.42,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de su curr\u00edculum y le pedir\u00eda que nos",
            "start": 197.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "diera",
            "start": 200.29,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un breve mensaje",
            "start": 201.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 210.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador un gusto saludarlo",
            "start": 212.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "licenciado esteban moctezuma tambi\u00e9n un",
            "start": 216.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gusto saludarlo y distinguidos invitados",
            "start": 218.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y miembros de la prensa",
            "start": 221.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primero que nada quisiera expresar mi",
            "start": 224.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "agradecimiento al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 226.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por la completa",
            "start": 229.489,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "confianza que ha puesto en m\u00ed para",
            "start": 231.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dirigir una de las instituciones m\u00e1s",
            "start": 234.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nobles que existe en nuestro pa\u00eds",
            "start": 237.049,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un honor hacerlo y m\u00e1s que",
            "start": 240.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso es una responsabilidad muy grande ya",
            "start": 244.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que es una instituci\u00f3n muy querida en",
            "start": 246.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico fundada en el sexenio y por el",
            "start": 248.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien era",
            "start": 252.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en 1936 y el",
            "start": 254.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o cumple ya 85 a\u00f1os es una",
            "start": 257.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de gran magnitud que tiene",
            "start": 260.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aproximadamente 190.000 estudiantes para",
            "start": 262.75,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "darles una idea es diez veces m\u00e1s grande",
            "start": 267.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que la universidad de oxford en cuesti\u00f3n",
            "start": 272.39,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de matr\u00edcula estudiantil",
            "start": 274.07,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para m\u00ed ser\u00e1 un gusto regresar a mi alma",
            "start": 277.249,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1ter esta instituci\u00f3n que a m\u00ed me dio",
            "start": 280.009,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita y adem\u00e1s becas pero",
            "start": 283.969,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso sino educaci\u00f3n a muchos",
            "start": 288.069,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "miembros de mi familia entre ellos",
            "start": 291.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primos t\u00edos mis padres pedro y blanca",
            "start": 292.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esthela que son qu\u00edmicos bacterianos",
            "start": 296.779,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la escuela de ciencias",
            "start": 298.399,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas",
            "start": 299.809,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y bueno mi abuelo que tambi\u00e9n fue",
            "start": 301.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "profesor en la escuela superior de",
            "start": 303.129,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ciencias administrativas y quien",
            "start": 305.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un par de libros sobre derecho",
            "start": 307.09,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "fiscal y sobre cuestiones internas del",
            "start": 308.83,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico eso por all\u00e1 de los del",
            "start": 311.229,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siglo pasado d\u00e9cada de los 50 y 60",
            "start": 314.669,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y bueno solo decirle a la comunidad",
            "start": 319.389,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnica que en cuanto iniciemos",
            "start": 321.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajaremos de la mano para continuar",
            "start": 324.0,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "con la excelencia en todas las \u00e1reas",
            "start": 326.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde el nivel medio superior superior",
            "start": 327.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ciencias administrativas de",
            "start": 329.969,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud y sobre todo en el desarrollo de",
            "start": 332.68,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la ciencia y algo muy importante para m\u00ed",
            "start": 335.289,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es promover la internacionalizaci\u00f3n en",
            "start": 338.169,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "el instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 341.409,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero si por supuesto manteniendo la",
            "start": 344.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mirada al interior de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 346.639,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que el instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 349.159,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "siga siendo un motor en el pa\u00eds de",
            "start": 350.569,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "equidad y de promover la igualdad en",
            "start": 354.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad soy creo firmemente que",
            "start": 359.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es el instrumento m\u00e1s",
            "start": 362.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante para tener igualdad y equidad",
            "start": 364.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en la sociedad y tambi\u00e9n continuaremos",
            "start": 367.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajando para que contin\u00fae siendo un",
            "start": 370.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "motor que ponga la t\u00e9cnica al servicio",
            "start": 371.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la patria y finalmente ser presidente",
            "start": 374.479,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quisiera comentarle que vengo con toda",
            "start": 377.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n",
            "start": 379.729,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "y firmeza para trabajar con honestidad",
            "start": 381.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esa honestidad que usted le est\u00e1",
            "start": 383.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "imprimiendo a su gobierno federal eso lo",
            "start": 385.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a imprimir con el mismo sello en",
            "start": 388.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el instituto polit\u00e9cnico nacional tanto",
            "start": 391.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con la comunidad polit\u00e9cnica con la",
            "start": 394.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente cercana a m\u00ed y conmigo mismo y en",
            "start": 396.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es servir al polit\u00e9cnico y no",
            "start": 400.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "servirse del polit\u00e9cnico con esas ganas",
            "start": 403.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar qu\u00e9date ingresa",
            "start": 406.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 408.94,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya todos el se\u00f1or presente me ha instruido para demos posici\u00f3n al se\u00f1or arturo reyes sandoval como el nuevo director general del instituto polit\u00e9cnico nacional y voy a leer brevemente pero lo m\u00e1s destacado de su curr\u00edculum \u00e9l es catedr\u00e1tico de la universidad de oxford e investigador de tiempo completo en el instituto jenner donde se est\u00e1 desarrollando la vacuna de kobe l\u00edder a nivel mundial realiz\u00f3 estudios de qu\u00edmico o bacteriol\u00f3gico y parasit\u00f3logo en la escuela nacional de ciencias biol\u00f3gicas del instituto polit\u00e9cnico nacional tambi\u00e9n tiene una maestr\u00eda en psicopatolog\u00eda y doctorado en biomedicina molecular ambos postgrados en el instituto polit\u00e9cnico nacional donde se gradu\u00f3 con menci\u00f3n honor\u00edfica realiz\u00f3 estancia pre doctoral en el instituto western de la universidad de pensilvania en filadelfia y una estancia postdoctoral en la universidad de oxford es miembro del sistema nacional de investigadores nivel 2 y participa activamente como miembro del comit\u00e9 de evaluadores del conacyt tiene 78 art\u00edculos publicados en revistas internacionales prestigiosas como blogs proceedings of the national academy of science and nature and managing y ha creado nuevas plataformas de vacunas en particular los adenovirus utiliz\u00e1ndolos para prevenir infecciones por pat\u00f3genos transmitidos por mosquitos como los virus del cica chikungunya dengue mayara y los par\u00e1sitos de malaria plasmodium vivax trypanosoma cruzi causantes de la enfermedad de chagas sus investigaciones son apoyadas por fondos otorgados por el welcome trust y noten innovative jockey new team con el colegio de investigaci\u00f3n m\u00e9dica mrc y el departamento de salud del reino unido de los que tiene 15 diferentes apoyos aprobados por instituciones brit\u00e1nicas 8 patentes y registros sometidos y 7 como inventor entre otras actividades acad\u00e9micas y administrativas ha creado en el departamento no s\u00f3lo de la universidad de oxford la iniciativa n de m\u00e9xico para promover intercambio de estudiantes y acad\u00e9micos mexicanos en oxford de la universidad michoacana de san nicol\u00e1s de hidalgo la buap la universidad veracruzana el instituto polit\u00e9cnico nacional e instituciones como el instituto mexicano de salud de salud de salubridad ser social y secretar\u00eda de salud ellos lo ha convertido en el principal v\u00ednculo entre oxford e instituciones de m\u00e9xico en el a\u00f1o 2011 la universidad de oxford le otorg\u00f3 el reconocimiento de liderazgo en investigaci\u00f3n research y leadership felo esto es lo m\u00e1s destacado de sus de su curr\u00edculum y le pedir\u00eda que nos diera un breve mensaje buenos d\u00edas a todos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador un gusto saludarlo licenciado esteban moctezuma tambi\u00e9n un gusto saludarlo y distinguidos invitados y miembros de la prensa primero que nada quisiera expresar mi agradecimiento al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por la completa confianza que ha puesto en m\u00ed para dirigir una de las instituciones m\u00e1s nobles que existe en nuestro pa\u00eds es para m\u00ed un honor hacerlo y m\u00e1s que eso es una responsabilidad muy grande ya que es una instituci\u00f3n muy querida en m\u00e9jico fundada en el sexenio y por el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien era presidente de la rep\u00fablica en 1936 y el pr\u00f3ximo a\u00f1o cumple ya 85 a\u00f1os es una instituci\u00f3n de gran magnitud que tiene aproximadamente 190.000 estudiantes para darles una idea es diez veces m\u00e1s grande que la universidad de oxford en cuesti\u00f3n de matr\u00edcula estudiantil para m\u00ed ser\u00e1 un gusto regresar a mi alma m\u00e1ter esta instituci\u00f3n que a m\u00ed me dio educaci\u00f3n gratuita y adem\u00e1s becas pero no s\u00f3lo eso sino educaci\u00f3n a muchos miembros de mi familia entre ellos primos t\u00edos mis padres pedro y blanca esthela que son qu\u00edmicos bacterianos tambi\u00e9n por la escuela de ciencias biol\u00f3gicas y bueno mi abuelo que tambi\u00e9n fue profesor en la escuela superior de ciencias administrativas y quien escribi\u00f3 un par de libros sobre derecho fiscal y sobre cuestiones internas del polit\u00e9cnico eso por all\u00e1 de los del siglo pasado d\u00e9cada de los 50 y 60 y bueno solo decirle a la comunidad polit\u00e9cnica que en cuanto iniciemos trabajaremos de la mano para continuar con la excelencia en todas las \u00e1reas desde el nivel medio superior superior ingenier\u00eda ciencias administrativas de salud y sobre todo en el desarrollo de la ciencia y algo muy importante para m\u00ed es promover la internacionalizaci\u00f3n en el instituto polit\u00e9cnico nacional pero si por supuesto manteniendo la mirada al interior de nuestro pa\u00eds para que el instituto polit\u00e9cnico nacional siga siendo un motor en el pa\u00eds de equidad y de promover la igualdad en nuestra sociedad soy creo firmemente que la educaci\u00f3n es el instrumento m\u00e1s importante para tener igualdad y equidad en la sociedad y tambi\u00e9n continuaremos trabajando para que contin\u00fae siendo un motor que ponga la t\u00e9cnica al servicio de la patria y finalmente ser presidente quisiera comentarle que vengo con toda la intenci\u00f3n y firmeza para trabajar con honestidad esa honestidad que usted le est\u00e1 imprimiendo a su gobierno federal eso lo vamos a imprimir con el mismo sello en el instituto polit\u00e9cnico nacional tanto con la comunidad polit\u00e9cnica con la gente cercana a m\u00ed y conmigo mismo y en intenci\u00f3n es servir al polit\u00e9cnico y no servirse del polit\u00e9cnico con esas ganas vamos a trabajar qu\u00e9date ingresa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:35.779216"
}