{
    "video_id": "y3-tiuCdbC0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/y3-tiuCdbC0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBCdq8RgaBVhiKrvPe4dj5D12kdtw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y3-tiuCdbC0",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Mamantel, de Campeche",
    "video_length_seconds": 4514,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 14.019,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural mamantel",
            "start": 17.349,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 19.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 22.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 25.419,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 28.109,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 35.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 37.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 45.85,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 49.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 51.489,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 55.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 58.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez",
            "start": 69.399,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 72.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 75.409,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "dr porque al conservar el secretario de",
            "start": 80.659,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 84.439,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo director general",
            "start": 89.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 92.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 99.04,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la unidad del programa en bienestar",
            "start": 102.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 109.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 111.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "doctora isabel mart\u00ednez pe\u00f1a directora",
            "start": 117.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del hospital rural maman tel",
            "start": 121.229,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "ingeniero oscar rosas gonz\u00e1lez",
            "start": 128.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidente municipal de carmen campeche",
            "start": 130.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 137.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 140.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "municipales a la sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 143.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a representantes de los medios de",
            "start": 146.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 148.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 151.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 157.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador de",
            "start": 160.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "campeche licenciado carlos miguel",
            "start": 163.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aisha gonz\u00e1lez",
            "start": 166.819,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 168.98,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente constitucional de los",
            "start": 177.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 181.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctor jorge",
            "start": 183.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alcocer varela secretario de salud",
            "start": 187.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "maestro soy roblejo director general del",
            "start": 189.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 193.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez director",
            "start": 196.37,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "general del isstey apreciados servidores",
            "start": 199.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos federales estatales y",
            "start": 203.069,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "municipales se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 205.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos se\u00f1or presidente",
            "start": 209.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 212.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de seguir acompa\u00f1\u00e1ndolo en su gira por",
            "start": 213.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestro estado que su casa hoy y siempre",
            "start": 217.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esta comunidad de mamantel es uno de los",
            "start": 220.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lugares que mejor representa al sur de",
            "start": 224.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestra entidad una regi\u00f3n de gente",
            "start": 227.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sincera de car\u00e1cter valiente de palabra",
            "start": 230.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y de hechos personas que saben exigir lo",
            "start": 234.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que merecen y que sobre todo saben",
            "start": 238.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajar que hablan de frente y que",
            "start": 240.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "valoran mucho esta cercan\u00eda que usted le",
            "start": 243.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "brinda a todos los mexicanos sumar",
            "start": 247.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esfuerzos nos permite alcanzar esos",
            "start": 250.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resultados que los campechanos desean",
            "start": 253.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por ello los programas impulsados por el",
            "start": 255.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gobierno federal son bien recibidos en",
            "start": 259.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestro estado muy en especial esta",
            "start": 263.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "visita expresa lo importante que es para",
            "start": 266.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "usted la salud de todos los mexicanos",
            "start": 270.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es una tarea que nos compromete y en la",
            "start": 273.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que estamos dispuesto a poner nuestra",
            "start": 277.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima capacidad por el bienestar de las",
            "start": 279.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas y de las familias m\u00e1s",
            "start": 282.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vulnerables as\u00ed se combate de frente las",
            "start": 284.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desigualdades y se crean nuevos",
            "start": 289.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "horizontes de oportunidad para los",
            "start": 291.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudadanos fortalecer a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 294.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "necesitan es robustecer a campeche y a",
            "start": 297.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por eso trabajar de manera",
            "start": 300.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coordinada con la misma convicci\u00f3n la",
            "start": 303.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "misma voluntad y el mismo compromiso es",
            "start": 307.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la mejor manera de servir a la sociedad",
            "start": 310.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estos son tiempos de trabajo de",
            "start": 313.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "transparencia de honestidad y de unidad",
            "start": 317.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quien no lo entienda as\u00ed no ayuda a la",
            "start": 320.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de ese m\u00e9xico que todos",
            "start": 324.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 326.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es la hora de tener muy presente que",
            "start": 339.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestro estado y la naci\u00f3n son nuestro",
            "start": 343.53,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "credo son nuestro hogar y es la casa que",
            "start": 347.65,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pulcra que nunca le debo le debemos",
            "start": 353.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dejar a nuestros hijos gracias",
            "start": 356.35,
            "duration": 14.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 359.36,
            "duration": 14.839
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 370.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "doctora isabel mart\u00ednez pe\u00f1a directora",
            "start": 374.199,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "del hospital rural mamantel",
            "start": 377.35,
            "duration": 12.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.69,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 390.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "saludo con respeto y le doy la m\u00e1s",
            "start": 392.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 395.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 397.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 398.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mexicanos es un honor",
            "start": 401.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tener por primera vez de la historia del",
            "start": 404.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hospital al presidente de mexico en este",
            "start": 407.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n del bello estado de campeche",
            "start": 409.72,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 413.23,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "a ti mismo hago extensivo el saludo y la",
            "start": 420.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienvenida al maestro soy robledo",
            "start": 423.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "director general del inss",
            "start": 426.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y a las distinguidas personalidades que",
            "start": 431.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en el presidio saludo con",
            "start": 434.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aprecio a todos mis compa\u00f1eros del",
            "start": 437.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa es bien estar aqu\u00ed presentes",
            "start": 440.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tanto a los que elaboran",
            "start": 442.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tanto a los que elaboran en este",
            "start": 447.729,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospital como a las que vienen de las",
            "start": 449.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales de igual manera",
            "start": 451.569,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los voluntarios que integran la",
            "start": 454.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "valiosa red comunitaria de esta zona de",
            "start": 456.729,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 459.729,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores sean bienvenidos todos",
            "start": 461.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sin duda hoy es un d\u00eda de fiesta para el",
            "start": 466.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospital rural de mamantel por recibir a",
            "start": 469.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tantas y tan distinguidas personalidades",
            "start": 472.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para los que trabajamos aqu\u00ed el hospital",
            "start": 475.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "representa nuestra segunda casa ya que",
            "start": 479.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no solo pasamos la mayor parte de",
            "start": 482.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo sino porque aqu\u00ed tenemos",
            "start": 485.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la fortuna de aprender crecer y",
            "start": 488.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compartir experiencias personales y",
            "start": 492.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profesionales que le dan m\u00e1s sentido y",
            "start": 494.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "rumbo a nuestras vidas",
            "start": 497.12,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "hace 39 a\u00f1os vi la luz del mundo en una",
            "start": 499.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a comunidad oaxaque\u00f1a llamada san",
            "start": 503.849,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "juan cacahuatepec",
            "start": 507.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y fue precisamente ah\u00ed en oaxaca que",
            "start": 508.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 una de las decisiones que m\u00e1s han",
            "start": 511.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "marcado mi vida que fue la de ingresar",
            "start": 514.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en 2008 al programa y bienestar primero",
            "start": 516.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dico general a la unidad m\u00e9dica",
            "start": 520.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "rural de santiago ixtlayutla donde",
            "start": 522.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "posteriormente y gracias a la",
            "start": 525.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que el programa me",
            "start": 527.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 fui la responsable del",
            "start": 529.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n rural obst\u00e9trico por",
            "start": 532.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os en esta comunidad dicho sea de",
            "start": 534.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "paso este municipio est\u00e1 considerado en",
            "start": 537.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oaxaca como uno de los de mayor \u00edndice",
            "start": 540.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n",
            "start": 543.13,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "posteriormente en 2015 tuve la",
            "start": 545.5,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "invaluable oportunidad de iniciar la",
            "start": 548.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "especialidad de anestesiolog\u00eda para los",
            "start": 551.029,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "servicios rurales de salud y desde hace",
            "start": 553.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dos meses tengo el orgullo de ser",
            "start": 556.19,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "directora de esta unidad hospitalaria",
            "start": 559.22,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "en el hospital rural de amamante es uno",
            "start": 575.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s nuevos del programa fue",
            "start": 578.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inaugurado el 11 de agosto del 2010 y",
            "start": 580.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuenta con una plantilla de 168",
            "start": 583.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores con los que atendemos junto",
            "start": 586.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a las 19 ms y 2 unidades m\u00e9dicas a una",
            "start": 589.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 73 mil personas que",
            "start": 594.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "residen en 8 de los 11 municipios que",
            "start": 598.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "integran el estado de campeche se\u00f1or",
            "start": 601.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente quiero decirle que del 6 al",
            "start": 604.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "10 de septiembre del presente a\u00f1o",
            "start": 608.04,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "tuvimos una jornada",
            "start": 609.89,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "de cirug\u00eda de ortopedia pedi\u00e1trica con",
            "start": 613.089,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la cual si hubi\u00e9ramos beneficiados",
            "start": 617.319,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "185 pacientes provenientes de todos los",
            "start": 619.17,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "rincones del estado le comento que una",
            "start": 622.629,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "jornada quir\u00fargica es un evento en el",
            "start": 626.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cual el ibge acerca de manera gratuita",
            "start": 628.689,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s apartadas y",
            "start": 631.509,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds los servicios del",
            "start": 634.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "tercer nivel de atenci\u00f3n le coment\u00f3 que",
            "start": 636.55,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en esta jornada la acertada coordinaci\u00f3n",
            "start": 640.389,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la red de acci\u00f3n comunitaria con las",
            "start": 643.749,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diversas autoridades municipales hizo",
            "start": 645.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "posible el traslado de los pacientes a",
            "start": 648.639,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta unidad hospitalaria donde el grupo",
            "start": 650.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de especialistas determinaron el plan",
            "start": 653.259,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terap\u00e9utico para cada uno de ellos",
            "start": 656.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quiero informarle que en total se",
            "start": 658.259,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hicieron 150 procedimientos quir\u00fargicos",
            "start": 661.12,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "a 37 pacientes atendiendo se",
            "start": 664.149,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "padecimientos como malformaciones",
            "start": 667.889,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cong\u00e9nitas secuelas de fracturas",
            "start": 669.699,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "quemaduras entre otros este tipo de",
            "start": 672.399,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "jornada",
            "start": 675.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "representa para la poblaci\u00f3n que",
            "start": 676.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atendemos la \u00fanica opci\u00f3n para resolver",
            "start": 679.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus problemas de salud que la mayor\u00eda de",
            "start": 682.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las veces les resulte incapacitantes",
            "start": 685.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afectando en gran medida su autoestima y",
            "start": 687.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desarrollo psicosocial",
            "start": 690.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 693.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sabemos que uno de los objetivos al",
            "start": 695.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "visitar nuestros hospitales es",
            "start": 698.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "identificar nuestras principales",
            "start": 700.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "necesidades al respecto me permito",
            "start": 702.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 704.92,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que aunque somos una unidad hospitalaria",
            "start": 707.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "relativamente joven con s\u00f3lo nueve a\u00f1os",
            "start": 709.879,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en funcionamiento hay equipo m\u00e9dico y ya",
            "start": 712.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 con su vida media \u00fatil y es",
            "start": 715.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "necesario renovarlo de igual manera el",
            "start": 717.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospital necesita de un posto para",
            "start": 720.42,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "solventar las necesidades del vital",
            "start": 723.54,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ya que a la fecha dependemos de la red",
            "start": 734.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipal y eso en ocasiones origina",
            "start": 737.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "origina desabasto en la comunidad a",
            "start": 740.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesar de estas limitaciones todos los",
            "start": 744.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que trabajamos en este hospital estamos",
            "start": 746.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convencidos que nuestra principal misi\u00f3n",
            "start": 749.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como servidores p\u00fablicos de la salud es",
            "start": 751.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida",
            "start": 755.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con calidad y calidez",
            "start": 757.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por ello d\u00eda a d\u00eda nos ponemos la",
            "start": 760.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "camiseta y damos lo mejor de nosotros",
            "start": 763.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin importar ninguna circunstancia",
            "start": 766.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque sabemos que nuestra mayor",
            "start": 770.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recompensa es escuchar de nuestros",
            "start": 773.31,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "pacientes un gracias",
            "start": 776.22,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente maestro psoe",
            "start": 780.499,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agradezco infinitamente su esencia su",
            "start": 784.219,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presencia perdona el d\u00eda de hoy que nos",
            "start": 787.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "motiva a seguir trabajando",
            "start": 789.319,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incansablemente en favor de la salud de",
            "start": 791.539,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los campechanos y tengan la seguridad",
            "start": 794.179,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que cada d\u00eda",
            "start": 796.609,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "continuaremos enalteciendo el nombre y",
            "start": 798.319,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 802.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quiero finalizar con la siguiente frase",
            "start": 804.209,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed representa parte de la",
            "start": 807.259,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "esencia del programa la vida te pondr\u00e1",
            "start": 811.29,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos pero los l\u00edmites",
            "start": 815.369,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los ponemos nosotros",
            "start": 819.32,
            "duration": 18.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 821.93,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo",
            "start": 846.769,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 849.829,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 851.899,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 859.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas y amigos de",
            "start": 862.42,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mamantel de carmen de todo campeche con",
            "start": 865.45,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 871.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empezar saludando y que en este saludo",
            "start": 873.339,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "vaya un abrazo y un reconocimiento al",
            "start": 877.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajo diario",
            "start": 879.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "arduo comprometido y cotidiano de",
            "start": 881.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes de los m\u00e9dicos de los residentes",
            "start": 883.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los pasantes de los param\u00e9dicos de",
            "start": 886.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "nuestras meras meras queridas enfermeras",
            "start": 889.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que tanto apreciamos en el seguro social",
            "start": 893.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "como dijo la doctora a todos los que",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajan en el hospital pero tambi\u00e9n",
            "start": 899.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quienes vienen de alguna de las 19",
            "start": 901.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales que tenemos",
            "start": 903.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta en esta regi\u00f3n al personal",
            "start": 907.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n a los",
            "start": 911.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud la gente de",
            "start": 914.27,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "administrativos servicios generales",
            "start": 917.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajo social conservaci\u00f3n los chavos",
            "start": 919.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "del cara la nutri\u00f3loga los qu\u00edmicos de",
            "start": 921.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rayos-x del laboratorio los jubilados",
            "start": 925.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del seguro social y sobre todo a todos",
            "start": 927.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quienes se atienden en este lugar con",
            "start": 930.56,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "esta visita hemos recorrido ya 61",
            "start": 934.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hospitales ya los dos de campeche y aqu\u00ed",
            "start": 938.089,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "con el gobernador con el presidente",
            "start": 942.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipal \u00f3scar estamos trabajando de",
            "start": 945.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera muy muy coordinada como lo ha",
            "start": 948.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dicho la directora del hospital que por",
            "start": 951.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cierto a m\u00ed ya me confundi\u00f3 ya no s\u00e9 si",
            "start": 955.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es la mas campechana de las aguas",
            "start": 957.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aquellas o la m\u00e1s baja que a\u00f1ade las",
            "start": 959.24,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "campechanas porque",
            "start": 960.83,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ya suena como de ac\u00e1 y se ve que ya se",
            "start": 962.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "va a quedar entonces le agradecemos",
            "start": 964.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mucho su trabajo porque necesitamos",
            "start": 966.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gente comprometida como ella",
            "start": 968.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s es un doble orgullo porque",
            "start": 974.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los 80 hospitales y bienestar 14",
            "start": 977.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dirigidos por mujeres y ella es la",
            "start": 980.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente que se sum\u00f3 a esta lista de",
            "start": 982.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "14 que estamos seguros que pronto va a",
            "start": 984.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir a seguir creciendo d\u00e9jenme",
            "start": 987.46,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 990.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hoy acompa\u00f1ando al presidente de mexico",
            "start": 993.459,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "al licenciado l\u00f3pez obrador todos",
            "start": 997.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia",
            "start": 999.249,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de salud hacemos algo diferente para",
            "start": 1001.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "poder transformar la realidad hay que",
            "start": 1005.49,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "acudir a los lugares escuchar a la gente",
            "start": 1008.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ver con nuestros ojos como est\u00e1n las",
            "start": 1010.439,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cosas conociendo para actuar es la \u00fanica",
            "start": 1013.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "forma c\u00f3mo se puede actuar de manera",
            "start": 1016.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "precisa para poder transformar y por eso",
            "start": 1018.179,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es que estamos hoy aqu\u00ed no significa que",
            "start": 1021.269,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todo est\u00e9 perfecto que est\u00e9",
            "start": 1024.209,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bien no pero si hay cosas que debemos",
            "start": 1027.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reconocer que hay que fortalecer otras",
            "start": 1030.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguramente corregir como ya lo ha dicho",
            "start": 1032.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la directora del hospital pero para",
            "start": 1034.91,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hacer eso vale la pena hacer una",
            "start": 1038.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo estaban",
            "start": 1040.699,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las cosas en materia de salud en nuestro",
            "start": 1043.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las famosas pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 1046.069,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "en este en esta plaga llamada",
            "start": 1049.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "neoliberalismo sanitario como lo decimos",
            "start": 1053.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el sector invadi\u00f3",
            "start": 1055.669,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "todos hay muchas instituciones de salud",
            "start": 1058.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solo al seguro social la buena",
            "start": 1060.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noticia es que ni muy bien estar desde",
            "start": 1063.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su nacimiento como coplamar en este caso",
            "start": 1065.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde hace nueve a\u00f1os pero en otros",
            "start": 1067.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos lugares desde hace cuarenta a\u00f1os",
            "start": 1070.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se mantuvo una m\u00edstica diferente una",
            "start": 1072.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de vocaci\u00f3n de servicio de",
            "start": 1074.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con la gente mientras en otros",
            "start": 1077.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lados el trato y las decisiones se",
            "start": 1080.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tomaban de manera muy fr\u00eda muy",
            "start": 1083.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "deshumanizada y nos dej\u00f3 un sistema de",
            "start": 1084.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud fragmentado aqu\u00ed se siguieron",
            "start": 1087.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otros principios otros valores que vale",
            "start": 1089.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la pena destacar el d\u00eda de hoy primero",
            "start": 1092.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que frente a toda esta idea de que la",
            "start": 1094.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realidad se puede conocer solamente",
            "start": 1098.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "viendo los famosos datos duros desde una",
            "start": 1100.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "computadora en una oficina en la ciudad",
            "start": 1102.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1104.88,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3modamente ustedes demostraron que la",
            "start": 1105.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mejor forma de conocer a la realidad es",
            "start": 1108.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfrentando la vi\u00e9ndole a los ojos",
            "start": 1110.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escuchando a la gente muchas veces con",
            "start": 1112.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enormes limitaciones pero lo hicieron",
            "start": 1115.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes as\u00ed en barrios elegidos en",
            "start": 1117.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidades en rancher\u00edas y eso eso es",
            "start": 1120.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la diferencia entre",
            "start": 1123.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un sistema el fr\u00edo y lejano y otro que",
            "start": 1124.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pone a los pacientes a nuestros",
            "start": 1127.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "beneficiarios en el centro de toda",
            "start": 1130.83,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n otra situaci\u00f3n que ocurri\u00f3 es que",
            "start": 1133.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se pensaba que los",
            "start": 1138.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servicios de salud del gobierno ten\u00edan",
            "start": 1141.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que ser solamente de espera de la",
            "start": 1143.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "demanda esperar a que llegara a la gente",
            "start": 1145.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y enferma para empezar a tratarla y aqu\u00ed",
            "start": 1147.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desde hace 40 a\u00f1os el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 1150.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "integral a la salud ha demostrado que la",
            "start": 1151.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n debe de acompa\u00f1arse la atenci\u00f3n",
            "start": 1154.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de la acci\u00f3n comunitaria de poder",
            "start": 1157.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prevenir con la gente y pensar en un",
            "start": 1160.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado mayor de salud la salud f\u00edsica s\u00ed",
            "start": 1162.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la salud de la sociedad la",
            "start": 1166.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud del pueblo la salud comunitaria y",
            "start": 1169.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social y eso es muy importante por eso a",
            "start": 1171.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria un",
            "start": 1174.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gran reconocimiento al trabajo que hacen",
            "start": 1176.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1178.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y de la misma manera con ellos tambi\u00e9n",
            "start": 1182.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reconocer que el trabajo de la acci\u00f3n",
            "start": 1186.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "comunitaria se hace se ayuda much\u00edsimo",
            "start": 1190.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de los voluntarios de salud gente que su",
            "start": 1193.919,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n su comunidad elige y le da la",
            "start": 1197.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gran encomienda de atender y de ayudar a",
            "start": 1200.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro nuestro programa est\u00e1n hoy aqu\u00ed",
            "start": 1204.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el uso libia barreto y gregoria de la",
            "start": 1208.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cruz maga\u00f1a quiz\u00e1 existieran de pie",
            "start": 1211.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque ellas dos desde que se inaugur\u00f3",
            "start": 1213.779,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "el hospital han estado aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1216.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "previniendo y ayudando",
            "start": 1218.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y recibiendo a cambio algo que no se",
            "start": 1221.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "paga con dinero el reconocimiento de su",
            "start": 1225.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "comunidad el reconocimiento de la",
            "start": 1228.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad que ellas desempe\u00f1an",
            "start": 1230.409,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su por su trabajo",
            "start": 1232.09,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1234.22,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y creo que lo m\u00e1s importante es cuando",
            "start": 1236.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno piensa con el por qu\u00e9 lo hicieron",
            "start": 1241.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque decidieron ir tan lejos no",
            "start": 1242.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era c\u00f3modo no era f\u00e1cil no era muchas",
            "start": 1245.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veces sencillo alejarse de sus lugares",
            "start": 1247.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de origen pero lo hicieron porque era lo",
            "start": 1250.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "correcto porque era el llamado de la",
            "start": 1252.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n cuando ustedes decidieron",
            "start": 1255.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dedicar su vida a sanar cuando",
            "start": 1257.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decidieron ser servidores p\u00fablicos del",
            "start": 1260.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sector salud eso los debi\u00f3 haber",
            "start": 1262.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "motivado a todos y eso es lo que",
            "start": 1264.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nosotros queremos reconocer decirles que",
            "start": 1266.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en estos momentos la cuarta",
            "start": 1270.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud tiene",
            "start": 1272.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "objetivos muy claros muy concretos y",
            "start": 1275.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos tienen que ver con que la salud",
            "start": 1278.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s vuelva a ser un privilegio",
            "start": 1280.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para unos cuantos sino que sea realmente",
            "start": 1282.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un derecho por el simple hecho de nacer",
            "start": 1284.83,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "mexicano o mexicana y eso es",
            "start": 1287.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seguramente muy complejo y dif\u00edcil pero",
            "start": 1291.299,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lo debemos intentar es el llamado de la",
            "start": 1294.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsabilidad que nos hace el",
            "start": 1297.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador y no podemos",
            "start": 1299.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fallarle a la gente por eso amigas y",
            "start": 1302.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amigos hoy estando aqu\u00ed en campeche y",
            "start": 1305.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s f\u00edjense es una gran coincidencia",
            "start": 1309.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar en campeche el d\u00eda de hoy hoy un",
            "start": 1312.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "22 de septiembre de 1910 se estaba",
            "start": 1315.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inaugurando reapertura cndh o de alguna",
            "start": 1319.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "manera la universidad nacional de m\u00e9xico",
            "start": 1322.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la hoy universidad nacional aut\u00f3noma de",
            "start": 1325.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la unam y un paisano de ustedes",
            "start": 1327.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un gran mexicano un sabio justo sierra",
            "start": 1330.22,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "de un discurso que est\u00e1 en las p\u00e1ginas",
            "start": 1333.309,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "doradas de la oratoria y del discurso",
            "start": 1337.409,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico mexicano y en una parte de ese",
            "start": 1341.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discurso dijo lo siguiente cultivar",
            "start": 1344.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "voluntades para cosechar ego\u00edsmos ser\u00eda",
            "start": 1347.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la bancarrota de la pedagog\u00eda precisa",
            "start": 1350.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "imantar de amor a los caracteres precisa",
            "start": 1353.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "saturar al hombre",
            "start": 1355.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de sacrificio para hacerle",
            "start": 1357.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sentir el valor inmenso de la vida",
            "start": 1359.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "social para convertirlo en un ser moral",
            "start": 1362.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con toda la belleza serena de esa",
            "start": 1365.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 1368.26,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "por eso navegar siempre en el derrotero",
            "start": 1369.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de es ideal irlo realizando d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1371.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "minuto a minuto he aqu\u00ed la divina misi\u00f3n",
            "start": 1374.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del maestro pero esto aplica para todos",
            "start": 1377.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "maestros m\u00e9dicos enfermeras padres de",
            "start": 1380.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "familia pol\u00edticos todos los mexicanos",
            "start": 1382.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "debemos de pensar en esas palabras el",
            "start": 1385.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gran valor moral de la vida social es de",
            "start": 1388.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las cosas que ha mantenido unido a",
            "start": 1392.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y unido a programas como",
            "start": 1394.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "limpien estar por eso muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 1397.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hay bienestar y que siga siendo un",
            "start": 1399.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "patrimonio nacional",
            "start": 1402.43,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 1403.63,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1404.58,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1413.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1417.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1419.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1421.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1424.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos de mamantel de este",
            "start": 1432.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "municipio del carmen tambi\u00e9n de",
            "start": 1436.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "municipios cercanos",
            "start": 1439.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an de palizada",
            "start": 1443.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de esc\u00e1rcega",
            "start": 1448.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1453.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerca hasta candelaria",
            "start": 1455.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "calakmul en fin de toda esta regi\u00f3n de",
            "start": 1460.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1465.78,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1467.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paisanos paisanos porque yo tambi\u00e9n soy",
            "start": 1470.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 1473.84,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y admiro mucho",
            "start": 1477.07,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a sus pueblos",
            "start": 1486.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque conozco la historia",
            "start": 1488.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se hizo esta carretera en los",
            "start": 1492.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 60",
            "start": 1496.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la colonizaci\u00f3n",
            "start": 1500.39,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muchos ejidos",
            "start": 1503.91,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y crearon desde entonces vinieron",
            "start": 1507.12,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "a trabajar a colonizar toda esta regi\u00f3n",
            "start": 1512.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de otros estados de la rep\u00fablica no solo",
            "start": 1516.91,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "tabasco y chiapas sino tambi\u00e9n de",
            "start": 1522.32,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "coahuila de michoac\u00e1n de guerrero de",
            "start": 1526.889,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "veracruz de otros estados",
            "start": 1531.059,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "y vinieron a trabajar a esta regi\u00f3n de",
            "start": 1535.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1539.27,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por eso vengo a informarles que",
            "start": 1541.19,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando en el prop\u00f3sito de",
            "start": 1545.549,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "transformar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1549.539,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hubieron tiempos de prosperidad en",
            "start": 1554.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eso",
            "start": 1557.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no se puede negar pero en los \u00faltimos",
            "start": 1559.5,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se cay\u00f3",
            "start": 1564.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en una decadencia",
            "start": 1569.66,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico",
            "start": 1572.909,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 1577.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se perdieron valores",
            "start": 1580.71,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 1583.58,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pero nuestro pueblo",
            "start": 1588.57,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tiene un instinto certero",
            "start": 1591.299,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "es muy inteligente y",
            "start": 1595.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que era importante llevar a cabo",
            "start": 1599.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "un cambio una transformaci\u00f3n",
            "start": 1602.58,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y eso fue",
            "start": 1606.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que vivimos",
            "start": 1609.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1614.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "la gente dijo basta hace falta un cambio",
            "start": 1617.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n y nos toca a nosotros",
            "start": 1620.88,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nos toca llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1624.179,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y convertir en realidad",
            "start": 1628.87,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ese ideal de nuestro pueblo y vengo a",
            "start": 1631.879,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mamantel a decirles a campeche que no",
            "start": 1635.359,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "les voy a fallar",
            "start": 1639.109,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 1646.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias y voy",
            "start": 1649.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a cumplir todos los compromisos voy a",
            "start": 1653.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recoger siempre los sentimientos de la",
            "start": 1657.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gente y voy a gobernar para el pueblo y",
            "start": 1659.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 1664.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed estoy recorriendo",
            "start": 1671.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "visitando todos los hospitales del",
            "start": 1676.42,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "infierno estar",
            "start": 1679.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1682.169,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el problema de salud",
            "start": 1683.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "requiere de atenci\u00f3n urgente",
            "start": 1688.25,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y especial hay muchos problemas grandes",
            "start": 1692.9,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "graves problemas nacionales ya se pueden",
            "start": 1697.37,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "imaginar c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 1700.43,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayer recordaba yo que cuando el ap\u00f3stol",
            "start": 1707.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la democracia francisco i madero",
            "start": 1711.659,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3",
            "start": 1713.61,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen dictatorial de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1715.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo",
            "start": 1719.889,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de mexico tiene hambre y tiene sed de",
            "start": 1724.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1727.029,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos ahora",
            "start": 1728.92,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "pero vamos a saciar esa hambre esa sed",
            "start": 1731.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de justicia poco a poco vamos a irle",
            "start": 1734.249,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "dando respuesta",
            "start": 1738.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las necesidades del pueblo",
            "start": 1740.71,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 1747.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "priorizar",
            "start": 1749.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1752.37,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ordenar bien",
            "start": 1755.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1757.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer en el gobierno",
            "start": 1759.539,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ya tenemos el plan general lo principal",
            "start": 1762.48,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1769.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y poner orden",
            "start": 1777.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "acabar con el bandidaje oficial",
            "start": 1781.23,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1786.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "preguntan cu\u00e1l es lo m\u00e1s importante del",
            "start": 1788.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "plan de gobierno y dilo r\u00e1pido t\u00fa que no",
            "start": 1792.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hablas de corrido",
            "start": 1795.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "dilo en lo que tardas parado en un solo",
            "start": 1797.32,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "pie acabar con la corrupci\u00f3n eso es lo",
            "start": 1800.109,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1805.149,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y ya empezamos",
            "start": 1810.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 1812.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque nos quer\u00edan hacer creer",
            "start": 1814.74,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que el problema estaba abajo",
            "start": 1819.2,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se atrevieron a decir que la corrupci\u00f3n",
            "start": 1823.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 1826.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mexico falso nuestro pueblo es honesto",
            "start": 1829.09,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es honrado problema",
            "start": 1834.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaba arriba",
            "start": 1837.549,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y estamos ya empezando a barrer de",
            "start": 1845.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "arriba para abajo como se limpian las",
            "start": 1849.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 1852.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a",
            "start": 1855.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso gancho",
            "start": 1859.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1873.37,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho porque",
            "start": 1876.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se van a liberar muchos fondos ya est\u00e1",
            "start": 1881.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sucediendo se est\u00e1n liberando muchos",
            "start": 1885.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recursos que si van por el ca\u00f1o de la",
            "start": 1889.35,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1891.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y todo ese dinero se est\u00e1 aprovechando",
            "start": 1893.47,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de nuestro pa\u00eds lo",
            "start": 1896.77,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "mismo ya se terminan los lujos en el",
            "start": 1902.53,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "gobierno porque no puede haber gobierno",
            "start": 1908.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "rico un pueblo pobre",
            "start": 1910.539,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1915.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 aqu\u00ed amante",
            "start": 1917.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pues como he venido siempre porque tengo",
            "start": 1919.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la dicha enorme",
            "start": 1922.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "conocer todos los municipios de mexico y",
            "start": 1926.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los he recorrido a ras de tierra as\u00ed voy",
            "start": 1930.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a seguir recorriendo mexico ya los",
            "start": 1934.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aviones que se usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 1938.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en venta",
            "start": 1942.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no voy a subirme al avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1944.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque no voy a ofender al pueblo de",
            "start": 1946.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexico como me subo a un avi\u00f3n que cost\u00f3",
            "start": 1949.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "7.000 millones de pesos un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 1952.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1955.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 1958.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1963.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sirviendo a mam\u00e1 antes",
            "start": 1966.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar",
            "start": 1969.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino",
            "start": 1971.67,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1975.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y ya no hay sueldos elevad\u00edsimos ya no",
            "start": 1984.29,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "hay sueldos de 700 mil pesos mensuales",
            "start": 1990.38,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "rayaban abusadas",
            "start": 1996.33,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ahora estamos bajando los sueldos de los",
            "start": 1999.879,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de arriba porque van a aumentar los",
            "start": 2002.819,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo",
            "start": 2004.859,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 2009.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 el estado mayor",
            "start": 2014.659,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidencial saben cuantos cuidaban al",
            "start": 2018.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 2020.869,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que",
            "start": 2025.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los marinos desde luego m\u00e1s que los",
            "start": 2028.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ahora que ven\u00eda para ac\u00e1",
            "start": 2030.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "escarcega me detuvieron unos polic\u00edas y",
            "start": 2035.769,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "pido pido respeto para ellos porque me",
            "start": 2040.63,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "entregaron su petici\u00f3n de que ganan muy",
            "start": 2046.03,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2050.35,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2053.8,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3 mucho",
            "start": 2055.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2057.429,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "esto de carlos miguel lo va a entender",
            "start": 2059.99,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "muy bien y ah\u00ed se lo dejo de tarea",
            "start": 2062.78,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "este me dijeron los polic\u00edas ah\u00ed en",
            "start": 2068.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega ganamos seis mil pesos muy",
            "start": 2072.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "poco y estamos cuidando de que no se",
            "start": 2076.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "asiente el crimen organizado o sea est\u00e1n",
            "start": 2081.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "haciendo su trabajo hay que apoyarlos a",
            "start": 2084.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas",
            "start": 2087.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar los sueldos de los",
            "start": 2096.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajadores ya estamos avanzando por",
            "start": 2102.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primera vez en 36 a\u00f1os aumento el",
            "start": 2105.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en 16% por primera vez en",
            "start": 2108.44,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os y este a\u00f1o de acuerdo a datos de",
            "start": 2113.72,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "el seguro social son los salarios m\u00e1s",
            "start": 2120.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "altos que se hayan registrado",
            "start": 2123.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la historia de el pa\u00eds desde que se",
            "start": 2126.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2130.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n en el seguro social ya",
            "start": 2131.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tenemos un promedio de salario de los",
            "start": 2136.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social de",
            "start": 2139.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alrededor de 11 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 2141.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esto no se hab\u00eda dado entonces vamos a",
            "start": 2146.19,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ir mejorando",
            "start": 2149.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s el salario nunca va a",
            "start": 2151.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "volver a suceder lo que hicieron en 36",
            "start": 2156.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a veces",
            "start": 2159.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aumentaban el salario",
            "start": 2162.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2164.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2166.48,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso en la pr\u00e1ctica en la",
            "start": 2170.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "realidad significaba una p\u00e9rdida del",
            "start": 2175.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo del salario m\u00e1s para",
            "start": 2178.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tener una idea hace 30 a\u00f1os un salario",
            "start": 2181.82,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos",
            "start": 2186.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de tortilla y ahora a pesar del aumento",
            "start": 2190.849,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "del 16% el salario m\u00ednimo alcanza para",
            "start": 2193.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "comprar 6 kilos de tortilla",
            "start": 2197.66,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "alcanzaba para 50 kilos y ahora para 6",
            "start": 2201.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "kills",
            "start": 2205.47,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "as\u00ed se deterior\u00f3 de sadam en todo el",
            "start": 2206.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal ahora que estamos",
            "start": 2210.609,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2213.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio estamos ayudando a",
            "start": 2215.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hermanos guatemaltecos hondure\u00f1os",
            "start": 2220.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1os porque",
            "start": 2224.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los que pasan por campeche por tabasco",
            "start": 2228.0,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por chiapas los que entran al pa\u00eds y van",
            "start": 2231.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "al norte pues se lo est\u00e1n haciendo por",
            "start": 2236.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "necesidad porque hay problemas en",
            "start": 2239.4,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica sobre todo en honduras",
            "start": 2242.99,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nosotros no somos partidarios",
            "start": 2248.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "resolver los problemas solo con el uso",
            "start": 2251.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 2255.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque eso no",
            "start": 2257.73,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "es una soluci\u00f3n definitiva nosotros lo",
            "start": 2261.13,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "que queremos es que el centroamericano",
            "start": 2264.579,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como el mexicano el campechano pueda",
            "start": 2267.839,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 2272.559,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 2276.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "culturas que quiera irse a buscarse la",
            "start": 2279.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vida a otras partes lo haga por gusto no",
            "start": 2282.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por necesidad ese es el sue\u00f1o que quiero",
            "start": 2285.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "convertir en realidad que haya trabajo",
            "start": 2288.49,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en las comunidades en los pueblos",
            "start": 2290.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y estamos aplicando",
            "start": 2296.829,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "dentro de am\u00e9rica",
            "start": 2301.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida como se est\u00e1",
            "start": 2303.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aplicando aqu\u00ed en esta regi\u00f3n que aqu\u00ed",
            "start": 2306.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya en campeche se est\u00e1 dando trabajo a",
            "start": 2310.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "10000 sembradores y ya aprovecho para",
            "start": 2313.55,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "informarle aqu\u00ed al ciudadano gobernador",
            "start": 2318.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a carlos miguel de que el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2321.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar al doble es decir van a",
            "start": 2325.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tener empleo 20.000 sembradores aqu\u00ed en",
            "start": 2329.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 2332.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ahora son 25 mil hect\u00e1reas va a aumentar",
            "start": 2335.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "25 mil hect\u00e1reas m\u00e1s 50 mil hect\u00e1reas y",
            "start": 2339.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal es empleo",
            "start": 2343.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "permanente estos 20 mil",
            "start": 2347.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos hijos de ejidatarios",
            "start": 2351.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de peque\u00f1os propietarios van a tener ese",
            "start": 2353.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empleo durante todo el sexenio para",
            "start": 2356.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estar sembrando \u00e1rboles maderables y",
            "start": 2360.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 2364.25,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en sus propias parcelas",
            "start": 2367.569,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno pero retomando el tema del salario",
            "start": 2372.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "me puse a investigar",
            "start": 2376.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuanto era el salario m\u00ednimo en",
            "start": 2379.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guatemala en honduras y en el salvador",
            "start": 2381.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me llev\u00e9 la sorpresa de que el salario",
            "start": 2384.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en esos tres pa\u00edses",
            "start": 2388.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centroamericanos es del doble en lo que",
            "start": 2391.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico f\u00edjense",
            "start": 2394.25,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 niveles estamos de deterioro",
            "start": 2397.96,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social por eso tenemos que",
            "start": 2403.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mejorar los salarios vamos a irlo",
            "start": 2407.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "haciendo poco a poco de manera gradual",
            "start": 2410.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque no se puede por decreto no es",
            "start": 2413.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decir va a aumentar al 100 por ciento el",
            "start": 2416.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salario no tiene que ir",
            "start": 2418.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "poco a poco aumentando el salario para",
            "start": 2422.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que vaya mejorando el poder adquisitivo",
            "start": 2427.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de el salario para que tambi\u00e9n tengamos",
            "start": 2430.27,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "actividades productivas que se tengan",
            "start": 2435.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2438.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de empleos y que tengan facilidades no",
            "start": 2439.93,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "con salarios",
            "start": 2446.37,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "y raqu\u00edticos salarios justos",
            "start": 2449.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que cuando empez\u00f3 el auge china",
            "start": 2453.619,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "dec\u00edan de que ellos ten\u00edan como ventaja",
            "start": 2457.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comparativa que pagaban muy bajos",
            "start": 2461.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2464.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que por eso china se convirti\u00f3 en la",
            "start": 2465.619,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica del mundo",
            "start": 2468.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora resulta que el salario en china es",
            "start": 2471.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "superior tambi\u00e9n al salario de mexico",
            "start": 2476.17,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces si es un tema que vamos a",
            "start": 2480.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tratar y todo depende de c\u00f3mo se",
            "start": 2483.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "administre el presupuesto si hay",
            "start": 2486.89,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "honestidad alcanza el presupuesto y sin",
            "start": 2490.61,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "endeudar a mexico sigue a aumentar",
            "start": 2497.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "impuestos sin que haya gasolinazos se",
            "start": 2501.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puede financiar el desarrollo y que haya",
            "start": 2504.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida mejores",
            "start": 2508.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajo ya les dec\u00eda que",
            "start": 2510.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno ya estamos",
            "start": 2514.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ahorrando mucho porque hay una nueva ley",
            "start": 2518.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de austeridad republicana",
            "start": 2523.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "donde se establece que nadie puede ganar",
            "start": 2527.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de",
            "start": 2531.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a",
            "start": 2534.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2538.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 2540.67,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "compensaciones ya tambi\u00e9n los altos",
            "start": 2542.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos no cuentan con",
            "start": 2547.089,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada se gastaban 6",
            "start": 2550.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2555.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para altos",
            "start": 2558.779,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta",
            "start": 2561.749,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraba",
            "start": 2565.109,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a costillas del a\u00f1o",
            "start": 2569.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y eso se termin\u00f3 no hay cajas de ahorros",
            "start": 2571.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especial para altos funcionarios",
            "start": 2575.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y estamos ahorrando por eso ya",
            "start": 2578.25,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando el apoyo a los adultos",
            "start": 2585.26,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mayores ya no son mil 160 pesos 2 mil",
            "start": 2588.45,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "550 pesos para los adultos mayores",
            "start": 2594.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 2601.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 2603.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tienen su pensi\u00f3n vamos a que no le",
            "start": 2607.17,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "falte una pensi\u00f3n a un ni\u00f1o una ni\u00f1a con",
            "start": 2612.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "discapacidad todos van a tener su",
            "start": 2616.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que los adultos mayores en",
            "start": 2619.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "el caso de adultos mayores ya son 8",
            "start": 2623.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "millones que reciben este apoyo todos a",
            "start": 2626.349,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 2630.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n que no gasto de 120 mil",
            "start": 2633.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o todo esto por",
            "start": 2639.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n y por los",
            "start": 2643.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ahorros con el plan de austeridad",
            "start": 2646.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de las ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 2650.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con discapacidad son un mill\u00f3n los que",
            "start": 2652.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a recibir este apoyo ya lo est\u00e1n",
            "start": 2656.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recibiendo m\u00e1s de 800.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2658.86,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con discapacidad vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 2663.63,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entregando las becas para estudiantes ya",
            "start": 2668.34,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "llevamos entre ganas m\u00e1s de 10 millones",
            "start": 2672.57,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de becas o para decirlo mejor 10",
            "start": 2677.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2682.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2685.62,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda bien se hab\u00eda visto esto",
            "start": 2687.95,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds diez millones de estudiantes",
            "start": 2691.369,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "de preescolar y primaria para familias",
            "start": 2695.23,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "pobres en el caso de la preparatoria es",
            "start": 2701.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "universal es para todos",
            "start": 2705.8,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "son 1600 pesos bimestrales en el caso de",
            "start": 2709.42,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "la universidad para pobres",
            "start": 2714.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales para los que",
            "start": 2721.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudian en el nivel superior y hay un",
            "start": 2725.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "programa muy importante que se llama",
            "start": 2728.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro los que",
            "start": 2731.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "no estudian y no tienen empleo se les",
            "start": 2734.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando",
            "start": 2737.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se les da trabajo como aprendices se",
            "start": 2739.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitando en",
            "start": 2744.2,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "comercios en empresas en talleres y se",
            "start": 2747.21,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 pagando a los j\u00f3venes 3600 pesos",
            "start": 2752.049,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "mensuales que queremos que todos los",
            "start": 2755.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al",
            "start": 2760.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo porque",
            "start": 2763.239,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "de esa manera los jalamos los abrazamos",
            "start": 2767.14,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "y no se los llevan los de las bandas de",
            "start": 2771.63,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la delincuencia es mil veces mejor darle",
            "start": 2776.979,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estudio y trabajo a los j\u00f3venes que",
            "start": 2781.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dejarlos en la calle sin apoyo nunca m\u00e1s",
            "start": 2784.229,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "le vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 2788.65,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 2798.44,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "solo les dec\u00eda ninis hasta como burla",
            "start": 2800.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de manera despectiva",
            "start": 2806.109,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ni nis ni estudia ni trabaja como si",
            "start": 2808.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fuese culpa de ellos y nunca se hizo",
            "start": 2812.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nada por los j\u00f3venes",
            "start": 2815.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes y",
            "start": 2818.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida los",
            "start": 2820.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes donde",
            "start": 2822.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "voy recorriendo el pa\u00eds madres llorando",
            "start": 2827.42,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "sufriendo por sus hijos desaparecidos o",
            "start": 2832.599,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en la c\u00e1rcel ya saben",
            "start": 2836.599,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo son las mam\u00e1s",
            "start": 2838.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el ser humano que",
            "start": 2844.16,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "profesa el amor m\u00e1s puro m\u00e1s sublime",
            "start": 2847.02,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hacia los hijos nunca una mam\u00e1 va a",
            "start": 2851.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aceptar de que su hijo cometi\u00f3 un delito",
            "start": 2855.49,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2857.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre me dicen",
            "start": 2860.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es que le fabricaron un delito es que le",
            "start": 2862.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tienen mala fe es que \u00e9l no tuvo nada",
            "start": 2865.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que ver \u00e9l no particip\u00f3 siempre en las",
            "start": 2869.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "madres entonces para que esos",
            "start": 2875.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sufrimientos tenemos que atender a los",
            "start": 2877.72,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y con bienestar y con trabajo",
            "start": 2882.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tenemos que ir serenando a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2886.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia y as\u00ed",
            "start": 2889.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a ir resolviendo el grave problema",
            "start": 2894.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 2897.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para decirle a los",
            "start": 2900.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "campesinos que va a seguir",
            "start": 2904.68,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2907.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "apoyo lo que se conoc\u00eda como procampo",
            "start": 2911.0,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "sigue ese programa",
            "start": 2915.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo se va a entregar ya se est\u00e1",
            "start": 2919.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa ya no se",
            "start": 2923.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entrega nada a intermediarios",
            "start": 2927.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por eso hay alg\u00fan descontrol",
            "start": 2930.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "alg\u00fan descontento",
            "start": 2934.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque antes se entregaba a las",
            "start": 2938.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "organizaciones y ese dinero no llegaba a",
            "start": 2941.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la gente ahora ya todo es directo al",
            "start": 2945.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "beneficiar si son mayores de edad todos",
            "start": 2949.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los campesinos porque se les va entregar",
            "start": 2953.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a las organizaciones adem\u00e1s hab\u00edan",
            "start": 2957.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fraudes que se comet\u00edan se entregaban",
            "start": 2959.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los apoyos a las organizaciones cuando",
            "start": 2962.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mucho se le iba bien a los campesinos",
            "start": 2965.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compraban despensas y entregaban frijol",
            "start": 2968.41,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con gorgojo y ellos se quedaban con la",
            "start": 2972.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mayor parte del dinero ya eso se acab\u00f3",
            "start": 2974.54,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ahora es directo",
            "start": 2978.82,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "todos los apoyos y tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 2981.519,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para decir me acaba de hacer la",
            "start": 2985.209,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "solicitud el gobernador y carlos miguel",
            "start": 2989.169,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "a isaac gonz\u00e1lez de que s\u00e9",
            "start": 2994.39,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "lleve a cabo el programa de la compra",
            "start": 2999.85,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la leche en esta regi\u00f3n sobre todo",
            "start": 3005.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "empalizada para qu\u00e9",
            "start": 3008.77,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "se le pague mejor al productor",
            "start": 3012.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "le voy a dar instrucciones a ignacio",
            "start": 3017.22,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ovalle de segal mets que venga aqu\u00ed a",
            "start": 3020.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "campeche que venga a palizada y que se",
            "start": 3025.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aplique el programa de precio de",
            "start": 3028.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para la leche que se pague a 8",
            "start": 3031.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos 20 centavos el litro de leche a",
            "start": 3034.47,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 3038.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar que hay todav\u00eda quienes",
            "start": 3043.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tienen sus refiner\u00edas y tienen sus",
            "start": 3048.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vaquitas pero pues \u00e9ste no les pagan",
            "start": 3051.839,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "bien la leche y no le echo la culpa a",
            "start": 3056.67,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los que compran la leche lo que pasa es",
            "start": 3059.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que no reciben apoyo los que se dedican",
            "start": 3062.759,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a elaborar quesos a veces no tienen como",
            "start": 3068.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "vender el producto",
            "start": 3071.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ahora vamos a comprarles la leche a los",
            "start": 3074.339,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "productores a 8 pesos 20 centavos el",
            "start": 3077.67,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "litro va a haber un dep\u00f3sito de",
            "start": 3081.779,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "el programa de liconsa en palizada",
            "start": 3087.14,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "campeche ese es mi compromiso estoy aqu\u00ed",
            "start": 3092.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle",
            "start": 3101.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los maestros de campeche que ya vamos",
            "start": 3104.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "avanzando cumpliendo ya se cancel\u00f3 la",
            "start": 3107.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 3112.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3117.15,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar para qu\u00e9",
            "start": 3121.8,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "se mejore la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 3126.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que la maestra los",
            "start": 3130.91,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "maestros van a estar a la altura de las",
            "start": 3133.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "circunstancias y van a seguir cumpliendo",
            "start": 3136.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad ya se cancela lo",
            "start": 3139.43,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de la semana de martes a jueves",
            "start": 3144.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es semana completa dar clases de lunes a",
            "start": 3148.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 3152.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3158.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de ausentismo",
            "start": 3159.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3163.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar tambi\u00e9n las",
            "start": 3164.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3167.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "educativas es decir todas las escuelas",
            "start": 3170.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "van a contar con su presupuesto anual",
            "start": 3174.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed como estoy hablando de que van a",
            "start": 3178.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "llegar los apoyos de manera directa cada",
            "start": 3181.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la sociedad de padres de familia de",
            "start": 3184.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cada escuela va a recibir su presupuesto",
            "start": 3187.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que en la asamblea de padres de",
            "start": 3191.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familia decidan qu\u00e9 van a hacer con ese",
            "start": 3193.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero para mantener en buen estado",
            "start": 3196.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todas las escuelas del pa\u00eds",
            "start": 3198.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y ahora si ya entr\u00f3 en materia de salud",
            "start": 3209.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "decirles que estamos aqu\u00ed en mamantel",
            "start": 3212.47,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "porque estamos recorriendo les comentaba",
            "start": 3215.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los hospitales y va a haber un",
            "start": 3218.599,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa especial para garantizar el",
            "start": 3221.9,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "derecho a la salud a todos los mexicanos",
            "start": 3224.779,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "4 actions",
            "start": 3228.549,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "la primera que nos falten las medicinas",
            "start": 3231.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicarnos a fondo todos",
            "start": 3243.77,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "para que no falten los medicamentos",
            "start": 3247.57,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos",
            "start": 3252.94,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los medicamentos todas las claves",
            "start": 3256.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 3263.859,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos en",
            "start": 3266.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3269.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 3272.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 3275.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "medicamentos ya estamos resolviendo el",
            "start": 3279.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problema del desabasto de medicinas",
            "start": 3283.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n no es que",
            "start": 3286.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "faltar\u00e1 presupuesto saben cu\u00e1nto se",
            "start": 3291.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil",
            "start": 3293.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3297.03,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esta medicina y materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 3300.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero tres empresas acaparaban todas las",
            "start": 3303.609,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "compras del gobierno",
            "start": 3307.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tres empresas le vend\u00edan al gobierno",
            "start": 3311.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "70.000 millones de pesos",
            "start": 3313.98,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "monopolios y adem\u00e1s medicina car\u00edsima",
            "start": 3317.94,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "se pagaba 23 veces m\u00e1s de su costo real",
            "start": 3323.17,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 tambi\u00e9n est\u00e1n molestos",
            "start": 3328.69,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y hicieron como los washi coleros",
            "start": 3332.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quisieron jugar a las vencidas que no",
            "start": 3334.859,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "nos iban a vender medicinas ahora",
            "start": 3338.53,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "quisieron boicotear no vendiendo la",
            "start": 3342.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medicina que se necesita para los ni\u00f1os",
            "start": 3346.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con c\u00e1ncer di la orden de que se",
            "start": 3349.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comprara la medicina en el extranjero y",
            "start": 3352.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya ayer lleg\u00f3 la medicina para los ni\u00f1os",
            "start": 3354.69,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de c\u00e1ncer se compr\u00f3 en francia y todo lo",
            "start": 3359.19,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que se necesite",
            "start": 3363.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si no se consigue aqu\u00ed",
            "start": 3367.22,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "lo conseguimos en cualquier pa\u00eds del",
            "start": 3370.289,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3373.319,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque la salud es primero",
            "start": 3374.799,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir ning\u00fan chantaje ni",
            "start": 3378.58,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 3382.18,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dar de ninguna manera marcha atr\u00e1s en el",
            "start": 3384.869,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n ya se acab\u00f3 la",
            "start": 3389.579,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 3393.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "yo no soy tapadera de nadie",
            "start": 3395.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no soy alcahuete",
            "start": 3399.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ni c\u00f3mplice",
            "start": 3408.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n entonces vamos a resolver",
            "start": 3410.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este problema para que no falten las",
            "start": 3414.49,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "medicinas aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro",
            "start": 3417.82,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi",
            "start": 3422.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el responsable",
            "start": 3425.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3427.22,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "para que no falten enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 3434.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ese es un problema que nos dejaron",
            "start": 3438.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3441.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3443.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el elemento negativo",
            "start": 3448.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de todo este",
            "start": 3452.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso neoliberal de toda esta pol\u00edtica",
            "start": 3454.619,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "de pillaje no tenemos los m\u00e9dicos ni",
            "start": 3458.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos los especialistas que requiere",
            "start": 3462.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3465.18,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el atraso",
            "start": 3467.12,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "porque se fueron",
            "start": 3469.509,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quitando la posibilidad de estudio a",
            "start": 3473.66,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "quienes quer\u00edan ingresar a la",
            "start": 3479.069,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "universidad con los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 3480.51,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y utilizaron eso como excusa",
            "start": 3484.99,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 3489.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "estudiar medicina o cualquier carrera en",
            "start": 3493.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el caso de medicinas y en la unam",
            "start": 3498.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "presentaban examen 10.000 cuando menos",
            "start": 3501.12,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "cuando mucho entraban 500 9500",
            "start": 3507.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 3513.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y no es que no pasar\u00e1n el examen es que",
            "start": 3515.43,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda",
            "start": 3518.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presupuesto porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 3520.589,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que estudiara el que tuviera para pagar",
            "start": 3524.579,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "escuelas privadas que tuviera para pagar",
            "start": 3529.119,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "colegiatura ser\u00e1 el plan que se ten\u00eda",
            "start": 3533.319,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3538.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hac\u00edan un examen de 120 preguntas y",
            "start": 3539.869,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "dec\u00edan para 500 pues s\u00f3lo los que",
            "start": 3544.64,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "contesten bien 118 preguntas que",
            "start": 3548.69,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "contestaba bien 117 ya no entraba 116",
            "start": 3553.94,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "tampoco entonces no es que no pasaran el",
            "start": 3559.779,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "examen es que no hab\u00eda espacio no hab\u00eda",
            "start": 3563.029,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "presupuesto para la educaci\u00f3n con la",
            "start": 3566.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "idea de que as\u00ed va a crecer la matr\u00edcula",
            "start": 3569.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de escuelas privadas y si quer\u00e9s yo",
            "start": 3572.269,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en todo el periodo pero lleg\u00f3 el momento",
            "start": 3576.72,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "en que dej\u00f3 de crecer",
            "start": 3580.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "porque el problema es econ\u00f3mico de d\u00f3nde",
            "start": 3583.569,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "saca la mayor\u00eda de la gente para pagar",
            "start": 3587.92,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "una colegiatura para que estudien sus",
            "start": 3590.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 3593.499,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el vigilante de aqu\u00ed las vigilantes aqu\u00ed",
            "start": 3594.83,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "en el hospital de mamantel",
            "start": 3599.65,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "deben de estar ganando alrededor de 4000",
            "start": 3603.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3607.029,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vas a bajar",
            "start": 3609.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para pagarle a una hija un hijo una",
            "start": 3612.059,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "colegiatura de por muy bajo de tres mil",
            "start": 3615.599,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "pesos al mes",
            "start": 3618.509,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 3621.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pero esa pol\u00edtica absurda aplicada por",
            "start": 3623.9,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os que nos deja cu\u00e1l fue el",
            "start": 3628.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saldo de que ahora no tenemos los",
            "start": 3631.609,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni los especialistas que",
            "start": 3634.19,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "requiere el pa\u00eds tenemos vacantes",
            "start": 3637.309,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "el seguro de especialistas tuve",
            "start": 3643.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "antier y ayer",
            "start": 3647.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "visitando los cuatro hospitales de",
            "start": 3651.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n de los cuatro en tres",
            "start": 3653.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no hay pediatra",
            "start": 3658.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sea solo en uno de los cuatro y aqu\u00ed",
            "start": 3663.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n faltan especialistas nos da",
            "start": 3666.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "completa la plantilla entonces vamos a",
            "start": 3671.35,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "resolver eso de una u otra manera y",
            "start": 3675.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3679.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las medidas que se van a tomar es que el",
            "start": 3681.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "especialista que trabaje m\u00e9dico que",
            "start": 3684.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabaje enfermera que trabaja en el",
            "start": 3689.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hospital de mamantel va a ganar m\u00e1s que",
            "start": 3692.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico que trabaja en campeche o el",
            "start": 3696.31,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "que trabaje en la ciudad de mexico",
            "start": 3700.15,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "va a haber un tabulador",
            "start": 3709.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "diferenciado",
            "start": 3712.269,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va a aumentar",
            "start": 3714.87,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3718.53,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "sueldo a enfermeras a m\u00e9dicos por ser un",
            "start": 3721.019,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "hospital rural y as\u00ed vamos a tener que",
            "start": 3727.499,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "vamos a ir cubriendo las vacantes poco a",
            "start": 3732.269,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "poco eso es lo segundo lo tercero es que",
            "start": 3736.589,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mejoren la infraestructura este",
            "start": 3742.619,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3745.049,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "relativamente nuevo pero este programa",
            "start": 3747.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es coplamar",
            "start": 3751.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como se le llam\u00f3 originalmente tiene 40",
            "start": 3753.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el programa en ese entonces 1979",
            "start": 3757.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuando comenz\u00f3 este programa yo era el",
            "start": 3763.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3765.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y era yo el",
            "start": 3767.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar por eso conozco",
            "start": 3770.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien este programa me toc\u00f3 a m\u00ed la",
            "start": 3773.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3775.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y de los primeros hospitales aqu\u00ed",
            "start": 3777.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mamantel hab\u00eda una unidad m\u00e9dica rural y",
            "start": 3781.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el \u00fanico hospital era \u00e9l es el chakano",
            "start": 3784.66,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "por eso ahora recientemente o hace nueve",
            "start": 3787.98,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os se cre\u00f3 este hospital all\u00e1 en",
            "start": 3794.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tabasco lo mismo unidades m\u00e9dicas y un",
            "start": 3797.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hospital en san carlos",
            "start": 3801.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco bueno",
            "start": 3803.47,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 siendo este programa ins coplamar",
            "start": 3806.74,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "luego o\u00edmos solidaridad luego ins",
            "start": 3811.119,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "progresa luego en oportunidades luego es",
            "start": 3817.05,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera y ahora ins bienestar",
            "start": 3822.01,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la historia",
            "start": 3827.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3835.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "repito medicina que no falte en los",
            "start": 3837.53,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos 3 la infraestructura mejorar",
            "start": 3841.91,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "las instalaciones cambiar equipos",
            "start": 3847.53,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya tom\u00f3 nota psoe se va a ser el",
            "start": 3851.88,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "pozo para que tengan el agua",
            "start": 3857.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con la",
            "start": 3862.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3865.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y la cuarta acci\u00f3n para mejorar la salud",
            "start": 3868.239,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "es que se va a pacificar a todos los",
            "start": 3874.649,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud es mi",
            "start": 3878.169,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3881.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 3885.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a los de mayor antig\u00fcedad",
            "start": 3888.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n como eventuales o por contrato",
            "start": 3890.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3895.0,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 3898.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "recomendados",
            "start": 3900.829,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 nada de que soy el",
            "start": 3902.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "recomendado del pavo",
            "start": 3905.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 es",
            "start": 3909.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "va a ser de acuerdo a la antig\u00fcedad ah\u00ed",
            "start": 3912.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a empezar vamos a comenzar con",
            "start": 3915.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "6000 son 80.000 todos los trabajadores",
            "start": 3917.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del sector salud que est\u00e1n trabajando",
            "start": 3923.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como eventuales porque no s\u00f3lo es el",
            "start": 3925.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguro es la secretar\u00eda de salud a todos",
            "start": 3927.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se les va a basificar durante mi",
            "start": 3931.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno es el compromiso que estoy",
            "start": 3934.51,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haciendo les voy a presentar a los 4",
            "start": 3937.3,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "responsables de estas acciones ya les",
            "start": 3942.47,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "present\u00e9 alejandro calder\u00f3n a lippi para",
            "start": 3946.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas",
            "start": 3950.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "le pido que se pare de nuevo para que lo",
            "start": 3953.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conozcan bien",
            "start": 3956.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez para",
            "start": 3960.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que no falten enfermeras m\u00e9dicos y",
            "start": 3965.849,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "especialistas est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3968.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 3974.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para la infraestructura que va a estar",
            "start": 3976.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pendiente de que se haga el pozo",
            "start": 3979.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1nta profundidad hay agua aqu\u00ed",
            "start": 3984.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 3990.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "- da",
            "start": 3994.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 3996.869,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "hay que atender esto ya vamos a cumplir",
            "start": 4000.43,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con este compromiso y para la",
            "start": 4005.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n aqu\u00ed les presento al",
            "start": 4007.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responsable tambi\u00e9n que lo conozcan",
            "start": 4010.93,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra de aqu\u00ed",
            "start": 4013.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar con ustedes yo voy",
            "start": 4023.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a seguir recorriendo visitando les",
            "start": 4025.69,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "voy a estar en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 4030.04,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aunque pertenece al carmen pues",
            "start": 4034.4,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy cerca escarcega",
            "start": 4039.289,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n candelaria palizada y calakmul",
            "start": 4043.81,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "les recuerdo que",
            "start": 4049.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a construir el tren maya",
            "start": 4052.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho",
            "start": 4058.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les voy a explicar porque no s\u00f3lo es la",
            "start": 4062.589,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n bueno los que tienen m\u00e1s",
            "start": 4066.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "edad pero son j\u00f3venes este viajaron en",
            "start": 4069.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4074.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mire yo cuando estaba estudiando en la",
            "start": 4075.119,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "unam",
            "start": 4079.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya mis padres viv\u00edan en ese entonces en",
            "start": 4080.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para calma",
            "start": 4084.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en la estaci\u00f3n del ferrocarril en",
            "start": 4086.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "palenque y",
            "start": 4088.05,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sal\u00eda yo de m\u00e9xico a las 8 de la noche",
            "start": 4090.8,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "en tren y llegaba al d\u00eda siguiente a las",
            "start": 4094.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "8 de la noche",
            "start": 4098.569,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "palenque y ese tren segu\u00eda candelaria",
            "start": 4101.139,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega campeche medida",
            "start": 4105.94,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "valladolid era el tren del sureste bueno",
            "start": 4110.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llegaron estos corruptos",
            "start": 4118.14,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4121.359,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "neoliberales y acabaron con todo no hay",
            "start": 4123.049,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ahora ni un tren de pasajeros solo el",
            "start": 4127.83,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "chepe un tren que va de chihuahua y",
            "start": 4132.33,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "sinaloa tur\u00edstico pero todo el pa\u00eds",
            "start": 4135.659,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "estaba comunicado por trenes de",
            "start": 4140.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasajeros se empezaron a hacer los",
            "start": 4143.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros desde el gobierno",
            "start": 4146.159,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez comenz\u00f3 el primer",
            "start": 4149.58,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ferrocarril veracruz a la ciudad de",
            "start": 4152.67,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ciudad de m\u00e9xico veracruz lo",
            "start": 4155.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el presidente sebasti\u00e1n lerdo de",
            "start": 4158.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "tejada a 600 kil\u00f3metros luego porfirio",
            "start": 4160.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00edaz como tard\u00f3 34 a\u00f1os en la",
            "start": 4163.65,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "presidencia hizo 20 mil kil\u00f3metros",
            "start": 4166.799,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas comunic\u00f3 a todo el pa\u00eds",
            "start": 4173.319,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por eso la revoluci\u00f3n se hizo a caballo",
            "start": 4176.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y en ferrocarril",
            "start": 4180.389,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "porque estaba todo comunicado",
            "start": 4183.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se siguieron",
            "start": 4185.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siendo las realizando como estas l\u00edneas",
            "start": 4188.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas",
            "start": 4192.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como tres mil cinco mil",
            "start": 4197.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros m\u00e1s",
            "start": 4199.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como 25 mil 30 mil kil\u00f3metros",
            "start": 4201.0,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "de v\u00edas f\u00e9rreas de trenes de pasajeros",
            "start": 4206.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y llegan estos",
            "start": 4212.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y en un abrir y cerrar de ojos se acaba",
            "start": 4214.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todo el ferrocarril",
            "start": 4219.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4222.67,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "este ferrocarril son 1500 kil\u00f3metros que",
            "start": 4225.87,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de palenque para hablar de",
            "start": 4231.06,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estaciones grandes esc\u00e1rcega campeche",
            "start": 4235.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida valladolid",
            "start": 4239.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum calakmul de nuevo a",
            "start": 4244.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "buscarse",
            "start": 4249.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "1500 km todo en campeche",
            "start": 4250.94,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "por el territorio de campeche son 700 km",
            "start": 4255.719,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "cuanto estamos estimando que se va a",
            "start": 4262.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "invertir en esta obra",
            "start": 4264.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de 120 mil a 150 mil millones de modo",
            "start": 4267.52,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que de esa inversi\u00f3n cu\u00e1nto va a quedar",
            "start": 4272.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 4277.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como 70.000 millones de pesos en esa",
            "start": 4279.19,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "obra imag\u00ednense cu\u00e1ntos empleos cu\u00e1nto",
            "start": 4283.84,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "trabajo en la construcci\u00f3n de ese tren",
            "start": 4288.699,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "maya y el beneficio porque es tren de",
            "start": 4294.15,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "carga tren de pasajeros y tren tur\u00edstico",
            "start": 4299.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "para beneficio del sureste esto no les",
            "start": 4304.32,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "gusta algunos a los conservadores pero",
            "start": 4308.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya le toc\u00f3 \u00e9l ya es el tiempo del",
            "start": 4311.469,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "sureste estaba muy abandonado el sudeste",
            "start": 4314.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo era para el centro para el norte",
            "start": 4321.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero ahora ya",
            "start": 4327.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la de presidente de la rep\u00fablica un",
            "start": 4330.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "choco campechano",
            "start": 4333.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ha dado mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 4340.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "querida amante",
            "start": 4344.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que vive el carmen",
            "start": 4347.52,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "debido a campeche vida m\u00e9xico viva",
            "start": 4350.17,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4355.63,
            "duration": 11.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4360.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 4367.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 4370.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.62,
            "duration": 16.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.02,
            "duration": 51.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4452.5,
            "duration": 21.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4474.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 4475.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 4479.12,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4481.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4484.389,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4487.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4489.8,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4493.1,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4511.44,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural mamantel atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez gobernador constitucional del estado de campeche dr porque al conservar el secretario de salud maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa en bienestar maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey doctora isabel mart\u00ednez pe\u00f1a directora del hospital rural maman tel ingeniero oscar rosas gonz\u00e1lez presidente municipal de carmen campeche asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales a la sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador de campeche licenciado carlos miguel aisha gonz\u00e1lez [Aplausos] se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy roblejo director general del instituto mexicano del seguro social maestro luis antonio ram\u00edrez director general del isstey apreciados servidores p\u00fablicos federales estatales y municipales se\u00f1oras y se\u00f1ores estamos muy contentos se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de seguir acompa\u00f1\u00e1ndolo en su gira por nuestro estado que su casa hoy y siempre esta comunidad de mamantel es uno de los lugares que mejor representa al sur de nuestra entidad una regi\u00f3n de gente sincera de car\u00e1cter valiente de palabra y de hechos personas que saben exigir lo que merecen y que sobre todo saben trabajar que hablan de frente y que valoran mucho esta cercan\u00eda que usted le brinda a todos los mexicanos sumar esfuerzos nos permite alcanzar esos resultados que los campechanos desean por ello los programas impulsados por el gobierno federal son bien recibidos en nuestro estado muy en especial esta visita expresa lo importante que es para usted la salud de todos los mexicanos es una tarea que nos compromete y en la que estamos dispuesto a poner nuestra m\u00e1xima capacidad por el bienestar de las personas y de las familias m\u00e1s vulnerables as\u00ed se combate de frente las desigualdades y se crean nuevos horizontes de oportunidad para los ciudadanos fortalecer a quienes m\u00e1s lo necesitan es robustecer a campeche y a m\u00e9xico por eso trabajar de manera coordinada con la misma convicci\u00f3n la misma voluntad y el mismo compromiso es la mejor manera de servir a la sociedad estos son tiempos de trabajo de transparencia de honestidad y de unidad quien no lo entienda as\u00ed no ayuda a la construcci\u00f3n de ese m\u00e9xico que todos queremos es la hora de tener muy presente que nuestro estado y la naci\u00f3n son nuestro credo son nuestro hogar y es la casa que m\u00e1s pulcra que nunca le debo le debemos dejar a nuestros hijos gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra la doctora isabel mart\u00ednez pe\u00f1a directora del hospital rural mamantel [Aplausos] buenos d\u00edas a todos saludo con respeto y le doy la m\u00e1s cordial bienvenida al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos es un honor tener por primera vez de la historia del hospital al presidente de mexico en este rinc\u00f3n del bello estado de campeche [M\u00fasica] a ti mismo hago extensivo el saludo y la bienvenida al maestro soy robledo director general del inss y a las distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an en el presidio saludo con aprecio a todos mis compa\u00f1eros del programa es bien estar aqu\u00ed presentes tanto a los que elaboran tanto a los que elaboran en este hospital como a las que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales de igual manera a los voluntarios que integran la valiosa red comunitaria de esta zona de servicios se\u00f1oras y se\u00f1ores sean bienvenidos todos sin duda hoy es un d\u00eda de fiesta para el hospital rural de mamantel por recibir a tantas y tan distinguidas personalidades para los que trabajamos aqu\u00ed el hospital representa nuestra segunda casa ya que no solo pasamos la mayor parte de nuestro tiempo sino porque aqu\u00ed tenemos la fortuna de aprender crecer y compartir experiencias personales y profesionales que le dan m\u00e1s sentido y rumbo a nuestras vidas hace 39 a\u00f1os vi la luz del mundo en una peque\u00f1a comunidad oaxaque\u00f1a llamada san juan cacahuatepec y fue precisamente ah\u00ed en oaxaca que tom\u00e9 una de las decisiones que m\u00e1s han marcado mi vida que fue la de ingresar en 2008 al programa y bienestar primero como m\u00e9dico general a la unidad m\u00e9dica rural de santiago ixtlayutla donde posteriormente y gracias a la capacitaci\u00f3n que el programa me proporcion\u00f3 fui la responsable del centro de atenci\u00f3n rural obst\u00e9trico por dos a\u00f1os en esta comunidad dicho sea de paso este municipio est\u00e1 considerado en oaxaca como uno de los de mayor \u00edndice de marginaci\u00f3n posteriormente en 2015 tuve la invaluable oportunidad de iniciar la especialidad de anestesiolog\u00eda para los servicios rurales de salud y desde hace dos meses tengo el orgullo de ser directora de esta unidad hospitalaria en el hospital rural de amamante es uno de los m\u00e1s nuevos del programa fue inaugurado el 11 de agosto del 2010 y cuenta con una plantilla de 168 trabajadores con los que atendemos junto a las 19 ms y 2 unidades m\u00e9dicas a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 73 mil personas que residen en 8 de los 11 municipios que integran el estado de campeche se\u00f1or presidente quiero decirle que del 6 al 10 de septiembre del presente a\u00f1o tuvimos una jornada de cirug\u00eda de ortopedia pedi\u00e1trica con la cual si hubi\u00e9ramos beneficiados 185 pacientes provenientes de todos los rincones del estado le comento que una jornada quir\u00fargica es un evento en el cual el ibge acerca de manera gratuita hasta las comunidades m\u00e1s apartadas y marginadas del pa\u00eds los servicios del tercer nivel de atenci\u00f3n le coment\u00f3 que en esta jornada la acertada coordinaci\u00f3n de la red de acci\u00f3n comunitaria con las diversas autoridades municipales hizo posible el traslado de los pacientes a esta unidad hospitalaria donde el grupo de especialistas determinaron el plan terap\u00e9utico para cada uno de ellos quiero informarle que en total se hicieron 150 procedimientos quir\u00fargicos a 37 pacientes atendiendo se padecimientos como malformaciones cong\u00e9nitas secuelas de fracturas quemaduras entre otros este tipo de jornada representa para la poblaci\u00f3n que atendemos la \u00fanica opci\u00f3n para resolver sus problemas de salud que la mayor\u00eda de las veces les resulte incapacitantes afectando en gran medida su autoestima y desarrollo psicosocial se\u00f1or presidente sabemos que uno de los objetivos al visitar nuestros hospitales es identificar nuestras principales necesidades al respecto me permito informar que aunque somos una unidad hospitalaria relativamente joven con s\u00f3lo nueve a\u00f1os en funcionamiento hay equipo m\u00e9dico y ya cumpli\u00f3 con su vida media \u00fatil y es necesario renovarlo de igual manera el hospital necesita de un posto para solventar las necesidades del vital ya que a la fecha dependemos de la red municipal y eso en ocasiones origina origina desabasto en la comunidad a pesar de estas limitaciones todos los que trabajamos en este hospital estamos convencidos que nuestra principal misi\u00f3n como servidores p\u00fablicos de la salud es atender a la poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida del pa\u00eds con calidad y calidez por ello d\u00eda a d\u00eda nos ponemos la camiseta y damos lo mejor de nosotros sin importar ninguna circunstancia porque sabemos que nuestra mayor recompensa es escuchar de nuestros pacientes un gracias se\u00f1or presidente maestro psoe agradezco infinitamente su esencia su presencia perdona el d\u00eda de hoy que nos motiva a seguir trabajando incansablemente en favor de la salud de los campechanos y tengan la seguridad que cada d\u00eda continuaremos enalteciendo el nombre y el bienestar quiero finalizar con la siguiente frase que para m\u00ed representa parte de la esencia del programa la vida te pondr\u00e1 obst\u00e1culos pero los l\u00edmites los ponemos nosotros [Aplausos] solicitamos al maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje muy buenos d\u00edas muchas gracias amigas y amigos de mamantel de carmen de todo campeche con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando y que en este saludo vaya un abrazo y un reconocimiento al trabajo diario arduo comprometido y cotidiano de ustedes de los m\u00e9dicos de los residentes de los pasantes de los param\u00e9dicos de nuestras meras meras queridas enfermeras que tanto apreciamos en el seguro social como dijo la doctora a todos los que trabajan en el hospital pero tambi\u00e9n quienes vienen de alguna de las 19 unidades m\u00e9dicas rurales que tenemos aqu\u00ed en esta en esta regi\u00f3n al personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n a los voluntarios de salud la gente de administrativos servicios generales trabajo social conservaci\u00f3n los chavos del cara la nutri\u00f3loga los qu\u00edmicos de rayos-x del laboratorio los jubilados del seguro social y sobre todo a todos quienes se atienden en este lugar con esta visita hemos recorrido ya 61 hospitales ya los dos de campeche y aqu\u00ed con el gobernador con el presidente municipal \u00f3scar estamos trabajando de manera muy muy coordinada como lo ha dicho la directora del hospital que por cierto a m\u00ed ya me confundi\u00f3 ya no s\u00e9 si es la mas campechana de las aguas aquellas o la m\u00e1s baja que a\u00f1ade las campechanas porque ya suena como de ac\u00e1 y se ve que ya se va a quedar entonces le agradecemos mucho su trabajo porque necesitamos gente comprometida como ella y que adem\u00e1s es un doble orgullo porque de los 80 hospitales y bienestar 14 est\u00e1n dirigidos por mujeres y ella es la m\u00e1s reciente que se sum\u00f3 a esta lista de 14 que estamos seguros que pronto va a seguir a seguir creciendo d\u00e9jenme comentarles que hoy acompa\u00f1ando al presidente de mexico al licenciado l\u00f3pez obrador todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud hacemos algo diferente para poder transformar la realidad hay que acudir a los lugares escuchar a la gente ver con nuestros ojos como est\u00e1n las cosas conociendo para actuar es la \u00fanica forma c\u00f3mo se puede actuar de manera precisa para poder transformar y por eso es que estamos hoy aqu\u00ed no significa que todo est\u00e9 perfecto que est\u00e9 bien no pero si hay cosas que debemos reconocer que hay que fortalecer otras seguramente corregir como ya lo ha dicho la directora del hospital pero para hacer eso vale la pena hacer una reflexi\u00f3n de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo estaban las cosas en materia de salud en nuestro pa\u00eds las famosas pol\u00edticas p\u00fablicas que en este en esta plaga llamada neoliberalismo sanitario como lo decimos en el sector invadi\u00f3 todos hay muchas instituciones de salud no solo al seguro social la buena noticia es que ni muy bien estar desde su nacimiento como coplamar en este caso desde hace nueve a\u00f1os pero en otros muchos lugares desde hace cuarenta a\u00f1os se mantuvo una m\u00edstica diferente una m\u00edstica de vocaci\u00f3n de servicio de cercan\u00eda con la gente mientras en otros lados el trato y las decisiones se tomaban de manera muy fr\u00eda muy deshumanizada y nos dej\u00f3 un sistema de salud fragmentado aqu\u00ed se siguieron otros principios otros valores que vale la pena destacar el d\u00eda de hoy primero que frente a toda esta idea de que la realidad se puede conocer solamente viendo los famosos datos duros desde una computadora en una oficina en la ciudad de mexico c\u00f3modamente ustedes demostraron que la mejor forma de conocer a la realidad es enfrentando la vi\u00e9ndole a los ojos escuchando a la gente muchas veces con enormes limitaciones pero lo hicieron ustedes as\u00ed en barrios elegidos en comunidades en rancher\u00edas y eso eso es la diferencia entre un sistema el fr\u00edo y lejano y otro que pone a los pacientes a nuestros beneficiarios en el centro de toda acci\u00f3n otra situaci\u00f3n que ocurri\u00f3 es que durante mucho tiempo se pensaba que los servicios de salud del gobierno ten\u00edan que ser solamente de espera de la demanda esperar a que llegara a la gente y enferma para empezar a tratarla y aqu\u00ed desde hace 40 a\u00f1os el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que la atenci\u00f3n debe de acompa\u00f1arse la atenci\u00f3n m\u00e9dica de la acci\u00f3n comunitaria de poder prevenir con la gente y pensar en un estado mayor de salud la salud f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n la salud de la sociedad la salud del pueblo la salud comunitaria y social y eso es muy importante por eso a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria un gran reconocimiento al trabajo que hacen todos los d\u00edas y de la misma manera con ellos tambi\u00e9n reconocer que el trabajo de la acci\u00f3n comunitaria se hace se ayuda much\u00edsimo de los voluntarios de salud gente que su poblaci\u00f3n su comunidad elige y le da la gran encomienda de atender y de ayudar a nuestro nuestro programa est\u00e1n hoy aqu\u00ed el uso libia barreto y gregoria de la cruz maga\u00f1a quiz\u00e1 existieran de pie porque ellas dos desde que se inaugur\u00f3 el hospital han estado aqu\u00ed con nosotros previniendo y ayudando y recibiendo a cambio algo que no se paga con dinero el reconocimiento de su comunidad el reconocimiento de la responsabilidad que ellas desempe\u00f1an muchas gracias por su por su trabajo tambi\u00e9n y creo que lo m\u00e1s importante es cuando uno piensa con el por qu\u00e9 lo hicieron as\u00ed porque decidieron ir tan lejos no era c\u00f3modo no era f\u00e1cil no era muchas veces sencillo alejarse de sus lugares de origen pero lo hicieron porque era lo correcto porque era el llamado de la vocaci\u00f3n cuando ustedes decidieron dedicar su vida a sanar cuando decidieron ser servidores p\u00fablicos del sector salud eso los debi\u00f3 haber motivado a todos y eso es lo que nosotros queremos reconocer decirles que en estos momentos la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud tiene objetivos muy claros muy concretos y estos tienen que ver con que la salud nunca m\u00e1s vuelva a ser un privilegio para unos cuantos sino que sea realmente un derecho por el simple hecho de nacer mexicano o mexicana y eso es seguramente muy complejo y dif\u00edcil pero lo debemos intentar es el llamado de la responsabilidad que nos hace el presidente l\u00f3pez obrador y no podemos fallarle a la gente por eso amigas y amigos hoy estando aqu\u00ed en campeche y adem\u00e1s f\u00edjense es una gran coincidencia estar en campeche el d\u00eda de hoy hoy un 22 de septiembre de 1910 se estaba inaugurando reapertura cndh o de alguna manera la universidad nacional de m\u00e9xico la hoy universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico la unam y un paisano de ustedes un gran mexicano un sabio justo sierra de un discurso que est\u00e1 en las p\u00e1ginas doradas de la oratoria y del discurso pol\u00edtico mexicano y en una parte de ese discurso dijo lo siguiente cultivar voluntades para cosechar ego\u00edsmos ser\u00eda la bancarrota de la pedagog\u00eda precisa imantar de amor a los caracteres precisa saturar al hombre esp\u00edritu de sacrificio para hacerle sentir el valor inmenso de la vida social para convertirlo en un ser moral con toda la belleza serena de esa expresi\u00f3n por eso navegar siempre en el derrotero de es ideal irlo realizando d\u00eda a d\u00eda minuto a minuto he aqu\u00ed la divina misi\u00f3n del maestro pero esto aplica para todos maestros m\u00e9dicos enfermeras padres de familia pol\u00edticos todos los mexicanos debemos de pensar en esas palabras el gran valor moral de la vida social es de las cosas que ha mantenido unido a nuestro pa\u00eds y unido a programas como limpien estar por eso muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s hay bienestar y que siga siendo un patrimonio nacional muchas gracias buenos d\u00edas [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de mamantel de este municipio del carmen tambi\u00e9n de municipios cercanos nos acompa\u00f1an de palizada de esc\u00e1rcega desde luego aqu\u00ed cerca hasta candelaria calakmul en fin de toda esta regi\u00f3n de campeche me da mucho gusto estar con ustedes paisanos paisanos porque yo tambi\u00e9n soy de esta regi\u00f3n y admiro mucho a sus pueblos porque conozco la historia de c\u00f3mo se hizo esta carretera en los a\u00f1os 60 comenz\u00f3 la colonizaci\u00f3n muchos ejidos y crearon desde entonces vinieron a trabajar a colonizar toda esta regi\u00f3n de otros estados de la rep\u00fablica no solo tabasco y chiapas sino tambi\u00e9n de coahuila de michoac\u00e1n de guerrero de veracruz de otros estados y vinieron a trabajar a esta regi\u00f3n de campeche por eso vengo a informarles que se est\u00e1 avanzando en el prop\u00f3sito de transformar a nuestro pa\u00eds hubieron tiempos de prosperidad en m\u00e9xico eso no se puede negar pero en los \u00faltimos a\u00f1os se cay\u00f3 en una decadencia en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico en lo social y tambi\u00e9n se perdieron valores culturales morales espirituales pero nuestro pueblo tiene un instinto certero es muy inteligente y decidi\u00f3 que era importante llevar a cabo un cambio una transformaci\u00f3n y eso fue lo que vivimos el a\u00f1o pasado la gente dijo basta hace falta un cambio una transformaci\u00f3n y nos toca a nosotros nos toca llevar a la pr\u00e1ctica y convertir en realidad ese ideal de nuestro pueblo y vengo a mamantel a decirles a campeche que no les voy a fallar voy a estar a la altura de las circunstancias y voy a cumplir todos los compromisos voy a recoger siempre los sentimientos de la gente y voy a gobernar para el pueblo y con el pueblo por eso estamos aqu\u00ed estoy recorriendo visitando todos los hospitales del infierno estar por qu\u00e9 el problema de salud requiere de atenci\u00f3n urgente y especial hay muchos problemas grandes graves problemas nacionales ya se pueden imaginar c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds ayer recordaba yo que cuando el ap\u00f3stol de la democracia francisco i madero enfrent\u00f3 al r\u00e9gimen dictatorial de porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y tiene sed de justicia y as\u00ed estamos ahora pero vamos a saciar esa hambre esa sed de justicia poco a poco vamos a irle dando respuesta a las necesidades del pueblo y tenemos que priorizar es decir ordenar bien qu\u00e9 se tiene que hacer en el gobierno ya tenemos el plan general lo principal y acabar con la corrupci\u00f3n y poner orden acabar con el bandidaje oficial tiene preguntan cu\u00e1l es lo m\u00e1s importante del plan de gobierno y dilo r\u00e1pido t\u00fa que no hablas de corrido dilo en lo que tardas parado en un solo pie acabar con la corrupci\u00f3n eso es lo principal y ya empezamos de arriba para abajo porque nos quer\u00edan hacer creer que el problema estaba abajo se atrevieron a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico falso nuestro pueblo es honesto nuestro pueblo es honrado problema estaba arriba y estamos ya empezando a barrer de arriba para abajo como se limpian las escaleras se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad me canso gancho y eso nos va a ayudar mucho porque se van a liberar muchos fondos ya est\u00e1 sucediendo se est\u00e1n liberando muchos recursos que si van por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y todo ese dinero se est\u00e1 aprovechando para el desarrollo de nuestro pa\u00eds lo mismo ya se terminan los lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico un pueblo pobre c\u00f3mo lleg\u00f3 aqu\u00ed amante pues como he venido siempre porque tengo la dicha enorme conocer todos los municipios de mexico y los he recorrido a ras de tierra as\u00ed voy a seguir recorriendo mexico ya los aviones que se usaban los helic\u00f3pteros ya est\u00e1n en venta no voy a subirme al avi\u00f3n presidencial porque no voy a ofender al pueblo de mexico como me subo a un avi\u00f3n que cost\u00f3 7.000 millones de pesos un avi\u00f3n de lujo habiendo tanta pobreza en nuestro pa\u00eds eso ya se termin\u00f3 adem\u00e1s sirviendo a mam\u00e1 antes en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino [Aplausos] y ya no hay sueldos elevad\u00edsimos ya no hay sueldos de 700 mil pesos mensuales rayaban abusadas ahora estamos bajando los sueldos de los de arriba porque van a aumentar los sueldos de los de abajo justicia laboral ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos desde luego m\u00e1s que los polic\u00edas ahora que ven\u00eda para ac\u00e1 escarcega me detuvieron unos polic\u00edas y pido pido respeto para ellos porque me entregaron su petici\u00f3n de que ganan muy poco y me gust\u00f3 mucho [Aplausos] esto de carlos miguel lo va a entender muy bien y ah\u00ed se lo dejo de tarea este me dijeron los polic\u00edas ah\u00ed en esc\u00e1rcega ganamos seis mil pesos muy poco y estamos cuidando de que no se asiente el crimen organizado o sea est\u00e1n haciendo su trabajo hay que apoyarlos a los polic\u00edas tenemos que mejorar los sueldos de los trabajadores ya estamos avanzando por primera vez en 36 a\u00f1os aumento el salario m\u00ednimo en 16% por primera vez en 36 a\u00f1os y este a\u00f1o de acuerdo a datos de el seguro social son los salarios m\u00e1s altos que se hayan registrado la historia de el pa\u00eds desde que se tiene e informaci\u00f3n en el seguro social ya tenemos un promedio de salario de los inscritos en el seguro social de alrededor de 11 mil 600 pesos mensuales esto no se hab\u00eda dado entonces vamos a ir mejorando cada vez m\u00e1s el salario nunca va a volver a suceder lo que hicieron en 36 a\u00f1os a veces aumentaban el salario abajo por abajo de la inflaci\u00f3n imag\u00ednense eso en la pr\u00e1ctica en la realidad significaba una p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario m\u00e1s para tener una idea hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla y ahora a pesar del aumento del 16% el salario m\u00ednimo alcanza para comprar 6 kilos de tortilla alcanzaba para 50 kilos y ahora para 6 kills as\u00ed se deterior\u00f3 de sadam en todo el periodo neoliberal ahora que estamos atendiendo fen\u00f3meno migratorio estamos ayudando a hermanos guatemaltecos hondure\u00f1os salvadore\u00f1os porque los que pasan por campeche por tabasco por chiapas los que entran al pa\u00eds y van al norte pues se lo est\u00e1n haciendo por necesidad porque hay problemas en centroam\u00e9rica sobre todo en honduras nosotros no somos partidarios resolver los problemas solo con el uso de la fuerza porque eso no es una soluci\u00f3n definitiva nosotros lo que queremos es que el centroamericano como el mexicano el campechano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que quiera irse a buscarse la vida a otras partes lo haga por gusto no por necesidad ese es el sue\u00f1o que quiero convertir en realidad que haya trabajo en las comunidades en los pueblos y estamos aplicando dentro de am\u00e9rica el programa sembrando vida como se est\u00e1 aplicando aqu\u00ed en esta regi\u00f3n que aqu\u00ed ya en campeche se est\u00e1 dando trabajo a 10000 sembradores y ya aprovecho para informarle aqu\u00ed al ciudadano gobernador a carlos miguel de que el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a aumentar al doble es decir van a tener empleo 20.000 sembradores aqu\u00ed en campeche ahora son 25 mil hect\u00e1reas va a aumentar 25 mil hect\u00e1reas m\u00e1s 50 mil hect\u00e1reas y no es empleo temporal es empleo permanente estos 20 mil hijos de campesinos hijos de ejidatarios de peque\u00f1os propietarios van a tener ese empleo durante todo el sexenio para estar sembrando \u00e1rboles maderables y frutales en sus propias parcelas bueno pero retomando el tema del salario me puse a investigar cuanto era el salario m\u00ednimo en guatemala en honduras y en el salvador me llev\u00e9 la sorpresa de que el salario m\u00ednimo en esos tres pa\u00edses centroamericanos es del doble en lo que es el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico f\u00edjense en qu\u00e9 niveles estamos de deterioro econ\u00f3mico social por eso tenemos que mejorar los salarios vamos a irlo haciendo poco a poco de manera gradual porque no se puede por decreto no es decir va a aumentar al 100 por ciento el salario no tiene que ir poco a poco aumentando el salario para que vaya mejorando el poder adquisitivo de el salario para que tambi\u00e9n tengamos actividades productivas que se tengan empresas de empleos y que tengan facilidades no con salarios y raqu\u00edticos salarios justos que cuando empez\u00f3 el auge china dec\u00edan de que ellos ten\u00edan como ventaja comparativa que pagaban muy bajos salarios y que por eso china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del mundo ahora resulta que el salario en china es superior tambi\u00e9n al salario de mexico entonces si es un tema que vamos a tratar y todo depende de c\u00f3mo se administre el presupuesto si hay honestidad alcanza el presupuesto y sin endeudar a mexico sigue a aumentar impuestos sin que haya gasolinazos se puede financiar el desarrollo y que haya mejores condiciones de vida mejores condiciones de trabajo ya les dec\u00eda que no hay lujos en el gobierno ya estamos ahorrando mucho porque hay una nueva ley de austeridad republicana donde se establece que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaciones ya tambi\u00e9n los altos funcionarios p\u00fablicos no cuentan con atenci\u00f3n m\u00e9dica privada se gastaban 6 mil millones de pesos la atenci\u00f3n m\u00e9dica para altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraba a costillas del a\u00f1o y eso se termin\u00f3 no hay cajas de ahorros especial para altos funcionarios p\u00fablicos y estamos ahorrando por eso ya est\u00e1 llegando el apoyo a los adultos mayores ya no son mil 160 pesos 2 mil 550 pesos para los adultos mayores ya tambi\u00e9n ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad tienen su pensi\u00f3n vamos a que no le falte una pensi\u00f3n a un ni\u00f1o una ni\u00f1a con discapacidad todos van a tener su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores en el caso de adultos mayores ya son 8 millones que reciben este apoyo todos a nivel nacional es una inversi\u00f3n que no gasto de 120 mil millones de pesos al a\u00f1o todo esto por no permitir la corrupci\u00f3n y por los ahorros con el plan de austeridad tambi\u00e9n en el caso de las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad son un mill\u00f3n los que van a recibir este apoyo ya lo est\u00e1n recibiendo m\u00e1s de 800.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad vamos tambi\u00e9n a seguir entregando las becas para estudiantes ya llevamos entre ganas m\u00e1s de 10 millones de becas o para decirlo mejor 10 millones de estudiantes est\u00e1n recibiendo becas nunca se hab\u00eda bien se hab\u00eda visto esto en el pa\u00eds diez millones de estudiantes de preescolar y primaria para familias pobres en el caso de la preparatoria es universal es para todos son 1600 pesos bimestrales en el caso de la universidad para pobres 2.400 pesos mensuales para los que estudian en el nivel superior y hay un programa muy importante que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro los que no estudian y no tienen empleo se les est\u00e1 contratando se les da trabajo como aprendices se est\u00e1n capacitando en comercios en empresas en talleres y se le est\u00e1 pagando a los j\u00f3venes 3600 pesos mensuales que queremos que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo porque de esa manera los jalamos los abrazamos y no se los llevan los de las bandas de la delincuencia es mil veces mejor darle estudio y trabajo a los j\u00f3venes que dejarlos en la calle sin apoyo nunca m\u00e1s le vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes nada de qu\u00e9 solo les dec\u00eda ninis hasta como burla de manera despectiva ni nis ni estudia ni trabaja como si fuese culpa de ellos y nunca se hizo nada por los j\u00f3venes y las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes y los que pierden la vida los enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes donde voy recorriendo el pa\u00eds madres llorando sufriendo por sus hijos desaparecidos o porque est\u00e1n en la c\u00e1rcel ya saben ustedes c\u00f3mo son las mam\u00e1s el ser humano que profesa el amor m\u00e1s puro m\u00e1s sublime hacia los hijos nunca una mam\u00e1 va a aceptar de que su hijo cometi\u00f3 un delito nunca siempre me dicen es que le fabricaron un delito es que le tienen mala fe es que \u00e9l no tuvo nada que ver \u00e9l no particip\u00f3 siempre en las madres entonces para que esos sufrimientos tenemos que atender a los j\u00f3venes y con bienestar y con trabajo tenemos que ir serenando a nuestro pa\u00eds la paz es fruto de la justicia y as\u00ed vamos a ir resolviendo el grave problema de la inseguridad y de la violencia tambi\u00e9n aprovecho para decirle a los campesinos que va a seguir el programa apoyo lo que se conoc\u00eda como procampo sigue ese programa todo se va a entregar ya se est\u00e1 entregando de manera directa ya no se entrega nada a intermediarios por eso hay alg\u00fan descontrol alg\u00fan descontento porque antes se entregaba a las organizaciones y ese dinero no llegaba a la gente ahora ya todo es directo al beneficiar si son mayores de edad todos los campesinos porque se les va entregar a las organizaciones adem\u00e1s hab\u00edan fraudes que se comet\u00edan se entregaban los apoyos a las organizaciones cuando mucho se le iba bien a los campesinos compraban despensas y entregaban frijol con gorgojo y ellos se quedaban con la mayor parte del dinero ya eso se acab\u00f3 ahora es directo todos los apoyos y tambi\u00e9n aprovecho para decir me acaba de hacer la solicitud el gobernador y carlos miguel a isaac gonz\u00e1lez de que s\u00e9 lleve a cabo el programa de la compra la leche en esta regi\u00f3n sobre todo empalizada para qu\u00e9 se le pague mejor al productor le voy a dar instrucciones a ignacio ovalle de segal mets que venga aqu\u00ed a campeche que venga a palizada y que se aplique el programa de precio de garant\u00eda para la leche que se pague a 8 pesos 20 centavos el litro de leche a los productores esto va a ayudar que hay todav\u00eda quienes tienen sus refiner\u00edas y tienen sus vaquitas pero pues \u00e9ste no les pagan bien la leche y no le echo la culpa a los que compran la leche lo que pasa es que no reciben apoyo los que se dedican a elaborar quesos a veces no tienen como vender el producto ahora vamos a comprarles la leche a los productores a 8 pesos 20 centavos el litro va a haber un dep\u00f3sito de el programa de liconsa en palizada campeche ese es mi compromiso estoy aqu\u00ed aprovecho para decirle a los maestros de campeche que ya vamos avanzando cumpliendo ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa [Aplausos] vamos a avanzar para qu\u00e9 se mejore la calidad de la ense\u00f1anza yo estoy seguro que la maestra los maestros van a estar a la altura de las circunstancias y van a seguir cumpliendo con su responsabilidad ya se cancela lo de la semana de martes a jueves es semana completa dar clases de lunes a viernes nada de ausentismo y vamos a mejorar tambi\u00e9n las instalaciones educativas es decir todas las escuelas van a contar con su presupuesto anual as\u00ed como estoy hablando de que van a llegar los apoyos de manera directa cada a\u00f1o la sociedad de padres de familia de cada escuela va a recibir su presupuesto para que en la asamblea de padres de familia decidan qu\u00e9 van a hacer con ese dinero para mantener en buen estado todas las escuelas del pa\u00eds y ahora si ya entr\u00f3 en materia de salud decirles que estamos aqu\u00ed en mamantel porque estamos recorriendo les comentaba todos los hospitales y va a haber un programa especial para garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos 4 actions la primera que nos falten las medicinas tenemos que aplicarnos a fondo todos para que no falten los medicamentos y no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos todas las claves que se tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos en unidades m\u00e9dicas rurales y aqu\u00ed en el hospital gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos ya estamos resolviendo el problema del desabasto de medicinas porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n no es que faltar\u00e1 presupuesto saben cu\u00e1nto se compr\u00f3 de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos esta medicina y materiales de curaci\u00f3n pero tres empresas acaparaban todas las compras del gobierno tres empresas le vend\u00edan al gobierno 70.000 millones de pesos monopolios y adem\u00e1s medicina car\u00edsima se pagaba 23 veces m\u00e1s de su costo real eso ya se termin\u00f3 tambi\u00e9n est\u00e1n molestos y hicieron como los washi coleros quisieron jugar a las vencidas que no nos iban a vender medicinas ahora quisieron boicotear no vendiendo la medicina que se necesita para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer di la orden de que se comprara la medicina en el extranjero y ya ayer lleg\u00f3 la medicina para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer se compr\u00f3 en francia y todo lo que se necesite si no se consigue aqu\u00ed lo conseguimos en cualquier pa\u00eds del mundo porque la salud es primero no vamos a permitir ning\u00fan chantaje ni se va a dar de ninguna manera marcha atr\u00e1s en el combate a la corrupci\u00f3n ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n en el gobierno yo no soy tapadera de nadie no soy alcahuete ni c\u00f3mplice de corrupci\u00f3n entonces vamos a resolver este problema para que no falten las medicinas aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l es el responsable [Aplausos] para que no falten enfermeras m\u00e9dicos que ese es un problema que nos dejaron tambi\u00e9n 1 el elemento negativo de todo este proceso neoliberal de toda esta pol\u00edtica de pillaje no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds f\u00edjense el atraso porque se fueron quitando la posibilidad de estudio a quienes quer\u00edan ingresar a la universidad con los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y utilizaron eso como excusa para rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina o cualquier carrera en el caso de medicinas y en la unam presentaban examen 10.000 cuando menos cuando mucho entraban 500 9500 rechazados y no es que no pasar\u00e1n el examen es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto porque lo que quer\u00edan era que estudiara el que tuviera para pagar escuelas privadas que tuviera para pagar colegiatura ser\u00e1 el plan que se ten\u00eda por qu\u00e9 hac\u00edan un examen de 120 preguntas y dec\u00edan para 500 pues s\u00f3lo los que contesten bien 118 preguntas que contestaba bien 117 ya no entraba 116 tampoco entonces no es que no pasaran el examen es que no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n con la idea de que as\u00ed va a crecer la matr\u00edcula de escuelas privadas y si quer\u00e9s yo en todo el periodo pero lleg\u00f3 el momento en que dej\u00f3 de crecer porque el problema es econ\u00f3mico de d\u00f3nde saca la mayor\u00eda de la gente para pagar una colegiatura para que estudien sus hijos el vigilante de aqu\u00ed las vigilantes aqu\u00ed en el hospital de mamantel deben de estar ganando alrededor de 4000 pesos mensuales d\u00f3nde vas a bajar para pagarle a una hija un hijo una colegiatura de por muy bajo de tres mil pesos al mes no pueden pero esa pol\u00edtica absurda aplicada por m\u00e1s de 30 a\u00f1os que nos deja cu\u00e1l fue el saldo de que ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere el pa\u00eds tenemos vacantes el seguro de especialistas tuve antier y ayer visitando los cuatro hospitales de yucat\u00e1n de los cuatro en tres no hay pediatra sea solo en uno de los cuatro y aqu\u00ed tambi\u00e9n faltan especialistas nos da completa la plantilla entonces vamos a resolver eso de una u otra manera y / las medidas que se van a tomar es que el especialista que trabaje m\u00e9dico que trabaje enfermera que trabaja en el hospital de mamantel va a ganar m\u00e1s que el m\u00e9dico que trabaja en campeche o el que trabaje en la ciudad de mexico va a haber un tabulador diferenciado aqu\u00ed se va a aumentar \u00e9l sueldo a enfermeras a m\u00e9dicos por ser un hospital rural y as\u00ed vamos a tener que vamos a ir cubriendo las vacantes poco a poco eso es lo segundo lo tercero es que mejoren la infraestructura este hospitales relativamente nuevo pero este programa es coplamar como se le llam\u00f3 originalmente tiene 40 a\u00f1os el programa en ese entonces 1979 cuando comenz\u00f3 este programa yo era el director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplamar por eso conozco bien este programa me toc\u00f3 a m\u00ed la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de los primeros hospitales aqu\u00ed mamantel hab\u00eda una unidad m\u00e9dica rural y el \u00fanico hospital era \u00e9l es el chakano por eso ahora recientemente o hace nueve diez a\u00f1os se cre\u00f3 este hospital all\u00e1 en tabasco lo mismo unidades m\u00e9dicas y un hospital en san carlos macuspana tabasco bueno empez\u00f3 siendo este programa ins coplamar luego o\u00edmos solidaridad luego ins progresa luego en oportunidades luego es pr\u00f3spera y ahora ins bienestar as\u00ed es la historia necesitamos repito medicina que no falte en los m\u00e9dicos 3 la infraestructura mejorar las instalaciones cambiar equipos aqu\u00ed ya tom\u00f3 nota psoe se va a ser el pozo para que tengan el agua y eso tiene que ver con la infraestructura y la cuarta acci\u00f3n para mejorar la salud es que se va a pacificar a todos los trabajadores del sector salud es mi compromiso vamos a empezar a los de mayor antig\u00fcedad que est\u00e1n como eventuales o por contrato ya no hay influencia recomendados eso ya se acab\u00f3 nada de que soy el recomendado del pavo ya se acab\u00f3 es va a ser de acuerdo a la antig\u00fcedad ah\u00ed vamos a empezar vamos a comenzar con 6000 son 80.000 todos los trabajadores del sector salud que est\u00e1n trabajando como eventuales porque no s\u00f3lo es el seguro es la secretar\u00eda de salud a todos se les va a basificar durante mi gobierno es el compromiso que estoy haciendo les voy a presentar a los 4 responsables de estas acciones ya les present\u00e9 alejandro calder\u00f3n a lippi para que no falten las medicinas le pido que se pare de nuevo para que lo conozcan bien el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez para que no falten enfermeras m\u00e9dicos y especialistas est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes para la infraestructura que va a estar pendiente de que se haga el pozo a cu\u00e1nta profundidad hay agua aqu\u00ed 50 - da 30 hay que atender esto ya vamos a cumplir con este compromiso y para la pacificaci\u00f3n aqu\u00ed les presento al responsable tambi\u00e9n que lo conozcan v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra de aqu\u00ed dio mucho gusto estar con ustedes yo voy a seguir recorriendo visitando les voy a estar en toda esta regi\u00f3n aqu\u00ed aunque pertenece al carmen pues est\u00e1 muy cerca escarcega tambi\u00e9n candelaria palizada y calakmul les recuerdo que vamos a construir el tren maya eso va a ayudar mucho les voy a explicar porque no s\u00f3lo es la comunicaci\u00f3n bueno los que tienen m\u00e1s edad pero son j\u00f3venes este viajaron en tren mire yo cuando estaba estudiando en la unam ya mis padres viv\u00edan en ese entonces en para calma en la estaci\u00f3n del ferrocarril en palenque y sal\u00eda yo de m\u00e9xico a las 8 de la noche en tren y llegaba al d\u00eda siguiente a las 8 de la noche palenque y ese tren segu\u00eda candelaria esc\u00e1rcega campeche medida valladolid era el tren del sureste bueno llegaron estos corruptos [M\u00fasica] neoliberales y acabaron con todo no hay ahora ni un tren de pasajeros solo el chepe un tren que va de chihuahua y sinaloa tur\u00edstico pero todo el pa\u00eds estaba comunicado por trenes de pasajeros se empezaron a hacer los trenes de pasajeros desde el gobierno del presidente ju\u00e1rez comenz\u00f3 el primer ferrocarril veracruz a la ciudad de m\u00e9xico ciudad de m\u00e9xico veracruz lo termin\u00f3 el presidente sebasti\u00e1n lerdo de tejada a 600 kil\u00f3metros luego porfirio d\u00edaz como tard\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia hizo 20 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas comunic\u00f3 a todo el pa\u00eds por eso la revoluci\u00f3n se hizo a caballo y en ferrocarril porque estaba todo comunicado despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se siguieron siendo las realizando como estas l\u00edneas f\u00e9rreas todav\u00eda como tres mil cinco mil kil\u00f3metros m\u00e1s ten\u00edamos como 25 mil 30 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas de trenes de pasajeros y llegan estos y en un abrir y cerrar de ojos se acaba todo el ferrocarril entonces ahora este ferrocarril son 1500 kil\u00f3metros que vamos a hacer de palenque para hablar de estaciones grandes esc\u00e1rcega campeche m\u00e9rida valladolid canc\u00fan tulum calakmul de nuevo a buscarse 1500 km todo en campeche por el territorio de campeche son 700 km cuanto estamos estimando que se va a invertir en esta obra de 120 mil a 150 mil millones de modo que de esa inversi\u00f3n cu\u00e1nto va a quedar en campeche como 70.000 millones de pesos en esa obra imag\u00ednense cu\u00e1ntos empleos cu\u00e1nto trabajo en la construcci\u00f3n de ese tren maya y el beneficio porque es tren de carga tren de pasajeros y tren tur\u00edstico para beneficio del sureste esto no les gusta algunos a los conservadores pero ya le toc\u00f3 \u00e9l ya es el tiempo del sureste estaba muy abandonado el sudeste todo era para el centro para el norte pero ahora ya la de presidente de la rep\u00fablica un choco campechano ha dado mucho gusto estar con ustedes querida amante que vive el carmen debido a campeche vida m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] y ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:00.999036"
}