{
    "video_id": "y8ss05bmZX8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/y8ss05bmZX8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAaZxSNlOb_7iaR091BViG-AEbDhA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y8ss05bmZX8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n: Cuarta Secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec y L\u00ednea 3 de Cableb\u00fas.",
    "video_length_seconds": 4482,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.97,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "preside este",
            "start": 16.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "evento inauguraci\u00f3n de la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 18.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de Chapultepec y de la l\u00ednea tres del",
            "start": 20.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cableb\u00fas el presidente constitucional de",
            "start": 23.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 26.76,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 31.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "obr lo",
            "start": 38.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 39.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 42.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "shardo",
            "start": 46.64,
            "duration": 18.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.52,
            "duration": 16.45
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno electa de la Ciudad",
            "start": 69.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Clara Marina Prada",
            "start": 71.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Molina el secretario de la defensa",
            "start": 77.759,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "nacional general Luis cresencio Sand",
            "start": 80.56,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.51,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la secretaria de",
            "start": 97.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 99.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n el secretario de turismo Miguel",
            "start": 105.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "torruco",
            "start": 108.799,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "marquez la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 111.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Leti Ram\u00edrez",
            "start": 115.039,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.93,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el secretario de energ\u00eda Maciel",
            "start": 121.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Torres sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 127.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lugares el director general de",
            "start": 133.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 135.519,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Salvador",
            "start": 137.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Fernando Cervantes",
            "start": 140.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Loza subsecretaria",
            "start": 145.84,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.69,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 154.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 156.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Rosas el subsecretario de egresos de la",
            "start": 161.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 164.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 167.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general del Instituto",
            "start": 171.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 174.879,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 177.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el secretario de obras y servicios de la",
            "start": 183.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Jes\u00fas Antonio esteba",
            "start": 185.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Medina el secretario de movilidad de la",
            "start": 191.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Andr\u00e9s layus",
            "start": 194.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "loesa la secretaria de medio ambiente de",
            "start": 199.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico Marina Robles Garc\u00eda",
            "start": 202.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima secretaria de cultura Claudia",
            "start": 209.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Curiel de",
            "start": 212.959,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "icaza la directora general del Instituto",
            "start": 217.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nacional de Bellas Artes y literatura",
            "start": 220.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Lucina Jim\u00e9nez",
            "start": 222.64,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el director del complejo cultural",
            "start": 226.36,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Los Pinos Homero Fern\u00e1ndez",
            "start": 229.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pedrosa el director general de la",
            "start": 235.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cineteca nacional Alejandro pelo",
            "start": 238.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rangel el director del centro nacional",
            "start": 245.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n y registro del",
            "start": 248.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "patrimonio art\u00edstico mueble Ernesto",
            "start": 250.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Berm\u00fadez",
            "start": 252.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "el artista Gabriel Orozco",
            "start": 257.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "F\u00e9lix el residente de obra Osvaldo",
            "start": 263.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abarca Franco",
            "start": 267.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 271.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "explorist Ignacio barba",
            "start": 272.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Nachito la maestra de la escuela de",
            "start": 277.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas de limbal Julieta",
            "start": 280.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez la actriz dolores Heredia",
            "start": 285.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 290.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Lerma el restaurador Jacobo Garc\u00eda Cruz",
            "start": 292.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 300.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 304.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 306.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 309.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 312.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 318.29,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 321.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del jefe de gobierno",
            "start": 325.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico dctor Mart\u00ed",
            "start": 327.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "batres",
            "start": 332.0,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 334.17,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "guadarrama presidente de",
            "start": 342.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 352.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 353.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Dora Claudia shena",
            "start": 357.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un pardo presidenta",
            "start": 362.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "electa jefa de gobierno electa Clara",
            "start": 365.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "brugada amigas amigos integrantes del",
            "start": 368.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 371.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda secretaria de cultura",
            "start": 373.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Alejandra",
            "start": 376.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Frausto Saludos a todos y todas los",
            "start": 377.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete y a todos y",
            "start": 380.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 383.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presentes hoy se inaugura una de las",
            "start": 385.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grandes obras del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 388.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 391.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador Chapultepec naturaleza y",
            "start": 392.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cultura es obra p\u00fablica es creaci\u00f3n",
            "start": 396.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cultural es preservaci\u00f3n del medio",
            "start": 401.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ambiente y es",
            "start": 404.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia tiene significados de Gran",
            "start": 407.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alcance que se vinculan virtuosamente de",
            "start": 410.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 414.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea la superficie boscosa crece",
            "start": 415.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "los polos de atracci\u00f3n cultural se",
            "start": 420.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "multiplican el espacio disfrutable por",
            "start": 424.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la gente se ampl\u00eda y la memoria",
            "start": 427.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se",
            "start": 431.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "rescata",
            "start": 433.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Chapultepec apela a nuestra memoria",
            "start": 435.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica sobre todo por la gesta",
            "start": 438.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes pero tambi\u00e9n",
            "start": 441.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "alude a los procesos de",
            "start": 445.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y espec\u00edficamente me",
            "start": 448.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "refiero a La abolici\u00f3n de privilegios y",
            "start": 451.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al fortalecimiento de lo",
            "start": 455.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el castillo de",
            "start": 457.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Chapultepec fue convertido en residencia",
            "start": 460.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 463.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernante primero por el virrey",
            "start": 465.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bernardo de",
            "start": 467.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez despu\u00e9s por el emperador",
            "start": 469.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "usurpador Maximiliano de hasburgo y m\u00e1s",
            "start": 473.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tarde por el dictador Porfirio D\u00edaz fue",
            "start": 477.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo el",
            "start": 482.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que decidi\u00f3 dejar el castillo de",
            "start": 486.199,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Chapultepec Para mudarse a los pinos que",
            "start": 488.68,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en aquel entonces albergaba solo una",
            "start": 492.879,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sencilla caba\u00f1a con los a\u00f1os y los",
            "start": 497.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sexenios Los Pinos se",
            "start": 502.919,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "convertir\u00edan en una lujosa mansi\u00f3n",
            "start": 505.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como el presidente C\u00e1rdenas dej\u00f3",
            "start": 509.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el castillo de Chapultepec y lo entreg\u00f3",
            "start": 513.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al pueblo de",
            "start": 517.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para recrear nuestra memoria",
            "start": 518.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 522.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador dej\u00f3 la residencia de los",
            "start": 525.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pinos y la entreg\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 528.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para crear el m\u00e1s grande centro cultural",
            "start": 532.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 535.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la obra",
            "start": 537.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la obra de Chapultepec naturaleza y",
            "start": 547.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cultura pone a disposici\u00f3n del pueblo",
            "start": 550.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una superficie m\u00e1s",
            "start": 554.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "amplia para la",
            "start": 556.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n para la cultura para el",
            "start": 558.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "deporte Pero tambi\u00e9n es una muestra del",
            "start": 562.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resurgimiento de la obra",
            "start": 567.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en todo el sentido de la palabra",
            "start": 569.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal se abandon\u00f3 la",
            "start": 574.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n directa del estado y se",
            "start": 577.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sustituy\u00f3 por negocios privados a trav\u00e9s",
            "start": 580.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de figuras como las asociaciones",
            "start": 584.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privadas las",
            "start": 587.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "subrogaciones y otras en muchos casos el",
            "start": 589.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "uso de las obras terminadas se cobraba a",
            "start": 594.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda usuaria para recuperar la",
            "start": 597.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n al mismo tiempo que se recib\u00eda",
            "start": 600.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "subsidio o pago por el estado As\u00ed con",
            "start": 604.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ese modelo se hicieron carreteras",
            "start": 608.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parques hospitales c\u00e1rceles y otras",
            "start": 611.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "obras que nunca fueron plenamente",
            "start": 614.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sino grandes negocios privados",
            "start": 619.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la cuarta",
            "start": 623.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n renaci\u00f3 la obra p\u00fablica",
            "start": 625.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como he dicho con lo que el t\u00e9rmino",
            "start": 628.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a como obra al servicio de lo",
            "start": 630.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico del pueblo no solo como obra",
            "start": 634.44,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hecha por el estado as\u00ed se construyeron",
            "start": 638.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora en esta cuarta",
            "start": 641.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 645.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aeropuertos trenes refiner\u00edas caminos",
            "start": 646.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "artesanales sistemas de riego escuelas",
            "start": 651.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "museos hospitales un largo etc\u00e9tera y",
            "start": 654.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este maravilloso complejo de cultura y",
            "start": 658.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medio ambiente en",
            "start": 662.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Chapultepec la obra p\u00fablica renaci\u00f3 con",
            "start": 664.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 668.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Obrador y Seguramente se multiplicar\u00e1",
            "start": 669.959,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con la pr\u00f3xima presidenta Claudia shena",
            "start": 673.6,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "bienvenidas y bienvenidos Muchas gracias",
            "start": 677.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del artista",
            "start": 697.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Gabriel Orozco",
            "start": 700.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "F\u00e9lix Pues s\u00ed lo traje escrito porque",
            "start": 712.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son muchas las emociones Entonces espero",
            "start": 715.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me quedan 15 minutos me dijeron O",
            "start": 719.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "20 Buenas tardes a todos",
            "start": 725.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "bienvenidos admiro al presidente de la",
            "start": 729.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 734.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 739.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Obrador y agradezco la confianza depos",
            "start": 744.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "artista para crear el plan maestro y",
            "start": 749.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "coordinar la transformaci\u00f3n de",
            "start": 752.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chapultepec consolidar su ampliaci\u00f3n",
            "start": 754.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "revitalizar su armon\u00eda en un espacio de",
            "start": 757.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cultural",
            "start": 759.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inclusiva tuvimos la encomienda del",
            "start": 762.199,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuidado de la",
            "start": 764.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tierra el cuidado de las",
            "start": 765.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas y la repartici\u00f3n justa y",
            "start": 768.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "procuramos la",
            "start": 771.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "permanencia transformativa de su",
            "start": 773.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "naturaleza la revitalizaci\u00f3n del Bosque",
            "start": 778.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en su nueva expansi\u00f3n hist\u00f3rica hubiera",
            "start": 780.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sido imposible sin la participaci\u00f3n de",
            "start": 782.959,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 785.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico agradezco a la entonces jefa de",
            "start": 786.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gobierno y hoy presidenta electa del",
            "start": 789.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Claudia shen su apoyo y su labor",
            "start": 791.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundamental desde el inicio tanto para",
            "start": 794.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la estructuraci\u00f3n y desarrollo como para",
            "start": 796.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el buen fin de este proyecto",
            "start": 800.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prioritario que ahora vemos realizado en",
            "start": 802.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un nuevo y expandido",
            "start": 804.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paisaje agradezco a la secretaria de",
            "start": 807.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cultura Alejandra Frausto sin la cual yo",
            "start": 809.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no hubiera podido imaginar lo que ahora",
            "start": 812.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha sucedido",
            "start": 816.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Chapultepec por su invitaci\u00f3n pero sobre",
            "start": 828.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo por su sensibilidad y compromiso",
            "start": 831.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para que un plan de inversi\u00f3n cultural",
            "start": 833.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se ampliara en un sentido pol\u00edtico y",
            "start": 836.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 838.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "lo cual lo convirti\u00f3 en un esfuerzo",
            "start": 840.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "novedoso",
            "start": 842.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Monumental pero que evit\u00f3 proyectos",
            "start": 843.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "artificiales o Monumental",
            "start": 846.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "istas que intent\u00f3 promover el",
            "start": 848.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "rendimiento y la autosuficiencia en cada",
            "start": 851.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "uno de sus centros culturales que le",
            "start": 855.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permitan un crecimiento natural y",
            "start": 857.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alienten la multiplicaci\u00f3n de soluciones",
            "start": 860.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "exitosas aprecio especialmente el apoyo",
            "start": 864.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos otorg\u00f3 el general secretario de",
            "start": 867.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la defensa nacional Luis cresencio",
            "start": 868.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sandoval su entendimiento sobre la",
            "start": 871.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "importancia de",
            "start": 874.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "implementar una autorregulaci\u00f3n y",
            "start": 876.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n en la diversidad en la",
            "start": 879.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diversidad topol\u00f3gica del chapul Tepec",
            "start": 881.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 885.12,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "militar eso nos llev\u00f3 a que",
            "start": 887.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "juntos los espacios ahora abiertos al",
            "start": 890.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo sean centros de creaci\u00f3n en s\u00ed",
            "start": 893.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mismos en transformaci\u00f3n ante",
            "start": 896.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "promoviendo una convivencia pac\u00edfica con",
            "start": 899.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia hist\u00f3rica y nuestra",
            "start": 903.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 906.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "humana Agradezco al Gran equipo",
            "start": 909.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "conformado por voluntarios",
            "start": 912.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ambientalistas jardineros arque\u00f3logas",
            "start": 914.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "paisajistas por su compromiso en el uso",
            "start": 917.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en el valor de los servicios y",
            "start": 919.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "recursos renovables evitamos producir",
            "start": 922.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desperdicio tomamos los residuos como",
            "start": 925.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienes y",
            "start": 929.199,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "oportunidades aprovechamos incluso las",
            "start": 931.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aguas residuales para alimentar el",
            "start": 934.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sistema h\u00eddrico convertimos",
            "start": 935.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estacionamientos en laboratorios de",
            "start": 937.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n art\u00edstica de conocimiento y de",
            "start": 940.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de las especies reutilizamos",
            "start": 942.639,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el escombro en obras de ingenier\u00eda verde",
            "start": 945.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para para obras de ingenier\u00eda verde en",
            "start": 947.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puentes colindancias y senderos",
            "start": 950.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dise\u00f1amos de los patrones a los detalles",
            "start": 952.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a sabiendas de que los sistemas",
            "start": 955.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "complejos que funcionan tienden a",
            "start": 957.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "evolucionar a partir del \u00e9xito de los",
            "start": 959.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistemas simples zonifican Chapultepec",
            "start": 961.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "diferenciamos sus zonas de acuerdo a sus",
            "start": 965.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "intensidades de uso implementando zonas",
            "start": 968.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n zonas de amortiguamiento",
            "start": 970.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y zonas",
            "start": 973.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bioculturales junto con miles de",
            "start": 974.759,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras integramos",
            "start": 976.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que segregamos y dise\u00f1amos para que",
            "start": 978.639,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cada nodo cultural desempe\u00f1e diversas",
            "start": 982.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "funciones juntos conseguimos que las las",
            "start": 986.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conexiones entre los diferentes",
            "start": 989.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "elementos de este enorme Centro",
            "start": 990.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Cultural sean tanto o m\u00e1s importantes",
            "start": 993.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que los elementos en s\u00ed mismos",
            "start": 996.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "convertimos a un bosque fragmentado y",
            "start": 998.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "poco accesible en un paisaje integral de",
            "start": 1000.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "800 hect\u00e1reas de campo cultural y",
            "start": 1003.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Refugio",
            "start": 1006.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "natural con el potencial de cuando menos",
            "start": 1007.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "duplicar la oferta cultural y ecol\u00f3gica",
            "start": 1010.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Chapultepec intentamos promover",
            "start": 1012.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "soluciones lentas y peque\u00f1as por",
            "start": 1014.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "supuesto es dif\u00edcil de creer porque",
            "start": 1017.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "viendo esta cuarta secci\u00f3n y lo que se",
            "start": 1019.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha pasado en tan solo 6 a\u00f1os es dif\u00edcil",
            "start": 1021.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de creer pero tomamos en cuenta que todo",
            "start": 1024.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que estaba ya de la industria militar",
            "start": 1027.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que hicimos fue retomarlo y",
            "start": 1029.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "convertirlo en un campus cultural",
            "start": 1032.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces toda esta infraestructura es ya",
            "start": 1035.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la ven\u00edan eh digamos implementando y",
            "start": 1039.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora podemos reconvertirlo en algo",
            "start": 1042.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuevo me estoy tardando mucho verdad",
            "start": 1045.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1047.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es que adem\u00e1s me falta la lista de",
            "start": 1056.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradecimientos y es como tres",
            "start": 1057.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas intentamos",
            "start": 1069.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promover enfocados en suad entonces",
            "start": 1071.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "honramos honramos la",
            "start": 1074.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "diversidad hamos la diversidad el el",
            "start": 1077.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "policultivo y la atenci\u00f3n a diferentes",
            "start": 1081.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos generaciones y actividades",
            "start": 1084.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enriqueciendo los bordes aumentando las",
            "start": 1086.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "zonas de transici\u00f3n porque son en donde",
            "start": 1090.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en esas zonas es donde se producen los",
            "start": 1093.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intercambios sociales y ecol\u00f3gicos m\u00e1s",
            "start": 1095.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "productivos ya voy a pasar a los",
            "start": 1100.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecimientos entre los servidores",
            "start": 1103.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que hicieron posible este",
            "start": 1105.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "proyecto quisiera agradecer a Marina",
            "start": 1107.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez Homero Fern\u00e1ndez Lucina Jim\u00e9nez",
            "start": 1108.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Dolores Mart\u00ednez y a los equipos de la",
            "start": 1111.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura",
            "start": 1113.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1116.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Federal quisiera agradecer por supuesto",
            "start": 1126.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a Jes\u00fas esteva y Ana Laura Mart\u00ednez de",
            "start": 1128.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de obras de la Ciudad de",
            "start": 1130.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1132.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Marina Robles Rafael Obreg\u00f3n y mon",
            "start": 1142.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pacheco a sus equipos de la secretar\u00eda",
            "start": 1144.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de medio ambiente de la cedema de Ciudad",
            "start": 1147.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1150.159,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s layus y su equipo de la",
            "start": 1155.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de movilidad de la Ciudad de",
            "start": 1158.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias",
            "start": 1159.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s de gobierno Gracias por la",
            "start": 1167.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "continuidad de",
            "start": 1170.24,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "trabajo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1176.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nacional mi agradecimiento al general",
            "start": 1178.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trevilla general loa y al tenente",
            "start": 1180.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Coronel Costa",
            "start": 1182.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rica ya al general secretario ya le",
            "start": 1184.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "agradec\u00ed claro es que yo soy malo para",
            "start": 1190.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos bueno de por s\u00ed me cost\u00f3",
            "start": 1193.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mucho trabajo aprenderme todas las",
            "start": 1195.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siglas de gobierno se mas de verdad que",
            "start": 1196.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya ya ya ahita si puedo",
            "start": 1201.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh Pero bueno Eh Pues ya para final",
            "start": 1204.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "agradezco a los especialistas que",
            "start": 1208.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colaboraron conmigo en el taller",
            "start": 1209.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Chapultepec a los doctores Roberto",
            "start": 1211.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lindig cecila Barraza Mar\u00eda Guti\u00e9rrez",
            "start": 1214.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Luciano conchero San Vicente y Gustavo",
            "start": 1218.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Carvajal",
            "start": 1220.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los ingenieros Ra\u00fal berarducci Alberto",
            "start": 1229.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn Gracias",
            "start": 1235.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ingenieros a los arquitectos Ernesto",
            "start": 1239.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Alba \u00d3scar hagerman Juan Carlos Cano",
            "start": 1241.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Enrique lastra Mauricio Rocha Rafael",
            "start": 1245.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ponce Isaac Mich\u00e1n Rosana Montiel Bruno",
            "start": 1247.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jarani Alejandro S\u00e1nchez Emiliano Garc\u00eda",
            "start": 1250.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin su creatividad y su ciencia no",
            "start": 1253.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos podido realizar este proyecto",
            "start": 1256.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muchas Muchas",
            "start": 1258.28,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "gracias al F comiso probosque",
            "start": 1268.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Chapultepec Sharon F la presidenta al",
            "start": 1272.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consejo rector que est\u00e1 con nosotros",
            "start": 1275.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1277.96,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gracias Y de verdad que podr\u00eda seguirme",
            "start": 1281.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la lista pero no quisiera",
            "start": 1284.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este la m\u00e1s larga Pero bueno simple para",
            "start": 1286.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminar en Chapultepec habita nuestra",
            "start": 1289.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cultura y en su bosque respiramos",
            "start": 1292.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nuestra historia ha sido para m\u00ed un",
            "start": 1294.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "privilegio trabajar juntos y sembrar una",
            "start": 1296.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "semilla m\u00e1s en su suelo Muchas gracias",
            "start": 1299.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1327.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura licenciada",
            "start": 1328.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto",
            "start": 1332.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1334.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "Guerrero yo solo les quiero decir que",
            "start": 1343.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay un chapul\u00edn",
            "start": 1345.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1351.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dir\u00e1 hay un chapul\u00edn aqu\u00ed paradito en el",
            "start": 1353.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "podium desde que empezamos creo que est\u00e1",
            "start": 1356.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "contento Much\u00edsimas",
            "start": 1359.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1361.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador querid\u00edsima doctora",
            "start": 1364.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Claudia shardo presidenta electa general",
            "start": 1367.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "secretario querido Gabriel queridas",
            "start": 1371.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos de podio les llamo",
            "start": 1374.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hermanos porque somos familia despu\u00e9s de",
            "start": 1376.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tanto trabajado y aqu\u00ed hay much\u00edsima",
            "start": 1379.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familia tambi\u00e9n desde el primero hasta",
            "start": 1382.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo d\u00eda de su mandato Eso espero",
            "start": 1385.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tuve el encargo de",
            "start": 1388.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "situar a la cultura como uno de los ejes",
            "start": 1390.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de esta cuarta",
            "start": 1392.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n siendo la primer",
            "start": 1394.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fortaleza de M\u00e9xico y un derecho de",
            "start": 1396.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos y no el privilegio de unos cuantos",
            "start": 1399.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "parte esencial de nuestra vida y el",
            "start": 1402.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "camino m\u00e1s corto hacia la libertad eso a",
            "start": 1404.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la par de consolidar una joven",
            "start": 1408.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura solo se pod\u00eda",
            "start": 1410.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hacer honrando a nuestras ra\u00edces a",
            "start": 1412.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestro pasado profundo que ha sido una",
            "start": 1415.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n permanente y la fuerza para que",
            "start": 1417.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esa cultura permanezca Viva en los",
            "start": 1420.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades de M\u00e9xico partimos",
            "start": 1422.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de que los lugares en donde m\u00e1s se",
            "start": 1426.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "margin y empobreci\u00f3 a nuestra gente son",
            "start": 1428.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aquellos donde m\u00e1s se concentra la",
            "start": 1431.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "riqueza cultural que se preserv\u00f3 cientos",
            "start": 1434.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os resist Endo al colonialismo al",
            "start": 1436.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "racismo a la",
            "start": 1440.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n son las zonas donde viven",
            "start": 1442.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las hermanas y hermanos ind\u00edgenas y",
            "start": 1445.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afrodescendientes Desde all\u00ed comenz\u00f3 a",
            "start": 1448.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tejerse su pol\u00edtica cultural presidente",
            "start": 1450.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en contraposici\u00f3n a la tradicional",
            "start": 1454.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica euroc\u00e9ntrica y elitista que se",
            "start": 1456.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 a apapachar a unos cuantos y",
            "start": 1458.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hacer creer que el \u00fanico objetivo era",
            "start": 1462.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "impulsar las Bellas Artes para unos",
            "start": 1464.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pocos y en ciertos lugares pero como",
            "start": 1467.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dije al inicio si la cultura es vista",
            "start": 1469.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como un derecho humano Entonces no se",
            "start": 1471.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reduce a una sola tarea ni se concibe",
            "start": 1474.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que las expresiones art\u00edsticas se",
            "start": 1477.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desarrollaran \u00fanicamente en ciertos",
            "start": 1479.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espacios de privilegio en mundos",
            "start": 1482.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "separados por una barrera clasista que",
            "start": 1485.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "etiquetaba y divid\u00eda a la alta cultura",
            "start": 1488.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de la cultura popular M\u00e9xico es una de",
            "start": 1491.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las potencias culturales m\u00e1s grandes del",
            "start": 1495.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mundo y lo es justamente por esa inmensa",
            "start": 1498.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "riqueza y",
            "start": 1501.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diversidad desde lo paleontol\u00f3gico que",
            "start": 1502.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nos hered\u00f3 la naturaleza lo arqueol\u00f3gico",
            "start": 1504.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que construyeron nuestros ancestros lo",
            "start": 1507.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con las creaciones virreinales",
            "start": 1510.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las obras de la modernidad hasta las",
            "start": 1513.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "expresiones m\u00e1s contempor\u00e1neas sin",
            "start": 1515.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importar de d\u00f3nde vengan como la obra de",
            "start": 1518.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "uno de los artistas m\u00e1s reconocidos en",
            "start": 1521.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el mundo Gabriel Orozco creador",
            "start": 1524.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "art\u00edstico de este proyecto o como una",
            "start": 1529.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n contempor\u00e1nea sofisticada del",
            "start": 1532.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "telar chiapaneco de Carmen V\u00e1zquez quien",
            "start": 1536.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 un a\u00f1o en crear este tesoro la",
            "start": 1538.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de la que hablo fue impuesta en",
            "start": 1541.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realidad la cultura siempre abreva una",
            "start": 1545.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la otra Chapultepec es escenario",
            "start": 1547.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil de esa pol\u00edtica es un todo que se",
            "start": 1550.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enriquece la cultura vuelve p\u00fablico y",
            "start": 1553.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para todos lo que antes estaba prohibido",
            "start": 1556.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excepto para unos cuantos este proyecto",
            "start": 1558.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en el coraz\u00f3n y la mente del mejor",
            "start": 1562.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 1565.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1567.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1568.91,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "Obrador al decidir abrir los pinos como",
            "start": 1574.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la residencia oficial del pueblo de",
            "start": 1579.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed transformamos la cultura del",
            "start": 1581.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poder por el poder de la cultura y ah\u00ed",
            "start": 1585.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 la compuerta para estas",
            "start": 1589.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "866 hect\u00e1reas dedicadas a disfrutar del",
            "start": 1592.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arte y la naturaleza gracias a la",
            "start": 1596.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional esta",
            "start": 1599.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n donde estamos nos muestra",
            "start": 1602.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo convivimos las expresiones",
            "start": 1605.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "culturales y art\u00edsticas con la vida de",
            "start": 1607.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un campo militar donde habitan 2300",
            "start": 1610.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familias que hay algunas aqu\u00ed presentes",
            "start": 1613.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "somos ciudadanos todos y cuando el",
            "start": 1616.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1619.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "armadas es un humanista el ej\u00e9rcito",
            "start": 1621.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "construye en vez de destruir ayuda en",
            "start": 1624.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "vez de reprimir Gracias",
            "start": 1628.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente y Gracias tambi\u00e9n querido",
            "start": 1633.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general secretario Luis cresencio",
            "start": 1636.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sandoval a usted y a quienes trabajan a",
            "start": 1639.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "su lado como el general losa por andar",
            "start": 1642.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "juntos este camino de paz aqu\u00ed entre",
            "start": 1645.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos con la entonces jefa de gobierno",
            "start": 1648.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico y en 6 d\u00edas",
            "start": 1651.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestra primera presidenta la doctora",
            "start": 1655.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Claudia sh un",
            "start": 1657.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pardo",
            "start": 1668.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con su entra\u00f1able equipo despu\u00e9s",
            "start": 1670.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "encabezado por Mart\u00ed batres jes esteba",
            "start": 1675.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Marina Robles Ana Laura Mart\u00ednez y el",
            "start": 1679.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Chapul\u00edn que sali\u00f3 reci\u00e9n de su vientre",
            "start": 1682.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Juan Carlos",
            "start": 1685.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Moni todo este todo este equipo de",
            "start": 1687.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices de Aventura son tambi\u00e9n con",
            "start": 1690.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las mejores Mentes y creadores que sum\u00f3",
            "start": 1695.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el taller",
            "start": 1697.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Chapultepec y todo el equipo de la",
            "start": 1699.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura juntos nos pusimos",
            "start": 1701.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a a crear el sue\u00f1o de unir todo",
            "start": 1704.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec y y convertirlo en el bosque",
            "start": 1706.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cultural m\u00e1s grande del mundo en",
            "start": 1709.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Chapultepec podemos gozar de las",
            "start": 1712.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "creaciones contempor\u00e1neas en el m\u00e1s",
            "start": 1714.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "moderno y equipado pabell\u00f3n esc\u00e9nico",
            "start": 1716.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde Antes hab\u00eda un estacionamiento o",
            "start": 1718.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gozar de las nuevas salas etnogr\u00e1ficas",
            "start": 1721.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "donde las culturas de M\u00e9xico se sienten",
            "start": 1723.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dignamente representadas o visitar",
            "start": 1725.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "museos y teatros que fueron al fin",
            "start": 1728.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "renovados encontramos en este bosque",
            "start": 1730.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "piezas olmecas milenarias que se",
            "start": 1733.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muestran en un moderno espacio el centro",
            "start": 1735.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de cultura ambient",
            "start": 1737.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "donde la cultura y la naturaleza tampoco",
            "start": 1738.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se separan la cultura une y da vida",
            "start": 1741.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds que apost\u00f3 por la paz",
            "start": 1744.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y por la vida no por la muerte ni la",
            "start": 1747.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "guerra esto es parte del significado de",
            "start": 1749.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Chapultepec donde tienen su sede los",
            "start": 1752.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "semilleros creativos en el pabell\u00f3n de",
            "start": 1755.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cultura comunitaria suplantamos el",
            "start": 1757.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "negocio de la cultura de la violencia",
            "start": 1760.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por el gozo de la cultura de la paz acu\u00f1",
            "start": 1763.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la frase m\u00e1s voz Que para m\u00e1s personas",
            "start": 1766.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n para m\u00e1s aves para m\u00e1s",
            "start": 1769.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "colibr\u00edes para m\u00e1s catarinas para m\u00e1s",
            "start": 1772.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y flores para m\u00e1s agua para m\u00e1s",
            "start": 1775.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con sue\u00f1os m\u00e1s cultura",
            "start": 1778.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s personas m\u00e1s posibilidades de",
            "start": 1782.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recorrer el bosque con sus dos calzadas",
            "start": 1784.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "flotantes y el sendero serpientes y",
            "start": 1787.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escaleras en el parkour donde se",
            "start": 1790.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encerraban animales acu\u00e1ticos hoy",
            "start": 1792.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "patinan j\u00f3venes libres un pante\u00f3n de",
            "start": 1794.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dolores en abandono es ahora un espacio",
            "start": 1797.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de dignidad para el descanso de las",
            "start": 1799.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "almas Los Pinos donde se fraguaron las",
            "start": 1801.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "peores atrocidades de nuestro pa\u00eds es",
            "start": 1805.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ahora donde viven su grandeza cultural",
            "start": 1807.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los verdaderos soberanos de M\u00e9xico y",
            "start": 1810.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "donde son recibidos creadores de todo el",
            "start": 1813.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mundo la casa de un gran presidente que",
            "start": 1815.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido convertida en oficinas honra",
            "start": 1817.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hoy la memoria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y su",
            "start": 1820.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "legado un edificio hist\u00f3rico olvidado es",
            "start": 1822.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ahora sen Cali donde siembran y cosechan",
            "start": 1824.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y ofrecen sus frutos quienes cultivan la",
            "start": 1828.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tierra y nos dan de comer como paloma",
            "start": 1830.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed y do\u00f1a amia que tambi\u00e9n",
            "start": 1833.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a todo esto es",
            "start": 1835.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Chapultepec todo esto es",
            "start": 1842.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Chapultepec donde se cumplen los sue\u00f1os",
            "start": 1844.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la utop\u00eda es el motor Chapultepec",
            "start": 1847.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "logra unir mundos que estaban separados",
            "start": 1850.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n que aqu\u00ed en Santa Fe se sent\u00eda",
            "start": 1853.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte un nuevo e impresionante",
            "start": 1856.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cableb\u00fas har\u00e1 posible que se unan las",
            "start": 1859.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuatro secciones de Chapultepec por 7",
            "start": 1861.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pesos y en 21 minutos la primera",
            "start": 1864.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n est\u00e1 en los pinos porque as\u00ed",
            "start": 1868.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 espacio p\u00fablico para siempre la",
            "start": 1871.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cultura une lo que separa la desigualdad",
            "start": 1875.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el cableb\u00fas Estar\u00e1 abierto a partir de",
            "start": 1879.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las 5 de la tarde de este d\u00eda para esta",
            "start": 1881.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1885.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para esta transformaci\u00f3n Nada es",
            "start": 1889.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imposible como cuando nacieron aqu\u00ed en",
            "start": 1891.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Santa Fe las utop\u00edas en el siglo X cont",
            "start": 1894.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tabasco cuya Ermita tom\u00f3 Nueva Vida",
            "start": 1898.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestra pr\u00f3xima jefa de gobierno Clara",
            "start": 1901.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "brugada lo sabe bien las 186 hect\u00e1reas",
            "start": 1903.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la cuarta secci\u00f3n objeto de la",
            "start": 1907.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "codicia inmobiliaria son ahora la",
            "start": 1909.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cineteca Chapultepec que estamos",
            "start": 1912.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inaugurando y la bodega Nacional de arte",
            "start": 1914.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la eteca Chapultepec en un mes de",
            "start": 1917.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "familiarizaci\u00f3n tendr\u00e1 durante todo un",
            "start": 1921.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mes programaci\u00f3n gratuita espacios de",
            "start": 1924.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "primera \u00fanicos en su tipo \u00fanicos en el",
            "start": 1928.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mundo donde se fabricaban armas hoy se",
            "start": 1932.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "formar\u00e1n artistas en dos escuelas una de",
            "start": 1935.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cine y otra de arte para que florezcan",
            "start": 1938.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las armas del futuro la imaginaci\u00f3n y la",
            "start": 1940.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n al igual que la exf\u00e1brica de",
            "start": 1942.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora as\u00ed con la fortaleza del",
            "start": 1945.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano nuestra naci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1947.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en la en la punta del lanza en el mundo",
            "start": 1949.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica cultural que volte\u00f3 al",
            "start": 1952.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "origen y con las mejores herramientas",
            "start": 1954.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 la idea de cultura de siglos",
            "start": 1957.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasados en esta revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1959.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conciencias la cultura ha sido una",
            "start": 1961.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "herramienta para la lucha pac\u00edfica y",
            "start": 1964.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica quisiera mencionar a cada",
            "start": 1968.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "uno de los que hicieron posible este",
            "start": 1970.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o como Gabriel trabajadores de la",
            "start": 1972.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la embra de la",
            "start": 1976.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n Ambiental de la museograf\u00eda",
            "start": 1978.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la programaci\u00f3n art\u00edstica t\u00e9cnicos",
            "start": 1980.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ingenieros promotores culturales y a mi",
            "start": 1984.2,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "extraordinario equipo Marina Homero Jime",
            "start": 1988.559,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Manolo Vane est Omar Er\u00e9ndira Lucina",
            "start": 1992.639,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Pelayo y un largu\u00edsimo",
            "start": 1998.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera gracias a a quienes han hecho",
            "start": 2002.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fluir los recursos",
            "start": 2006.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y a quienes los han aplicado",
            "start": 2008.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Honestamente imposible nombrarlos a",
            "start": 2010.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos pero desde el coraz\u00f3n Les deseo",
            "start": 2012.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mucha fortuna a cada uno y a sus",
            "start": 2015.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2018.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed su sue\u00f1o cumplido se\u00f1or",
            "start": 2019.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed su sue\u00f1o cumplido se\u00f1or",
            "start": 2030.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente que es el del pueblo de",
            "start": 2033.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2036.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a todos la esperanza y el cuidado de",
            "start": 2038.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este enorme legado con nuestra",
            "start": 2040.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia sh ha sido un",
            "start": 2042.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "absoluto honor servir al pueblo de",
            "start": 2046.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a su lado al lado del mejor",
            "start": 2048.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente que hemos tenido sin duda al",
            "start": 2051.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amado y sin lugar a dudas el",
            "start": 2055.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s feliz de la historia que",
            "start": 2058.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "viva Chapultepec naturaleza y cultura es",
            "start": 2062.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un honor estar con Obrador",
            "start": 2065.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Es un honor",
            "start": 2068.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2089.58,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "continuamos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 2104.079,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2108.55,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Chapultepec Chapultepec naturaleza y",
            "start": 2119.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cultura es un proyecto prioritario del",
            "start": 2122.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Man",
            "start": 2125.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representa una de las mayores apuestas",
            "start": 2128.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Justicia urbana cultural y",
            "start": 2130.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medioambiental de este gobierno es un",
            "start": 2133.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esfuerzo coordinado entre la secretar\u00eda",
            "start": 2136.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de cultura el gobierno de la Ciudad de",
            "start": 2138.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico iniciado en el periodo de la",
            "start": 2140.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shba y el artista",
            "start": 2142.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicano Gabriel Orozco adem\u00e1s de ser",
            "start": 2145.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una importante obra de infraestructura",
            "start": 2147.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cultural que no par\u00f3 ni siquiera durante",
            "start": 2149.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la pandemia el bosque sum\u00f3 una cuarta",
            "start": 2153.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n al incorporar las 180 hect\u00e1reas",
            "start": 2155.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del campo militar f1 que se rescat\u00f3 de",
            "start": 2158.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la voracidad inmobiliaria con una",
            "start": 2162.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n tres veces mayor a la de",
            "start": 2164.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Central Park en Nueva York Chapultepec",
            "start": 2166.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es el bosque cultural m\u00e1s grande del",
            "start": 2169.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mundo son ahora",
            "start": 2171.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "866 hect\u00e1reas que se unen a partir de",
            "start": 2173.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los Pinos que era un espacio prohibido",
            "start": 2176.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para todos y que desde el primero de",
            "start": 2178.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 abri\u00f3 sus puertas por",
            "start": 2181.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n del presidente para",
            "start": 2184.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convertirse en la residencia oficial del",
            "start": 2186.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y que ha recibido a m\u00e1s",
            "start": 2189.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de 13 millones de visitantes el proyecto",
            "start": 2192.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "crea y rehabilita 12 nodos culturales",
            "start": 2196.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "espacios dignos gratuitos y seguros para",
            "start": 2199.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el goce de la naturaleza y la cultura el",
            "start": 2202.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos el museo",
            "start": 2205.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "casa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sen Cali casa del",
            "start": 2208.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz y la cultura alimentaria el jard\u00edn",
            "start": 2211.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y pabell\u00f3n esc\u00e9nico el centro de cultura",
            "start": 2214.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ambiental el pabell\u00f3n de cultura",
            "start": 2216.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comunitaria el pante\u00f3n de dolores el",
            "start": 2218.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parque de cultura urbana Parkour la",
            "start": 2221.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bodega Nacional de arte y colecciones la",
            "start": 2223.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cineteca nacional Chapultepec la",
            "start": 2226.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "exf\u00e1brica de p\u00f3lvora y la ermita Vasco",
            "start": 2228.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Quiroga a esto se suman dos nuevas",
            "start": 2231.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas de artes la escuela de",
            "start": 2233.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y educaci\u00f3n art\u00edstica el",
            "start": 2236.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Arsenal y el centro de capacitaci\u00f3n",
            "start": 2238.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cinematogr\u00e1fica Chapultepec el proyecto",
            "start": 2240.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ha permitido intervenir la",
            "start": 2243.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura que no se hab\u00eda atendido",
            "start": 2244.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por por d\u00e9cadas como el museo de arte",
            "start": 2247.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "moderno el Rufino Tamayo la sala de arte",
            "start": 2249.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y queiros el Museo del Caracol",
            "start": 2252.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el castillo de Chapultepec el centro",
            "start": 2255.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultural del bosque con sus ocho teatros",
            "start": 2257.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el Museo Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 2260.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde se renuevan por completo las salas",
            "start": 2262.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "etnogr\u00e1ficas que permiten por primera",
            "start": 2265.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vez una representaci\u00f3n digna de los",
            "start": 2267.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas a ellos se suma la",
            "start": 2270.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del mercado de Flores",
            "start": 2273.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cambio de dolores el querido zool\u00f3gico",
            "start": 2276.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el Museo de Historia Natural o el",
            "start": 2279.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "C\u00e1rcamo de dolores a lo largo del Bosque",
            "start": 2282.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se han plantado casi 300,000 \u00e1rboles y",
            "start": 2284.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se han recuperado 65,000 m cu de \u00e1reas",
            "start": 2288.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "verdes de suelos que hab\u00edan sido",
            "start": 2292.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intervenidos con concreto se crearon",
            "start": 2294.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "programas de conservaci\u00f3n de plantas",
            "start": 2296.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ornamentales nidos de fertilidad",
            "start": 2298.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "humedales se limpian R\u00edos Barrancas Y",
            "start": 2301.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reencanas descargas pluviales y de aguas",
            "start": 2304.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "negras se transformaron dos",
            "start": 2307.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estacionamientos en espacios para la",
            "start": 2310.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "naturaleza y la cultura hoy Chapultepec",
            "start": 2312.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es una zona de amortiguamiento con",
            "start": 2316.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suelos nutridos permeables con cientos",
            "start": 2318.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas reforestadas con \u00e1rboles",
            "start": 2321.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "end\u00e9micos ha vuelto la fauna nativa y el",
            "start": 2324.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bosque se recupera como un suelo de",
            "start": 2327.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ambiental un pulm\u00f3n necesario",
            "start": 2329.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el Valle de M\u00e9xico adem\u00e1s de",
            "start": 2332.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s hist\u00f3rico y cultural generando",
            "start": 2334.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas otro",
            "start": 2337.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "componente central del proyecto es",
            "start": 2340.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mejorar la conectividad entre las",
            "start": 2342.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distintas partes del Bosque por esto se",
            "start": 2344.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "crearon dos calzadas peatonales que",
            "start": 2347.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parecen flotar en medio del Bosque los",
            "start": 2349.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pinos y chivatito esculturas caminables",
            "start": 2351.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que conjugan forma funci\u00f3n y respeto al",
            "start": 2355.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "medio ambiente y conectan partes nodales",
            "start": 2359.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del Bosque ahora se puede caminar desde",
            "start": 2361.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los pinos hasta la segunda secci\u00f3n y",
            "start": 2364.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desde la zona aleda\u00f1a al Auditorio",
            "start": 2367.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Nacional hasta el parque Rosario",
            "start": 2369.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Castellanos evitando cualquier peligro",
            "start": 2372.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por el cruce de v\u00edas r\u00e1pidas tambi\u00e9n en",
            "start": 2374.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la tercera secci\u00f3n se construy\u00f3",
            "start": 2377.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "serpientes y escaleras una red de",
            "start": 2380.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "senderos y puentes de interconexi\u00f3n que",
            "start": 2383.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permiten cruzar la secci\u00f3n m\u00e1s agreste",
            "start": 2385.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del Bosque por la mitad librando la",
            "start": 2388.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "profundidad de las ca\u00f1adas y la",
            "start": 2390.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abundancia de los matorrales ordenado en",
            "start": 2392.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tres circuitos que suman casi se km y",
            "start": 2394.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con 37 espacios de descanso este paseo",
            "start": 2398.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por la naturaleza permite caminar correr",
            "start": 2402.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "andar en bicicleta o detenerse",
            "start": 2405.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "simplemente a contemplar la naturaleza",
            "start": 2408.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en este pedazo de bosque la inversi\u00f3n",
            "start": 2411.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue de",
            "start": 2413.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "180.7 millones de pesos Asimismo la",
            "start": 2415.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nueva l\u00ednea del cableb\u00fas Chapultepec",
            "start": 2419.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unir\u00e1 las cuatro secciones que se podr\u00e1n",
            "start": 2421.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recorrer en 21 minutos y favorecer\u00e1 a",
            "start": 2424.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 7 millones de personas la",
            "start": 2427.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total en el proyecto Fue de",
            "start": 2429.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10,500 millones de pesos y Se han",
            "start": 2432.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "generado 76,000 empleos el proyecto",
            "start": 2435.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Chapultepec naturaleza y cultura ha sido",
            "start": 2439.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un camino en el que cada encomienda se",
            "start": 2442.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ha ido cumpliendo rumbo a un ideal hacer",
            "start": 2444.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 2448.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un ejemplo de respeto a la naturaleza y",
            "start": 2450.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de acceso a la cultura para todo el",
            "start": 2453.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2456.079,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2458.29,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2467.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2468.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2471.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sheinbaum paro",
            "start": 2474.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2482.27,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2490.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gracias No s\u00e9 si son d\u00edas o tardes",
            "start": 2491.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos a todas",
            "start": 2495.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh llegando aqu\u00ed a",
            "start": 2499.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec empec\u00e9 a recordar Pues",
            "start": 2504.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2509.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cosas y entonces quiero contarles",
            "start": 2510.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algunas de",
            "start": 2514.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellas porque que creo que es",
            "start": 2515.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico estos \u00faltimos d\u00edas he estado",
            "start": 2519.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 2521.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que lo que hace el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2522.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador tiene muchos",
            "start": 2524.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos y el d\u00eda de hoy pues no es",
            "start": 2526.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "menos les voy a platicar por qu\u00e9 cuando",
            "start": 2530.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el presidente fue jefe de gobierno y su",
            "start": 2533.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "servidora secretaria de medio",
            "start": 2536.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambiente decidimos",
            "start": 2539.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conjuntamente hacer una intervenci\u00f3n en",
            "start": 2542.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el bosque de Chapultepec",
            "start": 2545.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Entonces le plante\u00e9 que era pues",
            "start": 2548.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complicado porque hab\u00eda que hacer un",
            "start": 2551.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "saneamiento de la primera secci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 2554.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que quitar muchos \u00e1rboles para poder",
            "start": 2556.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sanear el bosque y el presidente dijo",
            "start": 2558.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues hay que hacer lo que se tenga que",
            "start": 2561.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hacer y hay que explicarle a la",
            "start": 2562.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda entonces hace pues yo creo",
            "start": 2565.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que 20 a\u00f1os m\u00e1s o menos est\u00e1bamos",
            "start": 2569.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inaugurando la primera secci\u00f3n del",
            "start": 2573.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bosque de Chapultepec",
            "start": 2575.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se hizo un saneamiento",
            "start": 2577.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ambiental se construy\u00f3 una estructura",
            "start": 2579.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde participaba o participa todav\u00eda la",
            "start": 2582.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda un",
            "start": 2586.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh consejo rector y al mismo tiempo un",
            "start": 2588.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fideicomiso privado porque mucha gente",
            "start": 2593.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quer\u00eda participar en la renovaci\u00f3n de",
            "start": 2597.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Chapultepec entonces hace 24 a\u00f1os",
            "start": 2600.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de Chapultepec hace 20 a\u00f1os",
            "start": 2604.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os inauguramos la primera secci\u00f3n y",
            "start": 2607.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hoy de nuevo Pues nos encontramos aqu\u00ed",
            "start": 2609.8,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2611.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec en aquel entonces",
            "start": 2612.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "emprendimos tambi\u00e9n un rescate de otro",
            "start": 2615.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 2618.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec resulta que chapultpec hab\u00eda",
            "start": 2619.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 2622.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "invadido la tercera secci\u00f3n hab\u00eda sido",
            "start": 2623.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "invadida por muchos privados y nos",
            "start": 2626.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dedicamos a",
            "start": 2629.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recuperarla pero la mayor invasi\u00f3n la",
            "start": 2630.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cometido Salinas de gortaria que",
            "start": 2633.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llevado una buena parte de la",
            "start": 2637.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primera secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 2640.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Chapultepec para los",
            "start": 2642.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pinos entonces un d\u00eda me dijo el",
            "start": 2644.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente Oye",
            "start": 2646.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Esa primera secci\u00f3n es de Chapultepec",
            "start": 2650.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pues fuimos a buscar y en efecto era de",
            "start": 2654.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Chapultepec as\u00ed que me correspondi\u00f3",
            "start": 2657.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces estaba Fox de presidente hacer",
            "start": 2660.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todas las gestiones necesarias para",
            "start": 2663.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recuperar a invasi\u00f3n y recuperamos el",
            "start": 2665.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "parque de la hormiga que estaba",
            "start": 2669.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "justamente pegado a los pinos pues hoy",
            "start": 2671.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Chapultepec no solamente es esas",
            "start": 2675.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recuperaciones sino que es los pinos y",
            "start": 2677.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 2680.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Chapultepec As\u00ed que podemos decir que",
            "start": 2682.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "chapulte est\u00e1 en el coraz\u00f3n del",
            "start": 2685.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica desde hace",
            "start": 2687.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 2690.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Carles es que cuando \u00e9l ya es presidente",
            "start": 2697.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "electo y su servidora jefa de gobierno",
            "start": 2702.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "electa nos cita un d\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 2706.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la cuarta secci\u00f3n Entonces era",
            "start": 2709.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda industria",
            "start": 2712.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "militar con el general secretario que ya",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido nombrado como pr\u00f3ximo",
            "start": 2717.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretario de la",
            "start": 2720.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "defensa esta cuarta secci\u00f3n quer\u00eda ser",
            "start": 2721.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "privatizada",
            "start": 2726.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por el anterior",
            "start": 2728.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobierno se trataba de mover la",
            "start": 2730.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "industria militar a otra zona pero este",
            "start": 2732.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lugar en donde estamos ahora lo que",
            "start": 2736.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era convertirlo en un segundo",
            "start": 2739.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 2742.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Fe Entonces nos cit\u00f3 el presidente",
            "start": 2743.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba creo que Alejandra ya tambi\u00e9n y",
            "start": 2746.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nos dijo Bueno qu\u00e9 hacemos y por",
            "start": 2749.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "supuesto dijimos conjuntamente pues hay",
            "start": 2751.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que defender esta zona no puede",
            "start": 2754.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "convertirse en un nuevo desarrollo",
            "start": 2757.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inmobiliario y convertir un espacio",
            "start": 2760.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en un espacio privado y entonces",
            "start": 2763.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed inici\u00f3 Pues esta gran historia en",
            "start": 2766.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "donde ah\u00ed se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que la",
            "start": 2770.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "industria militar f\u00edjense nada m\u00e1s",
            "start": 2774.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta militarizaci\u00f3n la industria",
            "start": 2777.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "militar se convirtiera en un espacio",
            "start": 2780.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y adem\u00e1s muy cerca de aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2783.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la Universidad de la salud una",
            "start": 2786.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica adem\u00e1s que el tren",
            "start": 2788.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "interurbano tuviera una estaci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 2794.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el pueblo de Santa Fe porque solamente",
            "start": 2797.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una estaci\u00f3n en la zona de Santa",
            "start": 2800.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Fe Residencial y en observatorio todo",
            "start": 2803.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eso se decidi\u00f3 aqu\u00ed pues hace m\u00e1s de 6",
            "start": 2807.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque en realidad o Casi 6 a\u00f1os",
            "start": 2811.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que estuvimos aqu\u00ed y hoy pues tenemos",
            "start": 2814.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta realidad As\u00ed que se decidi\u00f3 porque",
            "start": 2817.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es por convicci\u00f3n que un espacio p\u00fablico",
            "start": 2820.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siempre debe ser un espacio p\u00fablico",
            "start": 2823.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed voy r\u00e1pido porque creo que ya est\u00e1n",
            "start": 2828.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cayendo",
            "start": 2831.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gotitas pues una tarea muy dif\u00edcil",
            "start": 2833.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque nos puso juntos a Gabriel Orozco",
            "start": 2837.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "a Alejandra Frausto al generala",
            "start": 2841.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y a su servidor a trabajar conjuntamente",
            "start": 2847.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con nuestros equipos y quien nos Conoce",
            "start": 2849.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sabe que somos de car\u00e1cter un poco d\u00e9bil",
            "start": 2852.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces ponernos a todos de acuerdo en",
            "start": 2856.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este proceso fue parte de esta",
            "start": 2859.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n colectiva que hoy nos da",
            "start": 2862.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tanta felicidad porque fueron muchas",
            "start": 2864.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "discusiones muchas reuniones mucho",
            "start": 2867.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o y al mismo tiempo mucha",
            "start": 2869.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n Por eso yo Quiero agradecer",
            "start": 2872.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a todo el equipo de secretaria de",
            "start": 2874.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cultura gobierno de M\u00e9xico a todo el",
            "start": 2876.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda de obras Jes\u00fas",
            "start": 2878.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este al equipo de la secretaria de medio",
            "start": 2882.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ambiente del gobierno de la ciudad",
            "start": 2885.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Marina y particularmente Ana Laura y",
            "start": 2888.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Juan Carlos que est\u00e1n sentados aqu\u00ed",
            "start": 2891.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque ellos fueron Quienes se",
            "start": 2892.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encargaron de un proceso de ponernos a",
            "start": 2895.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "todos de acuerdo y que realmente sea",
            "start": 2898.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ambiental que est\u00e1 en la segunda secci\u00f3n",
            "start": 2906.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2909.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed cuando se desarroll\u00f3 ese proyecto se",
            "start": 2909.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "encontraron unas figuritas Por eso ahora",
            "start": 2915.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le preguntaba al director de Lina unas",
            "start": 2918.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "figuritas de mujeres que resulta que",
            "start": 2922.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tienen alrededor de 3000",
            "start": 2925.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y la belleza de esto no solamente",
            "start": 2927.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2931.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh eran mujeres sino que adem\u00e1s eh",
            "start": 2932.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "resulta que parte de la teor\u00eda que se",
            "start": 2938.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desarrollando a partir de esta",
            "start": 2940.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es que Chapultepec desde",
            "start": 2942.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hace 3,000 a\u00f1os era un lugar de",
            "start": 2945.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encuentro de muchas culturas y",
            "start": 2947.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Chapultepec pues sigue siendo eso as\u00ed",
            "start": 2950.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy pues lo que decimos",
            "start": 2952.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "con este proyecto es que Chapultepec es",
            "start": 2956.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "naturaleza es cultura y es un espacio",
            "start": 2960.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablico desde hace 3,000 a\u00f1os y va a",
            "start": 2963.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguir siendo un espacio p\u00fablico porque",
            "start": 2965.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la cultura es un derecho porque el",
            "start": 2968.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico es un derecho y porque",
            "start": 2970.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n representa el y",
            "start": 2973.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los derechos del pueblo de M\u00e9xico cierro",
            "start": 2976.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con esto digo yo que en este proceso de",
            "start": 2979.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Eh quiero contarles dos cosas muy r\u00e1pido",
            "start": 2986.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh Un d\u00eda que iba con el presidente en",
            "start": 2989.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto que ha sido muy",
            "start": 2993.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "emotivo",
            "start": 2995.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "e ve\u00eda yo como pues lo saluda la gente",
            "start": 2998.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es un amor que es amor del presidente a",
            "start": 3002.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su pueblo y de su pueblo a su presidente",
            "start": 3005.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3007.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inexplicable y le dec\u00eda presidente Es",
            "start": 3010.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que esto es muy emotivo Y me dijo Es que",
            "start": 3013.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es una hermandad hemos construido una",
            "start": 3016.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gran hermandad y el d\u00eda de hoy con todos",
            "start": 3019.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ustedes que nos conocemos desde hace",
            "start": 3022.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tanto y que nos hemos visto tantas veces",
            "start": 3024.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en esta lucha lo que puedo decir es que",
            "start": 3026.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "somos una hermandad una hermandad que se",
            "start": 3030.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "construye que se ha construido a lo",
            "start": 3033.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "largo de estos a\u00f1os de lucha y que se va",
            "start": 3035.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a seguir construyendo con el segundo",
            "start": 3038.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 3040.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3042.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cierro ayer dije en eh Matamoros",
            "start": 3045.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Tamaulipas que gu Antier no s\u00e9 en",
            "start": 3049.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh No lo dije Antier lo que les voy a",
            "start": 3053.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3056.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el presidente siempre nos ha dicho",
            "start": 3058.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que la lucha es pensamiento y",
            "start": 3061.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y \u00e9l pues se ha dedicado al",
            "start": 3064.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensamiento y a la acci\u00f3n pero creo que",
            "start": 3067.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el 80% de su tiempo Aunque el 20% ha",
            "start": 3070.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sido muy importante el humanismo",
            "start": 3074.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano lo ha dedicado a la acci\u00f3n y",
            "start": 3075.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora que nos llenamos de emoci\u00f3n porque",
            "start": 3079.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sabemos que el presidente se retira de",
            "start": 3083.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica Pues en realidad no es",
            "start": 3085.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se retire tanto porque se va a",
            "start": 3088.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dedicar al pensamiento porque en unos 3",
            "start": 3089.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a tener su nuevo libro que",
            "start": 3092.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a estar leyendo que va a ser parte",
            "start": 3095.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano que construye",
            "start": 3098.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia y que construye Porvenir Muchas",
            "start": 3100.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gracias a todas y a todos",
            "start": 3103.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3112.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 3120.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 3121.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 3125.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3128.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3132.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Obrador ya nada",
            "start": 3137.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que dijo nuestra presidenta",
            "start": 3141.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3147.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3149.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n una dicha estar aqu\u00ed reunidos",
            "start": 3151.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "con todas y todos",
            "start": 3156.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ustedes que en",
            "start": 3159.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "efecto formamos parte de una",
            "start": 3162.24,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "hermandad aqu\u00ed hay amigas amigos",
            "start": 3167.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables no quiero",
            "start": 3173.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "e dejar de",
            "start": 3177.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mencionar a nadie por eso",
            "start": 3180.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh que todo mundo se d\u00e9",
            "start": 3184.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por abrazado y",
            "start": 3188.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "abrazada pero la",
            "start": 3196.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "verdad est\u00e1n aqu\u00ed amigas amigos muy",
            "start": 3199.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "queridos que desde hace",
            "start": 3203.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiempo han estado",
            "start": 3207.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 3210.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "luchando para lograr la transformaci\u00f3n",
            "start": 3212.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3216.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3218.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hemos logrado entre todos desde abajo",
            "start": 3220.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh llevar a cabo esta primera etapa de",
            "start": 3226.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3231.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se han sentado las bases",
            "start": 3232.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3235.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n muy",
            "start": 3237.72,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "satisfactorio el que la continuidad con",
            "start": 3242.559,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "cambio va estar a cargo de una mujer",
            "start": 3247.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "excepcional una mujer",
            "start": 3254.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 3257.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparada con",
            "start": 3260.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "experiencia sensible",
            "start": 3263.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "honesta de buenos sentimientos de buen",
            "start": 3269.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Eso es Claudia la pr\u00f3xima",
            "start": 3272.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3281.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "repetido muchas veces pero a diferencia",
            "start": 3282.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de algunos de ustedes que",
            "start": 3286.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3288.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3290.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "creativos escritores artistas y que a lo",
            "start": 3292.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3298.559,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh sostienen que no debe uno",
            "start": 3301.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "repetirse",
            "start": 3304.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en mi trabajo s\u00ed",
            "start": 3306.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3311.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3315.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3317.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reiterar las",
            "start": 3319.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cosas es",
            "start": 3321.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s as\u00ed hemos",
            "start": 3323.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "logrado repito con la participaci\u00f3n de",
            "start": 3326.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "muchos el que se lleven a cabo los",
            "start": 3329.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cambios repitiendo y repitiendo",
            "start": 3334.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "repitiendo y hablando para todas y",
            "start": 3337.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3342.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n tenemos la",
            "start": 3344.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "deformaci\u00f3n",
            "start": 3348.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3350.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de hablar para eh",
            "start": 3352.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3356.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para quienes",
            "start": 3358.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos cierto",
            "start": 3360.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3362.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico m\u00e1s que decir nivel cultural",
            "start": 3364.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 3369.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "verdad es que la cultura est\u00e1 en todos",
            "start": 3371.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3376.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en las comunidades",
            "start": 3378.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y est\u00e1 donde se conservan las",
            "start": 3381.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tradiciones las",
            "start": 3386.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "costumbres las lenguas la organizaci\u00f3n",
            "start": 3388.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "social comunitaria lo que viene de lejos",
            "start": 3392.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico profundo",
            "start": 3396.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pero nos",
            "start": 3401.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "toca a nosotros hablar y hablar",
            "start": 3404.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "para hacer conciencia y por eso repito",
            "start": 3408.96,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "de que le toc\u00f3 la dicha a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3413.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de que este",
            "start": 3420.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "relevo se d\u00e9 en las mejores",
            "start": 3422.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3428.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 3430.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3432.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si despu\u00e9s de haber iniciado",
            "start": 3434.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3437.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "proceso Toc",
            "start": 3439.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "madera este F la",
            "start": 3443.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lo voy a decir dios",
            "start": 3451.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "existe Entonces estamos muy contentos",
            "start": 3465.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "por eso porque vamos a entregar la banda",
            "start": 3469.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "presidencial a quien tiene mucha",
            "start": 3475.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sensibilidad y",
            "start": 3478.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "eh va a darle continuidad a lo que se ha",
            "start": 3481.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "iniciado",
            "start": 3488.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre la ampliaci\u00f3n del Bosque esta",
            "start": 3490.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n pues es mucho lo que se",
            "start": 3493.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "puede decir agradecer m\u00e1s que nada",
            "start": 3497.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh A quienes ayudaron",
            "start": 3502.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a que se",
            "start": 3506.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lograra esta",
            "start": 3508.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3511.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de beneficio para la gente para",
            "start": 3513.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "todos porque",
            "start": 3519.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chapultepec es",
            "start": 3522.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 3524.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos los que no Nacimos en la",
            "start": 3527.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico ten\u00edamos eh",
            "start": 3531.839,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os el deseo de visitar la Ciudad",
            "start": 3537.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y hab\u00edan sitios as\u00ed como que",
            "start": 3541.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eran obligados y uno de ellos era",
            "start": 3545.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "visitar Chapultepec no voy Ah bueno",
            "start": 3549.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo voy a decir otro sitio era la",
            "start": 3553.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "villa de Guadalupe y otro sitio el",
            "start": 3557.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico centro de",
            "start": 3562.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9xico pero siempre de",
            "start": 3567.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Chapultepec Entonces es de",
            "start": 3570.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos pero fundamentalmente",
            "start": 3573.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta obra esta ampliaci\u00f3n va a permitir",
            "start": 3576.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que las",
            "start": 3581.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 3582.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "populares que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3584.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en frente de Chapultepec",
            "start": 3589.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh puedan tener",
            "start": 3592.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh a su alcance este bosque porque no",
            "start": 3595.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3598.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo de Santa",
            "start": 3600.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Fe era una",
            "start": 3603.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy lamentable",
            "start": 3606.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3611.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contradictoria una paradoja de que el",
            "start": 3613.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo estaba se",
            "start": 3616.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3619.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "encerrando haciendo a un lado marginando",
            "start": 3621.839,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 el Santa Fe moderno y se",
            "start": 3626.72,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el Santa Fe de tatabasco",
            "start": 3633.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3639.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3641.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ahora los que viven en Santa Fe van a",
            "start": 3642.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tener todos Estos espacios y los que",
            "start": 3646.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viven en las colonias eh cerca van a",
            "start": 3650.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tener eh",
            "start": 3654.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo Chapultepec 800 hect\u00e1reas para el",
            "start": 3656.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "disfrute para la recreaci\u00f3n para la",
            "start": 3660.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cultura eso es muy",
            "start": 3664.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "importante lo logramos",
            "start": 3668.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por Alejandra",
            "start": 3671.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fraustro no se pueden hacer las",
            "start": 3673.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3676.35,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cosas sin",
            "start": 3678.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n sin sentimientos",
            "start": 3682.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3686.48,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 3689.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y pues nos ayud\u00f3 mucho como aqu\u00ed ya se",
            "start": 3691.359,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "dijo Pues un artista de primera el gran",
            "start": 3697.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Gabriel Orozco",
            "start": 3703.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 en el dise\u00f1o en la",
            "start": 3706.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n nos eh ayud\u00f3 mucho la",
            "start": 3714.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces jefa de",
            "start": 3718.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3721.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este ya saben",
            "start": 3722.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos",
            "start": 3729.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3732.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 3734.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "actual jefe de gobierno Mart\u00edn batres",
            "start": 3737.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 3747.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3748.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Esteban",
            "start": 3753.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh nos ayud\u00f3 el general crecencio",
            "start": 3754.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sandoval y",
            "start": 3764.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay varias",
            "start": 3767.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas voy a contar dos una",
            "start": 3769.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eh Porque en efecto como como plante\u00f3",
            "start": 3773.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Claudia nuestra presidenta",
            "start": 3777.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dedicar este espacio a un",
            "start": 3781.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3785.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inmobiliario ya se hab\u00eda hecho hasta el",
            "start": 3787.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "aval\u00fao ya se sab\u00eda Cu\u00e1ntos iba a obtener",
            "start": 3789.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llegamos nosotros",
            "start": 3794.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este como llegamos para",
            "start": 3799.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detener otras cosas no",
            "start": 3806.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este s\u00ed son\u00f3 la",
            "start": 3811.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alarma la",
            "start": 3815.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "campana este y el pueblo dijo basta",
            "start": 3817.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y inici\u00f3 una etapa nueva no el pueblo",
            "start": 3821.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es sabio y que tiene un instinto",
            "start": 3826.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "certero sab\u00eda de que ya no se pod\u00eda",
            "start": 3829.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "continuar con",
            "start": 3834.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 3836.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico pol\u00edtico que hab\u00eda que",
            "start": 3838.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enfrentar la decadencia porque no era",
            "start": 3843.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3845.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "crisis era algo peor que eso era un",
            "start": 3847.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "proceso de degradaci\u00f3n progresivo que",
            "start": 3852.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con lo econ\u00f3mico con lo",
            "start": 3856.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "social con lo pol\u00edtico con lo cultural",
            "start": 3858.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "era una decadencia y para enfrentar una",
            "start": 3862.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decaden no hay m\u00e1s que una",
            "start": 3865.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda radical",
            "start": 3868.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entendiendo que la palabra radical viene",
            "start": 3871.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 3875.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz un r\u00e9gimen de",
            "start": 3880.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias y de",
            "start": 3882.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "privilegios es una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3885.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 3889.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica como la independencia",
            "start": 3892.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3895.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n nada m\u00e1s que de manera",
            "start": 3896.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica Pero no por eso",
            "start": 3900.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh superficial No es igual de profunda",
            "start": 3903.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que las tres grandes transformaciones",
            "start": 3908.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que han habido en",
            "start": 3911.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 3914.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh se decidi\u00f3 que se iba a tener esta",
            "start": 3917.839,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cuarta eh",
            "start": 3923.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n hab\u00eda esa propuesta y en efecto",
            "start": 3926.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se dijo",
            "start": 3931.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 3932.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero creo que eran como 10000",
            "start": 3933.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "millones lo que costaba el",
            "start": 3937.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "predio las 80",
            "start": 3940.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas aproximadamente",
            "start": 3944.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no 16000",
            "start": 3947.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones y este",
            "start": 3949.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "y yo todav\u00eda ya ten\u00eda este inter\u00e9s en",
            "start": 3953.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dejar una",
            "start": 3958.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rea para vivienda para que no fuese",
            "start": 3960.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tanto y",
            "start": 3963.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizar los recursos para financiar el",
            "start": 3965.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "proyecto ese era el prop\u00f3sito y",
            "start": 3970.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 3975.44,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "Claudia dijo No no no este todo todo",
            "start": 3978.599,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "Este nosotros",
            "start": 3986.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aportamos el gobierno",
            "start": 3995.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aporta este le va a entregar a la",
            "start": 3998.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "defensa para la",
            "start": 4002.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "industria militar 3000 millones de pesos",
            "start": 4003.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Se acuerda",
            "start": 4008.039,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "general Bueno pues result\u00f3 que nada m\u00e1s",
            "start": 4010.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 1000",
            "start": 4014.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y este nosotros tuvimos que",
            "start": 4019.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "apoyar pero qued\u00f3 todo el espacio eh un",
            "start": 4023.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "aplauso para Claudia por",
            "start": 4028.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4035.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ya se termin\u00f3 la industria militar",
            "start": 4037.319,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "el sitio que se escogi\u00f3 en Puebla ya se",
            "start": 4042.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya funciona bien all\u00e1 la",
            "start": 4048.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "industria militar y qued\u00f3 este",
            "start": 4051.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "espacio tambi\u00e9n por la sensibilidad de",
            "start": 4054.64,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "El general Sandoval y de los militares",
            "start": 4058.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4063.559,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eso agradecerle mucho a la secretar\u00eda de",
            "start": 4066.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la defensa y a los oficiales y la otra",
            "start": 4069.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota es",
            "start": 4074.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4076.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hizo el",
            "start": 4078.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 4080.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4083.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y nos encontramos un",
            "start": 4084.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Manantial",
            "start": 4088.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4090.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo encontr\u00f3",
            "start": 4092.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Gabriel",
            "start": 4096.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por ning\u00fan motivo este",
            "start": 4100.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 de que se pusieran unas columnas",
            "start": 4105.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "para el tren de Toluca a la Ciudad de",
            "start": 4108.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos que salvar El manantial y",
            "start": 4114.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "salvar la ermita",
            "start": 4117.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y este se",
            "start": 4120.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enterc",
            "start": 4123.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gabriel y tienen que ver",
            "start": 4132.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se resolvi\u00f3 el problema pobres",
            "start": 4136.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 4139.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "civiles Este pero se salv\u00f3 El manantial",
            "start": 4141.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y se salv\u00f3 la ermita de tatabasco",
            "start": 4145.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas Pero bueno",
            "start": 4152.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh Me da much\u00edsimo gusto que estemos",
            "start": 4156.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inaugurando esta cuarta secci\u00f3n del",
            "start": 4161.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Bosque de Chapultepec Ya ahora son 800",
            "start": 4163.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y",
            "start": 4167.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh es eh algo muy merecido para esta",
            "start": 4169.679,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "gran Ciudad de M\u00e9xico Muchas gracias de",
            "start": 4174.719,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4178.359,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4179.37,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n procos con el corte del list\u00f3n",
            "start": 4194.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inaugural de la cuarta secci\u00f3n de",
            "start": 4197.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Chapultepec a cargo del presidente de",
            "start": 4199.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4201.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4205.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shinba",
            "start": 4207.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4211.92,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Pardo sar",
            "start": 4218.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4221.54,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4230.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 4232.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "gracias persono",
            "start": 4242.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4257.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguidores celular",
            "start": 4259.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4284.46,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4293.61,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4301.36,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 4305.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4312.97,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 4332.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respeto para",
            "start": 4334.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4336.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "elos sal",
            "start": 4346.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4350.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 suas la",
            "start": 4354.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tierra su",
            "start": 4363.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "centos sol",
            "start": 4366.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "posible sin tus celes de oliv",
            "start": 4370.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la paz en la",
            "start": 4375.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "delo en el cielo tu eto",
            "start": 4378.56,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "deso por Elo de Dios",
            "start": 4382.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4387.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4391.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "prof su plantan suos yia",
            "start": 4392.88,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "queo un sol c hijo di",
            "start": 4399.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4410.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de suos la Tierra",
            "start": 4417.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al su",
            "start": 4426.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "centros sol",
            "start": 4429.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este",
            "start": 4435.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 4438.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4442.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4444.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 4448.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Claudia shinba",
            "start": 4453.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4455.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4459.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4463.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Gracias presente",
            "start": 4474.48,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4477.8,
            "duration": 5.489
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] preside este evento inauguraci\u00f3n de la cuarta secci\u00f3n de Chapultepec y de la l\u00ednea tres del cableb\u00fas el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado [M\u00fasica] obr lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo [Aplausos] la jefa de gobierno electa de la Ciudad de M\u00e9xico Clara Marina Prada Molina el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sand [Aplausos] la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde [Aplausos] Luj\u00e1n el secretario de turismo Miguel torruco marquez la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leti Ram\u00edrez [M\u00fasica] el secretario de energ\u00eda Maciel Torres sean tan amables de ocupar sus lugares el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes Loza subsecretaria [Aplausos] el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez el secretario de obras y servicios de la Ciudad de M\u00e9xico Jes\u00fas Antonio esteba Medina el secretario de movilidad de la Ciudad de M\u00e9xico Andr\u00e9s layus loesa la secretaria de medio ambiente de la Ciudad de M\u00e9xico Marina Robles Garc\u00eda [Aplausos] la pr\u00f3xima secretaria de cultura Claudia Curiel de icaza la directora general del Instituto Nacional de Bellas Artes y literatura Lucina Jim\u00e9nez L\u00f3pez el director del complejo cultural Los Pinos Homero Fern\u00e1ndez Pedrosa el director general de la cineteca nacional Alejandro pelo Rangel el director del centro nacional de conservaci\u00f3n y registro del patrimonio art\u00edstico mueble Ernesto Mart\u00ednez Berm\u00fadez el artista Gabriel Orozco F\u00e9lix el residente de obra Osvaldo abarca Franco el explorist Ignacio barba Nachito la maestra de la escuela de artesan\u00edas de limbal Julieta Ram\u00edrez la actriz dolores Heredia [Aplausos] Lerma el restaurador Jacobo Garc\u00eda Cruz Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [M\u00fasica] bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico dctor Mart\u00ed batres [Aplausos] guadarrama presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico Dora Claudia shena un pardo presidenta electa jefa de gobierno electa Clara brugada amigas amigos integrantes del presidium secretar\u00eda secretaria de cultura Alejandra Frausto Saludos a todos y todas los integrantes del gabinete y a todos y todas las presentes hoy se inaugura una de las grandes obras del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Chapultepec naturaleza y cultura es obra p\u00fablica es creaci\u00f3n cultural es preservaci\u00f3n del medio ambiente y es historia tiene significados de Gran alcance que se vinculan virtuosamente de forma simult\u00e1nea la superficie boscosa crece los polos de atracci\u00f3n cultural se multiplican el espacio disfrutable por la gente se ampl\u00eda y la memoria hist\u00f3rica se rescata Chapultepec apela a nuestra memoria hist\u00f3rica sobre todo por la gesta heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes pero tambi\u00e9n alude a los procesos de transformaci\u00f3n y espec\u00edficamente me refiero a La abolici\u00f3n de privilegios y al fortalecimiento de lo p\u00fablico el castillo de Chapultepec fue convertido en residencia del gobernante primero por el virrey Bernardo de G\u00e1lvez despu\u00e9s por el emperador usurpador Maximiliano de hasburgo y m\u00e1s tarde por el dictador Porfirio D\u00edaz fue el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo el que decidi\u00f3 dejar el castillo de Chapultepec Para mudarse a los pinos que en aquel entonces albergaba solo una sencilla caba\u00f1a con los a\u00f1os y los sexenios Los Pinos se convertir\u00edan en una lujosa mansi\u00f3n y as\u00ed como el presidente C\u00e1rdenas dej\u00f3 el castillo de Chapultepec y lo entreg\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico para recrear nuestra memoria hist\u00f3rica el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dej\u00f3 la residencia de los pinos y la entreg\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico para crear el m\u00e1s grande centro cultural del pa\u00eds la obra la obra de Chapultepec naturaleza y cultura pone a disposici\u00f3n del pueblo una superficie m\u00e1s amplia para la recreaci\u00f3n para la cultura para el deporte Pero tambi\u00e9n es una muestra del resurgimiento de la obra p\u00fablica en todo el sentido de la palabra en el periodo neoliberal se abandon\u00f3 la inversi\u00f3n directa del estado y se sustituy\u00f3 por negocios privados a trav\u00e9s de figuras como las asociaciones p\u00fablico-privadas las subrogaciones y otras en muchos casos el uso de las obras terminadas se cobraba a la ciudadan\u00eda usuaria para recuperar la inversi\u00f3n al mismo tiempo que se recib\u00eda subsidio o pago por el estado As\u00ed con ese modelo se hicieron carreteras parques hospitales c\u00e1rceles y otras obras que nunca fueron plenamente p\u00fablicas sino grandes negocios privados con la cuarta transformaci\u00f3n renaci\u00f3 la obra p\u00fablica como he dicho con lo que el t\u00e9rmino entra\u00f1a como obra al servicio de lo p\u00fablico del pueblo no solo como obra hecha por el estado as\u00ed se construyeron ahora en esta cuarta transformaci\u00f3n aeropuertos trenes refiner\u00edas caminos artesanales sistemas de riego escuelas museos hospitales un largo etc\u00e9tera y este maravilloso complejo de cultura y medio ambiente en Chapultepec la obra p\u00fablica renaci\u00f3 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y Seguramente se multiplicar\u00e1 con la pr\u00f3xima presidenta Claudia shena bienvenidas y bienvenidos Muchas gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del artista Gabriel Orozco F\u00e9lix Pues s\u00ed lo traje escrito porque son muchas las emociones Entonces espero me quedan 15 minutos me dijeron O 20 Buenas tardes a todos bienvenidos admiro al presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador y agradezco la confianza depos artista para crear el plan maestro y coordinar la transformaci\u00f3n de Chapultepec consolidar su ampliaci\u00f3n revitalizar su armon\u00eda en un espacio de pol\u00edtica cultural inclusiva tuvimos la encomienda del cuidado de la tierra el cuidado de las personas y la repartici\u00f3n justa y procuramos la permanencia transformativa de su naturaleza la revitalizaci\u00f3n del Bosque en su nueva expansi\u00f3n hist\u00f3rica hubiera sido imposible sin la participaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico agradezco a la entonces jefa de gobierno y hoy presidenta electa del pa\u00eds Claudia shen su apoyo y su labor fundamental desde el inicio tanto para la estructuraci\u00f3n y desarrollo como para el buen fin de este proyecto prioritario que ahora vemos realizado en un nuevo y expandido paisaje agradezco a la secretaria de cultura Alejandra Frausto sin la cual yo no hubiera podido imaginar lo que ahora ha sucedido Chapultepec por su invitaci\u00f3n pero sobre todo por su sensibilidad y compromiso para que un plan de inversi\u00f3n cultural se ampliara en un sentido pol\u00edtico y ecol\u00f3gico lo cual lo convirti\u00f3 en un esfuerzo novedoso Monumental pero que evit\u00f3 proyectos artificiales o Monumental istas que intent\u00f3 promover el rendimiento y la autosuficiencia en cada uno de sus centros culturales que le permitan un crecimiento natural y alienten la multiplicaci\u00f3n de soluciones exitosas aprecio especialmente el apoyo que nos otorg\u00f3 el general secretario de la defensa nacional Luis cresencio Sandoval su entendimiento sobre la importancia de implementar una autorregulaci\u00f3n y retroalimentaci\u00f3n en la diversidad en la diversidad topol\u00f3gica del chapul Tepec hist\u00f3rico militar eso nos llev\u00f3 a que juntos los espacios ahora abiertos al pueblo sean centros de creaci\u00f3n en s\u00ed mismos en transformaci\u00f3n ante promoviendo una convivencia pac\u00edfica con nuestra conciencia hist\u00f3rica y nuestra escala humana Agradezco al Gran equipo conformado por voluntarios ambientalistas jardineros arque\u00f3logas paisajistas por su compromiso en el uso y en el valor de los servicios y recursos renovables evitamos producir desperdicio tomamos los residuos como bienes y oportunidades aprovechamos incluso las aguas residuales para alimentar el sistema h\u00eddrico convertimos estacionamientos en laboratorios de creaci\u00f3n art\u00edstica de conocimiento y de propagaci\u00f3n de las especies reutilizamos el escombro en obras de ingenier\u00eda verde para para obras de ingenier\u00eda verde en puentes colindancias y senderos dise\u00f1amos de los patrones a los detalles a sabiendas de que los sistemas complejos que funcionan tienden a evolucionar a partir del \u00e9xito de los sistemas simples zonifican Chapultepec diferenciamos sus zonas de acuerdo a sus intensidades de uso implementando zonas de conservaci\u00f3n zonas de amortiguamiento y zonas bioculturales junto con miles de trabajadores y trabajadoras integramos m\u00e1s que segregamos y dise\u00f1amos para que cada nodo cultural desempe\u00f1e diversas funciones juntos conseguimos que las las conexiones entre los diferentes elementos de este enorme Centro Cultural sean tanto o m\u00e1s importantes que los elementos en s\u00ed mismos convertimos a un bosque fragmentado y poco accesible en un paisaje integral de 800 hect\u00e1reas de campo cultural y Refugio natural con el potencial de cuando menos duplicar la oferta cultural y ecol\u00f3gica de Chapultepec intentamos promover soluciones lentas y peque\u00f1as por supuesto es dif\u00edcil de creer porque viendo esta cuarta secci\u00f3n y lo que se ha pasado en tan solo 6 a\u00f1os es dif\u00edcil de creer pero tomamos en cuenta que todo lo que estaba ya de la industria militar lo que hicimos fue retomarlo y convertirlo en un campus cultural entonces toda esta infraestructura es ya la ven\u00edan eh digamos implementando y ahora podemos reconvertirlo en algo nuevo me estoy tardando mucho verdad presidente Es que adem\u00e1s me falta la lista de agradecimientos y es como tres p\u00e1ginas intentamos promover enfocados en suad entonces honramos honramos la diversidad hamos la diversidad el el policultivo y la atenci\u00f3n a diferentes p\u00fablicos generaciones y actividades enriqueciendo los bordes aumentando las zonas de transici\u00f3n porque son en donde en esas zonas es donde se producen los intercambios sociales y ecol\u00f3gicos m\u00e1s productivos ya voy a pasar a los agradecimientos entre los servidores p\u00fablicos que hicieron posible este proyecto quisiera agradecer a Marina N\u00fa\u00f1ez Homero Fern\u00e1ndez Lucina Jim\u00e9nez Dolores Mart\u00ednez y a los equipos de la secretar\u00eda de cultura [Aplausos] Federal quisiera agradecer por supuesto a Jes\u00fas esteva y Ana Laura Mart\u00ednez de la secretar\u00eda de obras de la Ciudad de M\u00e9xico a Marina Robles Rafael Obreg\u00f3n y mon Pacheco a sus equipos de la secretar\u00eda de medio ambiente de la cedema de Ciudad de M\u00e9xico Andr\u00e9s layus y su equipo de la secretar\u00eda de movilidad de la Ciudad de M\u00e9xico gracias Andr\u00e9s de gobierno Gracias por la continuidad de trabajo de la secretar\u00eda de la defensa nacional mi agradecimiento al general trevilla general loa y al tenente Coronel Costa Rica ya al general secretario ya le agradec\u00ed claro es que yo soy malo para los t\u00edtulos bueno de por s\u00ed me cost\u00f3 mucho trabajo aprenderme todas las siglas de gobierno se mas de verdad que ya ya ya ahita si puedo eh Pero bueno Eh Pues ya para final agradezco a los especialistas que colaboraron conmigo en el taller Chapultepec a los doctores Roberto lindig cecila Barraza Mar\u00eda Guti\u00e9rrez Luciano conchero San Vicente y Gustavo Carvajal a los ingenieros Ra\u00fal berarducci Alberto Mar\u00edn Gracias ingenieros a los arquitectos Ernesto Alba \u00d3scar hagerman Juan Carlos Cano Enrique lastra Mauricio Rocha Rafael Ponce Isaac Mich\u00e1n Rosana Montiel Bruno jarani Alejandro S\u00e1nchez Emiliano Garc\u00eda sin su creatividad y su ciencia no hubi\u00e9ramos podido realizar este proyecto muchas Muchas gracias al F comiso probosque Chapultepec Sharon F la presidenta al consejo rector que est\u00e1 con nosotros Muchas gracias Y de verdad que podr\u00eda seguirme la lista pero no quisiera este la m\u00e1s larga Pero bueno simple para terminar en Chapultepec habita nuestra cultura y en su bosque respiramos nuestra historia ha sido para m\u00ed un privilegio trabajar juntos y sembrar una semilla m\u00e1s en su suelo Muchas gracias procedemos con el mensaje de la secretaria de cultura licenciada Alejandra Frausto [Aplausos] Guerrero yo solo les quiero decir que hay un chapul\u00edn algo dir\u00e1 hay un chapul\u00edn aqu\u00ed paradito en el podium desde que empezamos creo que est\u00e1 contento Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador querid\u00edsima doctora Claudia shardo presidenta electa general secretario querido Gabriel queridas hermanas y hermanos de podio les llamo hermanos porque somos familia despu\u00e9s de tanto trabajado y aqu\u00ed hay much\u00edsima familia tambi\u00e9n desde el primero hasta el \u00faltimo d\u00eda de su mandato Eso espero se\u00f1or presidente tuve el encargo de situar a la cultura como uno de los ejes de esta cuarta transformaci\u00f3n siendo la primer fortaleza de M\u00e9xico y un derecho de todos y no el privilegio de unos cuantos parte esencial de nuestra vida y el camino m\u00e1s corto hacia la libertad eso a la par de consolidar una joven secretar\u00eda de cultura solo se pod\u00eda hacer honrando a nuestras ra\u00edces a nuestro pasado profundo que ha sido una lecci\u00f3n permanente y la fuerza para que esa cultura permanezca Viva en los pueblos y comunidades de M\u00e9xico partimos de que los lugares en donde m\u00e1s se margin y empobreci\u00f3 a nuestra gente son aquellos donde m\u00e1s se concentra la riqueza cultural que se preserv\u00f3 cientos de a\u00f1os resist Endo al colonialismo al racismo a la discriminaci\u00f3n son las zonas donde viven las hermanas y hermanos ind\u00edgenas y afrodescendientes Desde all\u00ed comenz\u00f3 a tejerse su pol\u00edtica cultural presidente en contraposici\u00f3n a la tradicional pol\u00edtica euroc\u00e9ntrica y elitista que se dedic\u00f3 a apapachar a unos cuantos y hacer creer que el \u00fanico objetivo era impulsar las Bellas Artes para unos pocos y en ciertos lugares pero como dije al inicio si la cultura es vista como un derecho humano Entonces no se reduce a una sola tarea ni se concibe que las expresiones art\u00edsticas se desarrollaran \u00fanicamente en ciertos espacios de privilegio en mundos separados por una barrera clasista que etiquetaba y divid\u00eda a la alta cultura de la cultura popular M\u00e9xico es una de las potencias culturales m\u00e1s grandes del mundo y lo es justamente por esa inmensa riqueza y diversidad desde lo paleontol\u00f3gico que nos hered\u00f3 la naturaleza lo arqueol\u00f3gico que construyeron nuestros ancestros lo hist\u00f3rico con las creaciones virreinales las obras de la modernidad hasta las expresiones m\u00e1s contempor\u00e1neas sin importar de d\u00f3nde vengan como la obra de uno de los artistas m\u00e1s reconocidos en el mundo Gabriel Orozco creador art\u00edstico de este proyecto o como una expresi\u00f3n contempor\u00e1nea sofisticada del telar chiapaneco de Carmen V\u00e1zquez quien tard\u00f3 un a\u00f1o en crear este tesoro la divisi\u00f3n de la que hablo fue impuesta en realidad la cultura siempre abreva una de la otra Chapultepec es escenario f\u00e9rtil de esa pol\u00edtica es un todo que se enriquece la cultura vuelve p\u00fablico y para todos lo que antes estaba prohibido excepto para unos cuantos este proyecto naci\u00f3 en el coraz\u00f3n y la mente del mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador al decidir abrir los pinos como la residencia oficial del pueblo de M\u00e9xico Ah\u00ed transformamos la cultura del poder por el poder de la cultura y ah\u00ed se abri\u00f3 la compuerta para estas 866 hect\u00e1reas dedicadas a disfrutar del arte y la naturaleza gracias a la secretar\u00eda de la defensa nacional esta cuarta secci\u00f3n donde estamos nos muestra c\u00f3mo convivimos las expresiones culturales y art\u00edsticas con la vida de un campo militar donde habitan 2300 familias que hay algunas aqu\u00ed presentes somos ciudadanos todos y cuando el comandante supremo de las fuerzas armadas es un humanista el ej\u00e9rcito construye en vez de destruir ayuda en vez de reprimir Gracias presidente y Gracias tambi\u00e9n querido general secretario Luis cresencio Sandoval a usted y a quienes trabajan a su lado como el general losa por andar juntos este camino de paz aqu\u00ed entre todos con la entonces jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y en 6 d\u00edas nuestra primera presidenta la doctora Claudia sh un pardo aqu\u00ed con su entra\u00f1able equipo despu\u00e9s encabezado por Mart\u00ed batres jes esteba Marina Robles Ana Laura Mart\u00ednez y el Chapul\u00edn que sali\u00f3 reci\u00e9n de su vientre Juan Carlos Moni todo este todo este equipo de C\u00f3mplices de Aventura son tambi\u00e9n con las mejores Mentes y creadores que sum\u00f3 el taller Chapultepec y todo el equipo de la secretaria de cultura juntos nos pusimos a a crear el sue\u00f1o de unir todo Chapultepec y y convertirlo en el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo en Chapultepec podemos gozar de las creaciones contempor\u00e1neas en el m\u00e1s moderno y equipado pabell\u00f3n esc\u00e9nico donde Antes hab\u00eda un estacionamiento o gozar de las nuevas salas etnogr\u00e1ficas donde las culturas de M\u00e9xico se sienten dignamente representadas o visitar museos y teatros que fueron al fin renovados encontramos en este bosque piezas olmecas milenarias que se muestran en un moderno espacio el centro de cultura ambient donde la cultura y la naturaleza tampoco se separan la cultura une y da vida M\u00e9xico es un pa\u00eds que apost\u00f3 por la paz y por la vida no por la muerte ni la guerra esto es parte del significado de Chapultepec donde tienen su sede los semilleros creativos en el pabell\u00f3n de cultura comunitaria suplantamos el negocio de la cultura de la violencia por el gozo de la cultura de la paz acu\u00f1 la frase m\u00e1s voz Que para m\u00e1s personas pero tambi\u00e9n para m\u00e1s aves para m\u00e1s colibr\u00edes para m\u00e1s catarinas para m\u00e1s \u00e1rboles y flores para m\u00e1s agua para m\u00e1s ni\u00f1as y ni\u00f1os con sue\u00f1os m\u00e1s cultura para m\u00e1s personas m\u00e1s posibilidades de recorrer el bosque con sus dos calzadas flotantes y el sendero serpientes y escaleras en el parkour donde se encerraban animales acu\u00e1ticos hoy patinan j\u00f3venes libres un pante\u00f3n de dolores en abandono es ahora un espacio de dignidad para el descanso de las almas Los Pinos donde se fraguaron las peores atrocidades de nuestro pa\u00eds es ahora donde viven su grandeza cultural los verdaderos soberanos de M\u00e9xico y donde son recibidos creadores de todo el mundo la casa de un gran presidente que hab\u00eda sido convertida en oficinas honra hoy la memoria de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y su legado un edificio hist\u00f3rico olvidado es ahora sen Cali donde siembran y cosechan y ofrecen sus frutos quienes cultivan la tierra y nos dan de comer como paloma que est\u00e1 aqu\u00ed y do\u00f1a amia que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a todo esto es Chapultepec todo esto es Chapultepec donde se cumplen los sue\u00f1os y la utop\u00eda es el motor Chapultepec logra unir mundos que estaban separados divisi\u00f3n que aqu\u00ed en Santa Fe se sent\u00eda m\u00e1s fuerte un nuevo e impresionante cableb\u00fas har\u00e1 posible que se unan las cuatro secciones de Chapultepec por 7 pesos y en 21 minutos la primera estaci\u00f3n est\u00e1 en los pinos porque as\u00ed ser\u00e1 espacio p\u00fablico para siempre la cultura une lo que separa la desigualdad el cableb\u00fas Estar\u00e1 abierto a partir de las 5 de la tarde de este d\u00eda para esta transformaci\u00f3n para esta transformaci\u00f3n Nada es imposible como cuando nacieron aqu\u00ed en Santa Fe las utop\u00edas en el siglo X cont Tabasco cuya Ermita tom\u00f3 Nueva Vida nuestra pr\u00f3xima jefa de gobierno Clara brugada lo sabe bien las 186 hect\u00e1reas de la cuarta secci\u00f3n objeto de la codicia inmobiliaria son ahora la cineteca Chapultepec que estamos inaugurando y la bodega Nacional de arte la eteca Chapultepec en un mes de familiarizaci\u00f3n tendr\u00e1 durante todo un mes programaci\u00f3n gratuita espacios de primera \u00fanicos en su tipo \u00fanicos en el mundo donde se fabricaban armas hoy se formar\u00e1n artistas en dos escuelas una de cine y otra de arte para que florezcan las armas del futuro la imaginaci\u00f3n y la creaci\u00f3n al igual que la exf\u00e1brica de p\u00f3lvora as\u00ed con la fortaleza del humanismo mexicano nuestra naci\u00f3n est\u00e1 en la en la punta del lanza en el mundo con una pol\u00edtica cultural que volte\u00f3 al origen y con las mejores herramientas transform\u00f3 la idea de cultura de siglos pasados en esta revoluci\u00f3n de las conciencias la cultura ha sido una herramienta para la lucha pac\u00edfica y democr\u00e1tica quisiera mencionar a cada uno de los que hicieron posible este sue\u00f1o como Gabriel trabajadores de la construcci\u00f3n de la embra de la restauraci\u00f3n Ambiental de la museograf\u00eda de la programaci\u00f3n art\u00edstica t\u00e9cnicos ingenieros promotores culturales y a mi extraordinario equipo Marina Homero Jime Manolo Vane est Omar Er\u00e9ndira Lucina Pelayo y un largu\u00edsimo etc\u00e9tera gracias a a quienes han hecho fluir los recursos y a quienes los han aplicado Honestamente imposible nombrarlos a todos pero desde el coraz\u00f3n Les deseo mucha fortuna a cada uno y a sus familias aqu\u00ed su sue\u00f1o cumplido se\u00f1or presidente aqu\u00ed su sue\u00f1o cumplido se\u00f1or presidente que es el del pueblo de M\u00e9xico a todos la esperanza y el cuidado de este enorme legado con nuestra presidenta Claudia sh ha sido un absoluto honor servir al pueblo de M\u00e9xico a su lado al lado del mejor presidente que hemos tenido sin duda al m\u00e1s amado y sin lugar a dudas el presidente m\u00e1s feliz de la historia que viva Chapultepec naturaleza y cultura es un honor estar con Obrador Es un honor [M\u00fasica] continuamos con la proyecci\u00f3n del video [Aplausos] Chapultepec Chapultepec naturaleza y cultura es un proyecto prioritario del presidente Andr\u00e9s Man representa una de las mayores apuestas de Justicia urbana cultural y medioambiental de este gobierno es un esfuerzo coordinado entre la secretar\u00eda de cultura el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico iniciado en el periodo de la doctora Claudia shba y el artista mexicano Gabriel Orozco adem\u00e1s de ser una importante obra de infraestructura cultural que no par\u00f3 ni siquiera durante la pandemia el bosque sum\u00f3 una cuarta secci\u00f3n al incorporar las 180 hect\u00e1reas del campo militar f1 que se rescat\u00f3 de la voracidad inmobiliaria con una extensi\u00f3n tres veces mayor a la de Central Park en Nueva York Chapultepec es el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo son ahora 866 hect\u00e1reas que se unen a partir de los Pinos que era un espacio prohibido para todos y que desde el primero de diciembre de 2018 abri\u00f3 sus puertas por indicaci\u00f3n del presidente para convertirse en la residencia oficial del pueblo de M\u00e9xico y que ha recibido a m\u00e1s de 13 millones de visitantes el proyecto crea y rehabilita 12 nodos culturales espacios dignos gratuitos y seguros para el goce de la naturaleza y la cultura el complejo cultural Los Pinos el museo casa L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sen Cali casa del Ma\u00edz y la cultura alimentaria el jard\u00edn y pabell\u00f3n esc\u00e9nico el centro de cultura ambiental el pabell\u00f3n de cultura comunitaria el pante\u00f3n de dolores el parque de cultura urbana Parkour la bodega Nacional de arte y colecciones la cineteca nacional Chapultepec la exf\u00e1brica de p\u00f3lvora y la ermita Vasco de Quiroga a esto se suman dos nuevas escuelas p\u00fablicas de artes la escuela de producci\u00f3n y educaci\u00f3n art\u00edstica el Arsenal y el centro de capacitaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica Chapultepec el proyecto ha permitido intervenir la infraestructura que no se hab\u00eda atendido por por d\u00e9cadas como el museo de arte moderno el Rufino Tamayo la sala de arte p\u00fablicos y queiros el Museo del Caracol el castillo de Chapultepec el centro cultural del bosque con sus ocho teatros y el Museo Nacional de Antropolog\u00eda donde se renuevan por completo las salas etnogr\u00e1ficas que permiten por primera vez una representaci\u00f3n digna de los pueblos ind\u00edgenas a ellos se suma la rehabilitaci\u00f3n del mercado de Flores cambio de dolores el querido zool\u00f3gico el Museo de Historia Natural o el C\u00e1rcamo de dolores a lo largo del Bosque se han plantado casi 300,000 \u00e1rboles y se han recuperado 65,000 m cu de \u00e1reas verdes de suelos que hab\u00edan sido intervenidos con concreto se crearon programas de conservaci\u00f3n de plantas ornamentales nidos de fertilidad humedales se limpian R\u00edos Barrancas Y reencanas descargas pluviales y de aguas negras se transformaron dos estacionamientos en espacios para la naturaleza y la cultura hoy Chapultepec es una zona de amortiguamiento con suelos nutridos permeables con cientos de hect\u00e1reas reforestadas con \u00e1rboles end\u00e9micos ha vuelto la fauna nativa y el bosque se recupera como un suelo de protecci\u00f3n ambiental un pulm\u00f3n necesario para el Valle de M\u00e9xico adem\u00e1s de inter\u00e9s hist\u00f3rico y cultural generando m\u00e1s bosque para m\u00e1s personas otro componente central del proyecto es mejorar la conectividad entre las distintas partes del Bosque por esto se crearon dos calzadas peatonales que parecen flotar en medio del Bosque los pinos y chivatito esculturas caminables que conjugan forma funci\u00f3n y respeto al medio ambiente y conectan partes nodales del Bosque ahora se puede caminar desde los pinos hasta la segunda secci\u00f3n y desde la zona aleda\u00f1a al Auditorio Nacional hasta el parque Rosario Castellanos evitando cualquier peligro por el cruce de v\u00edas r\u00e1pidas tambi\u00e9n en la tercera secci\u00f3n se construy\u00f3 serpientes y escaleras una red de senderos y puentes de interconexi\u00f3n que permiten cruzar la secci\u00f3n m\u00e1s agreste del Bosque por la mitad librando la profundidad de las ca\u00f1adas y la abundancia de los matorrales ordenado en tres circuitos que suman casi se km y con 37 espacios de descanso este paseo por la naturaleza permite caminar correr andar en bicicleta o detenerse simplemente a contemplar la naturaleza en este pedazo de bosque la inversi\u00f3n aqu\u00ed fue de 180.7 millones de pesos Asimismo la nueva l\u00ednea del cableb\u00fas Chapultepec unir\u00e1 las cuatro secciones que se podr\u00e1n recorrer en 21 minutos y favorecer\u00e1 a m\u00e1s de 7 millones de personas la inversi\u00f3n total en el proyecto Fue de m\u00e1s de 10,500 millones de pesos y Se han generado 76,000 empleos el proyecto Chapultepec naturaleza y cultura ha sido un camino en el que cada encomienda se ha ido cumpliendo rumbo a un ideal hacer el bosque cultural m\u00e1s grande del mundo un ejemplo de respeto a la naturaleza y de acceso a la cultura para todo el pueblo de M\u00e9xico [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sheinbaum paro [Aplausos] Muchas gracias No s\u00e9 si son d\u00edas o tardes buenas tardes a todos a todas eh llegando aqu\u00ed a Chapultepec empec\u00e9 a recordar Pues muchas cosas y entonces quiero contarles algunas de ellas porque que creo que es simb\u00f3lico estos \u00faltimos d\u00edas he estado diciendo que lo que hace el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tiene muchos s\u00edmbolos y el d\u00eda de hoy pues no es menos les voy a platicar por qu\u00e9 cuando el presidente fue jefe de gobierno y su servidora secretaria de medio ambiente decidimos conjuntamente hacer una intervenci\u00f3n en el bosque de Chapultepec Entonces le plante\u00e9 que era pues complicado porque hab\u00eda que hacer un saneamiento de la primera secci\u00f3n hab\u00eda que quitar muchos \u00e1rboles para poder sanear el bosque y el presidente dijo pues hay que hacer lo que se tenga que hacer y hay que explicarle a la ciudadan\u00eda entonces hace pues yo creo que 20 a\u00f1os m\u00e1s o menos est\u00e1bamos inaugurando la primera secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec se hizo un saneamiento ambiental se construy\u00f3 una estructura donde participaba o participa todav\u00eda la ciudadan\u00eda un eh consejo rector y al mismo tiempo un fideicomiso privado porque mucha gente quer\u00eda participar en la renovaci\u00f3n de Chapultepec entonces hace 24 a\u00f1os habl\u00e1bamos de Chapultepec hace 20 a\u00f1os a\u00f1os inauguramos la primera secci\u00f3n y hoy de nuevo Pues nos encontramos aqu\u00ed en Chapultepec en aquel entonces emprendimos tambi\u00e9n un rescate de otro tipo de Chapultepec resulta que chapultpec hab\u00eda sido invadido la tercera secci\u00f3n hab\u00eda sido invadida por muchos privados y nos dedicamos a recuperarla pero la mayor invasi\u00f3n la hab\u00eda cometido Salinas de gortaria que se hab\u00eda llevado una buena parte de la primera secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec para los pinos entonces un d\u00eda me dijo el presidente Oye eh Esa primera secci\u00f3n es de Chapultepec Pues fuimos a buscar y en efecto era de Chapultepec as\u00ed que me correspondi\u00f3 entonces estaba Fox de presidente hacer todas las gestiones necesarias para recuperar a invasi\u00f3n y recuperamos el parque de la hormiga que estaba justamente pegado a los pinos pues hoy Chapultepec no solamente es esas recuperaciones sino que es los pinos y la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec As\u00ed que podemos decir que chapulte est\u00e1 en el coraz\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica desde hace much\u00edsimos a\u00f1os Carles es que cuando \u00e9l ya es presidente electo y su servidora jefa de gobierno electa nos cita un d\u00eda aqu\u00ed en la cuarta secci\u00f3n Entonces era todav\u00eda industria militar con el general secretario que ya hab\u00eda sido nombrado como pr\u00f3ximo secretario de la defensa esta cuarta secci\u00f3n quer\u00eda ser privatizada por el anterior gobierno se trataba de mover la industria militar a otra zona pero este lugar en donde estamos ahora lo que quer\u00edan era convertirlo en un segundo Santa Fe Entonces nos cit\u00f3 el presidente estaba creo que Alejandra ya tambi\u00e9n y nos dijo Bueno qu\u00e9 hacemos y por supuesto dijimos conjuntamente pues hay que defender esta zona no puede convertirse en un nuevo desarrollo inmobiliario y convertir un espacio p\u00fablico en un espacio privado y entonces ah\u00ed inici\u00f3 Pues esta gran historia en donde ah\u00ed se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que la industria militar f\u00edjense nada m\u00e1s Cu\u00e1nta militarizaci\u00f3n la industria militar se convirtiera en un espacio p\u00fablico y adem\u00e1s muy cerca de aqu\u00ed est\u00e1 la Universidad de la salud una universidad p\u00fablica adem\u00e1s que el tren interurbano tuviera una estaci\u00f3n aqu\u00ed en el pueblo de Santa Fe porque solamente ten\u00eda una estaci\u00f3n en la zona de Santa Fe Residencial y en observatorio todo eso se decidi\u00f3 aqu\u00ed pues hace m\u00e1s de 6 a\u00f1os porque en realidad o Casi 6 a\u00f1os que estuvimos aqu\u00ed y hoy pues tenemos esta realidad As\u00ed que se decidi\u00f3 porque es por convicci\u00f3n que un espacio p\u00fablico siempre debe ser un espacio p\u00fablico ah\u00ed voy r\u00e1pido porque creo que ya est\u00e1n cayendo gotitas pues una tarea muy dif\u00edcil porque nos puso juntos a Gabriel Orozco a Alejandra Frausto al generala y a su servidor a trabajar conjuntamente con nuestros equipos y quien nos Conoce sabe que somos de car\u00e1cter un poco d\u00e9bil entonces ponernos a todos de acuerdo en este proceso fue parte de esta construcci\u00f3n colectiva que hoy nos da tanta felicidad porque fueron muchas discusiones muchas reuniones mucho dise\u00f1o y al mismo tiempo mucha colaboraci\u00f3n Por eso yo Quiero agradecer a todo el equipo de secretaria de cultura gobierno de M\u00e9xico a todo el equipo de la secretar\u00eda de obras Jes\u00fas este al equipo de la secretaria de medio ambiente del gobierno de la ciudad Marina y particularmente Ana Laura y Juan Carlos que est\u00e1n sentados aqu\u00ed porque ellos fueron Quienes se encargaron de un proceso de ponernos a todos de acuerdo y que realmente sea ambiental que est\u00e1 en la segunda secci\u00f3n es as\u00ed cuando se desarroll\u00f3 ese proyecto se encontraron unas figuritas Por eso ahora le preguntaba al director de Lina unas figuritas de mujeres que resulta que tienen alrededor de 3000 a\u00f1os y la belleza de esto no solamente es que eh eran mujeres sino que adem\u00e1s eh resulta que parte de la teor\u00eda que se est\u00e1 desarrollando a partir de esta investigaci\u00f3n es que Chapultepec desde hace 3,000 a\u00f1os era un lugar de encuentro de muchas culturas y Chapultepec pues sigue siendo eso as\u00ed que el d\u00eda de hoy pues lo que decimos con este proyecto es que Chapultepec es naturaleza es cultura y es un espacio p\u00fablico desde hace 3,000 a\u00f1os y va a seguir siendo un espacio p\u00fablico porque la cultura es un derecho porque el espacio p\u00fablico es un derecho y porque la cuarta transformaci\u00f3n representa el y los derechos del pueblo de M\u00e9xico cierro con esto digo yo que en este proceso de transici\u00f3n hist\u00f3rica Eh quiero contarles dos cosas muy r\u00e1pido eh Un d\u00eda que iba con el presidente en esto que ha sido muy emotivo e ve\u00eda yo como pues lo saluda la gente es un amor que es amor del presidente a su pueblo y de su pueblo a su presidente que es algo inexplicable y le dec\u00eda presidente Es que esto es muy emotivo Y me dijo Es que es una hermandad hemos construido una gran hermandad y el d\u00eda de hoy con todos ustedes que nos conocemos desde hace tanto y que nos hemos visto tantas veces en esta lucha lo que puedo decir es que somos una hermandad una hermandad que se construye que se ha construido a lo largo de estos a\u00f1os de lucha y que se va a seguir construyendo con el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n cierro ayer dije en eh Matamoros Tamaulipas que gu Antier no s\u00e9 en eh No lo dije Antier lo que les voy a decir que el presidente siempre nos ha dicho que la lucha es pensamiento y acci\u00f3n y \u00e9l pues se ha dedicado al pensamiento y a la acci\u00f3n pero creo que el 80% de su tiempo Aunque el 20% ha sido muy importante el humanismo mexicano lo ha dedicado a la acci\u00f3n y ahora que nos llenamos de emoci\u00f3n porque sabemos que el presidente se retira de la vida p\u00fablica Pues en realidad no es que se retire tanto porque se va a dedicar al pensamiento porque en unos 3 a\u00f1os vamos a tener su nuevo libro que vamos a estar leyendo que va a ser parte del humanismo mexicano que construye historia y que construye Porvenir Muchas gracias a todas y a todos [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya nada m\u00e1s lo que dijo nuestra presidenta es una emoci\u00f3n una dicha estar aqu\u00ed reunidos con todas y todos ustedes que en efecto formamos parte de una hermandad aqu\u00ed hay amigas amigos entra\u00f1ables no quiero e dejar de mencionar a nadie por eso eh que todo mundo se d\u00e9 por abrazado y abrazada pero la verdad est\u00e1n aqu\u00ed amigas amigos muy queridos que desde hace tiempo han estado participando luchando para lograr la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y hemos logrado entre todos desde abajo eh llevar a cabo esta primera etapa de la transformaci\u00f3n se han sentado las bases de la transformaci\u00f3n y es tambi\u00e9n muy satisfactorio el que la continuidad con cambio va estar a cargo de una mujer excepcional una mujer inteligente preparada con experiencia sensible honesta de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n Eso es Claudia la pr\u00f3xima presidenta repetido muchas veces pero a diferencia de algunos de ustedes que [M\u00fasica] son creativos escritores artistas y que a lo mejor eh sostienen que no debe uno repetirse en mi trabajo s\u00ed eh me corresponde reiterar las cosas es m\u00e1s as\u00ed hemos logrado repito con la participaci\u00f3n de muchos el que se lleven a cabo los cambios repitiendo y repitiendo repitiendo y hablando para todas y todos porque tambi\u00e9n tenemos la deformaci\u00f3n profesional de hablar para eh nosotros para quienes tenemos cierto nivel acad\u00e9mico m\u00e1s que decir nivel cultural porque la verdad es que la cultura est\u00e1 en todos nosotros y est\u00e1 en las comunidades ind\u00edgenas y est\u00e1 donde se conservan las tradiciones las costumbres las lenguas la organizaci\u00f3n social comunitaria lo que viene de lejos el M\u00e9xico profundo pero nos toca a nosotros hablar y hablar para hacer conciencia y por eso repito de que le toc\u00f3 la dicha a nuestro pa\u00eds de que este relevo se d\u00e9 en las mejores condiciones inmejorables porque imag\u00ednense si despu\u00e9s de haber iniciado este proceso Toc madera este F la situaci\u00f3n lo voy a decir dios existe Entonces estamos muy contentos por eso porque vamos a entregar la banda presidencial a quien tiene mucha sensibilidad y eh va a darle continuidad a lo que se ha iniciado sobre la ampliaci\u00f3n del Bosque esta cuarta secci\u00f3n pues es mucho lo que se puede decir agradecer m\u00e1s que nada eh A quienes ayudaron a que se lograra esta obra de beneficio para la gente para todos porque Chapultepec es de todos los mexicanos los que no Nacimos en la Ciudad de M\u00e9xico ten\u00edamos eh de ni\u00f1os el deseo de visitar la Ciudad de M\u00e9xico y hab\u00edan sitios as\u00ed como que eran obligados y uno de ellos era visitar Chapultepec no voy Ah bueno tambi\u00e9n lo voy a decir otro sitio era la villa de Guadalupe y otro sitio el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico centro de la ciudad de M\u00e9xico pero siempre de Chapultepec Entonces es de todos pero fundamentalmente esta obra esta ampliaci\u00f3n va a permitir que las colonias populares que est\u00e1n aqu\u00ed en frente de Chapultepec eh puedan tener eh a su alcance este bosque porque no era as\u00ed lo de Santa Fe era una situaci\u00f3n muy lamentable eh contradictoria una paradoja de que el pueblo estaba se fue encerrando haciendo a un lado marginando y se cre\u00f3 el Santa Fe moderno y se abandon\u00f3 el Santa Fe de tatabasco Eh entonces ahora los que viven en Santa Fe van a tener todos Estos espacios y los que viven en las colonias eh cerca van a tener eh todo Chapultepec 800 hect\u00e1reas para el disfrute para la recreaci\u00f3n para la cultura eso es muy importante lo logramos por Alejandra fraustro no se pueden hacer las [Aplausos] cosas sin pasi\u00f3n sin sentimientos sin convicciones y pues nos ayud\u00f3 mucho como aqu\u00ed ya se dijo Pues un artista de primera el gran Gabriel Orozco que nos ayud\u00f3 en el dise\u00f1o en la concepci\u00f3n nos eh ayud\u00f3 mucho la entonces jefa de gobierno este ya saben qui\u00e9n nos eh ayud\u00f3 tambi\u00e9n el actual jefe de gobierno Mart\u00edn batres Jes\u00fas [M\u00fasica] Esteban eh nos ayud\u00f3 el general crecencio Sandoval y hay varias an\u00e9cdotas voy a contar dos una eh Porque en efecto como como plante\u00f3 Claudia nuestra presidenta quer\u00edan dedicar este espacio a un desarrollo inmobiliario ya se hab\u00eda hecho hasta el aval\u00fao ya se sab\u00eda Cu\u00e1ntos iba a obtener llegamos nosotros este como llegamos para detener otras cosas no este s\u00ed son\u00f3 la alarma la campana este y el pueblo dijo basta y inici\u00f3 una etapa nueva no el pueblo que es sabio y que tiene un instinto certero sab\u00eda de que ya no se pod\u00eda continuar con el mismo modelo econ\u00f3mico pol\u00edtico que hab\u00eda que enfrentar la decadencia porque no era una crisis era algo peor que eso era un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que ten\u00eda que ver con lo econ\u00f3mico con lo social con lo pol\u00edtico con lo cultural era una decadencia y para enfrentar una decaden no hay m\u00e1s que una transformaci\u00f3n profunda radical entendiendo que la palabra radical viene de ra\u00edz qu\u00e9 es lo que estamos haciendo arrancando de ra\u00edz un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios es una revoluci\u00f3n de las conciencias pac\u00edfica como la independencia la revoluci\u00f3n nada m\u00e1s que de manera pac\u00edfica Pero no por eso eh superficial No es igual de profunda que las tres grandes transformaciones que han habido en nuestro pa\u00eds entonces eh se decidi\u00f3 que se iba a tener esta cuarta eh secci\u00f3n hab\u00eda esa propuesta y en efecto se dijo No pero creo que eran como 10000 millones lo que costaba el predio las 80 hect\u00e1reas aproximadamente no 16000 millones y este y yo todav\u00eda ya ten\u00eda este inter\u00e9s en dejar una \u00e1rea para vivienda para que no fuese tanto y utilizar los recursos para financiar el proyecto ese era el prop\u00f3sito y este eh Claudia dijo No no no este todo todo Este nosotros aportamos el gobierno aporta este le va a entregar a la defensa para la industria militar 3000 millones de pesos Se acuerda general Bueno pues result\u00f3 que nada m\u00e1s entreg\u00f3 1000 y este nosotros tuvimos que apoyar pero qued\u00f3 todo el espacio eh un aplauso para Claudia por esa y ya se termin\u00f3 la industria militar el sitio que se escogi\u00f3 en Puebla ya se termin\u00f3 ya funciona bien all\u00e1 la industria militar y qued\u00f3 este espacio tambi\u00e9n por la sensibilidad de El general Sandoval y de los militares por eso agradecerle mucho a la secretar\u00eda de la defensa y a los oficiales y la otra an\u00e9cdota es que se hizo el proyecto [M\u00fasica] y nos encontramos un Manantial Bueno lo encontr\u00f3 Gabriel y por ning\u00fan motivo este acept\u00f3 de que se pusieran unas columnas para el tren de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico tenemos que salvar El manantial y salvar la ermita y este se enterc Gabriel y tienen que ver C\u00f3mo se resolvi\u00f3 el problema pobres ingenieros civiles Este pero se salv\u00f3 El manantial y se salv\u00f3 la ermita de tatabasco y muchas otras cosas Pero bueno eh Me da much\u00edsimo gusto que estemos inaugurando esta cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec Ya ahora son 800 hect\u00e1reas y eh es eh algo muy merecido para esta gran Ciudad de M\u00e9xico Muchas gracias de todo [Aplausos] coraz\u00f3n procos con el corte del list\u00f3n inaugural de la cuarta secci\u00f3n de Chapultepec a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shinba un Pardo sar [M\u00fasica] [M\u00fasica] agradezco mucho gracias persono 20 seguidores celular [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] n [M\u00fasica] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano elos sal de est\u00e1 suas la tierra su centos sol posible sin tus celes de oliv de la paz en la delo en el cielo tu eto deso por Elo de Dios [M\u00fasica] eso prof su plantan suos yia queo un sol c hijo di se\u00f1or de suos la Tierra al su centros sol de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shinba pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde Gracias presente [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:06.294827"
}