{
    "video_id": "y9Nz4rx1GYo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/y9Nz4rx1GYo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiIF6w1VXuRBBhuXKEtHx_E1M1Bw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y9Nz4rx1GYo",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con los Pueblos N\u00e1huatl, Mixteco, Tlapaneco y Afromexicano.",
    "video_length_seconds": 5834,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el atacante licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 0.11,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador m\u00e1quina de escalar",
            "start": 4.41,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.73,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 21.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 43.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "forcades anhela el micr\u00f3fono",
            "start": 49.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 67.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para tratar",
            "start": 72.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 81.27,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.46,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.63,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.45,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 106.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 123.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenidos al evento di\u00e1logo con los",
            "start": 126.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueblos nahuas mixtecos la p\u00e1nico y afro",
            "start": 129.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 132.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igual me i want la cam el primer celia y",
            "start": 134.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capa que leslie y pan wind x y toca",
            "start": 138.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sanse cantil act\u00faa igual cal para m\u00ed en",
            "start": 141.36,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "aguas con xavi me para animan a broma",
            "start": 145.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "chicane",
            "start": 149.129,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "vemos la m\u00e1s c\u00e1lida bienvenida al",
            "start": 151.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 153.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 155.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 158.26,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "no acompa\u00f1an",
            "start": 160.75,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.81,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pixel ya y casi de chicago al can a pal",
            "start": 166.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ul y two way calle can que y pan wing al",
            "start": 168.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tp m\u00e9xico tata andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 171.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "obrador y cuando obsequie meta ya can",
            "start": 175.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que one goal agua igual",
            "start": 178.04,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 180.37,
            "duration": 16.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.52,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 198.51,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 208.97,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.78,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.18,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 241.35,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.77,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 256.6,
            "duration": 12.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 257.82,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 271.99,
            "duration": 18.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 302.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 308.97,
            "duration": 17.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 332.69,
            "duration": 19.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 357.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 376.88,
            "duration": 21.08
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de nuestra presencia de cada",
            "start": 395.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uno de los presentes orden y nos ha",
            "start": 397.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "declarado una de las regiones de nuestro",
            "start": 400.54,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 402.07,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 403.09,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y se escuchan las voces de j\u00fabilo la",
            "start": 414.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda de la gente por formar parte de",
            "start": 417.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n tan importante como es el",
            "start": 420.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los pueblos nahuas mixtecos",
            "start": 422.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la p\u00e1nico y afro mexicano",
            "start": 425.75,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 432.73,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "es un honor estar con obrador es un",
            "start": 434.689,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "honor estar con obrador",
            "start": 439.429,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 442.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 445.63,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.67,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 451.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 453.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 464.819,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 466.38,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 467.83,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 476.56,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 478.49,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "la danza",
            "start": 482.919,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 488.81,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 493.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la tirita que genere ecu\u00e1nime igual",
            "start": 496.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "igual cuenta y karateca la fam igualado",
            "start": 501.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en kampala",
            "start": 504.7,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 506.73,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 525.95,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 545.89,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.2,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 576.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 591.94,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 604.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 609.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me cantas",
            "start": 616.149,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "igualmente igualan a la noche la carta",
            "start": 620.149,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de nuestra paloma",
            "start": 623.66,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la gandinga m\u00e1stil de expeler y",
            "start": 628.0,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a lamela disney que nos lleven que fui",
            "start": 633.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la cantante como la tiene estas otras",
            "start": 636.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or precedente bienvenidos en esta",
            "start": 639.97,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n monta\u00f1a baja te queremos mucho",
            "start": 642.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque usted est\u00e1 ayudando a la gente",
            "start": 646.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que representamos a esta regi\u00f3n",
            "start": 648.05,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sino queremos mucho queremos m\u00e1s apoyo",
            "start": 651.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que nuestra gente pobre hay gente",
            "start": 654.709,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad que lo apoye queremos muchas",
            "start": 657.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 661.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mami mami est\u00e1 poco me total que tengo y",
            "start": 665.329,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de nuestro se\u00f1or jesucristo que tambi\u00e9n",
            "start": 668.959,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es bien se\u00f1or lo queremos mucho bastante",
            "start": 671.689,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es que yo",
            "start": 675.139,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 678.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 680.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 686.9,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 688.279,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 695.379,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 707.04,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 717.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta el presidente nuestro shopping es",
            "start": 720.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lenin de parte de los cobos",
            "start": 724.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir la guerrero la m\u00e1scara y la",
            "start": 727.79,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "dieta lo queremos mucho",
            "start": 730.16,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "felicidades queremos m\u00e1s apoyo",
            "start": 737.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 740.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para la gente ind\u00edgena",
            "start": 742.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 745.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 748.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 749.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 755.73,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 762.4,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 774.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 777.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 779.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 781.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 787.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 796.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 799.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 800.4,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "tras juan",
            "start": 807.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 809.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con los",
            "start": 812.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblos la uader mixteco lapan eco y",
            "start": 815.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afro mexicano el presidente",
            "start": 818.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 819.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 822.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 824.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "clinton al que llegan a 90 kit y toca",
            "start": 829.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tan seca anti plata",
            "start": 833.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "igual que el pam en agua con xavi me",
            "start": 835.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "animan a promet\u00ed came to die a kan que y",
            "start": 839.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "penguin al tp es m\u00e9xico data andr\u00e9s",
            "start": 843.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 846.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 851.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de guerrero",
            "start": 853.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del licenciado h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 854.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "igual a igual t\u00fa te quigua",
            "start": 858.25,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "jan wijn alt\u00e9petl guerrero el director",
            "start": 862.42,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 865.209,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes",
            "start": 866.769,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "no y que ni can en mi cuenta equihua y",
            "start": 869.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pan instituto nacional de los pueblos",
            "start": 873.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el representante del pueblo",
            "start": 875.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "afro mexicano de cuajinicuilapa wilmar o",
            "start": 878.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "garc\u00eda zavaleta",
            "start": 880.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no pica cal pamela afromexicanos cual la",
            "start": 882.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "use m\u00e1s igual y calpan cuajinicuilapa el",
            "start": 886.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "representante del pueblo en n\u00e1huat",
            "start": 890.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "jerem\u00edas cabrera ortiz",
            "start": 892.06,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "no es que se tome un agua atraco",
            "start": 895.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de chilapa de",
            "start": 899.649,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez jes\u00fas barra garc\u00eda",
            "start": 901.66,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "mi mano y que de carne me tumban cuanta",
            "start": 905.059,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "llegan a sunwing altepexi lapan",
            "start": 908.629,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 912.72,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 916.1,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 920.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 923.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a las autoridades federales estatales",
            "start": 926.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 929.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de los distintos",
            "start": 932.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "medios informativos temas y todos sean",
            "start": 935.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cordialmente bienvenidos",
            "start": 938.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "kim celia y c\u00e1tulo noche un taller canje",
            "start": 941.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "one gualeguay hueca nyman want it equity",
            "start": 944.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "one y canicas thomas the walt disney one",
            "start": 947.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ni m\u00e1s noche gu\u00e1nica en wuala que",
            "start": 949.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 953.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 956.34,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 958.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "jerem\u00edas cabrera ortiz secretario de la",
            "start": 959.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad de san agust\u00edn o juan",
            "start": 962.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "municipio de tepecoacuilco de trujano",
            "start": 964.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ama matica que cani plato donde no",
            "start": 967.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplac\u00f3 jerem\u00edas cabrera ortiz y aguant\u00f3",
            "start": 970.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pila y panza agust\u00edn guap\u00e1n calpan",
            "start": 973.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tepecoacuilco de trujano",
            "start": 976.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 984.36,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presentes a",
            "start": 994.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conducirnos con profundo respeto",
            "start": 996.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1000.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el canino mauricio team no tienes caguas",
            "start": 1002.32,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 ni con ewan de kiwa que anima",
            "start": 1007.16,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tlayecac eh",
            "start": 1011.509,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo la que le juego en se siente la m\u00e1s",
            "start": 1014.3,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "distinta nasty casting con \u00e9l",
            "start": 1018.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "smata escalo we can",
            "start": 1026.179,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "to be an andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1029.01,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1034.47,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "wake act\u00faan y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1043.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1047.25,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de mi plato cama chilia",
            "start": 1050.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y cay\u00f3 a palos",
            "start": 1053.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ni canto chan",
            "start": 1056.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "amm\u00e1n ticket que se seque a mach\u00edn ti",
            "start": 1060.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "clientes aman a un pan este link tensi\u00f3n",
            "start": 1065.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "o cuba",
            "start": 1070.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "marga sanz ticket que es",
            "start": 1072.659,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "es igual como te king y maximan aouate",
            "start": 1076.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aunque s\u00e9 que me voy amante que te",
            "start": 1079.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los tests es que",
            "start": 1086.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "antes que",
            "start": 1091.67,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "o te est\u00e1 cay\u00f3 atr\u00e1s dije",
            "start": 1095.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanz",
            "start": 1099.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "jowell",
            "start": 1100.84,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en el guayo",
            "start": 1103.44,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "white la que",
            "start": 1107.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "arrancaron nuestros frutos",
            "start": 1111.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cortaron nuestras ramas",
            "start": 1114.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "quemaron nuestro tronco",
            "start": 1117.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pero no pudieron matar nuestras ra\u00edces",
            "start": 1120.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1133.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos hemos reunido a las autoridades de",
            "start": 1135.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "los pueblos nahua musav\u00ed me spa y afro",
            "start": 1137.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1143.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para brindarle un afectuoso saludo y",
            "start": 1145.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conversar con el presidente de la",
            "start": 1150.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1152.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido a estas tierras",
            "start": 1155.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guerrerenses",
            "start": 1159.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "esperando que este di\u00e1logo sea para",
            "start": 1161.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestros pueblos",
            "start": 1164.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1167.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas que habitamos aqu\u00ed",
            "start": 1169.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "somos los pueblos nahuas mexicaneros",
            "start": 1173.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "somos los pueblos musav\u00ed llamados",
            "start": 1177.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mixtecos somos los pueblos m\u00e1s para",
            "start": 1181.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "llamados lapan echos",
            "start": 1184.43,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y los pueblos afro mexicanos",
            "start": 1187.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que habitamos las costas de guerrero",
            "start": 1191.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todos estamos reunidos aqu\u00ed para elevar",
            "start": 1193.71,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en una sola voz ante usted",
            "start": 1198.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestra palabra",
            "start": 1201.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "venimos sufriendo las necesidades de",
            "start": 1205.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 1208.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hemos venido solicitando",
            "start": 1210.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cosas que nos hacen falta pero desde",
            "start": 1213.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 1217.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no nos han hecho caso se\u00f1or presidente",
            "start": 1219.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no se puede hablar de la historia de",
            "start": 1223.66,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1225.7,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sin hablar del estado de guerrero y sus",
            "start": 1227.69,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes conocidos",
            "start": 1230.99,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y sus incontables h\u00e9roes an\u00f3nimos",
            "start": 1233.549,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nada nos han regalado todo ha sido",
            "start": 1238.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "producto de las luchas donde nosotras y",
            "start": 1241.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nosotros hemos participado se\u00f1or",
            "start": 1245.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1249.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed expresamos son las",
            "start": 1250.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "necesidades de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1253.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ubicadas en los municipios de chilapa",
            "start": 1257.07,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tixtla m\u00e1rtir de cuilapan a crystal jos\u00e9",
            "start": 1260.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn de herrera copalillo igual a",
            "start": 1265.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "zitlala huitzuco y tepecoacuilco de",
            "start": 1268.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trujano",
            "start": 1272.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que nos reunimos para presentarle con su",
            "start": 1274.55,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "visita las siguientes propuestas",
            "start": 1277.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestros caminos est\u00e1n en muy mal estado",
            "start": 1282.759,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y necesitan diferentes trabajos de",
            "start": 1286.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n mantenimiento",
            "start": 1289.029,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de puentes o apertura de",
            "start": 1292.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuevos caminos",
            "start": 1296.409,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "destacan entre otras casos el de la",
            "start": 1299.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "carretera de chilapa chaco aloia weiquan",
            "start": 1302.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenango la pavimentaci\u00f3n del tramo",
            "start": 1305.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "carretero de teo matatl\u00e1n el crucero de",
            "start": 1308.18,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la carretera chilapa",
            "start": 1312.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n de la pavimentaci\u00f3n del",
            "start": 1315.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tramo carretero mezcala sanju\u00e1n total",
            "start": 1317.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sin track con un entronque hacia el",
            "start": 1320.85,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "mirador de la autopista del sol",
            "start": 1324.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un puente",
            "start": 1327.549,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hasta cuando el zinc",
            "start": 1329.71,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "en el municipio de m\u00e1rtir de cuilapan",
            "start": 1333.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo balsas",
            "start": 1335.519,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n de la carretera de casca",
            "start": 1338.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lote y un puente en papalotla del",
            "start": 1340.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipio de copalillo",
            "start": 1344.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo balsas una carretera de san",
            "start": 1346.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "juan' total 5 de qualcomm pero tambi\u00e9n",
            "start": 1350.11,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "es necesario la pavimentaci\u00f3n de las",
            "start": 1353.289,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "calles en nuestras comunidades y el",
            "start": 1355.899,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "arreglo de caminos sacacosechas",
            "start": 1359.919,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "necesitamos que se construyan casas de",
            "start": 1365.05,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez ind\u00edgena en m\u00e1s comunidades",
            "start": 1368.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y que se apoye y dignifique a las y los",
            "start": 1372.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que prestan sus servicios",
            "start": 1376.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comunitarios y profesionales en ellas",
            "start": 1378.86,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante ampliar o instalar",
            "start": 1382.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la red de el\u00e9ctrica en diversas",
            "start": 1387.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "localidades as\u00ed como el arreglo",
            "start": 1389.799,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "o instalaciones de paneles solares",
            "start": 1393.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en varias de nuestras comunidades",
            "start": 1398.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "requerimos obras de mantenimiento al",
            "start": 1401.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "servicio de agua potable y en muchas",
            "start": 1404.63,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otras garantizar",
            "start": 1407.93,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el acceso al servicio as\u00ed como la",
            "start": 1410.429,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de sistemas de drenaje en",
            "start": 1413.159,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "varias localidades y tratamientos de",
            "start": 1416.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aguas negras",
            "start": 1419.669,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "queremos decirle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 1422.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta temporada de lluvias a muchos de",
            "start": 1425.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros no nos entregaron el",
            "start": 1429.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 1430.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y los que lo recibieron no fue a tiempo",
            "start": 1432.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ni completo",
            "start": 1436.039,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "le solicitamos",
            "start": 1438.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se corrijan las fallas de este",
            "start": 1441.18,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "programa y se nos apoye con urgencia",
            "start": 1443.73,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sin embargo queremos proyectos",
            "start": 1449.149,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "productivos que no da\u00f1an a nuestra madre",
            "start": 1452.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1455.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "necesitamos capacitaci\u00f3n para contar con",
            "start": 1457.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas agropecuarias que mejoren",
            "start": 1460.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestras cosechas es muy importante que",
            "start": 1463.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida tambi\u00e9n",
            "start": 1467.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "beneficie a nuestras comunidades",
            "start": 1470.13,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "le solicitamos obras de riego para",
            "start": 1474.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mejorar nuestros cultivos",
            "start": 1477.039,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "vemos muy muy importante el cuidado de",
            "start": 1479.45,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "nuestros bosques y selvas",
            "start": 1483.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y por ello solicitamos equipamiento y",
            "start": 1486.759,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para el combate de",
            "start": 1490.719,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "incendios forestales",
            "start": 1492.429,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "el tema de inseguridad",
            "start": 1495.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es de primera importancia",
            "start": 1497.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el clima de violencia no nos permite",
            "start": 1501.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vivir en paz necesitamos que se nos",
            "start": 1504.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "brinde mayor seguridad de nuestros",
            "start": 1507.299,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueblos y fomentar el deporte y la",
            "start": 1508.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cultura entre nuestros j\u00f3venes tenemos",
            "start": 1512.129,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la imperante necesidad de solucionar",
            "start": 1514.95,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "todos los conflictos agrarios que",
            "start": 1517.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "existen entre nuestros pueblos queremos",
            "start": 1520.259,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que el gobierno de mexico nos apoye para",
            "start": 1524.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lograr la conciliaci\u00f3n agraria como en",
            "start": 1527.129,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "los conflictos por l\u00edmites de tierras en",
            "start": 1530.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n del alto balsas y en muchas",
            "start": 1533.34,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "otras regiones para evitar los bloqueos",
            "start": 1535.95,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de nuestras carreteras y m\u00e1s",
            "start": 1539.369,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "enfrentamientos violentos le proponemos",
            "start": 1541.909,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "crear una mesa de trabajo con las",
            "start": 1545.85,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "instituciones de los gobiernos",
            "start": 1548.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "municipales estatal y federal y por",
            "start": 1550.049,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "supuesto con la participaci\u00f3n",
            "start": 1554.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de las representaciones de nuestros",
            "start": 1560.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueblos con el \u00e1nimo de encontrar",
            "start": 1562.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "soluciones definitivas y a largo plazo",
            "start": 1564.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es urgente hacer todos los esfuerzos",
            "start": 1568.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para lograr la unidad y la paz en",
            "start": 1570.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nuestras regiones",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le pedimos considere la",
            "start": 1576.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posibilidad de dar un apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 1579.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mensual a las autoridades comunitarias a",
            "start": 1581.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fin de que ellos puedan cumplir mejor",
            "start": 1585.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los encargos que les ha dado sus pueblos",
            "start": 1587.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n tambi\u00e9n es un tema muy",
            "start": 1591.23,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "importante es necesario construir y",
            "start": 1595.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reparar escuelas de diferentes niveles",
            "start": 1599.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s escuelas de nivel medio",
            "start": 1601.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "superior y que se reconozcan los",
            "start": 1605.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "telebachilleratos como un programa",
            "start": 1609.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "formal se necesitan becas para",
            "start": 1611.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1614.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se necesitan becas para estudiantes de",
            "start": 1618.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bajos recursos y tambi\u00e9n para madres",
            "start": 1620.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solteras solicitamos",
            "start": 1623.77,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "universidades ind\u00edgenas interculturales",
            "start": 1627.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en todas las regiones que lo ameriten y",
            "start": 1630.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la universidad de los",
            "start": 1634.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pueblos del sur llamado unisur",
            "start": 1637.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "comprometidos con su trabajo",
            "start": 1641.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n debe ser biling\u00fce a todos",
            "start": 1644.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los niveles con profesores suficientes y",
            "start": 1647.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n comprometidos con su trabajo e",
            "start": 1651.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "impartiendo el conocimiento con apego",
            "start": 1653.86,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "respeto a nuestras culturas",
            "start": 1656.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los servicios de salud",
            "start": 1660.999,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "son muy deficientes a las cl\u00ednicas y",
            "start": 1664.419,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "centros de salud les faltan medicamentos",
            "start": 1667.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "personal capacitado y equipamiento",
            "start": 1671.489,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "queremos que nos apoyen con paquetes de",
            "start": 1675.569,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "medicamentos en todos nuestros pueblos",
            "start": 1679.109,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que se para que nos apoye para que",
            "start": 1683.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se nos para evitar muertes por piquetes",
            "start": 1686.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de alacr\u00e1n y mordidas de v\u00edbora",
            "start": 1690.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "necesitamos hospitales regionales y en",
            "start": 1694.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "particular se\u00f1or presidente le",
            "start": 1697.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solicitamos que se concluya lo m\u00e1s",
            "start": 1700.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pronto posible el hospital regional de",
            "start": 1702.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "chilapa",
            "start": 1706.27,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1707.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "solicitamos atentamente que se agilice",
            "start": 1715.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pago a adultos mayores ind\u00edgenas de",
            "start": 1719.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso nuestra cultura debe ser",
            "start": 1722.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "defendida y cultivada",
            "start": 1725.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "principalmente por nuestros pueblos pero",
            "start": 1728.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "requerimos de su apoyo para establecer",
            "start": 1731.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "casas de cultura y que nos ayuden en su",
            "start": 1734.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n tambi\u00e9n le pedimos que nos",
            "start": 1737.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoye para sostener y proteger diversos",
            "start": 1740.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espacios culturales como pinturas",
            "start": 1744.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rupestres monumentos hist\u00f3ricos y sitios",
            "start": 1746.65,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "sagrados",
            "start": 1750.73,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "le pedimos humildemente",
            "start": 1752.429,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero con firmeza que atiende a todas y",
            "start": 1755.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cada una de las necesidades de los",
            "start": 1759.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos nahuas mixtecos lapan ecos y del",
            "start": 1761.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueblo afro mexicano que vivimos en",
            "start": 1764.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1767.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no imploramos nada solo pedimos que nos",
            "start": 1768.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "haga justicia",
            "start": 1773.179,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y si le parece que es mucho lo que",
            "start": 1777.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pedimos",
            "start": 1779.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es porque muchos nos han negado",
            "start": 1782.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le pedimos atentamente que haga lo que",
            "start": 1786.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en sus manos para que recibamos de",
            "start": 1788.929,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los funcionarios de todos los niveles de",
            "start": 1791.78,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "gobierno un trato justo digno y atento",
            "start": 1795.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a nuestras solicitudes",
            "start": 1807.559,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "as\u00ed como respeto total a nuestros",
            "start": 1810.13,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "derechos como pueblos ind\u00edgenas y como",
            "start": 1813.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1816.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 1821.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "solicito al compa\u00f1ero bulmaro garc\u00eda",
            "start": 1825.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "zavaleta del pueblo afro mexicano de",
            "start": 1827.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "coahuila pan",
            "start": 1831.249,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que le haga entrega",
            "start": 1833.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de las solicitudes de apoyo recabadas en",
            "start": 1836.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la asamblea de autoridades de",
            "start": 1840.01,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoridades realizados el d\u00eda de ayer",
            "start": 1842.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.6,
            "duration": 17.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1849.58,
            "duration": 16.979
        },
        {
            "text": "a mart\u00edn",
            "start": 1871.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se me van en el toque y kato tacto y",
            "start": 1875.01,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que toma por que tocan",
            "start": 1879.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para lewis que act\u00faan",
            "start": 1883.09,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "para adquirir que adelante tu pueblos",
            "start": 1886.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que mine conecto que christie's que",
            "start": 1891.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adelante y want to be one y andr\u00e9s",
            "start": 1893.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manuel",
            "start": 1896.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que mine quienes toque tic para lewis",
            "start": 1898.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que tuve el tatuaje y agua",
            "start": 1900.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es tan intenten que caguas que que se",
            "start": 1904.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "queme que cava",
            "start": 1907.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel bienvenido plazo cam a ti",
            "start": 1910.69,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1914.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que el coraz\u00f3n del cielo",
            "start": 1921.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y nuestra madre tierra alumbre su",
            "start": 1925.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pensamiento y su camino",
            "start": 1929.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias la soca matic",
            "start": 1932.84,
            "duration": 27.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1935.93,
            "duration": 27.05
        },
        {
            "text": "distinguidos a\u00f1os de presidio sin m\u00e1s",
            "start": 1960.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que ocupar sus lugares por favor",
            "start": 1962.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1964.77,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1967.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 1969.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes amantes con unas",
            "start": 1971.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuantas canas y pago me toca instituto",
            "start": 1975.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1978.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes",
            "start": 1980.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 1986.62,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "me han dado cuenta de lo que aqu\u00ed",
            "start": 1990.909,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ya me han abierto m\u00e1s al deseo",
            "start": 1994.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "llevamos a\u00f1os con seudo en chilapa",
            "start": 1998.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "moioli chingan \u00f3scar nava d\u00edaz medina yo",
            "start": 2001.06,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s amo winter al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2006.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2010.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 2022.29,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "con la venia de nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 2027.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2031.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2034.64,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or gobernador del estado de",
            "start": 2036.57,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "guerrero h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 2039.659,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 2044.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2047.32,
            "duration": 21.669
        },
        {
            "text": "y de jes\u00fas parra garc\u00eda presidente",
            "start": 2070.669,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "municipal de chilapa de \u00e1lvarez muchas",
            "start": 2075.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or gobernador se\u00f1or",
            "start": 2079.819,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente por recibirnos aqu\u00ed en esta",
            "start": 2082.099,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "maravillosa tierra",
            "start": 2086.389,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2088.12,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "saludo con mucho respeto a todas las",
            "start": 2094.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "autoridades municipales ejidales y",
            "start": 2098.56,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "comunales presentes y les agradezco por",
            "start": 2101.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "haber atendido el llamado a este",
            "start": 2106.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encuentro con nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 2110.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica sobre todo porque",
            "start": 2113.11,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sabemos que la mayor\u00eda de los lugares de",
            "start": 2116.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "donde ustedes vienen se encuentra lejos",
            "start": 2120.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ahorita en tiempos de cosecha",
            "start": 2124.119,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "por eso yo quiero agradecerles que hayan",
            "start": 2127.89,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acudido a esta cita con la historia",
            "start": 2132.25,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer a",
            "start": 2135.99,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "nuestros danzantes al profesor arnulfo",
            "start": 2141.16,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "de cruz en el valle y a los tigres si",
            "start": 2146.549,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "fue mes y m\u00fasicos de zitlala que hoy",
            "start": 2151.75,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "hoy han venido a presentar esta danza",
            "start": 2161.67,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se celebra se hace los d\u00edas 5",
            "start": 2165.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de mayo para que haya abundante lluvia y",
            "start": 2170.579,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "para que no falte el ma\u00edz en nuestras",
            "start": 2175.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "familias y en nuestras comunidades hoy",
            "start": 2178.17,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "justamente estamos pidiendo que haya",
            "start": 2181.77,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "abundancia que haya bienestar que haya",
            "start": 2186.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desarrollo para nuestros pueblos y",
            "start": 2190.559,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas por eso",
            "start": 2193.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "les agradezco enormemente que hoy nos",
            "start": 2197.069,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "hayan compartido esta ceremonia y al",
            "start": 2200.549,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en chilapa de \u00e1lvarez en esta",
            "start": 2204.66,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda en esta parte de la geograf\u00eda",
            "start": 2210.059,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "guerrerense quisiera recordar las",
            "start": 2212.839,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "primeras rebeliones ind\u00edgenas en 1531",
            "start": 2216.39,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que se dio contra los opresores",
            "start": 2221.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "los tiempos de la colonia tambi\u00e9n",
            "start": 2225.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos recordar al general morelos",
            "start": 2229.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y desde luego a vicente guerrero que",
            "start": 2233.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lleva el nombre de este estado y que",
            "start": 2237.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "junto a \u00e9l muchos hermanos y hermanas",
            "start": 2239.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas lucharon para lograr la",
            "start": 2243.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 2246.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "quisiera recordar",
            "start": 2250.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "'don juan' al general juan \u00e1lvarez quien",
            "start": 2253.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "junto con benito ju\u00e1rez garc\u00eda el",
            "start": 2257.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco que fue presidente de",
            "start": 2261.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds contribuyeron y lucharon",
            "start": 2263.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por el movimiento de la reforma y desde",
            "start": 2265.91,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n traer presente a los",
            "start": 2270.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hermanos cuchillo de zitlala y los",
            "start": 2275.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "bomberos de ahuehuepan del alto balsas",
            "start": 2278.39,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "quienes lucharon con el general emiliano",
            "start": 2281.86,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "zapata salazar en el ej\u00e9rcito libertador",
            "start": 2286.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del sur y que gracias a su lucha hoy",
            "start": 2290.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos pueden tener tierra y",
            "start": 2294.23,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "libertad desde luego hacemos",
            "start": 2297.83,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este recuento de nuestra historia porque",
            "start": 2302.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy los pueblos ind\u00edgenas estamos",
            "start": 2305.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llamados a participar de manera activa y",
            "start": 2308.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decisiva en la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2312.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica nacional que ha",
            "start": 2316.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convocado que est\u00e1 encabezando nuestro",
            "start": 2318.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 2321.52,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y 11",
            "start": 2324.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y hoy aqu\u00ed los pueblos ind\u00edgenas est\u00e1n",
            "start": 2333.13,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "haciendo su contribuci\u00f3n con este",
            "start": 2336.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo tan importante que se est\u00e1",
            "start": 2340.119,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "iniciando por eso quiero aprovechar esta",
            "start": 2342.789,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para agradecer a las autoridades",
            "start": 2347.289,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "del pueblo n\u00e1huatl del pueblo mixteco",
            "start": 2350.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del pueblo trapp anejo y del pueblo afro",
            "start": 2353.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexicano que se reunieron el d\u00eda de ayer",
            "start": 2357.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para consensar su palabra para consensar",
            "start": 2360.299,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "sus demandas y sus reivindicaciones y",
            "start": 2364.69,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "que hoy ha sido entregado aqu\u00ed",
            "start": 2369.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente por nuestro hermano afro",
            "start": 2372.359,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2375.849,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bulmaro garc\u00eda zavaleta a nuestro se\u00f1or",
            "start": 2376.93,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2380.259,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "sepan ustedes",
            "start": 2388.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos autoridades",
            "start": 2392.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que vamos a hacer todo nuestro",
            "start": 2394.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esfuerzo as\u00ed como ustedes lo han pedido",
            "start": 2398.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con mucha humildad pero con mucho",
            "start": 2400.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "compromiso para atender cada una de sus",
            "start": 2404.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "demandas cada uno de sus planteamientos",
            "start": 2407.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 2410.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica vamos a coordinarnos",
            "start": 2413.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todas las instituciones del gobierno de",
            "start": 2416.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica del gobierno del estado y",
            "start": 2420.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde luego de los municipios para que",
            "start": 2423.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podamos dar atenci\u00f3n a estas demandas en",
            "start": 2426.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "particular las que tienen que ver con la",
            "start": 2429.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica los que tienen",
            "start": 2432.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ver con la resoluci\u00f3n de los",
            "start": 2435.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conflictos agrarios que tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2437.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decir que necesitamos resolver estos",
            "start": 2441.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conflictos por la v\u00eda del di\u00e1logo y por",
            "start": 2444.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del acuerdo tenemos que hacer un",
            "start": 2447.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lado aquello que nos divide aquello que",
            "start": 2450.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos confronta para poder poner",
            "start": 2454.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encima el bien com\u00fan de nuestras",
            "start": 2457.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comunidades y de nuestros pueblos y en",
            "start": 2460.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este sentido el instituto nacional de",
            "start": 2463.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n va a",
            "start": 2466.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aportar su grano de ma\u00edz a trav\u00e9s del",
            "start": 2469.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "centro coordinador que tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 2472.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "chilapa de \u00e1lvarez y los otros centros",
            "start": 2475.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinadores que tenemos en tlapa de",
            "start": 2478.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comonfort en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a en",
            "start": 2480.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "olinal\u00e1 en ometepec y en lakua para",
            "start": 2484.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "desde all\u00ed pues vamos a dar atenci\u00f3n y",
            "start": 2488.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "seguimiento a cada una de sus",
            "start": 2492.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "preocupaciones y a cada una de sus",
            "start": 2495.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reivindicaciones",
            "start": 2498.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para finalizar hermanas y hermanos",
            "start": 2499.98,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "quisiera hacer un llamado para que entre",
            "start": 2503.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todas y todos hagamos el mayor esfuerzo",
            "start": 2508.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para superar el lamentable clima de",
            "start": 2511.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "violencia e inseguridad que se vive en",
            "start": 2514.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y que lo hagamos a trav\u00e9s",
            "start": 2517.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo",
            "start": 2521.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de acuerdos",
            "start": 2523.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que nos permitan alcanzar la paz y el",
            "start": 2526.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestros pueblos y de",
            "start": 2530.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 2533.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo haremos poniendo en pr\u00e1ctica las",
            "start": 2535.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "palabras de don vicente guerrero el bien",
            "start": 2538.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para todos el mayor bien para la patria",
            "start": 2542.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es despu\u00e9s la palabra que hoy nos",
            "start": 2546.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inspira y por eso por eso hoy los",
            "start": 2549.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas nos estamos poniendo",
            "start": 2552.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de pie para acompa\u00f1ar con humildad pero",
            "start": 2554.91,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con mucho compromiso la construcci\u00f3n de",
            "start": 2559.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 2563.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "querido pa\u00eds viva la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2565.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2569.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2572.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias la soja matriz",
            "start": 2574.28,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2576.58,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 2588.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero licenciado h\u00e9ctor",
            "start": 2590.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "astudillo flores nos grita su mensaje",
            "start": 2592.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2596.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo flores martes malgaste",
            "start": 2598.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico",
            "start": 2602.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2609.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2612.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2616.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2619.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quiero expresarle",
            "start": 2621.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida a usted",
            "start": 2623.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n que visita la monta\u00f1a",
            "start": 2627.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "baja chilapa guerrero sea usted",
            "start": 2630.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bienvenido a guerrero nuevamente se\u00f1or",
            "start": 2633.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2634.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy apreciado amigo licenciado adelfo",
            "start": 2639.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regino montes director general del",
            "start": 2642.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2644.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 2646.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "jes\u00fas parra garc\u00eda",
            "start": 2649.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "muy apreciado amigo jerem\u00edas cabrera",
            "start": 2652.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ortiz representante ind\u00edgena nahua de",
            "start": 2655.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "san agust\u00edn guap\u00e1n municipio de",
            "start": 2659.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tepecoacuilco de trujano amigo bulmaro",
            "start": 2661.609,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "garc\u00eda zavaleta representante del pueblo",
            "start": 2664.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "afro mexicano de cuajinicuilapa",
            "start": 2668.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidentes municipales que nos",
            "start": 2671.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an de esta regi\u00f3n se\u00f1ores",
            "start": 2674.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "diputados diputadas amigos amigas de los",
            "start": 2677.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "grupos originarios que est\u00e1n presentes",
            "start": 2682.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en chilapa",
            "start": 2686.08,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "gracias por reunirnos con ustedes para",
            "start": 2688.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recibir al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2692.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2695.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2697.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "quiero decirle que aqu\u00ed en chilapa en el",
            "start": 2699.26,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2000 el a\u00f1o de 1811 jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 2703.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "morelos y pav\u00f3n libr\u00f3 una batalla y la",
            "start": 2708.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gan\u00f3",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y le comunico a ray\u00f3n",
            "start": 2713.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda ganado una batalla en",
            "start": 2717.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "chilapa con la ayuda de muchos valientes",
            "start": 2719.36,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de pueblos originarios",
            "start": 2724.96,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "en aquella entonces en aquel entonces",
            "start": 2729.65,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "morelos se acompa\u00f1a de hombres y mujeres",
            "start": 2734.34,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "como los que est\u00e1n presentes para tomar",
            "start": 2739.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "chilapa",
            "start": 2742.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n nosotros nos",
            "start": 2744.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "congratulamos de que usted haga una",
            "start": 2747.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "visita hoy y ma\u00f1ana aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 2750.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guerrero primero en chilapa y ma\u00f1ana en",
            "start": 2754.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tlapa para sostener un di\u00e1logo abierto",
            "start": 2757.56,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sensible atento respetuoso y responsable",
            "start": 2761.84,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ya jerem\u00edas cabrera ha hecho una",
            "start": 2766.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "relator\u00eda de lo que los pueblos",
            "start": 2770.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "originarios sus hombres y mujeres",
            "start": 2773.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quieren desean reclaman y como \u00e9l me lo",
            "start": 2776.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ha dicho hace un momento han sido muy",
            "start": 2781.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pacientes en la espera de que se les",
            "start": 2784.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "haga justicia hoy nos reunimos aqu\u00ed con",
            "start": 2787.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "grupos tambi\u00e9n que han venido de otros",
            "start": 2791.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lugares los me paz por supuesto los que",
            "start": 2794.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "vienen de la zona amuzga y tambi\u00e9n los",
            "start": 2798.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "afromexicanos que nos acompa\u00f1an en esta",
            "start": 2801.869,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n quiero decir algo tambi\u00e9n muy",
            "start": 2804.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante que hace unos d\u00edas lo dije en",
            "start": 2807.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ixcateopan",
            "start": 2809.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el lugar donde se atribuye despu\u00e9s de",
            "start": 2810.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los an\u00e1lisis que naci\u00f3 cuauht\u00e9moc",
            "start": 2814.53,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "cuauhtemoc en 1521 defendi\u00f3 la gran",
            "start": 2817.829,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n el cayo con la gran",
            "start": 2822.189,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n cuauhtemoc el \u00e1guila que",
            "start": 2824.979,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cae un hombre como nosotros originario",
            "start": 2828.4,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de una tierra del sur veis cateo fan 200",
            "start": 2831.849,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s 300 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2836.229,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2845.19,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os despu\u00e9s se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2853.78,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "vicente guerrero hizo la independencia",
            "start": 2858.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con gente como todos nosotros",
            "start": 2861.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "originarios del sur somos pues se\u00f1or",
            "start": 2863.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidente un pueblo que ha aportado con",
            "start": 2867.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los grupos originarios para la",
            "start": 2870.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2872.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "patria que es m\u00e9xico nosotros saludamos",
            "start": 2875.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a este recorrido que est\u00e1 usted haciendo",
            "start": 2877.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds encontr\u00e1ndose con 100",
            "start": 2880.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "visitas de grupos originarios que bueno",
            "start": 2884.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hace unos d\u00edas su",
            "start": 2887.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "servidor en chilpancingo en el discurso",
            "start": 2890.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del 20 de noviembre exprese que nosotros",
            "start": 2893.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1bamos la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2897.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "razonadamente y lo hacemos y lo hacemos",
            "start": 2900.31,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "por supuesto con la idea de que si es en",
            "start": 2904.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la ruta que apoyar a los pueblos",
            "start": 2908.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas claro que estamos con la",
            "start": 2910.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n nosotros creemos",
            "start": 2913.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que si estamos en la ruta de apoyar a",
            "start": 2915.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres claro que estamos con la",
            "start": 2919.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n por eso se\u00f1or",
            "start": 2921.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente nosotros deseamos en esta",
            "start": 2924.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visita de hoy y ma\u00f1ana usted pueda",
            "start": 2928.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de escuchar atender las",
            "start": 2931.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "peticiones de los hombres y mujeres de",
            "start": 2934.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de guerrero se\u00f1or",
            "start": 2938.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2940.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho su presencia hace",
            "start": 2942.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algunos hace algunos meses cuando",
            "start": 2945.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recientemente usted hab\u00eda asumido la",
            "start": 2949.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica en una",
            "start": 2953.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "visita en acapulco me pregunt\u00f3 que c\u00f3mo",
            "start": 2956.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estaba el tema del hospital de chilapa y",
            "start": 2959.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 yo a usted que estaba en la",
            "start": 2963.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ruta de terminarse est\u00e1 el hospital",
            "start": 2966.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "alrededor del 98 por ciento esperamos",
            "start": 2970.59,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que en un mes pueda ser terminado",
            "start": 2975.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "concluido al 100% este hospital que",
            "start": 2978.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tanto esperan las comunidades de",
            "start": 2983.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 2985.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "yo quiero solicitarle a usted que este",
            "start": 2986.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospital tan importante en esta regi\u00f3n",
            "start": 2989.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a baja pueda ser asumido por",
            "start": 2992.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los hospitales del infiel estar que",
            "start": 2996.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viene sucediendo y plante\u00e1ndose en",
            "start": 2999.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "diversas partes",
            "start": 3002.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se\u00f1oras y se\u00f1ores gracias",
            "start": 3003.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por estar con",
            "start": 3007.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed hoy en chilapa y ma\u00f1ana en",
            "start": 3011.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tlapa en mi car\u00e1cter de gobernador del",
            "start": 3015.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado le saludo como siempre con el",
            "start": 3017.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejor de los \u00e1nimos con respeto y por",
            "start": 3020.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "supuesto con respeto a su investidura",
            "start": 3023.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como presidente de todos los mexicanos",
            "start": 3025.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenido nuevamente a guerrero que",
            "start": 3028.35,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "viva guerrero y que viva m\u00e9xico muchas",
            "start": 3030.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3032.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3035.31,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3041.57,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 3049.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3053.339,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3054.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3056.729,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3060.059,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y marcar\u00eda un plan con grandes marcas",
            "start": 3062.959,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tuvo el mallorca que tanto andr\u00e9s manuel",
            "start": 3067.109,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 3070.919,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "amigas amigos de chilapa",
            "start": 3074.599,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de pueblos comunidades y kilos",
            "start": 3079.03,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "de esta monta\u00f1a baja de guerrero me da",
            "start": 3084.829,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 3091.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chile",
            "start": 3093.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vengo a decirles",
            "start": 3095.66,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir todos los",
            "start": 3099.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compromisos que no le vamos a fallar al",
            "start": 3103.54,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3106.54,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3107.15,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 3121.87,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3129.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero como vengo repitiendo le vamos a",
            "start": 3131.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dar preferencia a la gente humilde",
            "start": 3134.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 3138.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso estoy haciendo esta gira",
            "start": 3141.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo con los pueblos originarios",
            "start": 3146.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de todo m\u00e9xico",
            "start": 3149.38,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "porque desgraciadamente los m\u00e1s pobres y",
            "start": 3152.26,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "olvidados son los pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 3158.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "son los pueblos originarios los due\u00f1os",
            "start": 3163.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de mexico los aut\u00e9nticos due\u00f1os de",
            "start": 3166.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3169.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando en la",
            "start": 3177.47,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3181.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 3186.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que vamos",
            "start": 3189.31,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a cambiar por completo la realidad",
            "start": 3193.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n",
            "start": 3199.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3202.839,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ha venido imperando desde hace muchos",
            "start": 3205.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3210.05,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no es un asunto f\u00e1cil",
            "start": 3212.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3216.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 3218.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al cambio",
            "start": 3220.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 3222.95,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3225.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3227.49,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se han opuesto a las transformaciones",
            "start": 3230.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por eso se les llama as\u00ed",
            "start": 3236.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "conservadores porque quieren",
            "start": 3240.03,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "conservar mantener privilegios",
            "start": 3243.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unos cuantos para una minor\u00eda la costa",
            "start": 3248.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del sufrimiento de nuestro pueblo pero",
            "start": 3253.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no llegamos a la presidencia para hacer",
            "start": 3256.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo nos luchamos tantos a\u00f1os",
            "start": 3260.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3264.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ir a servir a las minor\u00edas luchamos y",
            "start": 3266.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llegamos a la presidencia para servir al",
            "start": 3270.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 3273.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3275.41,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3283.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3285.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y organizarnos bien",
            "start": 3288.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y que todos ayudemos",
            "start": 3291.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 3295.74,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 3299.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 3303.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3304.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es asunto de un solo hombre o de un",
            "start": 3308.339,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "grupo de gobernantes",
            "start": 3312.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es asunto de todos",
            "start": 3315.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "yo hablo de que nos dejaron un gobierno",
            "start": 3318.75,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "me refiero al gobierno federal que es",
            "start": 3323.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "equivalente o similar o parecido",
            "start": 3330.65,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "todo viejo",
            "start": 3336.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 3339.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 3342.589,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ese es el gobierno que nos dejaron",
            "start": 3348.369,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que parar ese toro viejo",
            "start": 3352.049,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1ana solo tenemos que",
            "start": 3356.329,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "empujar para que camine pero va a",
            "start": 3358.709,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "caminar me canso canso",
            "start": 3361.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3364.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hace mucha falta",
            "start": 3372.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de ustedes del pueblo",
            "start": 3376.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 3381.519,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque el gobierno les representa a",
            "start": 3383.579,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3388.049,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3390.289,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ahora si pueden decir de que es un",
            "start": 3392.859,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "gobierno de ustedes del pueblo",
            "start": 3397.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3402.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ahora se puede decir que es dinero del",
            "start": 3404.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo",
            "start": 3408.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3410.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3414.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace falta",
            "start": 3415.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que nos organicemos para que la voluntad",
            "start": 3418.66,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "que tenemos de ayudar al pueblo",
            "start": 3423.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y el presupuesto que se tiene llegue",
            "start": 3425.999,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3430.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y pueda haber desarrollo y bienestar",
            "start": 3431.95,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3438.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil de lograr",
            "start": 3440.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo realidad con el apoyo",
            "start": 3447.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del pueblo y tambi\u00e9n una cosa que hace",
            "start": 3450.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "falta que se entienda muy bien hacer a",
            "start": 3454.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un lado la politiquer\u00eda",
            "start": 3457.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3461.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la grilla",
            "start": 3463.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esos pol\u00edticos individualistas",
            "start": 3466.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ambiciosos fantoches",
            "start": 3470.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3474.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como ya vienen las elecciones de",
            "start": 3480.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guerrero ah\u00ed andan alborotados se van a",
            "start": 3482.589,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ir al",
            "start": 3485.68,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no vamos a estar perdiendo el tiempo",
            "start": 3495.079,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "en politiquer\u00eda en a ver c\u00f3mo me acomodo",
            "start": 3498.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "como me cuelo como lleg\u00f3 al cargo sin",
            "start": 3501.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importarle el pueblo ya ese pol\u00edtico no",
            "start": 3506.109,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sirve el que no le tiene amor al pueblo",
            "start": 3509.71,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "no sirve para nada y se va a ir",
            "start": 3513.309,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la historia pero al basurero de la",
            "start": 3520.069,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3523.459,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3526.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3531.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tenemos que organizarnos bien",
            "start": 3533.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 3536.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3539.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 3540.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estamos destinando muchos recursos para",
            "start": 3544.58,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hacer caminos en oaxaca",
            "start": 3548.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos frentes tenemos abiertos",
            "start": 3552.77,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en cuajar",
            "start": 3555.17,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "a 120 frentes para 120 caminos que est\u00e1",
            "start": 3556.869,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "haciendo la misma gente",
            "start": 3561.279,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con concreto se les de el presupuesto ya",
            "start": 3564.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no es a trav\u00e9s de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3567.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contratistas que se roban el dinero y",
            "start": 3571.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que hacen m\u00e1s las obras sino se est\u00e1",
            "start": 3574.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3577.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con las autoridades de usos y costumbres",
            "start": 3579.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 quedando el presupuesto en las",
            "start": 3583.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidades y se est\u00e1n haciendo bien las",
            "start": 3585.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 3588.63,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esas autoridades y lo digo de manera",
            "start": 3592.48,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "respetuosa son honestas",
            "start": 3596.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales de m\u00e1s de",
            "start": 3601.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "400 municipios de usos y costumbres de",
            "start": 3605.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oaxaca no cobran",
            "start": 3608.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dan servicio tequio",
            "start": 3613.28,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3617.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que decid\u00ed entregarles a ellos el",
            "start": 3620.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presupuesto de manera directa desde la",
            "start": 3623.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda hasta los gobiernos de usos y",
            "start": 3627.309,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "costumbres presidentes municipales de",
            "start": 3632.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "oaxaca y en comunidad en asamblea",
            "start": 3635.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "comunitaria est\u00e1n trabajando para hacer",
            "start": 3639.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sus caminos y lo \u00fanico que decidimos",
            "start": 3643.18,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nosotros fue entregarles el presupuesto",
            "start": 3646.93,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pero eso no lo puedo hacer f\u00edjense en",
            "start": 3649.509,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todas partes porque no tengo la",
            "start": 3653.979,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "seguridad de que yo mand\u00e9 el presupuesto",
            "start": 3657.759,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "a un gobierno municipal y que realmente",
            "start": 3661.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se ejerza ese presupuesto con honestidad",
            "start": 3664.41,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y que no se roben el dinero",
            "start": 3667.779,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si se entiende verdad",
            "start": 3676.91,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "bueno vamos a ir avanzando entregando",
            "start": 3680.23,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos por esta",
            "start": 3685.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "circunstancia de manera directa a la",
            "start": 3689.619,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "gente ya no se ve entregar nada a trav\u00e9s",
            "start": 3693.25,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de organizaciones",
            "start": 3698.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 intermediarios",
            "start": 3702.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3706.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va a entregarse el apoyo al adulto mayor",
            "start": 3708.71,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo con su tarjeta",
            "start": 3712.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y ya quiero decirles ayer la madrugada",
            "start": 3717.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 3720.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 3722.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se mantuvo al mismo presupuesto con un",
            "start": 3725.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "incremento ya no son los mil 160 pesos",
            "start": 3728.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para el adulto mayor siendo dos mil",
            "start": 3733.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y para el a\u00f1o que",
            "start": 3735.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viene va a haber un aumento de acuerdo a",
            "start": 3737.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 3740.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para todos los adultos mayores est\u00e1",
            "start": 3744.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "garantizado el presupuesto lo mismo para",
            "start": 3748.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3752.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 3754.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adultos mayores ind\u00edgenas pobres todos",
            "start": 3759.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sus pensiones ya est\u00e1 garantizado para",
            "start": 3764.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres",
            "start": 3768.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "discapacitados ya tambi\u00e9n se aprob\u00f3 que",
            "start": 3771.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se sigan entregando las becas",
            "start": 3775.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 3779.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "preparatoria para todos los que estudian",
            "start": 3782.54,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior y tambi\u00e9n",
            "start": 3786.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3791.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el nivel universitario los que estudian",
            "start": 3792.8,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "en la universidad de familias de escasos",
            "start": 3797.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos su beca 2400 pesos",
            "start": 3801.41,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "mensuales para que terminen la carrera",
            "start": 3806.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo mismo va a continuar el programa",
            "start": 3812.89,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3817.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 estudiando no tiene empleo",
            "start": 3823.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "va a ser contratado ya hay muchos as\u00ed",
            "start": 3826.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos hay hasta ahora trabajando",
            "start": 3830.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 3834.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "900.000 en el pa\u00eds y vamos a seguir",
            "start": 3837.48,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "aumentando el n\u00famero de j\u00f3venes porque",
            "start": 3841.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 3845.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 3847.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo para que no sean",
            "start": 3850.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tentados y no sean enganchados y se los",
            "start": 3853.78,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "lleve la delincuencia ahora no se le va",
            "start": 3858.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a dar la espalda nunca jam\u00e1s a los",
            "start": 3864.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada",
            "start": 3867.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "debes atendernos como se hac\u00eda antes",
            "start": 3871.15,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque creci\u00f3 tanto la inseguridad y la",
            "start": 3875.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "violencia porque ese abandono al campo",
            "start": 3878.39,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda oportunidades de trabajo",
            "start": 3880.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ese abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 3883.699,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "por eso tanta violencia",
            "start": 3886.67,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "el guerrerense el mexicano lo he dicho",
            "start": 3890.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "muchas veces no es malo por naturaleza",
            "start": 3893.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevaron",
            "start": 3896.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algunos a tomar ese camino de las",
            "start": 3899.43,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conductas antisociales por eso",
            "start": 3902.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ahora no vamos a enfrentar la violencia",
            "start": 3906.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con la violencia as\u00ed como quisieran los",
            "start": 3909.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conservadores que ya sabemos que eso no",
            "start": 3913.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "funciona porque no se puede apagar el",
            "start": 3916.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fuego con el fuego el mal hay que",
            "start": 3919.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el bien como vamos",
            "start": 3922.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a hacer en are guerrero como vamos a",
            "start": 3926.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hacer en el pa\u00eds con trabajo atendiendo",
            "start": 3928.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes con buenos ingresos para",
            "start": 3932.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las familias y con bienestar la paz y la",
            "start": 3935.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 3938.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esa es la nueva estrategia para que haya",
            "start": 3941.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "paz y tranquilidad en nuestro pa\u00eds vamos",
            "start": 3944.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a apoyar al campo",
            "start": 3948.07,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos ya",
            "start": 3951.06,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando el apoyo del programa",
            "start": 3956.539,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "que se conoc\u00eda como procampo ahora se",
            "start": 3962.049,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "llama producci\u00f3n para el bienestar y lo",
            "start": 3966.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mismo directo",
            "start": 3969.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "todos los apoyos de manera directa ahora",
            "start": 3972.7,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando un poco el trabajo",
            "start": 3975.22,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "porque no hay sucursales bancarias",
            "start": 3979.109,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1",
            "start": 3985.809,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "creando el banco del bienestar",
            "start": 3989.799,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "y van haber sucursales bancarias en la",
            "start": 3994.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los pueblos para que la gente",
            "start": 3998.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el beneficiario llegue con su tarjeta y",
            "start": 4002.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pueda sacar su dinero lo que le",
            "start": 4005.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corresponde el adulto mayor el que tiene",
            "start": 4008.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la beca el campesino nada de que dame a",
            "start": 4012.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero porque yo soy de la",
            "start": 4016.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n campesina independiente",
            "start": 4019.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vicente guerrero y yo lo voy a repartir",
            "start": 4022.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no primo hermano",
            "start": 4026.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3",
            "start": 4030.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es las cosas porque as\u00ed no llega",
            "start": 4036.97,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "o no llega completo llega con noche con",
            "start": 4041.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 4046.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora va a ser todo el apoyo directo",
            "start": 4050.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decirles aqu\u00ed en chilapa",
            "start": 4053.22,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de que desde enero va a iniciar ya el",
            "start": 4056.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 4061.859,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n estaban",
            "start": 4064.58,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "contemplados para el caso de guerrero",
            "start": 4072.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "25.000 hect\u00e1reas para sembrar \u00e1rboles",
            "start": 4075.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "maderables y frutales y hemos decidido",
            "start": 4080.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 4083.51,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a 50 mil hect\u00e1reas 20 mil empleos",
            "start": 4085.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador",
            "start": 4090.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque me lo planteo el ciudadano",
            "start": 4093.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernador h\u00e9ctor astudillo y aprovecho",
            "start": 4096.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para decir que me llevo muy bien con el",
            "start": 4099.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gobernador de guerrero",
            "start": 4102.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tenemos que trabajar",
            "start": 4109.22,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de manera coordinada que ganamos",
            "start": 4111.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ndonos",
            "start": 4114.969,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "la patria es primero",
            "start": 4118.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos todos para sacar a",
            "start": 4121.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de la pobreza del atraso",
            "start": 4125.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la marginaci\u00f3n ese programa sembrando",
            "start": 4127.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vida va a ayudar mucho",
            "start": 4131.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste se los explico se",
            "start": 4134.239,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "entrega a la planta ya sea de un \u00e1rbol",
            "start": 4138.17,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "maderable o frutal lo que ser\u00e1 en cada",
            "start": 4142.869,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4147.799,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1 ayudando la secretar\u00eda",
            "start": 4149.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la defensa y se est\u00e1n produciendo",
            "start": 4152.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "millones de plantas en viveros",
            "start": 4156.2,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y tambi\u00e9n se",
            "start": 4160.81,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creando viveros comunitarios",
            "start": 4164.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces se entrega la planta",
            "start": 4167.429,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se da un apoyo",
            "start": 4170.75,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "para que siempre las plantas",
            "start": 4175.14,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es un jornal",
            "start": 4179.909,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales",
            "start": 4183.239,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "a hijos de ejidatarios o comuneros o",
            "start": 4187.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios que tiene su",
            "start": 4190.9,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tierra para que siempre en su parcela",
            "start": 4192.88,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "y se le paga mes con mes cinco mil pesos",
            "start": 4198.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "4500 en efectivo y queda un ahorro de",
            "start": 4205.12,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "500 despu\u00e9s de decir por qu\u00e9 porque yo",
            "start": 4208.43,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "voy a estar hasta el 2024 si as\u00ed lo",
            "start": 4213.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "decide el pueblo y",
            "start": 4219.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que quiero",
            "start": 4226.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que con ese ahorro de los 500",
            "start": 4229.08,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "por mes alcance para un a\u00f1o m\u00e1s para el",
            "start": 4234.57,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "2025 aunque ya no est\u00e9 yo en la",
            "start": 4239.429,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "presidencia que el programa contin\u00fae",
            "start": 4241.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "para que sean cinco a\u00f1os completos",
            "start": 4246.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando menos y los \u00e1rboles ya est\u00e9n de",
            "start": 4248.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "buen tama\u00f1o y no les echen machete",
            "start": 4252.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 4257.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sino que se conserve porque ese es un",
            "start": 4259.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "patrimonio para",
            "start": 4262.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones para los hijos",
            "start": 4266.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para los nietos",
            "start": 4269.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal no",
            "start": 4271.429,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "es permanente los cinco a\u00f1os van a estar",
            "start": 4277.68,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "recibiendo ese jornal porque vamos a",
            "start": 4282.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hacer eso de dar esos veinte mil empleos",
            "start": 4285.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo en error porque lo",
            "start": 4289.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que queremos es que el guerrerense",
            "start": 4292.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no tenga la necesidad de emigrar que",
            "start": 4296.929,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "quiere irse se vaya por gusto no por",
            "start": 4301.639,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "necesidad que haya trabajo en las",
            "start": 4305.989,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunidades que haya trabajo en todos",
            "start": 4307.909,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 4310.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de esta manera",
            "start": 4316.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se va evitando",
            "start": 4319.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4322.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "haya tentaci\u00f3n",
            "start": 4324.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para tomar el camino de las conductas",
            "start": 4328.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 4330.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este programa va a ayudar mucho",
            "start": 4332.63,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "en el campo sobre todo en las regiones",
            "start": 4337.5,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de guerra",
            "start": 4341.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los que son jornaleros que van al norte",
            "start": 4346.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pero tienen su parcela",
            "start": 4349.539,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed queda un tiempo all\u00e1 regresan a",
            "start": 4352.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sembrar su milpa",
            "start": 4356.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "bueno pues van a tener ahora la",
            "start": 4359.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "posibilidad de quedarse m\u00e1s tiempo",
            "start": 4363.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los que les dan trabajo en el norte les",
            "start": 4367.19,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "van a tener que pagar m\u00e1s",
            "start": 4369.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4370.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "si me explico",
            "start": 4372.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el plan para que de esa manera",
            "start": 4375.01,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "mejore los salarios de los trabajadores",
            "start": 4380.039,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "de los jornaleros y vamos a continuar",
            "start": 4384.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con el programa de fertilizantes se va a",
            "start": 4389.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguir entregando el fertilizantes miren",
            "start": 4392.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "fue el primer a\u00f1o este y hubo problemas",
            "start": 4395.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expuesto porque hubo",
            "start": 4399.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "problemas porque",
            "start": 4403.659,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "era la primera vez no hab\u00eda organizaci\u00f3n",
            "start": 4406.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan unos que estaban acostumbrados",
            "start": 4409.639,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "y quedarse con el fertilizante",
            "start": 4413.98,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y hacer negocios con el fertilizante",
            "start": 4418.31,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "desde los que vend\u00edan hasta los que",
            "start": 4421.67,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "recib\u00edan sin tener necesidad",
            "start": 4427.25,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "y por eso hubo hasta bloqueos imag\u00ednense",
            "start": 4431.949,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que paraban aqu\u00ed la monta\u00f1a baja la",
            "start": 4436.829,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a alta en tlapa donde m\u00e1s se",
            "start": 4441.459,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "necesitaba para ver los trailers",
            "start": 4445.539,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para que no se entregara el fertilizante",
            "start": 4449.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bloqueando porque estaban cambiando las",
            "start": 4452.829,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 4456.53,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y ya cambiaron ya no voy a hacer lo",
            "start": 4458.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mismo ahora lo que vamos a llevar a cabo",
            "start": 4461.67,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es una supervisi\u00f3n para que le llegue a",
            "start": 4465.719,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "todos el fertilizante de manera gratuita",
            "start": 4468.989,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y todos volvemos a lo mismo tenemos que",
            "start": 4479.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ayudar no debe que haber voy a bloquear",
            "start": 4484.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un trailer con fertilizante porque no",
            "start": 4488.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quiero que llegue el fertilizante",
            "start": 4490.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso es un plan con ma\u00f1a",
            "start": 4495.79,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "eso no se puede permitir y estamos",
            "start": 4499.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "conscientes de que hubieron muchos",
            "start": 4505.159,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "errores pero",
            "start": 4507.09,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 entregar el recurso y en",
            "start": 4510.13,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "guerrero donde ya este programa se",
            "start": 4517.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aplicaba desde hace mucho tiempo va a",
            "start": 4519.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "continuar que es un planteamiento de el",
            "start": 4522.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador y les voy a decir",
            "start": 4528.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ya se va a copiar este programa de",
            "start": 4530.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fertilizante porque se va a entregar",
            "start": 4534.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "igual el fertilizante gratuito en puebla",
            "start": 4536.07,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y entre la escala de modo que un aplauso",
            "start": 4539.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para los guerrerenses",
            "start": 4543.61,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4545.45,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "en el caso de los caminos lo mismo esa",
            "start": 4553.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n ya les puso el ejemplo de",
            "start": 4557.87,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 4561.14,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "organ\u00edcense bien y van a ver los",
            "start": 4562.739,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "recursos que se necesitan para los",
            "start": 4568.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caminos vamos a apoyar en la",
            "start": 4571.449,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de caminos y as\u00ed nada de",
            "start": 4573.789,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "maquinaria y asfalto nada de empresas",
            "start": 4578.369,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "contratistas la misma gente con",
            "start": 4584.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revolvedora",
            "start": 4588.699,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "soy men",
            "start": 4590.79,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "caminos de concreto",
            "start": 4592.85,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "de cemento",
            "start": 4595.809,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque se da mucha mano de obra es decir",
            "start": 4597.989,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "se da mucho empleo mucho trabajo y el",
            "start": 4602.429,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "dinero queda en la misma comunidad queda",
            "start": 4605.76,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en la misma regi\u00f3n y se ayuda al",
            "start": 4609.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comercio y se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 4612.449,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y ya s\u00e9 bien hecho el camino no un",
            "start": 4615.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "camino en donde nada m\u00e1s se pone una",
            "start": 4619.05,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "capita de asfalto se pinta nada m\u00e1s y",
            "start": 4621.81,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "vienen las lluvias y vuelve a ser el",
            "start": 4626.699,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "camino de terracer\u00eda o no hacen bien los",
            "start": 4629.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "salud o no hay drenaje y viene el agua y",
            "start": 4633.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se derrumba el camino entonces no vamos",
            "start": 4637.199,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "a poder hacer un camino en las",
            "start": 4641.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comunidades la misma gente que no hay",
            "start": 4644.25,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hasta ingenieros en las comunidades",
            "start": 4647.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maestros de obra maestros alba\u00f1iles que",
            "start": 4650.389,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "es mucha ciencia hacer un camino claro",
            "start": 4653.25,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que no quien hace las calles de concreto",
            "start": 4657.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de cemento en las ciudades los",
            "start": 4661.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4665.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n es lo mismo nosotros",
            "start": 4668.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entregamos los apoyos y que las",
            "start": 4672.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comunidades hagan las obras nada m\u00e1s que",
            "start": 4676.07,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se requiere repito de organizaci\u00f3n nada",
            "start": 4680.48,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "de que se entrega el recurso y",
            "start": 4684.83,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no se hacen las obras",
            "start": 4688.739,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "me tienen por eso que ayudar para que",
            "start": 4692.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "podamos bajar el presupuesto de manera",
            "start": 4697.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "directa otro programa que ya se inici\u00f3 y",
            "start": 4700.75,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "eso va a incluir a todas las escuelas",
            "start": 4706.54,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "guerrero son 9121 escuelas de preescolar",
            "start": 4711.64,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria",
            "start": 4718.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de nueve mil cada escuela de",
            "start": 4720.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4724.59,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4726.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico va a tener su",
            "start": 4727.909,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4730.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o por ciclo escolar",
            "start": 4732.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar",
            "start": 4736.82,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el dinero para mejorar las escuelas",
            "start": 4739.52,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "por las dependencias federales estatales",
            "start": 4745.119,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "va a ser un cheque una orden de pago de",
            "start": 4749.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la",
            "start": 4753.73,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia de cada",
            "start": 4756.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4759.219,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "el programa se llama",
            "start": 4762.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra y se ve entregar",
            "start": 4764.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el presupuesto cada a\u00f1o de acuerdo al",
            "start": 4768.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos si es una escuela",
            "start": 4770.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 4773.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "multigrado donde una maestra un maestro",
            "start": 4775.75,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "atiende 36 grados hasta el sexto a\u00f1o una",
            "start": 4779.03,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "escuela de 5 a 50 alumnos",
            "start": 4786.05,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "150 mil pesos",
            "start": 4791.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si es m\u00e1s grande d",
            "start": 4794.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "50 alumnos a 150 200 mil pesos",
            "start": 4800.149,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "de 150 alumnos hacia adelante 500 mil",
            "start": 4805.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4810.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4811.69,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de padre de familia ya se est\u00e1",
            "start": 4813.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "creando los comit\u00e9s",
            "start": 4819.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en todas las",
            "start": 4822.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4825.14,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 recomendando nada m\u00e1s que los",
            "start": 4827.01,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "tesoreros sean mujeres",
            "start": 4831.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4835.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 4837.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4841.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 4845.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4848.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que ya no existe",
            "start": 4850.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4855.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a entregar los apoyos",
            "start": 4858.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 4862.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entregando estos apoyos ya puedo",
            "start": 4867.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decirles que ya comenz\u00f3 este programa no",
            "start": 4869.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "he hablado con h\u00e9ctor",
            "start": 4873.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a ver si nos ponemos de acuerdo y vamos",
            "start": 4877.51,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a la mitad 50 y 50",
            "start": 4881.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "50% el estado 50 por ciento en la",
            "start": 4887.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y si no tiene ahora le vamos",
            "start": 4889.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a prestar para que ya se entregue",
            "start": 4892.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4895.12,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "para todas las escuelas",
            "start": 4901.31,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4902.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4904.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el guerrero",
            "start": 4905.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed abordar",
            "start": 4907.239,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "el tema del hospital de chilapa",
            "start": 4910.369,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4912.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4917.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quedamos que un compromiso que hice de",
            "start": 4920.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se iba a terminar el hospital de",
            "start": 4924.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "chilapa",
            "start": 4927.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 4929.269,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 4933.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero ahora que ven\u00eda",
            "start": 4935.34,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "me pararon y una se\u00f1ora muy enojada",
            "start": 4938.82,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "me reclamo",
            "start": 4943.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que no estaban",
            "start": 4946.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bien los equipos",
            "start": 4951.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de el hospital que no estaba bien",
            "start": 4954.22,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el material",
            "start": 4958.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se estaba instalando",
            "start": 4962.8,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que hacer las cosas de",
            "start": 4966.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "manera correcta hice el compromiso con",
            "start": 4971.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4974.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y con todos ustedes hago el compromiso y",
            "start": 4976.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le informo tambi\u00e9n al ciudadano",
            "start": 4980.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernador el jueves va a estar aqu\u00ed el",
            "start": 4982.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretario de salud del gobierno federal",
            "start": 4985.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chilapa para ver lo del hospital",
            "start": 4988.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la petici\u00f3n que nos hace",
            "start": 4994.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de que se entregue un buen hospital con",
            "start": 4996.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que sea del imms",
            "start": 5001.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5004.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para que sea un buen servicio lo tomamos",
            "start": 5006.219,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en cuenta y le voy a pedir eso al doctor",
            "start": 5012.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jorge alcocer secretario de salud para",
            "start": 5015.489,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que el jueves le traiga una respuesta",
            "start": 5017.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "voy a pedirle tambi\u00e9n que venga el",
            "start": 5020.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 5023.53,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "soy robledo que vengan los dos el jueves",
            "start": 5026.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 5028.269,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "para buscarla solos",
            "start": 5030.84,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "al caso del hospital",
            "start": 5034.53,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "le digo a los maestros de guerrero que",
            "start": 5038.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 5040.439,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya cumplimos que dijimos de que si",
            "start": 5043.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gan\u00e1bamos se cancelaba la mal llamada",
            "start": 5047.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "reforma educativa ya cumplimos",
            "start": 5050.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todav\u00eda faltan cosas falta mejorar la",
            "start": 5056.929,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza pero eso lo",
            "start": 5061.459,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de com\u00fan acuerdo con padre",
            "start": 5064.429,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de familia con maestra maestros y con",
            "start": 5067.429,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5071.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya nada por la fuerza como dec\u00eda el",
            "start": 5073.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 5076.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "derecho nada de imposiciones",
            "start": 5080.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todo consultando siempre a los pueblos",
            "start": 5084.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con la voluntad de las comunidades y de",
            "start": 5088.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y tenemos tambi\u00e9n el",
            "start": 5092.8,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "compromiso de encontrar a los j\u00f3venes de",
            "start": 5096.4,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y estamos empe\u00f1ados en eso",
            "start": 5101.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "conocer la verdad",
            "start": 5109.23,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "toda la verdad",
            "start": 5111.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5113.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que de esta manera haya justicia",
            "start": 5114.74,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "y nos quitemos ese agravio que doli\u00f3",
            "start": 5120.58,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tanto a los guerrerenses y a los",
            "start": 5125.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mexicanos y vamos a hacer justicia en",
            "start": 5128.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todos los casos",
            "start": 5134.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a ver justicia es un gobierno que lleg\u00f3",
            "start": 5136.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "para transformar la vida p\u00fablica de",
            "start": 5141.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos va a llevar alg\u00fan tiempo",
            "start": 5145.88,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "porque ya habl\u00e9 de todos los pendientes",
            "start": 5150.4,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es mucho el atraso",
            "start": 5155.739,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 me pongo aqu\u00ed a decirles de",
            "start": 5159.81,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta deuda recibimos nada m\u00e1s",
            "start": 5163.74,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "10 billones 500 mil millones de deuda",
            "start": 5169.489,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de intereses este a\u00f1o tenemos",
            "start": 5175.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que pagar",
            "start": 5179.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 700 mil millones",
            "start": 5180.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "solo de intereses pero saben",
            "start": 5185.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante",
            "start": 5189.219,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y ya no est\u00e1 creciendo la deuda",
            "start": 5192.0,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "ya separ\u00f3 el crecimiento el aumento en",
            "start": 5196.429,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la deuda y no estamos creando impuestos",
            "start": 5200.209,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nuevos ni aumentando los impuestos ni",
            "start": 5204.139,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "habido ni va a haber gasolinazos como le",
            "start": 5208.239,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos haciendo cortando de tajo con la",
            "start": 5211.999,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y acabando con todos los",
            "start": 5216.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lujos que hab\u00eda en el gobierno hab\u00edan",
            "start": 5219.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 5222.619,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hasta de 700 mil pesos mensuales eso se",
            "start": 5224.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ya nadie puede ganar m\u00e1s que lo",
            "start": 5229.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que recibe el presidente yo me baje el",
            "start": 5232.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 5235.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ganaba el presidente pe\u00f1a y de ah\u00ed para",
            "start": 5237.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abajo porque estamos bajando los sueldos",
            "start": 5240.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los de arriba porque estamos",
            "start": 5243.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aumentando los sueldos de los de abajo",
            "start": 5246.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 5249.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1n quejando algunos estaban",
            "start": 5256.59,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mal acostumbrados",
            "start": 5259.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los del ine",
            "start": 5262.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "me ganaban doscientos trescientos mil",
            "start": 5265.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 5268.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3",
            "start": 5272.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los quieren o no lo quieren",
            "start": 5275.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esa burocracia dorada para para fuera",
            "start": 5278.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5283.29,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 5288.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobres",
            "start": 5290.29,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos ahorrando es para el",
            "start": 5293.96,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "pueblo ya no hay avi\u00f3n presidencial ya",
            "start": 5298.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en venta all\u00e1 en california se",
            "start": 5302.989,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo 72 aviones y",
            "start": 5307.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros como llego a chilapa como",
            "start": 5310.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "he venido siempre desde hace a\u00f1os por",
            "start": 5313.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "carretera a ras de tierra",
            "start": 5315.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y as\u00ed voy a tlapa y tambi\u00e9n les digo ya",
            "start": 5319.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no hay estado mayor presidencial saben",
            "start": 5324.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente 8.000",
            "start": 5328.1,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 5331.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ni donald trump",
            "start": 5336.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tiene tantos",
            "start": 5340.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "guardaespaldas ya desapareci\u00f3 el estado",
            "start": 5343.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mayor presidencial esos 8.000 elementos",
            "start": 5347.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en la guardia nacional en la",
            "start": 5350.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 5352.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente",
            "start": 5355.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 5361.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 5365.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y muchas veces yo les dejo eso de tarea",
            "start": 5368.58,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "muchas veces se usar\u00e1",
            "start": 5375.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toda esa protecci\u00f3n",
            "start": 5379.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5381.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para apantallar nada m\u00e1s",
            "start": 5384.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ni era tan necesario lo que pasa que",
            "start": 5387.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados a andar rodeados",
            "start": 5391.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5394.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a ingl\u00e9s",
            "start": 5396.21,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de barberos de lambiscones",
            "start": 5398.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "para sentirse importantes",
            "start": 5404.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 5410.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya no se permite",
            "start": 5412.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ahora el funcionario tiene que aprender",
            "start": 5416.34,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a vivir en la justa median\u00eda y todo el",
            "start": 5419.79,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ahorro que se est\u00e1 obteniendo que es",
            "start": 5424.65,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "bastante es para los programas de",
            "start": 5428.34,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "desarrollo y para el bienestar del",
            "start": 5431.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pueblo nada m\u00e1s les voy a hablar el",
            "start": 5434.429,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ejemplo de el gasto en la presidencia de",
            "start": 5436.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado el gasto fue",
            "start": 5439.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de 3.600 millones de pesos en la",
            "start": 5442.409,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "presidencia 3.600 millones saben cu\u00e1nto",
            "start": 5447.119,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "vamos a ejercer nosotros este a\u00f1o 800",
            "start": 5451.02,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "2400 de ahorro",
            "start": 5456.59,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "esa es la austeridad republicana por eso",
            "start": 5459.19,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar el presupuesto para",
            "start": 5466.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atender las necesidades del pueblo me ha",
            "start": 5469.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dado mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 5474.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en chilapa vamos a seguirnos encontrando",
            "start": 5476.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "cuando ya est\u00e9",
            "start": 5481.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuando ya est\u00e9 terminado bien el",
            "start": 5484.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hospital voy a acompa\u00f1ar al ciudadano",
            "start": 5488.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "gobernador a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 5491.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y en la medida de mis posibilidades",
            "start": 5501.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando todos los pueblos",
            "start": 5505.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no me hallo all\u00e1 en la ciudad de mexico",
            "start": 5508.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estoy nada m\u00e1s de lunes a viernes y",
            "start": 5513.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "terminando la rueda de prensa del",
            "start": 5516.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "viernes en recorro los pueblos la semana",
            "start": 5520.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pasada estuve en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5523.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "coras huicholes tepehuanes mexicaneros",
            "start": 5526.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de durango de zacatecas de jalisco y",
            "start": 5530.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nayarit y ahora ac\u00e1 en la monta\u00f1a y",
            "start": 5534.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siempre voy a estar visitando los",
            "start": 5537.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblos no va a haber divorcio no es de",
            "start": 5540.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que ya ganamos y nosotros a gobernar y",
            "start": 5543.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes a sus quehaceres",
            "start": 5547.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "repito gobierno del pueblo para el",
            "start": 5549.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo si me van a",
            "start": 5552.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ayudar verdad",
            "start": 5555.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 5558.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante a nuestro querido",
            "start": 5561.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y voy a ir a la costa chica ya",
            "start": 5565.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5568.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a marquelia ometepec guard y ah\u00ed vamos a",
            "start": 5571.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5574.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no me quiero comprometer porque si no",
            "start": 5575.42,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "mire el de cual me va a decir porque",
            "start": 5579.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "marquelia",
            "start": 5581.929,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bueno se ponen de acuerdo pero si voy a",
            "start": 5583.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estar en la costa chica en la costa",
            "start": 5586.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grande siempre voy a estar visitando la",
            "start": 5588.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tierra caliente voy a estar en el norte",
            "start": 5592.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de guerrero y voy a estar aqu\u00ed en la",
            "start": 5595.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a dio mucho gusto mucho gusto",
            "start": 5599.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed siempre he dicho y lo",
            "start": 5601.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "menciono ahora el compa\u00f1ero que nos dio",
            "start": 5605.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la bienvenida siempre he dicho y lo creo",
            "start": 5608.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que no se podr\u00eda escribir la historia de",
            "start": 5611.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin guerrero",
            "start": 5613.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hubiese habido",
            "start": 5618.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no hubiese habido independencia",
            "start": 5622.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y guerrero",
            "start": 5625.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no hubiese habido reformas sin guerreros",
            "start": 5627.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no hubiese habido revoluci\u00f3n sin",
            "start": 5630.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guerrero por eso que vivan los pueblos",
            "start": 5633.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "originarios de guerrero",
            "start": 5637.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que viva chilapa",
            "start": 5642.51,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que viva de red",
            "start": 5645.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5647.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5650.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a viva m\u00e9xico",
            "start": 5652.54,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5655.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5657.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5659.33,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5660.67,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "que nacional solicitamos a todos",
            "start": 5668.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ponernos todos de pie para entonar",
            "start": 5672.66,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 5675.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5681.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5682.14,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5685.74,
            "duration": 21.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5688.15,
            "duration": 18.7
        },
        {
            "text": "los destinos porque dios me dio",
            "start": 5720.06,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "yo enemigo",
            "start": 5729.33,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5731.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 5732.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y esa patria querida el cielo",
            "start": 5735.57,
            "duration": 13.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5739.96,
            "duration": 13.389
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9",
            "start": 5749.28,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero a prestar yen",
            "start": 5753.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5758.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al sol",
            "start": 5761.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5768.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 5771.77,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5773.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5776.409,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5778.479,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5780.07,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5783.249,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "agradecemos a cada uno de ustedes su",
            "start": 5784.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 5786.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "una excelente tarde y con la mente que",
            "start": 5789.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aguanto guayac\u00e1n que est\u00e1 est\u00e1 andr\u00e9s",
            "start": 5794.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y mezcla su cama",
            "start": 5797.739,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "tiliano chihuahua la canica winton ali y",
            "start": 5800.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mantiene que cuales se tocan en muchas",
            "start": 5804.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para todos aplausos",
            "start": 5807.57,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5809.619,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5813.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5814.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5816.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5819.29,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "el atacante licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador m\u00e1quina de escalar [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] y [Aplausos] el amor forcades anhela el micr\u00f3fono [Aplausos] para tratar [Aplausos] para [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah damas y caballeros sean todos bienvenidos al evento di\u00e1logo con los pueblos nahuas mixtecos la p\u00e1nico y afro mexicano igual me i want la cam el primer celia y capa que leslie y pan wind x y toca sanse cantil act\u00faa igual cal para m\u00ed en aguas con xavi me para animan a broma chicane vemos la m\u00e1s c\u00e1lida bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que no acompa\u00f1an [Aplausos] pixel ya y casi de chicago al can a pal ul y two way calle can que y pan wing al tp m\u00e9xico tata andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y cuando obsequie meta ya can que one goal agua igual [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] la verdad [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] a trav\u00e9s de nuestra presencia de cada uno de los presentes orden y nos ha declarado una de las regiones de nuestro estado [Aplausos] y se escuchan las voces de j\u00fabilo la alegr\u00eda de la gente por formar parte de una reuni\u00f3n tan importante como es el di\u00e1logo con los pueblos nahuas mixtecos la p\u00e1nico y afro mexicano [Aplausos] es un honor estar con obrador es un honor estar con obrador [Aplausos] 2 [Aplausos] familia m\u00fasica y [Aplausos] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] la danza [Aplausos] [M\u00fasica] la tirita que genere ecu\u00e1nime igual igual cuenta y karateca la fam igualado en kampala [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] efe bueno andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador me cantas igualmente igualan a la noche la carta de nuestra paloma as\u00ed como la gandinga m\u00e1stil de expeler y a lamela disney que nos lleven que fui la cantante como la tiene estas otras se\u00f1or precedente bienvenidos en esta regi\u00f3n monta\u00f1a baja te queremos mucho porque usted est\u00e1 ayudando a la gente ind\u00edgena que representamos a esta regi\u00f3n sino queremos mucho queremos m\u00e1s apoyo para que nuestra gente pobre hay gente m\u00e1s edad que lo apoye queremos muchas felicidades mami mami est\u00e1 poco me total que tengo y de nuestro se\u00f1or jesucristo que tambi\u00e9n es bien se\u00f1or lo queremos mucho bastante es que yo pero no por favor [M\u00fasica] la verdad s\u00ed [M\u00fasica] esto hasta el presidente nuestro shopping es lenin de parte de los cobos es decir la guerrero la m\u00e1scara y la dieta lo queremos mucho felicidades queremos m\u00e1s apoyo [M\u00fasica] para la gente ind\u00edgena [Aplausos] e [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [M\u00fasica] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares [Aplausos] tras juan [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con los pueblos la uader mixteco lapan eco y afro mexicano el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador clinton al que llegan a 90 kit y toca tan seca anti plata igual que el pam en agua con xavi me animan a promet\u00ed came to die a kan que y penguin al tp es m\u00e9xico data andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de guerrero del licenciado h\u00e9ctor astudillo flores igual a igual t\u00fa te quigua jan wijn alt\u00e9petl guerrero el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes no y que ni can en mi cuenta equihua y pan instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el representante del pueblo afro mexicano de cuajinicuilapa wilmar o garc\u00eda zavaleta no pica cal pamela afromexicanos cual la use m\u00e1s igual y calpan cuajinicuilapa el representante del pueblo en n\u00e1huat jerem\u00edas cabrera ortiz no es que se tome un agua atraco el presidente municipal de chilapa de \u00e1lvarez jes\u00fas barra garc\u00eda mi mano y que de carne me tumban cuanta llegan a sunwing altepexi lapan as\u00ed mismo [M\u00fasica] [Aplausos] asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como representantes de los distintos medios informativos temas y todos sean cordialmente bienvenidos kim celia y c\u00e1tulo noche un taller canje one gualeguay hueca nyman want it equity one y canicas thomas the walt disney one ni m\u00e1s noche gu\u00e1nica en wuala que a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del ciudadano jerem\u00edas cabrera ortiz secretario de la comunidad de san agust\u00edn o juan municipio de tepecoacuilco de trujano ama matica que cani plato donde no aplac\u00f3 jerem\u00edas cabrera ortiz y aguant\u00f3 pila y panza agust\u00edn guap\u00e1n calpan tepecoacuilco de trujano [Aplausos] invitamos a todos los presentes a conducirnos con profundo respeto [Aplausos] el canino mauricio team no tienes caguas no est\u00e1 ni con ewan de kiwa que anima tlayecac eh yo la que le juego en se siente la m\u00e1s distinta nasty casting con \u00e9l smata escalo we can to be an andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] wake act\u00faan y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de mi plato cama chilia y cay\u00f3 a palos ni canto chan amm\u00e1n ticket que se seque a mach\u00edn ti clientes aman a un pan este link tensi\u00f3n o cuba marga sanz ticket que es es igual como te king y maximan aouate aunque s\u00e9 que me voy amante que te aqu\u00ed los tests es que antes que o te est\u00e1 cay\u00f3 atr\u00e1s dije sanz jowell en el guayo white la que arrancaron nuestros frutos cortaron nuestras ramas quemaron nuestro tronco pero no pudieron matar nuestras ra\u00edces el d\u00eda de hoy nos hemos reunido a las autoridades de los pueblos nahua musav\u00ed me spa y afro mexicano para brindarle un afectuoso saludo y conversar con el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a estas tierras guerrerenses esperando que este di\u00e1logo sea para beneficio de nuestros pueblos nosotros los pueblos ind\u00edgenas que habitamos aqu\u00ed somos los pueblos nahuas mexicaneros somos los pueblos musav\u00ed llamados mixtecos somos los pueblos m\u00e1s para llamados lapan echos y los pueblos afro mexicanos que habitamos las costas de guerrero todos estamos reunidos aqu\u00ed para elevar en una sola voz ante usted nuestra palabra venimos sufriendo las necesidades de nuestros pueblos hemos venido solicitando cosas que nos hacen falta pero desde hace mucho tiempo no nos han hecho caso se\u00f1or presidente no se puede hablar de la historia de m\u00e9xico sin hablar del estado de guerrero y sus h\u00e9roes conocidos y sus incontables h\u00e9roes an\u00f3nimos nada nos han regalado todo ha sido producto de las luchas donde nosotras y nosotros hemos participado se\u00f1or presidente lo que aqu\u00ed expresamos son las necesidades de las comunidades ind\u00edgenas ubicadas en los municipios de chilapa tixtla m\u00e1rtir de cuilapan a crystal jos\u00e9 joaqu\u00edn de herrera copalillo igual a zitlala huitzuco y tepecoacuilco de trujano que nos reunimos para presentarle con su visita las siguientes propuestas nuestros caminos est\u00e1n en muy mal estado y necesitan diferentes trabajos de rehabilitaci\u00f3n mantenimiento reconstrucci\u00f3n de puentes o apertura de nuevos caminos destacan entre otras casos el de la carretera de chilapa chaco aloia weiquan tenango la pavimentaci\u00f3n del tramo carretero de teo matatl\u00e1n el crucero de la carretera chilapa la terminaci\u00f3n de la pavimentaci\u00f3n del tramo carretero mezcala sanju\u00e1n total sin track con un entronque hacia el mirador de la autopista del sol un puente hasta cuando el zinc en el municipio de m\u00e1rtir de cuilapan sobre el r\u00edo balsas la terminaci\u00f3n de la carretera de casca lote y un puente en papalotla del municipio de copalillo sobre el r\u00edo balsas una carretera de san juan' total 5 de qualcomm pero tambi\u00e9n es necesario la pavimentaci\u00f3n de las calles en nuestras comunidades y el arreglo de caminos sacacosechas necesitamos que se construyan casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena en m\u00e1s comunidades y que se apoye y dignifique a las y los compa\u00f1eros que prestan sus servicios comunitarios y profesionales en ellas tambi\u00e9n es importante ampliar o instalar la red de el\u00e9ctrica en diversas localidades as\u00ed como el arreglo o instalaciones de paneles solares en varias de nuestras comunidades requerimos obras de mantenimiento al servicio de agua potable y en muchas otras garantizar el acceso al servicio as\u00ed como la reparaci\u00f3n de sistemas de drenaje en varias localidades y tratamientos de aguas negras queremos decirle se\u00f1or presidente que en esta temporada de lluvias a muchos de nosotros no nos entregaron el fertilizante y los que lo recibieron no fue a tiempo ni completo le solicitamos que se corrijan las fallas de este programa y se nos apoye con urgencia sin embargo queremos proyectos productivos que no da\u00f1an a nuestra madre tierra necesitamos capacitaci\u00f3n para contar con pr\u00e1cticas agropecuarias que mejoren nuestras cosechas es muy importante que el programa sembrando vida tambi\u00e9n beneficie a nuestras comunidades le solicitamos obras de riego para mejorar nuestros cultivos vemos muy muy importante el cuidado de nuestros bosques y selvas y por ello solicitamos equipamiento y capacitaci\u00f3n para el combate de incendios forestales el tema de inseguridad es de primera importancia el clima de violencia no nos permite vivir en paz necesitamos que se nos brinde mayor seguridad de nuestros pueblos y fomentar el deporte y la cultura entre nuestros j\u00f3venes tenemos la imperante necesidad de solucionar todos los conflictos agrarios que existen entre nuestros pueblos queremos que el gobierno de mexico nos apoye para lograr la conciliaci\u00f3n agraria como en los conflictos por l\u00edmites de tierras en la regi\u00f3n del alto balsas y en muchas otras regiones para evitar los bloqueos de nuestras carreteras y m\u00e1s enfrentamientos violentos le proponemos crear una mesa de trabajo con las instituciones de los gobiernos municipales estatal y federal y por supuesto con la participaci\u00f3n de las representaciones de nuestros pueblos con el \u00e1nimo de encontrar soluciones definitivas y a largo plazo es urgente hacer todos los esfuerzos para lograr la unidad y la paz en nuestras regiones tambi\u00e9n le pedimos considere la posibilidad de dar un apoyo econ\u00f3mico mensual a las autoridades comunitarias a fin de que ellos puedan cumplir mejor los encargos que les ha dado sus pueblos la educaci\u00f3n tambi\u00e9n es un tema muy importante es necesario construir y reparar escuelas de diferentes niveles necesitamos m\u00e1s escuelas de nivel medio superior y que se reconozcan los telebachilleratos como un programa formal se necesitan becas para estudiantes se necesitan becas para estudiantes de bajos recursos y tambi\u00e9n para madres solteras solicitamos universidades ind\u00edgenas interculturales en todas las regiones que lo ameriten y reconocimiento a la universidad de los pueblos del sur llamado unisur comprometidos con su trabajo la educaci\u00f3n debe ser biling\u00fce a todos los niveles con profesores suficientes y que est\u00e9n comprometidos con su trabajo e impartiendo el conocimiento con apego respeto a nuestras culturas se\u00f1or presidente los servicios de salud son muy deficientes a las cl\u00ednicas y centros de salud les faltan medicamentos personal capacitado y equipamiento queremos que nos apoyen con paquetes de medicamentos en todos nuestros pueblos para que se para que nos apoye para que se nos para evitar muertes por piquetes de alacr\u00e1n y mordidas de v\u00edbora necesitamos hospitales regionales y en particular se\u00f1or presidente le solicitamos que se concluya lo m\u00e1s pronto posible el hospital regional de chilapa [Aplausos] solicitamos atentamente que se agilice el pago a adultos mayores ind\u00edgenas de nuevo ingreso nuestra cultura debe ser defendida y cultivada principalmente por nuestros pueblos pero requerimos de su apoyo para establecer casas de cultura y que nos ayuden en su difusi\u00f3n tambi\u00e9n le pedimos que nos apoye para sostener y proteger diversos espacios culturales como pinturas rupestres monumentos hist\u00f3ricos y sitios sagrados le pedimos humildemente pero con firmeza que atiende a todas y cada una de las necesidades de los pueblos nahuas mixtecos lapan ecos y del pueblo afro mexicano que vivimos en guerrero no imploramos nada solo pedimos que nos haga justicia y si le parece que es mucho lo que pedimos es porque muchos nos han negado le pedimos atentamente que haga lo que est\u00e9 en sus manos para que recibamos de los funcionarios de todos los niveles de gobierno un trato justo digno y atento a nuestras solicitudes as\u00ed como respeto total a nuestros derechos como pueblos ind\u00edgenas y como mexicanos en este momento solicito al compa\u00f1ero bulmaro garc\u00eda zavaleta del pueblo afro mexicano de coahuila pan que le haga entrega de las solicitudes de apoyo recabadas en la asamblea de autoridades de autoridades realizados el d\u00eda de ayer [M\u00fasica] [Aplausos] a mart\u00edn no se me van en el toque y kato tacto y que toma por que tocan para lewis que act\u00faan para adquirir que adelante tu pueblos que mine conecto que christie's que adelante y want to be one y andr\u00e9s manuel que mine quienes toque tic para lewis que tuve el tatuaje y agua es tan intenten que caguas que que se queme que cava andr\u00e9s manuel bienvenido plazo cam a ti se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que el coraz\u00f3n del cielo y nuestra madre tierra alumbre su pensamiento y su camino muchas gracias la soca matic [Aplausos] distinguidos a\u00f1os de presidio sin m\u00e1s que ocupar sus lugares por favor enseguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes amantes con unas cuantas canas y pago me toca instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes dios me gusta sketch me han dado cuenta de lo que aqu\u00ed ya me han abierto m\u00e1s al deseo llevamos a\u00f1os con seudo en chilapa moioli chingan \u00f3scar nava d\u00edaz medina yo jam\u00e1s amo winter al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenas tardes hermanas y hermanos con la venia de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador del se\u00f1or gobernador del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores y d [Aplausos] y de jes\u00fas parra garc\u00eda presidente municipal de chilapa de \u00e1lvarez muchas gracias se\u00f1or gobernador se\u00f1or presidente por recibirnos aqu\u00ed en esta maravillosa tierra [Aplausos] saludo con mucho respeto a todas las autoridades municipales ejidales y comunales presentes y les agradezco por haber atendido el llamado a este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica sobre todo porque sabemos que la mayor\u00eda de los lugares de donde ustedes vienen se encuentra lejos y est\u00e1n ahorita en tiempos de cosecha por eso yo quiero agradecerles que hayan acudido a esta cita con la historia tambi\u00e9n quiero agradecer a nuestros danzantes al profesor arnulfo de cruz en el valle y a los tigres si fue mes y m\u00fasicos de zitlala que hoy hoy han venido a presentar esta danza que aqu\u00ed se celebra se hace los d\u00edas 5 de mayo para que haya abundante lluvia y para que no falte el ma\u00edz en nuestras familias y en nuestras comunidades hoy justamente estamos pidiendo que haya abundancia que haya bienestar que haya desarrollo para nuestros pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas por eso les agradezco enormemente que hoy nos hayan compartido esta ceremonia y al estar aqu\u00ed en chilapa de \u00e1lvarez en esta geograf\u00eda en esta parte de la geograf\u00eda guerrerense quisiera recordar las primeras rebeliones ind\u00edgenas en 1531 que se dio contra los opresores los tiempos de la colonia tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos recordar al general morelos y desde luego a vicente guerrero que lleva el nombre de este estado y que junto a \u00e9l muchos hermanos y hermanas ind\u00edgenas lucharon para lograr la independencia de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n quisiera recordar 'don juan' al general juan \u00e1lvarez quien junto con benito ju\u00e1rez garc\u00eda el ind\u00edgena zapoteco que fue presidente de nuestro pa\u00eds contribuyeron y lucharon por el movimiento de la reforma y desde luego tambi\u00e9n traer presente a los hermanos cuchillo de zitlala y los bomberos de ahuehuepan del alto balsas quienes lucharon con el general emiliano zapata salazar en el ej\u00e9rcito libertador del sur y que gracias a su lucha hoy nuestros pueblos pueden tener tierra y libertad desde luego hacemos este recuento de nuestra historia porque hoy los pueblos ind\u00edgenas estamos llamados a participar de manera activa y decisiva en la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional que ha convocado que est\u00e1 encabezando nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y 11 y hoy aqu\u00ed los pueblos ind\u00edgenas est\u00e1n haciendo su contribuci\u00f3n con este di\u00e1logo tan importante que se est\u00e1 iniciando por eso quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para agradecer a las autoridades del pueblo n\u00e1huatl del pueblo mixteco del pueblo trapp anejo y del pueblo afro mexicano que se reunieron el d\u00eda de ayer para consensar su palabra para consensar sus demandas y sus reivindicaciones y que hoy ha sido entregado aqu\u00ed p\u00fablicamente por nuestro hermano afro mexicano bulmaro garc\u00eda zavaleta a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica sepan ustedes hermanas y hermanos autoridades ind\u00edgenas que vamos a hacer todo nuestro esfuerzo as\u00ed como ustedes lo han pedido aqu\u00ed con mucha humildad pero con mucho compromiso para atender cada una de sus demandas cada uno de sus planteamientos con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica vamos a coordinarnos todas las instituciones del gobierno de la rep\u00fablica del gobierno del estado y desde luego de los municipios para que podamos dar atenci\u00f3n a estas demandas en particular las que tienen que ver con la infraestructura b\u00e1sica los que tienen que ver con la resoluci\u00f3n de los conflictos agrarios que tambi\u00e9n hay que decir que necesitamos resolver estos conflictos por la v\u00eda del di\u00e1logo y por la v\u00eda del acuerdo tenemos que hacer un lado aquello que nos divide aquello que nos confronta para poder poner encima el bien com\u00fan de nuestras comunidades y de nuestros pueblos y en este sentido el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n va a aportar su grano de ma\u00edz a trav\u00e9s del centro coordinador que tenemos aqu\u00ed en chilapa de \u00e1lvarez y los otros centros coordinadores que tenemos en tlapa de comonfort en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a en olinal\u00e1 en ometepec y en lakua para desde all\u00ed pues vamos a dar atenci\u00f3n y seguimiento a cada una de sus preocupaciones y a cada una de sus reivindicaciones para finalizar hermanas y hermanos quisiera hacer un llamado para que entre todas y todos hagamos el mayor esfuerzo para superar el lamentable clima de violencia e inseguridad que se vive en esta regi\u00f3n y que lo hagamos a trav\u00e9s del di\u00e1logo a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de acuerdos que nos permitan alcanzar la paz y el desarrollo de nuestros pueblos y de nuestras comunidades lo haremos poniendo en pr\u00e1ctica las palabras de don vicente guerrero el bien para todos el mayor bien para la patria es despu\u00e9s la palabra que hoy nos inspira y por eso por eso hoy los pueblos ind\u00edgenas nos estamos poniendo de pie para acompa\u00f1ar con humildad pero con mucho compromiso la construcci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro querido pa\u00eds viva la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico viva los pueblos ind\u00edgenas de guerrero muchas gracias la soja matriz [Aplausos] solicitamos al gobernador constitucional del estado de guerrero licenciado h\u00e9ctor astudillo flores nos grita su mensaje [Aplausos] h\u00e9ctor astudillo flores martes malgaste cat\u00f3lico muchas gracias se\u00f1or presidente en m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quiero expresarle la m\u00e1s cordial bienvenida a usted en esta ocasi\u00f3n que visita la monta\u00f1a baja chilapa guerrero sea usted bienvenido a guerrero nuevamente se\u00f1or presidente muy apreciado amigo licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas se\u00f1or presidente municipal jes\u00fas parra garc\u00eda muy apreciado amigo jerem\u00edas cabrera ortiz representante ind\u00edgena nahua de san agust\u00edn guap\u00e1n municipio de tepecoacuilco de trujano amigo bulmaro garc\u00eda zavaleta representante del pueblo afro mexicano de cuajinicuilapa se\u00f1ores presidentes municipales que nos acompa\u00f1an de esta regi\u00f3n se\u00f1ores diputados diputadas amigos amigas de los grupos originarios que est\u00e1n presentes hoy aqu\u00ed en chilapa gracias por reunirnos con ustedes para recibir al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or presidente quiero decirle que aqu\u00ed en chilapa en el a\u00f1o de 2000 el a\u00f1o de 1811 jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n libr\u00f3 una batalla y la gan\u00f3 y le comunico a ray\u00f3n que se hab\u00eda ganado una batalla en chilapa con la ayuda de muchos valientes hombres y mujeres de pueblos originarios en aquella entonces en aquel entonces morelos se acompa\u00f1a de hombres y mujeres como los que est\u00e1n presentes para tomar chilapa en esta ocasi\u00f3n nosotros nos congratulamos de que usted haga una visita hoy y ma\u00f1ana aqu\u00ed en el estado de guerrero primero en chilapa y ma\u00f1ana en tlapa para sostener un di\u00e1logo abierto sensible atento respetuoso y responsable ya jerem\u00edas cabrera ha hecho una relator\u00eda de lo que los pueblos originarios sus hombres y mujeres quieren desean reclaman y como \u00e9l me lo ha dicho hace un momento han sido muy pacientes en la espera de que se les haga justicia hoy nos reunimos aqu\u00ed con grupos tambi\u00e9n que han venido de otros lugares los me paz por supuesto los que vienen de la zona amuzga y tambi\u00e9n los afromexicanos que nos acompa\u00f1an en esta ocasi\u00f3n quiero decir algo tambi\u00e9n muy importante que hace unos d\u00edas lo dije en ixcateopan en el lugar donde se atribuye despu\u00e9s de los an\u00e1lisis que naci\u00f3 cuauht\u00e9moc cuauhtemoc en 1521 defendi\u00f3 la gran tenochtitl\u00e1n el cayo con la gran tenochtitl\u00e1n cuauhtemoc el \u00e1guila que cae un hombre como nosotros originario de una tierra del sur veis cateo fan 200 a\u00f1os despu\u00e9s 300 a\u00f1os despu\u00e9s 300 a\u00f1os despu\u00e9s 300 a\u00f1os despu\u00e9s se\u00f1oras y se\u00f1ores vicente guerrero hizo la independencia con gente como todos nosotros originarios del sur somos pues se\u00f1or presidente un pueblo que ha aportado con los grupos originarios para la liberaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de la patria que es m\u00e9xico nosotros saludamos a este recorrido que est\u00e1 usted haciendo por el pa\u00eds encontr\u00e1ndose con 100 visitas de grupos originarios que bueno se\u00f1or presidente hace unos d\u00edas su servidor en chilpancingo en el discurso del 20 de noviembre exprese que nosotros apoy\u00e1bamos la cuarta transformaci\u00f3n razonadamente y lo hacemos y lo hacemos por supuesto con la idea de que si es en la ruta que apoyar a los pueblos ind\u00edgenas claro que estamos con la cuarta transformaci\u00f3n nosotros creemos que si estamos en la ruta de apoyar a los m\u00e1s pobres claro que estamos con la cuarta transformaci\u00f3n por eso se\u00f1or presidente nosotros deseamos en esta visita de hoy y ma\u00f1ana usted pueda adem\u00e1s de escuchar atender las peticiones de los hombres y mujeres de los pueblos ind\u00edgenas de guerrero se\u00f1or presidente agradecemos mucho su presencia hace algunos hace algunos meses cuando recientemente usted hab\u00eda asumido la presidencia de la rep\u00fablica en una visita en acapulco me pregunt\u00f3 que c\u00f3mo estaba el tema del hospital de chilapa y le coment\u00e9 yo a usted que estaba en la ruta de terminarse est\u00e1 el hospital alrededor del 98 por ciento esperamos que en un mes pueda ser terminado concluido al 100% este hospital que tanto esperan las comunidades de guerrero yo quiero solicitarle a usted que este hospital tan importante en esta regi\u00f3n de la monta\u00f1a baja pueda ser asumido por los hospitales del infiel estar que viene sucediendo y plante\u00e1ndose en diversas partes del pa\u00eds se\u00f1oras y se\u00f1ores gracias gracias se\u00f1or presidente por estar con nosotros aqu\u00ed hoy en chilapa y ma\u00f1ana en tlapa en mi car\u00e1cter de gobernador del estado le saludo como siempre con el mejor de los \u00e1nimos con respeto y por supuesto con respeto a su investidura como presidente de todos los mexicanos bienvenido nuevamente a guerrero que viva guerrero y que viva m\u00e9xico muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y marcar\u00eda un plan con grandes marcas tuvo el mallorca que tanto andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de chilapa de pueblos comunidades y kilos de esta monta\u00f1a baja de guerrero me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en chile vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos que no le vamos a fallar al pueblo [Aplausos] vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos pero como vengo repitiendo le vamos a dar preferencia a la gente humilde a la gente pobre por eso estoy haciendo esta gira de di\u00e1logo con los pueblos originarios de todo m\u00e9xico porque desgraciadamente los m\u00e1s pobres y olvidados son los pueblos ind\u00edgenas que son los pueblos originarios los due\u00f1os de mexico los aut\u00e9nticos due\u00f1os de mexico vamos a ir avanzando en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds estoy optimista estoy seguro de que vamos a cambiar por completo la realidad de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n qu\u00e9 ha venido imperando desde hace muchos a\u00f1os no es un asunto f\u00e1cil por qu\u00e9 hay resistencias al cambio siempre ha sido as\u00ed siempre los conservadores se han opuesto a las transformaciones por eso se les llama as\u00ed conservadores porque quieren conservar mantener privilegios unos cuantos para una minor\u00eda la costa del sufrimiento de nuestro pueblo pero no llegamos a la presidencia para hacer m\u00e1s de lo mismo nos luchamos tantos a\u00f1os para ir a servir a las minor\u00edas luchamos y llegamos a la presidencia para servir al pueblo de mexico [Aplausos] tenemos nada m\u00e1s y organizarnos bien y que todos ayudemos y la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [M\u00fasica] no es asunto de un solo hombre o de un grupo de gobernantes es asunto de todos yo hablo de que nos dejaron un gobierno me refiero al gobierno federal que es equivalente o similar o parecido todo viejo echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso ese es el gobierno que nos dejaron y lo tenemos que parar ese toro viejo reum\u00e1tico ma\u00f1ana solo tenemos que empujar para que camine pero va a caminar me canso canso [Aplausos] hace mucha falta la participaci\u00f3n de ustedes del pueblo en todo porque el gobierno les representa a ustedes sin duda ahora si pueden decir de que es un gobierno de ustedes del pueblo el presupuesto ahora se puede decir que es dinero del pueblo y para el pueblo [Aplausos] pero qu\u00e9 hace falta que nos organicemos para que la voluntad que tenemos de ayudar al pueblo y el presupuesto que se tiene llegue a todos y pueda haber desarrollo y bienestar esto no es f\u00e1cil de lograr vamos a hacerlo realidad con el apoyo del pueblo y tambi\u00e9n una cosa que hace falta que se entienda muy bien hacer a un lado la politiquer\u00eda [Aplausos] la grilla esos pol\u00edticos individualistas ambiciosos fantoches corruptos como ya vienen las elecciones de guerrero ah\u00ed andan alborotados se van a ir al no vamos a estar perdiendo el tiempo en politiquer\u00eda en a ver c\u00f3mo me acomodo como me cuelo como lleg\u00f3 al cargo sin importarle el pueblo ya ese pol\u00edtico no sirve el que no le tiene amor al pueblo no sirve para nada y se va a ir a la historia pero al basurero de la historia [Aplausos] por eso tenemos que organizarnos bien como ustedes miren les voy a poner un ejemplo estamos destinando muchos recursos para hacer caminos en oaxaca saben cu\u00e1ntos frentes tenemos abiertos en cuajar a 120 frentes para 120 caminos que est\u00e1 haciendo la misma gente con concreto se les de el presupuesto ya no es a trav\u00e9s de las compa\u00f1\u00edas contratistas que se roban el dinero y que hacen m\u00e1s las obras sino se est\u00e1 haciendo con las autoridades de usos y costumbres y est\u00e1 quedando el presupuesto en las comunidades y se est\u00e1n haciendo bien las obras esas autoridades y lo digo de manera respetuosa son honestas los presidentes municipales de m\u00e1s de 400 municipios de usos y costumbres de oaxaca no cobran dan servicio tequio y por eso que decid\u00ed entregarles a ellos el presupuesto de manera directa desde la tesorer\u00eda hasta los gobiernos de usos y costumbres presidentes municipales de oaxaca y en comunidad en asamblea comunitaria est\u00e1n trabajando para hacer sus caminos y lo \u00fanico que decidimos nosotros fue entregarles el presupuesto pero eso no lo puedo hacer f\u00edjense en todas partes porque no tengo la seguridad de que yo mand\u00e9 el presupuesto a un gobierno municipal y que realmente se ejerza ese presupuesto con honestidad y que no se roben el dinero si se entiende verdad bueno vamos a ir avanzando entregando todo lo que podamos por esta circunstancia de manera directa a la gente ya no se ve entregar nada a trav\u00e9s de organizaciones qu\u00e9 intermediarios s\u00ed va a entregarse el apoyo al adulto mayor como se est\u00e1 haciendo con su tarjeta y ya quiero decirles ayer la madrugada se aprob\u00f3 el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se mantuvo al mismo presupuesto con un incremento ya no son los mil 160 pesos para el adulto mayor siendo dos mil quinientos cincuenta y para el a\u00f1o que viene va a haber un aumento de acuerdo a la inflaci\u00f3n para todos los adultos mayores est\u00e1 garantizado el presupuesto lo mismo para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad adultos mayores ind\u00edgenas pobres todos sus pensiones ya est\u00e1 garantizado para un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres discapacitados ya tambi\u00e9n se aprob\u00f3 que se sigan entregando las becas para preescolar primaria secundaria preparatoria para todos los que estudian en el nivel medio superior y tambi\u00e9n [Aplausos] el nivel universitario los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca 2400 pesos mensuales para que terminen la carrera lo mismo va a continuar el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro que no est\u00e1 estudiando no tiene empleo va a ser contratado ya hay muchos as\u00ed saben cu\u00e1ntos hay hasta ahora trabajando como aprendices 900.000 en el pa\u00eds y vamos a seguir aumentando el n\u00famero de j\u00f3venes porque queremos que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que no sean tentados y no sean enganchados y se los lleve la delincuencia ahora no se le va a dar la espalda nunca jam\u00e1s a los j\u00f3venes nada debes atendernos como se hac\u00eda antes porque creci\u00f3 tanto la inseguridad y la violencia porque ese abandono al campo porque no hab\u00eda oportunidades de trabajo porque ese abandono a los j\u00f3venes por eso tanta violencia el guerrerense el mexicano lo he dicho muchas veces no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevaron algunos a tomar ese camino de las conductas antisociales por eso ahora no vamos a enfrentar la violencia con la violencia as\u00ed como quisieran los conservadores que ya sabemos que eso no funciona porque no se puede apagar el fuego con el fuego el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien como vamos a hacer en are guerrero como vamos a hacer en el pa\u00eds con trabajo atendiendo a los j\u00f3venes con buenos ingresos para las familias y con bienestar la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia esa es la nueva estrategia para que haya paz y tranquilidad en nuestro pa\u00eds vamos tambi\u00e9n a apoyar al campo todo lo que podamos ya se est\u00e1 entregando el apoyo del programa que se conoc\u00eda como procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y lo mismo directo todos los apoyos de manera directa ahora nos est\u00e1 costando un poco el trabajo porque no hay sucursales bancarias pero ya se est\u00e1 creando el banco del bienestar y van haber sucursales bancarias en la mayor\u00eda de los pueblos para que la gente el beneficiario llegue con su tarjeta y ah\u00ed pueda sacar su dinero lo que le corresponde el adulto mayor el que tiene la beca el campesino nada de que dame a m\u00ed el dinero porque yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente vicente guerrero y yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no es las cosas porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con noche con piquete de ojo ahora va a ser todo el apoyo directo tambi\u00e9n quiero decirles aqu\u00ed en chilapa de que desde enero va a iniciar ya el programa sembrando vida aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n estaban contemplados para el caso de guerrero 25.000 hect\u00e1reas para sembrar \u00e1rboles maderables y frutales y hemos decidido ampliar a 50 mil hect\u00e1reas 20 mil empleos ciudadano gobernador porque me lo planteo el ciudadano gobernador h\u00e9ctor astudillo y aprovecho para decir que me llevo muy bien con el gobernador de guerrero y tenemos que trabajar de manera coordinada que ganamos pele\u00e1ndonos la patria es primero tenemos que unirnos todos para sacar a nuestro pueblo de la pobreza del atraso de la marginaci\u00f3n ese programa sembrando vida va a ayudar mucho en qu\u00e9 consiste se los explico se entrega a la planta ya sea de un \u00e1rbol maderable o frutal lo que ser\u00e1 en cada regi\u00f3n porque nos est\u00e1 ayudando la secretar\u00eda de la defensa y se est\u00e1n produciendo millones de plantas en viveros la secretaria de la defensa y tambi\u00e9n se est\u00e1n creando viveros comunitarios entonces se entrega la planta pero tambi\u00e9n se da un apoyo para que siempre las plantas es un jornal cinco mil pesos mensuales a hijos de ejidatarios o comuneros o peque\u00f1os propietarios que tiene su tierra para que siempre en su parcela y se le paga mes con mes cinco mil pesos 4500 en efectivo y queda un ahorro de 500 despu\u00e9s de decir por qu\u00e9 porque yo voy a estar hasta el 2024 si as\u00ed lo decide el pueblo y y que quiero que con ese ahorro de los 500 por mes alcance para un a\u00f1o m\u00e1s para el 2025 aunque ya no est\u00e9 yo en la presidencia que el programa contin\u00fae para que sean cinco a\u00f1os completos cuando menos y los \u00e1rboles ya est\u00e9n de buen tama\u00f1o y no les echen machete h sino que se conserve porque ese es un patrimonio para las nuevas generaciones para los hijos para los nietos no es empleo temporal no es permanente los cinco a\u00f1os van a estar recibiendo ese jornal porque vamos a hacer eso de dar esos veinte mil empleos desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo en error porque lo que queremos es que el guerrerense no tenga la necesidad de emigrar que quiere irse se vaya por gusto no por necesidad que haya trabajo en las comunidades que haya trabajo en todos los pueblos y tambi\u00e9n de esta manera se va evitando qu\u00e9 haya tentaci\u00f3n para tomar el camino de las conductas antisociales este programa va a ayudar mucho en el campo sobre todo en las regiones m\u00e1s pobres de guerra los que son jornaleros que van al norte pero tienen su parcela aqu\u00ed queda un tiempo all\u00e1 regresan a sembrar su milpa bueno pues van a tener ahora la posibilidad de quedarse m\u00e1s tiempo los que les dan trabajo en el norte les van a tener que pagar m\u00e1s [M\u00fasica] si me explico cu\u00e1l es el plan para que de esa manera mejore los salarios de los trabajadores de los jornaleros y vamos a continuar con el programa de fertilizantes se va a seguir entregando el fertilizantes miren fue el primer a\u00f1o este y hubo problemas como aqu\u00ed se ha expuesto porque hubo problemas porque era la primera vez no hab\u00eda organizaci\u00f3n y hab\u00edan unos que estaban acostumbrados y quedarse con el fertilizante y hacer negocios con el fertilizante desde los que vend\u00edan hasta los que recib\u00edan sin tener necesidad y por eso hubo hasta bloqueos imag\u00ednense que paraban aqu\u00ed la monta\u00f1a baja la monta\u00f1a alta en tlapa donde m\u00e1s se necesitaba para ver los trailers para que no se entregara el fertilizante bloqueando porque estaban cambiando las reglas y ya cambiaron ya no voy a hacer lo mismo ahora lo que vamos a llevar a cabo es una supervisi\u00f3n para que le llegue a todos el fertilizante de manera gratuita y todos volvemos a lo mismo tenemos que ayudar no debe que haber voy a bloquear un trailer con fertilizante porque no quiero que llegue el fertilizante eso es un plan con ma\u00f1a eso no se puede permitir y estamos conscientes de que hubieron muchos errores pero se decidi\u00f3 entregar el recurso y en guerrero donde ya este programa se aplicaba desde hace mucho tiempo va a continuar que es un planteamiento de el ciudadano gobernador y les voy a decir que ya se va a copiar este programa de fertilizante porque se va a entregar igual el fertilizante gratuito en puebla y entre la escala de modo que un aplauso para los guerrerenses [Aplausos] en el caso de los caminos lo mismo esa organizaci\u00f3n ya les puso el ejemplo de oaxaca organ\u00edcense bien y van a ver los recursos que se necesitan para los caminos vamos a apoyar en la construcci\u00f3n de caminos y as\u00ed nada de maquinaria y asfalto nada de empresas contratistas la misma gente con revolvedora soy men caminos de concreto de cemento porque se da mucha mano de obra es decir se da mucho empleo mucho trabajo y el dinero queda en la misma comunidad queda en la misma regi\u00f3n y se ayuda al comercio y se reactiva la econom\u00eda y ya s\u00e9 bien hecho el camino no un camino en donde nada m\u00e1s se pone una capita de asfalto se pinta nada m\u00e1s y vienen las lluvias y vuelve a ser el camino de terracer\u00eda o no hacen bien los salud o no hay drenaje y viene el agua y se derrumba el camino entonces no vamos a poder hacer un camino en las comunidades la misma gente que no hay hasta ingenieros en las comunidades maestros de obra maestros alba\u00f1iles que es mucha ciencia hacer un camino claro que no quien hace las calles de concreto de cemento en las ciudades los trabajadores de la construcci\u00f3n es lo mismo nosotros entregamos los apoyos y que las comunidades hagan las obras nada m\u00e1s que se requiere repito de organizaci\u00f3n nada de que se entrega el recurso y no se hacen las obras me tienen por eso que ayudar para que podamos bajar el presupuesto de manera directa otro programa que ya se inici\u00f3 y eso va a incluir a todas las escuelas guerrero son 9121 escuelas de preescolar primaria y secundaria poco m\u00e1s de nueve mil cada escuela de guerrero d el nivel b\u00e1sico va a tener su presupuesto al a\u00f1o por ciclo escolar ya no va a pasar el dinero para mejorar las escuelas por las dependencias federales estatales va a ser un cheque una orden de pago de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la sociedad de padres de familia de cada escuela el programa se llama la escuela es nuestra y se ve entregar el presupuesto cada a\u00f1o de acuerdo al n\u00famero de alumnos si es una escuela peque\u00f1a multigrado donde una maestra un maestro atiende 36 grados hasta el sexto a\u00f1o una escuela de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos si es m\u00e1s grande d 50 alumnos a 150 200 mil pesos de 150 alumnos hacia adelante 500 mil pesos [M\u00fasica] comit\u00e9 de padre de familia ya se est\u00e1 creando los comit\u00e9s en todas las escuelas y se est\u00e1 recomendando nada m\u00e1s que los tesoreros sean mujeres [Aplausos] porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya no existe [Aplausos] as\u00ed vamos a entregar los apoyos vamos a empezar entregando estos apoyos ya puedo decirles que ya comenz\u00f3 este programa no he hablado con h\u00e9ctor a ver si nos ponemos de acuerdo y vamos a la mitad 50 y 50 50% el estado 50 por ciento en la federaci\u00f3n y si no tiene ahora le vamos a prestar para que ya se entregue [Aplausos] para todas las escuelas [M\u00fasica] [Aplausos] el guerrero quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed abordar el tema del hospital de chilapa [Aplausos] mire quedamos que un compromiso que hice de que se iba a terminar el hospital de chilapa y se ha avanzado como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador pero ahora que ven\u00eda me pararon y una se\u00f1ora muy enojada me reclamo de que no estaban bien los equipos de el hospital que no estaba bien el material que se estaba instalando y que hab\u00eda que hacer las cosas de manera correcta hice el compromiso con ella y con todos ustedes hago el compromiso y le informo tambi\u00e9n al ciudadano gobernador el jueves va a estar aqu\u00ed el secretario de salud del gobierno federal aqu\u00ed en chilapa para ver lo del hospital y la petici\u00f3n que nos hace de que se entregue un buen hospital con la posibilidad de que sea del imms bienestar para que sea un buen servicio lo tomamos en cuenta y le voy a pedir eso al doctor jorge alcocer secretario de salud para que el jueves le traiga una respuesta voy a pedirle tambi\u00e9n que venga el director del seguro social soy robledo que vengan los dos el jueves aqu\u00ed con ustedes para buscarla solos al caso del hospital le digo a los maestros de guerrero que vamos avanzando ya cumplimos que dijimos de que si gan\u00e1bamos se cancelaba la mal llamada reforma educativa ya cumplimos todav\u00eda faltan cosas falta mejorar la calidad de la ense\u00f1anza pero eso lo vamos a hacer de com\u00fan acuerdo con padre de familia con maestra maestros y con autoridades ya nada por la fuerza como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez todo por la raz\u00f3n y el derecho nada de imposiciones todo consultando siempre a los pueblos con la voluntad de las comunidades y de nuestros pueblos y tenemos tambi\u00e9n el compromiso de encontrar a los j\u00f3venes de ayotzinapa y estamos empe\u00f1ados en eso conocer la verdad toda la verdad [Aplausos] para que de esta manera haya justicia y nos quitemos ese agravio que doli\u00f3 tanto a los guerrerenses y a los mexicanos y vamos a hacer justicia en todos los casos a ver justicia es un gobierno que lleg\u00f3 para transformar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico nos va a llevar alg\u00fan tiempo porque ya habl\u00e9 de todos los pendientes es mucho el atraso para qu\u00e9 me pongo aqu\u00ed a decirles de cu\u00e1nta deuda recibimos nada m\u00e1s 10 billones 500 mil millones de deuda nada m\u00e1s de intereses este a\u00f1o tenemos que pagar m\u00e1s de 700 mil millones solo de intereses pero saben vamos a salir adelante y ya no est\u00e1 creciendo la deuda ya separ\u00f3 el crecimiento el aumento en la deuda y no estamos creando impuestos nuevos ni aumentando los impuestos ni habido ni va a haber gasolinazos como le estamos haciendo cortando de tajo con la corrupci\u00f3n y acabando con todos los lujos que hab\u00eda en el gobierno hab\u00edan sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales eso se acab\u00f3 ya nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a y de ah\u00ed para abajo porque estamos bajando los sueldos de los de arriba porque estamos aumentando los sueldos de los de abajo justicia laboral ah\u00ed se est\u00e1n quejando algunos estaban mal acostumbrados los del ine me ganaban doscientos trescientos mil pesos mensuales ya eso se termin\u00f3 los quieren o no lo quieren esa burocracia dorada para para fuera [Aplausos] no puede haber gobierno rico con pueblo pobres todo lo que estamos ahorrando es para el pueblo ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e9 en venta all\u00e1 en california se est\u00e1n vendiendo 72 aviones y helic\u00f3pteros como llego a chilapa como he venido siempre desde hace a\u00f1os por carretera a ras de tierra y as\u00ed voy a tlapa y tambi\u00e9n les digo ya no hay estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente 8.000 elementos del estado mayor presidencial ni donald trump tiene tantos guardaespaldas ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial esos 8.000 elementos ya est\u00e1n en la guardia nacional en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y muchas veces yo les dejo eso de tarea muchas veces se usar\u00e1 toda esa protecci\u00f3n para qu\u00e9 para apantallar nada m\u00e1s ni era tan necesario lo que pasa que estaban acostumbrados a andar rodeados [M\u00fasica] a ingl\u00e9s de barberos de lambiscones para sentirse importantes todo eso ya no se permite ahora el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda y todo el ahorro que se est\u00e1 obteniendo que es bastante es para los programas de desarrollo y para el bienestar del pueblo nada m\u00e1s les voy a hablar el ejemplo de el gasto en la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado el gasto fue de 3.600 millones de pesos en la presidencia 3.600 millones saben cu\u00e1nto vamos a ejercer nosotros este a\u00f1o 800 2400 de ahorro esa es la austeridad republicana por eso nos va a alcanzar el presupuesto para atender las necesidades del pueblo me ha dado mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en chilapa vamos a seguirnos encontrando cuando ya est\u00e9 cuando ya est\u00e9 terminado bien el hospital voy a acompa\u00f1ar al ciudadano gobernador a la inauguraci\u00f3n y en la medida de mis posibilidades voy a seguir visitando todos los pueblos no me hallo all\u00e1 en la ciudad de mexico estoy nada m\u00e1s de lunes a viernes y terminando la rueda de prensa del viernes en recorro los pueblos la semana pasada estuve en comunidades ind\u00edgenas coras huicholes tepehuanes mexicaneros de durango de zacatecas de jalisco y nayarit y ahora ac\u00e1 en la monta\u00f1a y siempre voy a estar visitando los pueblos no va a haber divorcio no es de que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres repito gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo si me van a ayudar verdad entre todos vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico y voy a ir a la costa chica ya para qu\u00e9 a marquelia ometepec guard y ah\u00ed vamos a ver no me quiero comprometer porque si no mire el de cual me va a decir porque marquelia bueno se ponen de acuerdo pero si voy a estar en la costa chica en la costa grande siempre voy a estar visitando la tierra caliente voy a estar en el norte de guerrero y voy a estar aqu\u00ed en la monta\u00f1a dio mucho gusto mucho gusto estar aqu\u00ed siempre he dicho y lo menciono ahora el compa\u00f1ero que nos dio la bienvenida siempre he dicho y lo creo que no se podr\u00eda escribir la historia de m\u00e9xico sin guerrero no hubiese habido no hubiese habido independencia y guerrero no hubiese habido reformas sin guerreros no hubiese habido revoluci\u00f3n sin guerrero por eso que vivan los pueblos originarios de guerrero que viva chilapa que viva de red viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico a viva m\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] nada [M\u00fasica] que nacional solicitamos a todos ponernos todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] los destinos porque dios me dio yo enemigo [M\u00fasica] m\u00e1s atr\u00e1s y esa patria querida el cielo [M\u00fasica] no lo s\u00e9 pero a prestar yen a la al sol cu\u00e1ndo o no de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a cada uno de ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde y con la mente que aguanto guayac\u00e1n que est\u00e1 est\u00e1 andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y mezcla su cama tiliano chihuahua la canica winton ali y mantiene que cuales se tocan en muchas para todos aplausos muchas gracias no [Aplausos] ah [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:30.264978"
}