{
    "video_id": "yCRAaPqIZTc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yCRAaPqIZTc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBYNyzXdFjnXdIPhnNNW2TIJ9_8hQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yCRAaPqIZTc",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del Plan de regreso a la #NuevaNormalidad",
    "video_length_seconds": 596,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos a informar al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 2.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sobre el regreso a",
            "start": 5.26,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 8.78,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 10.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy se va a informar",
            "start": 14.19,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 17.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "iniciar esta nueva etapa este es un plan",
            "start": 21.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "progresivo para el reinicio de",
            "start": 27.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actividades sociales econ\u00f3micas",
            "start": 29.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "escolares bajo los principios siempre de",
            "start": 33.16,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "claridad seguridad y certidumbre ya",
            "start": 36.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "saben ustedes lo vamos a mostrar que se",
            "start": 40.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "privilegiar\u00e1 siempre la salud y la vida",
            "start": 43.37,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que en todo momento el plan siga un",
            "start": 46.96,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "camino gradual ordenado y cauto buscar",
            "start": 51.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la solidaridad con todos y evitar la",
            "start": 56.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n fundamentada en los",
            "start": 59.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principios de la econom\u00eda moral y la",
            "start": 61.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eficiencia productiva y sustentarlo en",
            "start": 63.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la responsabilidad colectiva del sector",
            "start": 67.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico privado y social el plan de la",
            "start": 69.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nueva normalidad tiene tres etapas una",
            "start": 72.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que inicia el 18 de mayo de reapertura",
            "start": 75.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los municipios que hemos llamado los",
            "start": 78.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "municipios de la esperanza aquellos",
            "start": 80.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios que no tienen contagio y que",
            "start": 82.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "no tienen vecindad con municipios con",
            "start": 86.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contagia la segunda etapa del 18 el 31",
            "start": 89.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de mayo donde nos vamos a preparar los",
            "start": 93.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores las empresas las familias",
            "start": 96.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para reiniciar las empresas tendr\u00e1n que",
            "start": 99.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer protocolos nosotros tendremos que",
            "start": 101.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saber exactamente qu\u00e9 hacer en cada",
            "start": 104.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "momento de la nueva normalidad y la",
            "start": 107.18,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "tercera etapa que arranca el primero de",
            "start": 110.9,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "junio con un sistema de sem\u00e1foro por",
            "start": 113.149,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es la etapa 1 estos municipios",
            "start": 116.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que hemos detectado que no tienen",
            "start": 119.33,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contagio no tienen vecindad con contagio",
            "start": 121.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "les hemos denominado los municipios de",
            "start": 123.649,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la esperanza en el corte de hoy son 269",
            "start": 125.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en 15 estados y a partir del 18 de mayo",
            "start": 129.319,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo lunes vamos a tener abierta",
            "start": 133.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la actividad escolar del espacio p\u00fablico",
            "start": 136.519,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "laboral de personas vulnerables y de las",
            "start": 139.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medidas que se tienen que tomar para la",
            "start": 143.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica y el trabajo",
            "start": 145.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este es el sem\u00e1foro",
            "start": 149.08,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "rojo naranja amarillo y verde y tiene",
            "start": 151.64,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "cinco categor\u00edas medidas de salud",
            "start": 158.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y trabajo las actividades",
            "start": 162.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "laborales las actividad del espacio",
            "start": 164.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tanto el abierto como el cerrado",
            "start": 166.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las actividades de las personas",
            "start": 169.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vulnerables y las actividades educativas",
            "start": 170.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en rojo",
            "start": 173.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solamente se permitir\u00e1 las actividades",
            "start": 175.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "laborales esenciales pero adem\u00e1s ahora",
            "start": 178.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a agregar tres nuevos sectores a",
            "start": 181.55,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las actividades esenciales la miner\u00eda la",
            "start": 185.6,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 189.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transporte en el naranja",
            "start": 194.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aumenta",
            "start": 198.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las actividades que pueden desarrollarse",
            "start": 200.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siempre las medidas de salud p\u00fablica y",
            "start": 202.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en",
            "start": 205.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amarillo en el aspecto laboral podr\u00e1n",
            "start": 208.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "operar todas las actividades",
            "start": 211.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "consideradas esenciales y no esenciales",
            "start": 214.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sin restricci\u00f3n en el espacio p\u00fablico",
            "start": 217.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "abierto habr\u00e1 restricciones menores para",
            "start": 220.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el espacio abierto y mayores para el",
            "start": 223.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico cerrado y finalmente",
            "start": 226.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en verde cuando",
            "start": 229.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haya una regi\u00f3n un estado en verde no",
            "start": 232.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay restricciones se siguen las medidas",
            "start": 235.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica y trabajo opera las",
            "start": 239.82,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "actividades esenciales y no esenciales",
            "start": 243.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico en lugares abiertos y",
            "start": 245.459,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cerrados opera plenamente el cuidado de",
            "start": 248.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "las personas vulnerables es un cuidado",
            "start": 252.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de control queremos que todas las",
            "start": 256.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "personas con enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 258.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 261.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y un seguimiento de su padecimiento muy",
            "start": 263.03,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "importante y finalmente y muy importante",
            "start": 266.45,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en el sem\u00e1foro en verde se reactivan las",
            "start": 270.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "actividades escolares",
            "start": 275.75,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hemos venido elaborando una serie de",
            "start": 277.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lineamientos de gu\u00edas para todos los",
            "start": 281.389,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "centros de trabajo que pretenden ser una",
            "start": 284.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "serie de medidas que se tendr\u00e1n que",
            "start": 289.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "implementar en los diferentes espacios",
            "start": 291.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "filtros de entrada el propio transporte",
            "start": 293.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los centros de trabajo las \u00e1reas",
            "start": 297.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunes comedores de manera tal que cada",
            "start": 299.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una de las unidades econ\u00f3micas desde la",
            "start": 303.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1ita hasta las empresas m\u00e1s",
            "start": 305.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "grandes puedan tener sus propios planes",
            "start": 308.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de trabajo elaborar cada uno de sus",
            "start": 312.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "planes para ir determinando las medidas",
            "start": 315.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el color en el cual nos",
            "start": 317.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encontremos esta es la nueva normalidad",
            "start": 320.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no vamos a regresar a clases hasta que",
            "start": 323.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sea seguro para nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 326.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y la comunidad escolar y esto nos lo",
            "start": 329.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "indica la autoridad sanitaria s\u00f3lo",
            "start": 332.09,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "abriremos con sem\u00e1foro verde al inicio",
            "start": 335.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de esta jornada nacional de sana",
            "start": 338.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distancia ya se hab\u00edan cursado entre el",
            "start": 340.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "73 y el 80 por ciento de los contenidos",
            "start": 342.889,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "educativos correspondientes al ciclo en",
            "start": 346.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 349.97,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "cuando sea oportuno cerraremos el ciclo",
            "start": 351.529,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con una etapa presencial de evaluaci\u00f3n",
            "start": 354.229,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "diagnosis de los ni\u00f1os en cuanto a sus",
            "start": 357.459,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "conocimientos y las ni\u00f1as y de",
            "start": 361.539,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de un esfuerzo de remediar",
            "start": 363.709,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo ciclo escolar no bajemos",
            "start": 368.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la guardia la salud de nuestras ni\u00f1as",
            "start": 371.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes es lo m\u00e1s",
            "start": 373.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante su educaci\u00f3n est\u00e1 asegurada y",
            "start": 377.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por ello estamos trabajando con todo",
            "start": 380.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro empe\u00f1o y dedicaci\u00f3n tres ideas",
            "start": 382.219,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fundamentales que me gustar\u00eda que toda",
            "start": 385.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda tenga presente la primera",
            "start": 387.169,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es en todo momento desde la preparaci\u00f3n",
            "start": 391.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "durante la pandemia",
            "start": 394.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en este momento en que estamos",
            "start": 396.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "proyectando nos ya hacia esta nueva",
            "start": 398.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "normalidad tenemos presentes dos bienes",
            "start": 401.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que tenemos que considerar en",
            "start": 405.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el correcto equilibrio en el equilibrio",
            "start": 408.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo por un lado est\u00e1 el bien p\u00fablico",
            "start": 410.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la salud y desde luego la vida que es",
            "start": 413.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el prioritario y por el otro lado est\u00e1",
            "start": 415.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el bienestar social y el econ\u00f3mico que a",
            "start": 418.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su vez tienen que ver con la salud y la",
            "start": 422.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vida el mapa de la vulnerabilidad social",
            "start": 424.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica de m\u00e9xico en donde las",
            "start": 427.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones sociales la distribuci\u00f3n de",
            "start": 430.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la riqueza la infraestructura b\u00e1sica el",
            "start": 432.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios diversos no",
            "start": 437.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solamente de salud tiene grandes",
            "start": 439.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "diferenciales en el pa\u00eds en el pen\u00faltimo",
            "start": 441.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos un mapa de lo que",
            "start": 443.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ilustra cu\u00e1l ser\u00e1 la mec\u00e1nica de la",
            "start": 446.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "semaforizaci\u00f3n de las regiones este mapa",
            "start": 452.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cambia de manera din\u00e1mica cambia en la",
            "start": 455.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medida en que cambia la epidemia y",
            "start": 458.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cambia la tendencia de",
            "start": 460.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aumento estabilidad o descenso en los",
            "start": 462.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "casos las hospitalizaciones las terapias",
            "start": 466.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intensivas y esto se tiene que evaluar",
            "start": 469.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas veamos por ejemplo la",
            "start": 472.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se encuentra con",
            "start": 475.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "territorio rojo y un tri\u00e1ngulo rojo",
            "start": 477.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacia arriba que indica que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 479.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en fase de ascenso y adem\u00e1s est\u00e1 en un",
            "start": 482.3,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "punto muy intenso de transmisi\u00f3n oaxaca",
            "start": 486.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en cambio est\u00e1 en un punto de",
            "start": 490.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estabilidad tiene una transmisi\u00f3n",
            "start": 491.57,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estable y en general baja y tiene una",
            "start": 493.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "esta habilidad tambi\u00e9n en la velocidad",
            "start": 499.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de cambio",
            "start": 502.18,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "en cambio quintana roo por ejemplo donde",
            "start": 503.05,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 canc\u00fan uno de nuestros sitios",
            "start": 504.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos m\u00e1s importantes vemos que ya",
            "start": 506.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda existe intensidad de",
            "start": 508.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casos est\u00e1n todav\u00eda ocupados",
            "start": 511.63,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "importantemente las unidades de salud ya",
            "start": 514.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se muestra una tendencia a la baja lo",
            "start": 516.729,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es esperable es que en algunos pocos",
            "start": 519.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas o semanas vamos a tener una",
            "start": 522.729,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy sustancial de la carga de",
            "start": 524.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enfermedad en este estado y este mapa",
            "start": 527.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "identifica la diversidad municipal y",
            "start": 530.82,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "como pueden ver una gran cantidad del",
            "start": 533.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "territorio se encuentra sin casos y esto",
            "start": 535.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nos permite levantar o suspender las",
            "start": 538.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medidas de alcance nacional y ahora",
            "start": 542.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que ser focalizadas de acuerdo a",
            "start": 545.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la intensidad de la transmisi\u00f3n y el",
            "start": 549.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "riesgo y las capacidades de resoluci\u00f3n",
            "start": 551.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de cada entidad federativa y en su",
            "start": 554.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n de cada municipio al",
            "start": 557.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "levantar las medidas sanitarias",
            "start": 559.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nacionales no quiere decir que se quitan",
            "start": 561.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "las medidas de mitigaci\u00f3n de este",
            "start": 564.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo que quiere decir es que quedan debajo",
            "start": 566.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y estar\u00e1n din\u00e1micamente adapt\u00e1ndose de",
            "start": 570.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acuerdo a la realidad epidemiol\u00f3gica la",
            "start": 573.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad y la capacidad resolutiva",
            "start": 575.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los estados y de los municipios",
            "start": 577.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "obviamente con la tutela la tutor\u00eda el",
            "start": 580.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "asesoramiento de la autoridad sedentaria",
            "start": 585.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional como corresponde y se establece",
            "start": 587.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "claramente en las leyes m\u00e9xicanas",
            "start": 589.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 592.96,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar al pueblo de m\u00e9xico sobre el regreso a la nueva normalidad hoy se va a informar sobre c\u00f3mo vamos iniciar esta nueva etapa este es un plan progresivo para el reinicio de actividades sociales econ\u00f3micas escolares bajo los principios siempre de claridad seguridad y certidumbre ya saben ustedes lo vamos a mostrar que se privilegiar\u00e1 siempre la salud y la vida que en todo momento el plan siga un camino gradual ordenado y cauto buscar la solidaridad con todos y evitar la discriminaci\u00f3n fundamentada en los principios de la econom\u00eda moral y la eficiencia productiva y sustentarlo en la responsabilidad colectiva del sector p\u00fablico privado y social el plan de la nueva normalidad tiene tres etapas una que inicia el 18 de mayo de reapertura de los municipios que hemos llamado los municipios de la esperanza aquellos municipios que no tienen contagio y que no tienen vecindad con municipios con contagia la segunda etapa del 18 el 31 de mayo donde nos vamos a preparar los trabajadores las empresas las familias para reiniciar las empresas tendr\u00e1n que hacer protocolos nosotros tendremos que saber exactamente qu\u00e9 hacer en cada momento de la nueva normalidad y la tercera etapa que arranca el primero de junio con un sistema de sem\u00e1foro por regi\u00f3n es la etapa 1 estos municipios que hemos detectado que no tienen contagio no tienen vecindad con contagio les hemos denominado los municipios de la esperanza en el corte de hoy son 269 en 15 estados y a partir del 18 de mayo el pr\u00f3ximo lunes vamos a tener abierta la actividad escolar del espacio p\u00fablico laboral de personas vulnerables y de las medidas que se tienen que tomar para la salud p\u00fablica y el trabajo este es el sem\u00e1foro rojo naranja amarillo y verde y tiene cinco categor\u00edas medidas de salud p\u00fablica y trabajo las actividades laborales las actividad del espacio p\u00fablico tanto el abierto como el cerrado las actividades de las personas vulnerables y las actividades educativas cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en rojo solamente se permitir\u00e1 las actividades laborales esenciales pero adem\u00e1s ahora vamos a agregar tres nuevos sectores a las actividades esenciales la miner\u00eda la construcci\u00f3n y la fabricaci\u00f3n de transporte en el naranja aumenta las actividades que pueden desarrollarse siempre las medidas de salud p\u00fablica y trabajo cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en amarillo en el aspecto laboral podr\u00e1n operar todas las actividades consideradas esenciales y no esenciales sin restricci\u00f3n en el espacio p\u00fablico abierto habr\u00e1 restricciones menores para el espacio abierto y mayores para el espacio p\u00fablico cerrado y finalmente cuando el sem\u00e1foro est\u00e1 en verde cuando haya una regi\u00f3n un estado en verde no hay restricciones se siguen las medidas de salud p\u00fablica y trabajo opera las actividades esenciales y no esenciales el espacio p\u00fablico en lugares abiertos y cerrados opera plenamente el cuidado de las personas vulnerables es un cuidado de control queremos que todas las personas con enfermedades cr\u00f3nicas tengan y un seguimiento de su padecimiento muy importante y finalmente y muy importante en el sem\u00e1foro en verde se reactivan las actividades escolares hemos venido elaborando una serie de lineamientos de gu\u00edas para todos los centros de trabajo que pretenden ser una serie de medidas que se tendr\u00e1n que implementar en los diferentes espacios filtros de entrada el propio transporte a los centros de trabajo las \u00e1reas comunes comedores de manera tal que cada una de las unidades econ\u00f3micas desde la m\u00e1s peque\u00f1ita hasta las empresas m\u00e1s grandes puedan tener sus propios planes de trabajo elaborar cada uno de sus planes para ir determinando las medidas seg\u00fan el color en el cual nos encontremos esta es la nueva normalidad no vamos a regresar a clases hasta que sea seguro para nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os y la comunidad escolar y esto nos lo indica la autoridad sanitaria s\u00f3lo abriremos con sem\u00e1foro verde al inicio de esta jornada nacional de sana distancia ya se hab\u00edan cursado entre el 73 y el 80 por ciento de los contenidos educativos correspondientes al ciclo en curso cuando sea oportuno cerraremos el ciclo con una etapa presencial de evaluaci\u00f3n diagnosis de los ni\u00f1os en cuanto a sus conocimientos y las ni\u00f1as y de planeaci\u00f3n de un esfuerzo de remediar para el pr\u00f3ximo ciclo escolar no bajemos la guardia la salud de nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes es lo m\u00e1s importante su educaci\u00f3n est\u00e1 asegurada y por ello estamos trabajando con todo nuestro empe\u00f1o y dedicaci\u00f3n tres ideas fundamentales que me gustar\u00eda que toda la ciudadan\u00eda tenga presente la primera es en todo momento desde la preparaci\u00f3n durante la pandemia en este momento en que estamos proyectando nos ya hacia esta nueva normalidad tenemos presentes dos bienes p\u00fablicos que tenemos que considerar en el correcto equilibrio en el equilibrio \u00f3ptimo por un lado est\u00e1 el bien p\u00fablico de la salud y desde luego la vida que es el prioritario y por el otro lado est\u00e1 el bienestar social y el econ\u00f3mico que a su vez tienen que ver con la salud y la vida el mapa de la vulnerabilidad social y econ\u00f3mica de m\u00e9xico en donde las condiciones sociales la distribuci\u00f3n de la riqueza la infraestructura b\u00e1sica el acceso a los servicios diversos no solamente de salud tiene grandes diferenciales en el pa\u00eds en el pen\u00faltimo diapositiva vemos un mapa de lo que ilustra cu\u00e1l ser\u00e1 la mec\u00e1nica de la semaforizaci\u00f3n de las regiones este mapa cambia de manera din\u00e1mica cambia en la medida en que cambia la epidemia y cambia la tendencia de aumento estabilidad o descenso en los casos las hospitalizaciones las terapias intensivas y esto se tiene que evaluar todos los d\u00edas veamos por ejemplo la ciudad de mexico se encuentra con territorio rojo y un tri\u00e1ngulo rojo hacia arriba que indica que todav\u00eda est\u00e1 en fase de ascenso y adem\u00e1s est\u00e1 en un punto muy intenso de transmisi\u00f3n oaxaca en cambio est\u00e1 en un punto de estabilidad tiene una transmisi\u00f3n estable y en general baja y tiene una esta habilidad tambi\u00e9n en la velocidad de cambio en cambio quintana roo por ejemplo donde est\u00e1 canc\u00fan uno de nuestros sitios tur\u00edsticos m\u00e1s importantes vemos que ya aunque todav\u00eda existe intensidad de casos est\u00e1n todav\u00eda ocupados importantemente las unidades de salud ya se muestra una tendencia a la baja lo que es esperable es que en algunos pocos d\u00edas o semanas vamos a tener una reducci\u00f3n muy sustancial de la carga de enfermedad en este estado y este mapa identifica la diversidad municipal y como pueden ver una gran cantidad del territorio se encuentra sin casos y esto nos permite levantar o suspender las medidas de alcance nacional y ahora tendr\u00e1n que ser focalizadas de acuerdo a la intensidad de la transmisi\u00f3n y el riesgo y las capacidades de resoluci\u00f3n de cada entidad federativa y en su momento tambi\u00e9n de cada municipio al levantar las medidas sanitarias nacionales no quiere decir que se quitan las medidas de mitigaci\u00f3n de este lo que quiere decir es que quedan debajo y estar\u00e1n din\u00e1micamente adapt\u00e1ndose de acuerdo a la realidad epidemiol\u00f3gica la vulnerabilidad y la capacidad resolutiva de los estados y de los municipios obviamente con la tutela la tutor\u00eda el asesoramiento de la autoridad sedentaria nacional como corresponde y se establece claramente en las leyes m\u00e9xicanas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:49.253700"
}