{
    "video_id": "YEFIKxR-qdY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YEFIKxR-qdY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBuj9_g2XjJupG_w3f0uyWlg3NXAQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YEFIKxR-qdY",
    "video_title": "El eje central de la pol\u00edtica migratoria del #GobiernoDeM\u00e9xico es el respeto irrestricto a los DDHH",
    "video_length_seconds": 4063,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tengan todos y todas",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos en esta",
            "start": 2.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que ofrecen las",
            "start": 5.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n y de",
            "start": 7.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 9.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy escucharemos primero un",
            "start": 11.87,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "mensaje del",
            "start": 14.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 15.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas a todos",
            "start": 23.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 25.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias al canciller gracias",
            "start": 28.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "marcelo por estar en esta conferencia",
            "start": 30.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con nosotros muy buenas tardes a todos",
            "start": 33.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 36.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 37.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 41.04,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "obrador nos instruy\u00f3",
            "start": 43.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or canciller mar celebrar y a m\u00ed",
            "start": 45.829,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para reunirnos con ustedes con los",
            "start": 49.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reporteros de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 52.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a fin de informar del estado que guarda",
            "start": 54.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los migrantes",
            "start": 58.19,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "centroamericanos y de otras",
            "start": 59.42,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nacionalidades que se ubican en el",
            "start": 61.699,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "estado de chiapas a reserva de que el",
            "start": 63.769,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "comisionado del inam y el doctor",
            "start": 66.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tonatiuh guill\u00e9n les comparta los",
            "start": 69.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "detalles de nuestras acciones en el",
            "start": 71.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y en la zona del istmo",
            "start": 73.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de tehuantepec quiero enfatizar que la",
            "start": 76.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n presidencial reiterada el",
            "start": 79.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es atender y proteger a los",
            "start": 82.039,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "migrantes los derechos humanos de ellos",
            "start": 87.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de todas estas personas migrantes que se",
            "start": 90.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "encuentran en nuestra en nuestro",
            "start": 94.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 95.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "como hemos afirmado reiteradamente la",
            "start": 97.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria del gobierno de",
            "start": 100.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexico tiene tres ejes fundamentales la",
            "start": 103.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos humanos el",
            "start": 107.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y social de los",
            "start": 110.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n centroamericana y el",
            "start": 113.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "registro ordenado de los migrantes que",
            "start": 117.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ingresen a nuestro territorio como",
            "start": 121.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "precondici\u00f3n para que el gobierno pueda",
            "start": 124.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "proteger sus derechos humanos hoy mismo",
            "start": 127.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fue publicado en el diario oficial de la",
            "start": 131.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n el acuerdo de la secretar\u00eda",
            "start": 133.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n por el que se extiende la",
            "start": 137.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "posibilidad de otorgar la tarjeta de",
            "start": 140.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visitante regional a ciudadanos de",
            "start": 143.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos antes no",
            "start": 146.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contemplados en estas reglas como son",
            "start": 149.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de honduras y el salvador",
            "start": 153.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 157.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a las personas migrantes",
            "start": 159.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que se ubican en los diferentes",
            "start": 162.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "albergues o estaciones migratorias en el",
            "start": 164.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estado de chiapas principalmente a fin",
            "start": 168.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de registrarlos y orientarlos sobre las",
            "start": 171.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opciones para que aquellos que decidan",
            "start": 175.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permanecer en m\u00e9xico puedan hacerlo de",
            "start": 178.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera ordenada y segura quiero reiterar",
            "start": 181.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo que manifest\u00e9 desde los primeros d\u00edas",
            "start": 184.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de enero del presente a\u00f1o",
            "start": 188.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n",
            "start": 191.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "centroamericana o de otros pa\u00edses no es",
            "start": 193.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "causado por m\u00e9xico",
            "start": 198.51,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "pero estamos decididos a ser parte de su",
            "start": 201.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 206.079,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "se ha presentado desde diciembre del a\u00f1o",
            "start": 207.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pasado un comportamiento in\u00e9dito",
            "start": 211.01,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en el flujo migratorio centroamericano",
            "start": 215.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "especialmente el originado en honduras y",
            "start": 219.49,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en menor medida en guatemala y el",
            "start": 224.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "salvador el n\u00famero de nacionales",
            "start": 227.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1os que han abandonado su pa\u00eds",
            "start": 230.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con destino a los estados unidos pasando",
            "start": 233.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico aument\u00f3 de manera inusual",
            "start": 237.31,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "al tiempo que dentro de ese flujo creci\u00f3",
            "start": 243.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera in\u00e9dita la proporci\u00f3n",
            "start": 246.28,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "de mujeres y de menores de edad antes",
            "start": 249.939,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pr\u00e1cticamente un flujo",
            "start": 254.769,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "migratorio de hombres j\u00f3venes",
            "start": 257.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hoy tenemos una composici\u00f3n de",
            "start": 259.989,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n in\u00e9dita tambi\u00e9n de mujeres y",
            "start": 263.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "menores de edad",
            "start": 267.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo hemos visto un notable",
            "start": 269.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "incremento en el n\u00famero de nacionales de",
            "start": 273.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cubas",
            "start": 278.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "principalmente provenientes de cuba",
            "start": 280.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pasando por nicaragua y posteriormente",
            "start": 284.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entrando en nuestro pa\u00eds y que han",
            "start": 287.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "arribado a mexico en tr\u00e1nsito tambi\u00e9n",
            "start": 291.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hacia los eeuu",
            "start": 294.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos un flujo migratorio de",
            "start": 298.54,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses de \u00e1frica y asia tambi\u00e9n",
            "start": 303.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "han arribado a nuestro pa\u00eds en",
            "start": 308.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cantidades inusuales",
            "start": 311.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo lo que est\u00e1 en",
            "start": 315.849,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "manos del gobierno federal para atender",
            "start": 319.119,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a estas personas migrantes y brindarles",
            "start": 321.99,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n humanitaria lo que pedimos es",
            "start": 326.529,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "que ellos contribuyan con dos elementos",
            "start": 331.179,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "elementales conductas primero respetar",
            "start": 336.3,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "nuestras leyes ya nuestras autoridades",
            "start": 341.08,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y segundo a aceptar su registro como",
            "start": 345.729,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "precondici\u00f3n para decidir su calidad",
            "start": 351.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "migratoria en nuestro pa\u00eds",
            "start": 354.999,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso es con la protecci\u00f3n",
            "start": 358.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos de los migrantes",
            "start": 361.939,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con la atenci\u00f3n a la seguridad",
            "start": 364.0,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y tranquilidad de nuestros",
            "start": 368.689,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "con nacionales de los mexicanos que",
            "start": 372.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "viven en chiapas y en todo el pa\u00eds",
            "start": 375.81,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "mantener el control de nuestra frontera",
            "start": 379.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sur no es una opci\u00f3n es una obligaci\u00f3n",
            "start": 382.349,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del estado mexicano lo estamos haciendo",
            "start": 386.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "con orden y apegados a la ley por eso le",
            "start": 390.289,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "voy a pedir a nuestro comisionado del",
            "start": 395.639,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n el",
            "start": 399.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 402.87,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "tonatiuh guill\u00e9n que tome la palabra",
            "start": 403.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para informarles a ustedes de las",
            "start": 406.159,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "acciones que estamos realizando en el",
            "start": 409.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y en otros puntos de",
            "start": 412.71,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "esa misma zona geogr\u00e1fica muchas gracias",
            "start": 415.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes",
            "start": 424.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gracias canciller por",
            "start": 427.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "apoyarnos en esta iniciativa y en otras",
            "start": 430.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s este quiero primero hacer un",
            "start": 432.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis de que la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 435.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del estado mexicano fue definida",
            "start": 439.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde el inicio de este",
            "start": 444.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobierno lo que estamos haciendo no es",
            "start": 446.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ninguna novedad es un es el seguimiento",
            "start": 449.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n de lo que se defini\u00f3",
            "start": 453.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como los elementos de la pol\u00edtica",
            "start": 456.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "migratoria del pa\u00eds voy a retomar solo",
            "start": 458.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "algunos aspectos el primero fue justo el",
            "start": 461.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de enfatizar la protecci\u00f3n de derechos",
            "start": 465.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "humanos es un principio gu\u00eda constante",
            "start": 467.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de lo que se ha hecho y el segundo",
            "start": 470.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00faper importante es el de la",
            "start": 473.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del desarrollo socioecon\u00f3mico",
            "start": 475.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como una herramienta para que la",
            "start": 477.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "movilidad de las personas ocurra en",
            "start": 481.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "condiciones de decisiones muy personales",
            "start": 484.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y no obligados por factores externos",
            "start": 487.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estos dos elementos condujeron",
            "start": 490.81,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo nuevo que sobre todo la",
            "start": 495.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda realiz\u00f3 con el gobierno de",
            "start": 499.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eeuu y con los pa\u00edses del norte de",
            "start": 501.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica que est\u00e1 culminando en un",
            "start": 504.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "acuerdo regional de desarrollo del que",
            "start": 508.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "posiblemente hagamos un comentario",
            "start": 512.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adicional pero lo que subray\u00f3 es que",
            "start": 515.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "forma parte de un conjunto integral de",
            "start": 517.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n la pol\u00edtica",
            "start": 521.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de inmigraci\u00f3n no es",
            "start": 524.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estrictamente sobre movilidad sino sobre",
            "start": 526.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "movilidad y desarrollo esto es un",
            "start": 528.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "componente muy importante de lo que se",
            "start": 531.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en estos momentos parte de",
            "start": 534.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica de desarrollo y movilidad",
            "start": 537.85,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "unidas conduce a la propuesta de que la",
            "start": 541.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que va desde el sur de m\u00e9xico de",
            "start": 546.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "chiapas a honduras se convierta en una",
            "start": 550.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nueva regi\u00f3n de desarrollo en donde la",
            "start": 554.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "movilidad de las personas ocurra como",
            "start": 557.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometido de manera ordenada",
            "start": 559.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regular y segura",
            "start": 562.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00f6scher las herramientas para que esta",
            "start": 565.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "movilidad ocurra de esta manera ya las",
            "start": 567.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos son algunos documentos y",
            "start": 570.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tarjetas que emite el instituto nacional",
            "start": 574.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n en particular la secretaria",
            "start": 577.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha referido a la tarjeta de visitante",
            "start": 580.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regional que el d\u00eda de hoy finalmente",
            "start": 582.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por las gestiones que se hicieron desde",
            "start": 584.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n puede ser",
            "start": 587.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otorgada a nacionales de honduras y del",
            "start": 590.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "salvador esta tarjeta va a permitir que",
            "start": 594.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la movilidad regional pueda transcurrir",
            "start": 597.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de manera ordenada que todos sepamos qu\u00e9",
            "start": 600.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas transitan",
            "start": 604.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n de que tengamos la",
            "start": 606.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de que esa movilidad",
            "start": 609.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contribuya al desarrollo no solo del sur",
            "start": 610.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n de los pa\u00edses del",
            "start": 614.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "norte de centroam\u00e9rica pero reitero que",
            "start": 616.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta unidad y necesidad de que la",
            "start": 619.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "movilidad transcurra por procedimientos",
            "start": 622.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que permitan certidumbre a las personas",
            "start": 625.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad a las personas y claro est\u00e1",
            "start": 628.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que el estado mexicano tenga el",
            "start": 630.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conocimiento de qui\u00e9n y de qu\u00e9 manera",
            "start": 633.84,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "transitan por nuestro territorio",
            "start": 635.87,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el segundo aspecto que est\u00e1 tambi\u00e9n en",
            "start": 638.769,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este escenario que est\u00e1 en ruta de",
            "start": 642.129,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reforma legislativa es la tarjeta",
            "start": 645.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el visitante trabajador fronterizo que",
            "start": 648.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya existe pero solamente para",
            "start": 651.339,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacionales de honduras y de perd\u00f3n de",
            "start": 653.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "guatemala y belice y la propuesta",
            "start": 656.739,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "legislativa que ya est\u00e1 en marcha y que",
            "start": 659.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esperamos que se apruebe pronto por",
            "start": 662.29,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nuestro congreso es de que estas",
            "start": 664.779,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tarjetas tambi\u00e9n puedan ser emitidas",
            "start": 667.209,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para nacionales de el salvador y de",
            "start": 669.79,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "honduras con estos elementos m\u00e1s las",
            "start": 673.839,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "iniciativas de desarrollo el instituto",
            "start": 676.749,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n est\u00e1 haciendo su",
            "start": 679.499,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "parte para que es la movilidad",
            "start": 682.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como ocurre en las formas en que suceda",
            "start": 686.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n articulada a iniciativas de",
            "start": 689.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo es un proceso no ha sido un",
            "start": 692.649,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 695.17,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil en el sentido de un acto de",
            "start": 697.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n inmediato afortunadamente ya se",
            "start": 699.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 caminando en la parte normativa y",
            "start": 703.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reglamentaria necesaria y en muy corto",
            "start": 707.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plazo incluso con el apoyo de",
            "start": 710.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la canciller\u00eda vamos a",
            "start": 713.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder en el instituto tener la emisi\u00f3n",
            "start": 716.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de estos documentos en centroam\u00e9rica lo",
            "start": 719.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "har\u00edamos principalmente en la ciudad de",
            "start": 722.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "san pedro sula en tegucigalpa en la",
            "start": 726.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudad guatemala y en san salvador",
            "start": 730.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ese apoyo de la canciller\u00eda lo",
            "start": 732.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agradecemos forma parte de este gran",
            "start": 734.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proyecto de una regi\u00f3n que reconocemos",
            "start": 736.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s articulada es muy parecido",
            "start": 740.63,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a lo que si me permiten la analog\u00eda con",
            "start": 745.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la frontera norte de m\u00e9xico hace 40 o 50",
            "start": 748.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es una regi\u00f3n en crecimiento y es",
            "start": 751.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muy importante que desde ahora tengamos",
            "start": 755.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las herramientas y la visi\u00f3n que permita",
            "start": 757.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n un crecimiento con beneficios",
            "start": 760.25,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "compartidos",
            "start": 763.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para los 334 pa\u00edses 5 pa\u00edses que nos",
            "start": 764.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "involucremos en ese en ese proceso",
            "start": 767.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inmediato dicho esto tambi\u00e9n reconozco y",
            "start": 769.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como lo ha subrayado la secretaria de",
            "start": 775.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobernacion que tenemos una coyuntura",
            "start": 778.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con flujos inusuales esta coyuntura",
            "start": 780.87,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "generado pues una situaci\u00f3n especial",
            "start": 785.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la regi\u00f3n fronteriza sur",
            "start": 790.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n que se est\u00e1 resolviendo",
            "start": 792.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1 inm\u00f3vil hay una hay rutas de",
            "start": 795.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para cada caso si hay",
            "start": 799.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escenarios complejos como es el de la",
            "start": 802.56,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n urbana que es para darles dos",
            "start": 805.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "datos y para ubicar el tama\u00f1o del",
            "start": 811.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo actualmente en en chiapas hay",
            "start": 813.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1000 personas de esta",
            "start": 817.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacionalidad tanto en albergues como en",
            "start": 819.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias adicionados con",
            "start": 822.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la complejidad de que se est\u00e1n judicial",
            "start": 824.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "izando en los procesos de de su estancia",
            "start": 826.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico pero reitero ah\u00ed hay mil",
            "start": 830.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas con esta nacionalidad",
            "start": 833.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a poco m\u00e1s de 2000 tambi\u00e9n cubanos en",
            "start": 835.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez que tambi\u00e9n es otro",
            "start": 840.06,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo este muy complejo pero que nos",
            "start": 841.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "describe la dificultad que o el reto que",
            "start": 844.649,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tiene en la coyuntura en estos momentos",
            "start": 848.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n cierto que el flujo extra",
            "start": 851.269,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "continental subi\u00f3 notablemente este",
            "start": 854.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiene por lo menos tres a\u00f1os en curva de",
            "start": 857.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ascenso y el resultado es que ahora en",
            "start": 861.48,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tapachula tengamos aproximadamente 1300",
            "start": 865.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personas en el albergue emergente que se",
            "start": 869.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 en la feria mesoamericana en",
            "start": 872.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tapachula para darles la atenci\u00f3n",
            "start": 874.74,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "adecuada agreg\u00f3 que estas poblaciones",
            "start": 876.29,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "son de lo m\u00e1s diversas de \u00e1frica asia",
            "start": 880.769,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "este muchos de ellos vienen de tambi\u00e9n",
            "start": 884.279,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de brasil haciendo un viaje muy muy",
            "start": 887.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "largo hasta hasta ese punto pero forman",
            "start": 890.85,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "parte del reto que tenemos ahora en",
            "start": 894.54,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en particular en chiapas y tambi\u00e9n en",
            "start": 898.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las ciudades fronterizas del norte de",
            "start": 902.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un escenario complejo no es un",
            "start": 904.05,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "escenario que no tenga soluciones las",
            "start": 908.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos construyendo s\u00e9 que hay mucho",
            "start": 911.339,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en el evento de ayer en",
            "start": 915.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pijijiapan est\u00e9 ah\u00ed hubo un escenario",
            "start": 917.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que les voy a contar en la en la con la",
            "start": 921.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengo yo ma\u00f1ana me",
            "start": 925.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "traslado a tapachula para tener m\u00e1s",
            "start": 927.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detalles pero primero subray\u00f3 no hay",
            "start": 929.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nadie lastimado no hay nadie que haya",
            "start": 932.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido \u00e9ste",
            "start": 935.22,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sujeto de alguna alg\u00fan asunto f\u00edsico que",
            "start": 937.92,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lamentar este si hemos tenido",
            "start": 942.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros no ahora pero en otros",
            "start": 946.69,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "momentos compa\u00f1eros del instituto",
            "start": 949.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional de inmigraci\u00f3n que en alg\u00fan",
            "start": 951.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "evento de control migratorio si han sido",
            "start": 954.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "lastimados pero subray\u00f3 el instituto es",
            "start": 956.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un organismo de servicio p\u00fablico que no",
            "start": 959.899,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "tiene el menor armamento en el menor",
            "start": 963.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este equipamiento por ellos que en",
            "start": 966.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocasiones necesitamos pedir el apoyo",
            "start": 969.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especialmente de la polic\u00eda federal como",
            "start": 972.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el d\u00eda de ayer el evento como me",
            "start": 974.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo describen es que hubo una operaci\u00f3n",
            "start": 978.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de control migratorio subray\u00f3 esto lo",
            "start": 981.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacemos todos los d\u00edas todos los d\u00edas el",
            "start": 984.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "instituto tiene el mandato de",
            "start": 987.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "iniciativas de control migratorio en las",
            "start": 989.11,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "fronteras en los aeropuertos es de todos",
            "start": 992.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los d\u00edas hay personas que tienen que ser",
            "start": 996.019,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "rechazadas por ejemplo en los",
            "start": 1000.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aeropuertos porque no tienen la",
            "start": 1002.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n",
            "start": 1004.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para estar en el pa\u00eds todos los d\u00edas",
            "start": 1006.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la frontera norte buena",
            "start": 1009.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "frontera sur tenemos este tipo de",
            "start": 1011.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eventos de control migratorio este es a",
            "start": 1013.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esa es una actividad cotidiana del",
            "start": 1017.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instituto no tenemos demasiado personal",
            "start": 1019.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en realidad es una organizaci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 1023.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con capacidades limitadas",
            "start": 1026.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en muchas \u00e1reas pero en esta en",
            "start": 1030.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particular de la regulaci\u00f3n migratoria y",
            "start": 1032.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del control es peque\u00f1o si se hizo un",
            "start": 1035.16,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "operativo en esta zona son personas que",
            "start": 1038.25,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "estaban en mapastepec que fueron objeto",
            "start": 1042.89,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n por parte del instituto",
            "start": 1047.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchas de ellas que a todas se les",
            "start": 1049.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 el la atenci\u00f3n en el albergue y",
            "start": 1051.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la posibilidad de regularizar su",
            "start": 1055.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estancia en m\u00e9xico a trav\u00e9s de las",
            "start": 1059.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tarjetas de visitante regional eso es",
            "start": 1061.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante que lo conozcan porque el",
            "start": 1064.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estado mexicano hizo el esfuerzo en d\u00edas",
            "start": 1065.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "previos de atenci\u00f3n y de ofrecerles",
            "start": 1070.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n cuando ocurre la",
            "start": 1073.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "iniciativa de control este no era una",
            "start": 1076.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de gran escala este pero s\u00ed",
            "start": 1080.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 1084.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no por todos esos los subray\u00f3 pero s\u00ed",
            "start": 1085.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por un grupo desde de estas personas que",
            "start": 1088.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaban caminando en el \u00e1rea de",
            "start": 1092.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pijijiapan que de agresi\u00f3n y de pues",
            "start": 1094.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hubo piedras y hubo algunas otras cosas",
            "start": 1098.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y por ello se solicit\u00f3 el apoyo",
            "start": 1101.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adicional de m\u00e1s personal del instituto",
            "start": 1103.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y de m\u00e1s personal de la polic\u00eda federal",
            "start": 1106.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que culmin\u00f3 en lo que ustedes saben",
            "start": 1109.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues una un aseguramiento de 371",
            "start": 1112.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas que es el dato que me est\u00e1n",
            "start": 1116.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dando de \u00faltimo momento que es el total",
            "start": 1118.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de personas todas este atendidas reitero",
            "start": 1121.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nadie lastimado si lamento much\u00edsimo que",
            "start": 1125.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estuvieran muchos ni\u00f1os una tercera",
            "start": 1129.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "parte del flujo migratorio ahora est\u00e1",
            "start": 1132.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integrado por ni\u00f1os eso es s\u00faper",
            "start": 1135.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preocupante no es responsabilidad del",
            "start": 1137.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estado mexicano que tenga esa",
            "start": 1141.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n la migraci\u00f3n lamento mucho",
            "start": 1142.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que los ni\u00f1os",
            "start": 1145.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean este incorporados a estos a estas",
            "start": 1147.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movilizaciones porque son situaciones",
            "start": 1151.32,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles",
            "start": 1153.33,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y complejas para los chiquitos y si",
            "start": 1156.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aproximadamente un tercio poco menos son",
            "start": 1160.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ese es el evento nuevo del flujo",
            "start": 1163.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "migratorio especialmente del que viene",
            "start": 1166.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde honduras",
            "start": 1168.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de movilizar a ni\u00f1os es una",
            "start": 1170.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se construye en el caso",
            "start": 1173.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "particular del flujo mayor en honduras y",
            "start": 1177.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desde honduras el estado hondure\u00f1o la",
            "start": 1180.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sociedad hondure\u00f1a debiera tener y es",
            "start": 1183.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n debiera tener una actitud",
            "start": 1187.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de mayor protecci\u00f3n porque finalmente",
            "start": 1190.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas estas personas y sobre todo los",
            "start": 1193.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que es lo que reitero me preocupa",
            "start": 1196.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e9ste terminan en escenarios que",
            "start": 1197.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nadie de nosotros queremos ver ese es el",
            "start": 1200.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "balance",
            "start": 1204.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 tambi\u00e9n que en la estaci\u00f3n",
            "start": 1205.9,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "migratoria pues siempre hay todas las",
            "start": 1211.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenciones est\u00e1n muy presionadas por",
            "start": 1213.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capacidad lo reconocemos",
            "start": 1215.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero son situaciones que est\u00e1n en buena",
            "start": 1218.47,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "medida motivadas por este flujo anormal",
            "start": 1222.61,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "hay debimos abrir reiter\u00f3 la el \u00e1rea de",
            "start": 1227.919,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "albergue de la",
            "start": 1232.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "feria mesoam\u00e9rica men tapachula con 1300",
            "start": 1235.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personas hay un esfuerzo enorme de",
            "start": 1239.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchas instituciones del estado federal",
            "start": 1241.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del gobierno federal e incluso estatal",
            "start": 1244.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de apoyo en alimentos albergues",
            "start": 1246.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos",
            "start": 1249.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hemos identificado muchos casos de salud",
            "start": 1251.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "graves y todos los hemos atendido y",
            "start": 1254.61,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "canalizado en las \u00e1reas de salud que",
            "start": 1257.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "correspondan",
            "start": 1260.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo que quiero enfatizar con ello es que",
            "start": 1261.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si nos hemos preocupado de manera muy",
            "start": 1263.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "detallada por las personas las hemos",
            "start": 1267.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuidado en todo lo que hemos podido hay",
            "start": 1270.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otro grupo grande tambi\u00e9n en ciudad",
            "start": 1273.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hidalgo en el puerto de ciudad hidalgo y",
            "start": 1277.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "misma historia les hemos provisto de",
            "start": 1279.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo lo necesario para una estancia que",
            "start": 1282.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "evidentemente no es \u00f3ptima en t\u00e9rminos",
            "start": 1285.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de albergue pero les hemos provisto de",
            "start": 1288.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos los cuidados y en especial que es",
            "start": 1291.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algo que quiero destacar de salud y en",
            "start": 1294.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especial tambi\u00e9n para personas que",
            "start": 1297.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en alguna emergencia hemos hecho",
            "start": 1300.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el mayor esfuerzo por su canalizaci\u00f3n a",
            "start": 1303.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los espacios adecuados",
            "start": 1306.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en resumen eso es lo que quiero",
            "start": 1307.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes pero subray\u00f3 que",
            "start": 1310.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el lado del cuidado y de la atenci\u00f3n que",
            "start": 1313.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hemos dado desde el inicio de este",
            "start": 1318.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno ha sido extraordinario",
            "start": 1320.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no les quiero recordar las experiencias",
            "start": 1323.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la movilidad que lleg\u00f3 a tijuana en",
            "start": 1326.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "donde hicimos tambi\u00e9n un esfuerzo muy",
            "start": 1330.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grande de atenci\u00f3n de la que ha estado",
            "start": 1331.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ciudad de m\u00e9xico en donde tambi\u00e9n ha",
            "start": 1334.25,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sido enorme la dedicaci\u00f3n del estado por",
            "start": 1336.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuidar les y lo estamos reiterando ese",
            "start": 1340.279,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese patr\u00f3n ese paradigma de atenci\u00f3n y",
            "start": 1344.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el escenario de ayer dif\u00edcil lo s\u00e9",
            "start": 1347.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "complejo tambi\u00e9n lo s\u00e9 dentro de normas",
            "start": 1350.69,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "dentro de lo que es la actividad del",
            "start": 1353.98,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "instituto y reitero sin tener",
            "start": 1358.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "ning\u00fan escenario este que lamentar sin",
            "start": 1362.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tener personas lastimadas si \u00e9ste",
            "start": 1365.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reconozco que en el caso de los ni\u00f1os es",
            "start": 1369.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fue particularmente dif\u00edcil pero reitero",
            "start": 1373.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese escenario no es una construcci\u00f3n",
            "start": 1376.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestra es un derivado de la situaci\u00f3n",
            "start": 1379.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que tiene en especial honduras y",
            "start": 1382.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un derivado tambi\u00e9n de una situaci\u00f3n",
            "start": 1386.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico trata de resolver de la mejor",
            "start": 1388.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manera hasta aqu\u00ed en mi comentario les",
            "start": 1391.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 1393.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "perfecto muchas gracias comisionado",
            "start": 1396.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guill\u00e9n",
            "start": 1398.909,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n escuchar\u00edamos",
            "start": 1400.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "'alejandro' celorio consultor jur\u00eddico",
            "start": 1403.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adjunto de la secretaria de relaciones",
            "start": 1406.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes abundando a",
            "start": 1410.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo comentado por el comisionado las",
            "start": 1413.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acciones de control migratorio se rigen",
            "start": 1415.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la legislaci\u00f3n migratoria vigente",
            "start": 1418.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay una ley de inmigraci\u00f3n reglamento y",
            "start": 1419.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciertos lineamientos la legislaci\u00f3n",
            "start": 1422.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "migratoria mexicana es la que rige las",
            "start": 1424.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acciones de control migratorio el pacto",
            "start": 1427.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1429.95,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n segura ordenada y",
            "start": 1431.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regular adoptado en diciembre en",
            "start": 1433.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "marrakech marruecos diciembre del 2018",
            "start": 1436.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es la que inspira la nueva pol\u00edtica",
            "start": 1438.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 1440.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el pacto mundial se refiere a tres",
            "start": 1442.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elementos en particular que vale la pena",
            "start": 1444.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resaltar una migraci\u00f3n segura ordenada y",
            "start": 1446.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "regular que reconoce",
            "start": 1450.8,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la movilidad internacional",
            "start": 1454.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera segura ordenada y regular pero",
            "start": 1456.789,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho soberano de los",
            "start": 1460.46,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "estados de definir su pol\u00edtica",
            "start": 1462.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migratoria conforme a sus legislaci\u00f3n",
            "start": 1463.549,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica vigente entonces si entendemos",
            "start": 1466.28,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno de m\u00e9xico para",
            "start": 1471.11,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "atender el fen\u00f3meno complejo de las",
            "start": 1476.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caravanas y de la inmigraci\u00f3n en",
            "start": 1478.429,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito irregular por el territorio",
            "start": 1480.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicano nos damos cuenta que nos hemos",
            "start": 1482.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apegado a bastantes de los objetivos del",
            "start": 1484.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pacto de marrakech y menciona algunos el",
            "start": 1487.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pacto de marrakech ya habla de aumentar",
            "start": 1490.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la disponibilidad y flexibilidad de v\u00edas",
            "start": 1492.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n regular all\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 1494.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "modificaciones a los lineamientos para",
            "start": 1497.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "la atarjea en tarjeta de visitante",
            "start": 1499.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regional y el proyecto para aumentar la",
            "start": 1501.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "disponibilidad de tarjetas para",
            "start": 1504.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajador fronterizo para el salvador y",
            "start": 1505.669,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "honduras junto con belice y guatemala",
            "start": 1508.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "otro objetivo del pacto de marrakech",
            "start": 1511.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "proporcionar a los migrantes acceso a",
            "start": 1514.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos un grupo de trabajo",
            "start": 1516.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intersecretarial ha atendido el fen\u00f3meno",
            "start": 1519.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "migratorio en el sur del pa\u00eds y en la",
            "start": 1522.31,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "frontera norte del territorio nacional",
            "start": 1524.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para ofrecerles servicios de salud",
            "start": 1525.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alojamiento temporal y atender sus",
            "start": 1528.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesidades de protecci\u00f3n internacional",
            "start": 1531.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "intereses econ\u00f3micos y dem\u00e1s",
            "start": 1533.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se colabora para felicitar el regreso y",
            "start": 1537.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la readmisi\u00f3n en condiciones de",
            "start": 1540.24,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "seguridad y dignidad la legislaci\u00f3n",
            "start": 1541.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "migratoria y el pacto de marrakech",
            "start": 1544.409,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reconocen que cuando se debe d",
            "start": 1546.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "remover devolver a un extranjero que",
            "start": 1550.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en situaciones regular en un pa\u00eds a",
            "start": 1554.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds de origen pues se tienen que",
            "start": 1556.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "velar por ciertas garant\u00edas se est\u00e1n",
            "start": 1558.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cumpliendo y se est\u00e1 cumpliendo con los",
            "start": 1561.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principios y los valores que rigen el",
            "start": 1564.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pacto de marrakech y por \u00faltimo y vale",
            "start": 1567.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la pena regreso a los tres elementos",
            "start": 1570.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de una migraci\u00f3n segura ordenada",
            "start": 1571.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y regular hay un objetivo en el pacto de",
            "start": 1573.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marrakech que claramente dice gestionar",
            "start": 1576.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las fronteras de manera integrada y",
            "start": 1578.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "segura para garantizar la seguridad de",
            "start": 1581.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los estados y facilitar as\u00ed la",
            "start": 1584.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n transfronteriza de personas",
            "start": 1586.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de manera segura y regular no se",
            "start": 1588.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entiende de estos objetivos que exista",
            "start": 1591.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un libre tr\u00e1nsito",
            "start": 1593.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el pacto de marrakech establece muy bien",
            "start": 1595.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil pero establece la intenci\u00f3n",
            "start": 1598.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de encontrar el balance entre el",
            "start": 1600.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ejercicio del derecho soberano de",
            "start": 1602.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "controlar",
            "start": 1604.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n en tr\u00e1nsito en arribo y en",
            "start": 1606.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "retorno con los derechos humanos y el",
            "start": 1609.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de las personas de buscar nuevas",
            "start": 1612.399,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oportunidades es un tema complejo pero",
            "start": 1614.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "contamos con un marco normativo vigente",
            "start": 1616.629,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en la ley mexicana y con una inspiraci\u00f3n",
            "start": 1618.549,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asumida y facilitada por mexico en el",
            "start": 1621.279,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pacto de marrakech no se entiende un",
            "start": 1624.219,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "libre tr\u00e1nsito si se entiende una",
            "start": 1626.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ordenada segura y regular me",
            "start": 1628.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "parece que vamos en buen camino con un",
            "start": 1632.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marco normativo bien delimitado en el",
            "start": 1634.389,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "plano local y en el plano internacional",
            "start": 1637.059,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n no s\u00e9 si el subsecretario",
            "start": 1640.97,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "ignacio de mica",
            "start": 1644.419,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "simple y sencillamente para complementar",
            "start": 1651.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que ha se\u00f1alado ya est\u00e1 de",
            "start": 1655.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el comisionado del instituto",
            "start": 1657.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n y en ese entonces jur\u00eddico",
            "start": 1659.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la canciller\u00eda de nosotros siguiendo",
            "start": 1662.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la encomienda el presidente de la",
            "start": 1666.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y la pol\u00edtica migratoria que",
            "start": 1669.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se ha establecido para nuestro pa\u00eds en",
            "start": 1671.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejercicio pleno de nuestra soberan\u00eda es",
            "start": 1674.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica soberana reconocemos no",
            "start": 1677.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solamente el derecho a la migraci\u00f3n",
            "start": 1680.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ordenada regulada y segura sino tambi\u00e9n",
            "start": 1682.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocemos que los migrantes son",
            "start": 1685.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sujetos plenos de derecho y que deben",
            "start": 1688.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gozar de todos los derechos humanos del",
            "start": 1691.79,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "momento en que ponen un pie en el",
            "start": 1694.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "territorio nacional hemos sido",
            "start": 1696.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "congruentes con esta pol\u00edtica y con la",
            "start": 1699.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n humanitaria que se est\u00e1",
            "start": 1702.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "brindando en un fen\u00f3meno migratorio que",
            "start": 1704.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "efectivamente es creciente y con unas",
            "start": 1707.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modalidades donde a la migraci\u00f3n",
            "start": 1709.79,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 1712.07,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "personas provenientes del tri\u00e1ngulo",
            "start": 1714.119,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "norte de centroam\u00e9rica hoy se suma un",
            "start": 1716.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "flujo migratorio muy importante del",
            "start": 1718.709,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caribe particularmente de cuba y de ti",
            "start": 1720.869,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n una migraci\u00f3n",
            "start": 1724.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transcontinental de la que no hemos",
            "start": 1726.829,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tenido concentraciones como las que",
            "start": 1728.969,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos en la frontera sur",
            "start": 1730.709,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de gente proveniente de \u00e1frica y de asia",
            "start": 1732.749,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en particular pa\u00edses como mauritania",
            "start": 1736.349,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eritrea el congo angola todos y blanca",
            "start": 1739.309,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "india pakist\u00e1n afganist\u00e1n est\u00e1n dando",
            "start": 1743.809,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuenta de una recomposici\u00f3n de los",
            "start": 1747.929,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "flujos migratorios internacionales",
            "start": 1749.969,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asociados a grupos delictivos en el",
            "start": 1752.929,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas por lo cual tambi\u00e9n",
            "start": 1756.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica de pleno respeto a los",
            "start": 1759.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1762.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "migrante corresponde tambi\u00e9n una",
            "start": 1763.649,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del gobierno mexicano para",
            "start": 1766.559,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "lanzar los temas de la seguridad",
            "start": 1768.449,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "interior de la seguridad nacional",
            "start": 1769.619,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y en esta pol\u00edtica de apertura hay que",
            "start": 1772.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar con toda precisi\u00f3n de que",
            "start": 1775.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los migrantes son turia ahora",
            "start": 1777.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1n obligados a cumplir con la",
            "start": 1779.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds de modo tal",
            "start": 1782.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de que aquellos grupos que han alentado",
            "start": 1785.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n o incluso a estos de",
            "start": 1788.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rapi\u00f1a de vandalismo robo que se han",
            "start": 1791.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presentado tambi\u00e9n ser\u00e1n sujetos de",
            "start": 1794.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley mexicana porque no",
            "start": 1797.409,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por un grupo de genio deben de afectarse",
            "start": 1801.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el derecho de todas las personas que",
            "start": 1803.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo puntualmente atendidas pero",
            "start": 1805.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que tengo que asumirlo plenamente esta",
            "start": 1808.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad y actuaremos con plena",
            "start": 1811.029,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n a nuestra pol\u00edtica migratoria",
            "start": 1815.169,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n al respeto a los derechos",
            "start": 1817.72,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "humanos de todas las personas",
            "start": 1820.029,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "gracias subsecretario por \u00faltimo el",
            "start": 1821.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secretario relaciones exteriores har\u00e1",
            "start": 1824.21,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "algunos comentarios",
            "start": 1825.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "muchas gracias para darle la bienvenida",
            "start": 1827.779,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a la ministra con ese ex cordero en el",
            "start": 1830.889,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas el",
            "start": 1834.649,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "doctor tonatiuh guill\u00e9n l\u00f3pez es",
            "start": 1837.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisionado del instituto nacional de",
            "start": 1839.09,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n examen ahora gracias por",
            "start": 1841.309,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 1843.259,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "berta cara leo",
            "start": 1844.09,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "por cierto es un sol para despertar a",
            "start": 1848.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes muchas gracias por",
            "start": 1852.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos ser\u00e9 breve para no quitarle",
            "start": 1853.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo las preguntas que supongo habr\u00e1",
            "start": 1857.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y si usted me permite que me parece que",
            "start": 1860.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00eda \u00fatil es ubicar todo este",
            "start": 1862.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1864.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en lo que es la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados",
            "start": 1865.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "unidos que fue la pregunta esencial de",
            "start": 1867.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hoy una de las implicaciones de la",
            "start": 1869.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunta entonces les voy a compartir",
            "start": 1871.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "algunos elementos como como dio \u00f3rdenes",
            "start": 1873.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de que llevamos a",
            "start": 1875.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta conferencia les voy a dar compartir",
            "start": 1877.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "algunos elementos espero que no se",
            "start": 1879.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "moleste conmigo de un acuerdo que tengo",
            "start": 1881.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el bayern",
            "start": 1883.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para ubicar",
            "start": 1885.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces estamos en la relaci\u00f3n primero",
            "start": 1887.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que tomar en cuenta que por",
            "start": 1891.26,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "primera vez de acuerdo a las cifras",
            "start": 1892.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oficiales en enero en febrero de este",
            "start": 1893.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e9xico es el socio comercial n\u00famero",
            "start": 1896.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "uno de eeuu seguir\u00e1 por supuesto que",
            "start": 1898.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parte de estos por efectos de los",
            "start": 1902.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aranceles o de las diferentes",
            "start": 1904.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comerciales con china pero lo cierto es",
            "start": 1906.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que el comercio entre los dos pa\u00edses en",
            "start": 1908.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos dos primeros meses del a\u00f1o contra",
            "start": 1910.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todo pron\u00f3stico creci\u00f3 3.4 por ciento",
            "start": 1912.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces somos el socio n\u00famero uno de",
            "start": 1915.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los eeuu por hoy de acuerdo a este",
            "start": 1918.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "balance simplemente para ubicar cu\u00e1l es",
            "start": 1920.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el en qu\u00e9 contextos tantos",
            "start": 1922.1,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y esa relaci\u00f3n cuando decimos 3.4 por",
            "start": 1924.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1927.379,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "pues son miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 1928.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando que el",
            "start": 1930.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "intercambio entre ambos pa\u00edses ascendi\u00f3",
            "start": 1933.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo que est\u00e1 refiriendo a 97",
            "start": 1937.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mil 418 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1940.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1944.5,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como ustedes comparten esa relaci\u00f3n",
            "start": 1946.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces si somos el principal socio",
            "start": 1948.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comercial eeuu",
            "start": 1950.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lejos de cerca es m\u00e1s conflictiva tiene",
            "start": 1952.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "o debe ser o tenemos que encontrar la",
            "start": 1955.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera de tener una coexistencia lo m\u00e1s",
            "start": 1958.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "productiva posible",
            "start": 1960.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "les informo brevemente sobre el tratado",
            "start": 1962.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sobre la revisi\u00f3n del team ex hoyo es en",
            "start": 1966.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed el 11 de abril en el para el 18 de",
            "start": 1969.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abril la comisi\u00f3n internacional del",
            "start": 1973.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comercio p\u00fablicos o su reporte sobre el",
            "start": 1975.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "impacto del tratado",
            "start": 1977.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que el acuerdo final sea",
            "start": 1982.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enviado al congreso la c\u00e1mara de",
            "start": 1984.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "representantes tendr\u00e1 90 d\u00edas para votar",
            "start": 1986.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 1988.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estamos en evidencia de que este proceso",
            "start": 1989.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se inicia",
            "start": 1992.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asimismo se dio a conocer el reporte de",
            "start": 1994.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la oficina del representante de comercio",
            "start": 1996.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de eeuu focalizado principalmente en",
            "start": 1997.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de automotriz",
            "start": 2000.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que dice que va a ser positivo para la",
            "start": 2003.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda norteamericana",
            "start": 2005.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que va a traer consigo nuevos empleos",
            "start": 2007.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y nuevas inversiones nosotros pensamos",
            "start": 2009.71,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n lo ser\u00e1 para la econom\u00eda",
            "start": 2011.66,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "mexicana porque al elevar las reglas de",
            "start": 2013.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 2014.69,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es una forma de invitar a las empresas",
            "start": 2017.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de otros los trabajos del mundo a",
            "start": 2020.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "invertir en la regi\u00f3n norteamericano y",
            "start": 2022.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a suceder seguramente bueno de",
            "start": 2024.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comentarles que entonces la relaci\u00f3n",
            "start": 2027.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy compleja muy amplia y que su base",
            "start": 2030.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "primordial est\u00e1 dada por el \u00e9xito",
            "start": 2033.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la relaci\u00f3n sin ir en contra",
            "start": 2036.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esta relaci\u00f3n es muy costoso para",
            "start": 2039.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y para todos",
            "start": 2040.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otros elementos podemos completar",
            "start": 2043.779,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para referirme en particular",
            "start": 2045.729,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el tema que hoy nos convoca bueno",
            "start": 2049.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acabamos de tener la reuni\u00f3n en m\u00e9rida",
            "start": 2051.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con ustedes saben del cio dialog",
            "start": 2053.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se detuvo hay un procesamiento muy",
            "start": 2056.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "interesante del respaldo entre los",
            "start": 2058.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sectores privados de los dos pa\u00edses",
            "start": 2061.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "simplemente mencionar\u00eda yo por ejemplo",
            "start": 2063.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dice en un documento que ese d\u00eda se dio",
            "start": 2065.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a conocer recibimos con gran optimismo",
            "start": 2067.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las se\u00f1ores las se\u00f1ales claras enviadas",
            "start": 2070.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por el verde m\u00e9xico para trabajar de",
            "start": 2072.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manera decidida por brindar certidumbre",
            "start": 2074.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tanto jur\u00eddica como econ\u00f3mica que",
            "start": 2076.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "garantiza un ambiente sano para las",
            "start": 2078.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inversiones les adelanto que en los",
            "start": 2080.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "primeros 500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2082.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derivados de este si o dialog ya fueron",
            "start": 2084.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comunicados al gobierno de mexico como",
            "start": 2087.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n inmediata y ex a dar a conocer",
            "start": 2089.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el seno del consejo que ha organizado",
            "start": 2091.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alfonso romo para el fomento de las",
            "start": 2095.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inversiones en los pr\u00f3ximos d\u00edas es",
            "start": 2096.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "simplemente en una semana tenemos ya",
            "start": 2098.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "confirmaciones que superen los 500",
            "start": 2100.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares entonces",
            "start": 2103.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que les quiero comentar es de que esa",
            "start": 2106.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n tan importante adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 2109.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transitando una direcci\u00f3n positiva",
            "start": 2111.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 7 de mayo voy estar en washington",
            "start": 2115.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y uno de los motivos principales de la",
            "start": 2117.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "visita es compartir lo que puede ser el",
            "start": 2121.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trazo de c\u00f3mo mejorar la relaci\u00f3n del",
            "start": 2123.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mismo eeuu entendiendo y asumiendo que",
            "start": 2125.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenemos diferentes puntos de vista sobre",
            "start": 2128.23,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "varias materias",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "una de ellas es migraci\u00f3n",
            "start": 2132.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica mexicana de migraci\u00f3n es",
            "start": 2135.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distinta a la pol\u00edtica de eeuu de",
            "start": 2137.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n no se parecen la nuestra se",
            "start": 2139.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fundamenta en las leyes m\u00e9xicanas a",
            "start": 2142.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n y en el pacto que",
            "start": 2144.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ya se hizo referencia a su momento que",
            "start": 2146.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "por cierto m\u00e9xico foro de los",
            "start": 2148.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "principales impulsores",
            "start": 2149.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces en ning\u00fan momento nos hemos",
            "start": 2151.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "planteado modificar nuestra pol\u00edtica la",
            "start": 2154.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana va a seguir siendo la",
            "start": 2157.369,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se ha adelantado y aqu\u00ed les",
            "start": 2158.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recuerdo algo y dije que no iba a",
            "start": 2161.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "extendernos mucho y lo hace lo har\u00e9",
            "start": 2163.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde la primera comunicaci\u00f3n que hubo",
            "start": 2164.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con el equipo del presidente camps el",
            "start": 2167.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador de una carta",
            "start": 2169.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde julio del a\u00f1o pasado se\u00f1alando que",
            "start": 2172.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer sobre esfuerzos",
            "start": 2176.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "muy grandes de inversi\u00f3n en",
            "start": 2177.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica el sur de m\u00e9xico gm\u00e9xico",
            "start": 2179.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya anunci\u00f3 y est\u00e1n incluidas en su",
            "start": 2182.29,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presupuesto todas las inversiones que se",
            "start": 2183.79,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "van a hacer en el sur de m\u00e9xico",
            "start": 2185.41,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "evidentemente todav\u00eda en este momento",
            "start": 2186.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda imposible pensar que ya tuvieron",
            "start": 2188.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "su efecto pleno porque estamos apenas",
            "start": 2190.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos meses pero lo van a tener ya",
            "start": 2192.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tienen recursos y hasta previstas y para",
            "start": 2195.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el caso de centroam\u00e9rica les comento que",
            "start": 2198.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el programa de desarrollo integral que",
            "start": 2201.369,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se le pidi\u00f3 a la cepal ya est\u00e1 en su",
            "start": 2203.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fase final y va a ser presentado",
            "start": 2206.14,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente el mes de mayo para iniciar",
            "start": 2208.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las acciones correspondientes con qu\u00e9",
            "start": 2211.089,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "acciones vamos a iniciar con lo que cada",
            "start": 2212.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a ser y qu\u00e9 es lo que vamos a",
            "start": 2214.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "demandar el respaldo a la comunidad",
            "start": 2217.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "internacional empezando por eeuu",
            "start": 2218.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el contexto de la relaci\u00f3n entre los",
            "start": 2222.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses",
            "start": 2225.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en materia de migraci\u00f3n nosotros",
            "start": 2227.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguiremos sosteniendo",
            "start": 2230.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los fundamentos y la decisi\u00f3n que m\u00e9xico",
            "start": 2233.509,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ha tomado de seguir la pol\u00edtica",
            "start": 2235.849,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "migratoria que aqu\u00ed se ha descrito esa",
            "start": 2236.869,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no va a cambiar",
            "start": 2239.359,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y pensamos que es una pol\u00edtica",
            "start": 2240.97,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "migratoria que va a ser exitosa tambi\u00e9n",
            "start": 2242.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "t\u00f3mese en cuenta que estamos apenas",
            "start": 2244.03,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "algunos meses y que se est\u00e1 enfrentando",
            "start": 2246.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como ya se dijo no s\u00f3lo subray\u00f3 un flujo",
            "start": 2248.109,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 2251.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene dos veces y al mismo",
            "start": 2253.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiempo se est\u00e1 haciendo una renovaci\u00f3n",
            "start": 2256.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del instituto que donativos ha comentado",
            "start": 2257.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo mejor ahora es algo de eso muy a una",
            "start": 2260.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escala muy grande y muy profunda",
            "start": 2263.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces estamos a sus \u00f3rdenes para sus",
            "start": 2265.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntas gracias por estar aqu\u00ed en la",
            "start": 2267.54,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos no vemos",
            "start": 2269.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que en la migraci\u00f3n se va a tener que",
            "start": 2270.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "basar sobre la base de que son dos ideas",
            "start": 2273.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distintas y tendremos que coexistir",
            "start": 2274.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sobre esa base",
            "start": 2276.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n comenzaremos con las",
            "start": 2279.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "preguntas en el orden",
            "start": 2282.15,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se han registrado en primer lugar",
            "start": 2284.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos a agust\u00edn rodr\u00edguez de tvazteca",
            "start": 2286.069,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "quedan muy buenas tardes por ac\u00e1 atr\u00e1s",
            "start": 2290.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras buenas tardes yo quisiera",
            "start": 2292.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preguntarles bueno ayer nos comentaban",
            "start": 2295.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por ejemplo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n",
            "start": 2298.48,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "institucional all\u00e1 en gobernaci\u00f3n de",
            "start": 2299.56,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n nos comentaban que en lo que",
            "start": 2301.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va del mes han sido ya unos 15 mil",
            "start": 2303.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "retornos asistidos los que ha hecho el",
            "start": 2306.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico a personas que han",
            "start": 2308.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cruzado nuestra frontera por el sur a m\u00ed",
            "start": 2311.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me parecer\u00eda una cifra no s\u00e9 ustedes me",
            "start": 2313.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dir\u00e1n si es una cifra hist\u00f3rica en el",
            "start": 2316.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sentido yo no recuerdo una cifra tan",
            "start": 2319.96,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "alta pero bueno ustedes me dir\u00e1n si es",
            "start": 2321.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed si fuera as\u00ed este tomando en cuenta",
            "start": 2322.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sin un poco de n\u00fameros todav\u00eda faltan",
            "start": 2325.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una semana para que termine este mes",
            "start": 2326.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cerca de 20 mil 20.000 retornos",
            "start": 2329.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asistidos si esto se multiplicar\u00e1 ser\u00edan",
            "start": 2332.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "240 mil al a\u00f1o esto ser\u00eda una cifra",
            "start": 2335.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bastante importante si no la puede m\u00e1s o",
            "start": 2338.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos confirmar si esta cifra no amerita",
            "start": 2339.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a calificarla como situaci\u00f3n de alerta o",
            "start": 2343.81,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de emergencia",
            "start": 2345.58,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "si esto no responder\u00eda a los continuos",
            "start": 2347.109,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llamados de donald trump de que m\u00e9xico",
            "start": 2348.819,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haga su trabajo en materia migratoria",
            "start": 2351.269,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda todo muchas gracias",
            "start": 2353.739,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "gracias a agust\u00edn y ayer comentamos esa",
            "start": 2361.91,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cifra la pregunta que se me hizo fue",
            "start": 2365.299,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sobre el mes entonces y si contamos 30",
            "start": 2369.049,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "d\u00edas atr\u00e1s de 30 d\u00edas naturales no abril",
            "start": 2373.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sino los 30 d\u00edas naturales si da la",
            "start": 2377.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cifra de 15.000 al d\u00eda de hoy",
            "start": 2379.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s bien el d\u00eda de ayer",
            "start": 2383.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este estamos cerca",
            "start": 2385.17,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de 11.8 mil personas",
            "start": 2388.75,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "entonces este y tambi\u00e9n quiero agregar",
            "start": 2393.43,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que pues son n\u00fameros no necesariamente",
            "start": 2397.569,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tendencial esos flujos los flujos son",
            "start": 2402.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muy irregulares",
            "start": 2405.849,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos hacer un pron\u00f3stico con las",
            "start": 2408.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que t\u00fa mencionas pero el",
            "start": 2411.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dato de los 22 d\u00edas de abril si es 11.8",
            "start": 2415.02,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "mil millones de metros en 11.8 mil",
            "start": 2419.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2423.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "personas eventos del reto",
            "start": 2426.03,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no up no es muy diferente del a\u00f1o pasado",
            "start": 2431.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fueron 11.22 tal vez si",
            "start": 2434.79,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "este mes sea un poco m\u00e1s alto que el de",
            "start": 2440.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "abril del a\u00f1o pasado",
            "start": 2443.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n y si les parece ser\u00e1 un",
            "start": 2448.539,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "nacional y uno internacional",
            "start": 2450.249,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el siguiente que tenemos registrado es",
            "start": 2452.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "anthony exp\u00f3sito de reuters",
            "start": 2455.109,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "buenas tardes muchas gracias",
            "start": 2460.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "le quiero consultar cu\u00e1les son las",
            "start": 2465.329,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "expectativas que tienen en cifras de",
            "start": 2467.16,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "retornados centroamericanos de eeuu a",
            "start": 2470.279,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para este a\u00f1o no s\u00e9 si tienen",
            "start": 2475.709,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "alg\u00fan pron\u00f3stico alguna cifra y tambi\u00e9n",
            "start": 2477.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no a mexico disculpa el pipi el programa",
            "start": 2482.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de retornar los que est\u00e1n pidiendo asilo",
            "start": 2485.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en eeuu retornarlos al territorio",
            "start": 2488.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mexicano para esperar si tiene alguna",
            "start": 2491.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cifra el pron\u00f3stico de cuantos ser\u00e1n",
            "start": 2493.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "devueltos a m\u00e9xico para esperar ac\u00e1 y",
            "start": 2496.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le quiere consultar de qu\u00e9 van",
            "start": 2499.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las conversaciones por lo que entendemos",
            "start": 2502.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 2505.019,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "respecto a el tema de migraci\u00f3n con",
            "start": 2506.39,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "autoridades de eeuu y creo que es con el",
            "start": 2508.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "d\u00eda hechas y tambi\u00e9n que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2512.279,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 2516.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo mencionan un poco ac\u00e1 pero para",
            "start": 2518.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atender a los miles de inmigrantes que",
            "start": 2519.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en territorio mexicano que est\u00e1n",
            "start": 2523.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 2525.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no ideales muchos viviendo en situaci\u00f3n",
            "start": 2527.97,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de calle muchas gracias",
            "start": 2532.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el litigio el tema de este retorno",
            "start": 2539.77,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 preguntas hubo una resoluci\u00f3n de un",
            "start": 2545.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "juez que suspendi\u00f3",
            "start": 2548.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el retorno despu\u00e9s el gobierno",
            "start": 2552.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "norteamericano apel\u00f3 y hay una",
            "start": 2555.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n",
            "start": 2558.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y hoy en d\u00eda est\u00e1 por resolverse la",
            "start": 2560.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n entonces es",
            "start": 2564.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un litigio y es un tema que no podemos",
            "start": 2567.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nosotros contestar porque pues todav\u00eda",
            "start": 2571.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos viendo el resultado de la",
            "start": 2575.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n otorgada por",
            "start": 2577.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "juez gracias",
            "start": 2581.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta era sobre las",
            "start": 2604.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "conversaciones que tienen seg\u00fan",
            "start": 2607.519,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "entendemos diarias con autoridades",
            "start": 2608.96,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estadunidenses respecto al tema de",
            "start": 2610.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de qu\u00e9 va estas conversaciones",
            "start": 2612.499,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 estos cambios que que",
            "start": 2614.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "anunciaron ahora tienen algo que ver con",
            "start": 2618.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esas conversaciones",
            "start": 2620.779,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n con los cambios que te refieres",
            "start": 2623.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay di\u00e1logos directos de las autoridades",
            "start": 2627.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de invierno y con xilitol tiempo son",
            "start": 2630.71,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "diarios conversaciones visto a un cambio",
            "start": 2633.349,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de al que te refieres no s\u00e9 d\u00f3nde",
            "start": 2636.769,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando visas humanitarias",
            "start": 2641.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1 haciendo esto tiene que",
            "start": 2644.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ver con estas conversaciones",
            "start": 2645.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a ver nada m\u00e1s un comentario muy r\u00e1pido",
            "start": 2650.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si hay una comunicaci\u00f3n cotidiana pero",
            "start": 2653.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde siempre o sean los nuevos o sea la",
            "start": 2656.29,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n fronteriza entre",
            "start": 2659.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoridades locales mexicanas y locales",
            "start": 2661.859,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "de eeuu es de todos los d\u00edas del",
            "start": 2666.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "gobierno federal instancias de gobierno",
            "start": 2669.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federal con instancias federales de eeuu",
            "start": 2671.589,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es de todos los d\u00edas es parte de la vida",
            "start": 2674.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 2677.049,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no no es nada nuevo es largu\u00edsimo",
            "start": 2678.67,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "e incluso asociaciones de gobiernos por",
            "start": 2681.819,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ejemplo s\u00e1ndigo que incluye al gobierno",
            "start": 2686.68,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de tijuana como parte de la regi\u00f3n",
            "start": 2688.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "metropolitana de",
            "start": 2691.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s sofisticado pues est\u00e1 el nadbank o",
            "start": 2693.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el cosep entonces el di\u00e1logo con la",
            "start": 2696.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autoridad de eeuu en todos los niveles",
            "start": 2699.64,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "es impresionantemente diverso y grande y",
            "start": 2702.19,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en lo que toca a al instituto pues es",
            "start": 2707.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "misma historia porque tenemos",
            "start": 2710.83,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "situaciones cotidianas que necesitamos",
            "start": 2712.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este nuestros representantes en la",
            "start": 2715.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "frontera comunicar a sus contrapartes",
            "start": 2717.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las contrapartes a nosotros entonces si",
            "start": 2720.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es esa la comunicaci\u00f3n es no s\u00f3lo todos",
            "start": 2724.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los d\u00edas sino muy diversa y de todos los",
            "start": 2727.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 2731.05,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "efectivamente no est\u00e1n en las",
            "start": 2737.82,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "condiciones ideales las que quisi\u00e9ramos",
            "start": 2739.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo sabr\u00e9is aunque est\u00e1n cumpliendo los",
            "start": 2741.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares m\u00ednimos para garantizar todas",
            "start": 2744.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las cuestiones en materia de salud de",
            "start": 2746.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda de alimentaci\u00f3n de abasto",
            "start": 2748.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de agua de servicios sanitarios",
            "start": 2751.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evidentemente en esto se requiere mucho",
            "start": 2754.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de los pueblos migrantes",
            "start": 2756.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el principal problema en",
            "start": 2758.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "aquellos que no quieren ingresar a los",
            "start": 2761.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "albergues pero quienes egresan los",
            "start": 2763.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "albergues est\u00e1n encontrando las mejores",
            "start": 2765.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "condiciones hay apoyo de todas las",
            "start": 2768.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas del gobierno del",
            "start": 2770.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y hay que reconocer",
            "start": 2772.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como ha colaborado en todo este proceso",
            "start": 2774.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 desde las siete relaciones",
            "start": 2776.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "exteriores est\u00e1 de gobernaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2779.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesita de salud gracia de bienestar",
            "start": 2781.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "social la cinta de marina que nos ayudan",
            "start": 2783.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "junto con defensa nacional en la",
            "start": 2785.95,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de los servicios alimenticios",
            "start": 2787.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en fin hay una coordinaci\u00f3n",
            "start": 2789.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "interinstitucional muy fuerte y va a",
            "start": 2791.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mejorar protecci\u00f3n civil es quien",
            "start": 2793.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encabeza la coordinaci\u00f3n de la ayuda",
            "start": 2796.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "humanitaria dentro de los programas",
            "start": 2798.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "humanitarios ante contingencias a la",
            "start": 2800.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 2803.23,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "esperemos que se vaya mejorando la",
            "start": 2804.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de estos servicios",
            "start": 2807.05,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gracias continuamos con la nalacc nerd",
            "start": 2809.349,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de la jornada y les pedir\u00eda que",
            "start": 2811.569,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "mantuvi\u00e9ramos las preguntas breves",
            "start": 2813.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos poco tiempo para que podamos ir",
            "start": 2814.479,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contra los que se registran hola buenas",
            "start": 2817.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tardes ac\u00e1 atr\u00e1s analac nerd de la",
            "start": 2819.999,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jornada pregunta a reiterar un poco",
            "start": 2822.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acerca de las presiones por parte de la",
            "start": 2824.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "casa blanca si han existido para esta",
            "start": 2827.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria vemos pues pues las",
            "start": 2829.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "amenazas constantes que ha tenido de el",
            "start": 2832.509,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cierre de la frontera tambi\u00e9n vemos que",
            "start": 2835.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es hubo una actividad muy muy prominente",
            "start": 2838.269,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del presidente de eeuu donald trump en",
            "start": 2841.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contra de mexico comentarios muy",
            "start": 2844.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "desafortunados en contra de m\u00e9xico y",
            "start": 2846.609,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno de pronto pues ya no aparecen y",
            "start": 2848.41,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay una detenci\u00f3n en chiapas es una",
            "start": 2851.529,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casualidad o est\u00e1 respondiendo esta",
            "start": 2854.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y preguntar tambi\u00e9n hay",
            "start": 2857.109,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "versiones en relaci\u00f3n a que hab\u00eda",
            "start": 2860.319,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 2863.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a elementos de seguridad vestidos de",
            "start": 2864.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civiles en el operativo de ayer de",
            "start": 2867.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en chiapas preguntar si esto",
            "start": 2871.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es cierto si se descarta porque podemos",
            "start": 2873.599,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "decir al respecto",
            "start": 2875.79,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2876.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno sobre sobre el tema de los tweets",
            "start": 2878.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del presidente eeuu hay toda la",
            "start": 2881.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "literatura no me atrever\u00eda a especular",
            "start": 2883.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sobre sus c\u00e1lculos cuando saca tweet",
            "start": 2886.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo lo exige le puedo decir en cuanto a",
            "start": 2889.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que hace a la relaci\u00f3n bilateral que",
            "start": 2892.09,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "es el fondo de la pregunta es que no",
            "start": 2893.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "hemos tenido comunicaci\u00f3n con la casa",
            "start": 2894.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "blanca estos d\u00edas hace que sea imposible",
            "start": 2896.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no hay una comunicaci\u00f3n oficial en donde",
            "start": 2898.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se le diga a amigos lo tienes que hacer",
            "start": 2902.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto nos digamos que si lo que estamos",
            "start": 2904.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed informando son las decisiones",
            "start": 2907.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos tomando su bien sobre",
            "start": 2909.73,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con la casa blanca ser\u00edamos",
            "start": 2910.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los primeros en informarlo",
            "start": 2912.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de comunicaci\u00f3n va a haber los",
            "start": 2914.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas eso lo que estamos",
            "start": 2917.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "planteando son las preocupaciones al d\u00eda",
            "start": 2919.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de ayer tuvimos reuni\u00f3n",
            "start": 2921.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el gobernador chihuahua y comunicaci\u00f3n",
            "start": 2923.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con los bordadores en la frontera del",
            "start": 2926.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "norte respecto a las afectaciones al",
            "start": 2928.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas y personas",
            "start": 2933.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces estimamos que ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 2935.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tener un documento que establece cu\u00e1les",
            "start": 2937.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son los costos de lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 2939.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afectaciones tienen y por qu\u00e9 para",
            "start": 2940.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los dos principales socios comerciales",
            "start": 2944.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso resulta muy costoso e in\u00fatil",
            "start": 2947.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces eso s\u00ed la reconexi\u00f3n se las voy",
            "start": 2951.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a compartir desde luego decimos ma\u00f1ana",
            "start": 2955.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el juego se va a estar",
            "start": 2958.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si quisiera comentar sobre los",
            "start": 2961.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "bueno ser\u00eda algo impropio y legal todo",
            "start": 2965.08,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el personal del instituto est\u00e1",
            "start": 2970.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plenamente identificado entonces no",
            "start": 2973.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tengo idea de qu\u00e9",
            "start": 2975.95,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale ese tipo de planteamiento",
            "start": 2978.03,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "si a continuaci\u00f3n est\u00e1 registrada mar\u00eda",
            "start": 2981.809,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "versa de asus y directas",
            "start": 2984.239,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes algunas preguntas muy",
            "start": 2989.13,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "concretas sobre el operativo de ayer",
            "start": 2992.579,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarles",
            "start": 2995.579,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "el comisionado ha hablado de situaciones",
            "start": 2997.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "complicadas por ejemplo con los ni\u00f1os",
            "start": 3000.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consideran que el operativo de ayer fue",
            "start": 3002.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un error o no fue un error es decir si",
            "start": 3004.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fue un error algo que no se tiene que",
            "start": 3007.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "repetir o es una pol\u00edtica que se va a",
            "start": 3009.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguir actuando exactamente igual que lo",
            "start": 3012.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 ayer con mujeres y ni\u00f1os y",
            "start": 3014.29,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al margen de determinados grupos",
            "start": 3016.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "puntuales la segunda pregunta era si a",
            "start": 3018.369,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "partir de ahora el gobierno de mexico ya",
            "start": 3023.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no va a dar visas humanitarias que",
            "start": 3026.59,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "permit\u00edan el libre tr\u00e1nsito por m\u00e9xico",
            "start": 3029.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el instituto de migraci\u00f3n ha dicho s\u00ed ha",
            "start": 3033.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dicho no ha habido varias versiones y",
            "start": 3034.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "varios comunicados si nos pueden aclarar",
            "start": 3037.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 el libre tr\u00e1nsito con visas",
            "start": 3039.24,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "humanitarias para los migrantes y la",
            "start": 3041.94,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tercera pregunta tambi\u00e9n muy concreta el",
            "start": 3044.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente esta ma\u00f1ana ha dicho que ya",
            "start": 3046.999,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya no quer\u00eda el plan m\u00e9rida se va",
            "start": 3049.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a cancelar el plan m\u00e9rida o va a pedir",
            "start": 3051.9,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que se cancelen gracias",
            "start": 3053.73,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "respecto a la iniciativa m\u00e9rida y ha",
            "start": 3061.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gustado participando junto con la",
            "start": 3063.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad en este tema y",
            "start": 3066.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que se quiere es una reorientaci\u00f3n de",
            "start": 3069.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la iniciativa no es eliminarla pero s\u00ed",
            "start": 3071.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es cambiar los \u00e9nfasis en la orientaci\u00f3n",
            "start": 3074.4,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 3076.17,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando en ello una vez una",
            "start": 3077.809,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vez que se tenga un resultado",
            "start": 3081.349,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "mejor y de conclusi\u00f3n porque es un",
            "start": 3084.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programa que por parte eeuu aprueba el",
            "start": 3086.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "congreso saludo puedes acordar su",
            "start": 3088.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n sustantiva sin que pase por",
            "start": 3092.34,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el congreso de los eeuu",
            "start": 3094.56,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "una vez que lleguemos un recuerdo de",
            "start": 3096.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde quiere realizar este",
            "start": 3098.289,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "programa que se le quiere que se quiere",
            "start": 3100.0,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "subrayar o que se quiere cambiar",
            "start": 3102.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un enfoque distinto",
            "start": 3103.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre muchas de las acciones de",
            "start": 3105.94,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "seguridad no voy a ser repetitivo ya lo",
            "start": 3107.829,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presenta el gobierno de la rep\u00fablica y",
            "start": 3109.869,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso mismo queremos que entonces los",
            "start": 3111.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recursos disponibles en todo caso se",
            "start": 3114.069,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "apliquen para esas prioridades entonces",
            "start": 3116.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "eso lo estaremos anunciando y cuando",
            "start": 3119.71,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tenga dos sobre conclusi\u00f3n pero si",
            "start": 3121.119,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "estamos trabajando es correcto en esa",
            "start": 3122.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 3124.029,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3127.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s te lo paso en relaci\u00f3n a este",
            "start": 3128.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "grupo de personas",
            "start": 3132.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y empezaron a caminar de mapastepec",
            "start": 3135.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en realidad lo que tenemos nosotros",
            "start": 3139.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conocimiento la reserva de que lo",
            "start": 3141.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "explique mejor el comisionado es que no",
            "start": 3144.95,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "quisieron registrarse",
            "start": 3147.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado insistiendo en su",
            "start": 3149.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "registro porque ellos tambi\u00e9n tienen que",
            "start": 3153.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respetar las leyes de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 3156.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tener una legal estancia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3158.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y lo primero que les hemos solicitado y",
            "start": 3160.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo he dicho en esta en estas breves",
            "start": 3163.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "palabras que dije es que tienen que",
            "start": 3166.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respetar nuestras leyes ellos no",
            "start": 3168.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "quisieron registrarse",
            "start": 3171.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muchas de estas personas han estado",
            "start": 3174.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "obteniendo estas tarjetas de las",
            "start": 3176.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 3180.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no son visas son tarjetas de visitante",
            "start": 3183.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regional entonces no quisieron",
            "start": 3186.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "registrarse y aparentemente tambi\u00e9n pero",
            "start": 3188.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n quisiera yo que lo dije en",
            "start": 3191.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el comisionado hubo agresi\u00f3n por parte",
            "start": 3193.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de este grupo de personas hacia los",
            "start": 3196.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agentes migratorios cuando les estaban",
            "start": 3199.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pidiendo que se registraran y que",
            "start": 3201.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "regresando a registrarse entonces esto",
            "start": 3204.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fue realmente creo que incluso",
            "start": 3206.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "utilizaron palos y piedras para agredir",
            "start": 3208.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los agentes migratorios",
            "start": 3212.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y entonces por eso se solicit\u00f3 la",
            "start": 3215.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la polic\u00eda federal",
            "start": 3218.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 3220.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instruido con una instrucci\u00f3n muy",
            "start": 3223.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisa de que en todo caso sea",
            "start": 3225.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente la polic\u00eda federal quien",
            "start": 3228.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intervenga pero ojal\u00e1 lo pueda ampliar",
            "start": 3230.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el comisionado gracias",
            "start": 3233.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias primero",
            "start": 3238.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre la pol\u00edtica migratoria y los",
            "start": 3241.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "instrumentos de la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 3244.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no han cambiado y no van a cambiar esto",
            "start": 3246.21,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "quiere decir que la tarjeta de visitante",
            "start": 3250.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por razones humanitarias existe",
            "start": 3253.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso es un recurso que utilizamos en",
            "start": 3256.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "situaciones cr\u00edticas y especiales es un",
            "start": 3260.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recurso muy valioso de la parte m\u00e1s",
            "start": 3265.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "humanitaria de la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 3268.27,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3270.19,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y lo que estamos haciendo son",
            "start": 3271.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "procedimientos m\u00e1s selectivos",
            "start": 3274.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y de hecho parte del proyecto que",
            "start": 3277.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "estamos construyendo y que est\u00e1 definido",
            "start": 3280.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el marco de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 3283.779,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "migratoria es que puedan tambi\u00e9n ser",
            "start": 3285.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "emitidas en lugares de origen pero",
            "start": 3290.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "especialmente en las tarjetas se est\u00e1n",
            "start": 3293.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apegando cada vez m\u00e1s a los est\u00e1ndares",
            "start": 3297.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacionales de personas que",
            "start": 3300.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "necesitan realmente protecci\u00f3n y refugio",
            "start": 3302.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "es ese es en otras palabras estamos",
            "start": 3305.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "avanzando hacia una modalidad m\u00e1s",
            "start": 3310.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "selectiva de la tarjeta pero no",
            "start": 3312.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desaparece es un recurso muy valioso y",
            "start": 3314.64,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "muy importante de sobre todo de",
            "start": 3318.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n humanitaria",
            "start": 3321.069,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "segundo asunto es que este no eran visas",
            "start": 3324.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito con usted menci\u00f3n a quien",
            "start": 3330.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "haya entendido que la tarjeta era un",
            "start": 3332.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instrumento de tr\u00e1nsito pues no entendi\u00f3",
            "start": 3336.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las tarjetas son un recurso de inclusi\u00f3n",
            "start": 3339.69,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico de hecho buena parte de una",
            "start": 3344.13,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "parte significativa de las personas a",
            "start": 3349.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quienes recibieron esta tarjeta ya",
            "start": 3352.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "forman parte del mercado laboral en",
            "start": 3355.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunas regiones de m\u00e9xico especialmente",
            "start": 3358.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en el norte por ejemplo en tijuana y ese",
            "start": 3360.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este recurso este es una pol\u00edtica de",
            "start": 3365.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n",
            "start": 3370.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no de tr\u00e1nsito dijo que hay un problema",
            "start": 3372.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de entender las no no no era una no es",
            "start": 3375.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "un instrumento de de tr\u00e1nsito este",
            "start": 3379.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "cualquiera es un instrumento de",
            "start": 3384.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y nos gustar\u00eda seguir",
            "start": 3386.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortaleciendo en la pol\u00edtica mexicana de",
            "start": 3388.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n tambi\u00e9n con otras herramientas",
            "start": 3392.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de asilo tampoco cambia hay",
            "start": 3393.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un compromiso muy importante de la",
            "start": 3397.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de fortalecer",
            "start": 3399.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la comarca y estamos en esa ruta el",
            "start": 3402.03,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "proceso de refugio en m\u00e9xico este ha",
            "start": 3404.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "crecido es en la demanda de las",
            "start": 3408.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "solicitudes de refugio tambi\u00e9n ha",
            "start": 3411.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "crecido desafortunadamente no est\u00e1n",
            "start": 3413.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestros amigos de comer pero es otra",
            "start": 3415.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra veta muy importante del trabajo que",
            "start": 3417.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo por el lado humanitario",
            "start": 3420.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces no estamos cambiando este los",
            "start": 3422.849,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "instrumentos ni la pol\u00edtica y si segundo",
            "start": 3426.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "asunto importante si reiter\u00f3",
            "start": 3430.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que el incidente de ayer pues fue",
            "start": 3433.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lamentable fue una una secuencia de",
            "start": 3436.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eventos que ocurri\u00f3 de esa manera",
            "start": 3439.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 mi preocupaci\u00f3n por los ni\u00f1os",
            "start": 3442.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n subray\u00f3 que la",
            "start": 3444.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y que la el hecho de estar movilizando",
            "start": 3448.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de suyo desde origen desde",
            "start": 3452.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "honduras o del salvador o de guatemala",
            "start": 3454.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es una problem\u00e1tica de estos pa\u00edses que",
            "start": 3457.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "deben atender con toda seriedad no es",
            "start": 3459.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "correcto y habr\u00e1 que hablar con unicef",
            "start": 3462.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por ejemplo en qu\u00e9 en qu\u00e9 situaci\u00f3n",
            "start": 3465.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n est\u00e9 los ni\u00f1os est\u00e9 siendo",
            "start": 3467.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "movilizados desde origen entonces \u00e9ste",
            "start": 3471.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lament\u00f3 el escenario no no no es algo",
            "start": 3474.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que queramos repetir no es pol\u00edticas es",
            "start": 3477.97,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "un incidente pero no admite que el",
            "start": 3481.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "instituto tiene funciones de control",
            "start": 3485.109,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n migratoria reiter\u00f3 que la",
            "start": 3488.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de regulaci\u00f3n migratoria",
            "start": 3491.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sustantiva de las tareas del instituto y",
            "start": 3493.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3496.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos son objeto de discusi\u00f3n as\u00ed son son",
            "start": 3499.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parte de la de las actividades",
            "start": 3503.8,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cotidianas del instituto en los",
            "start": 3506.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeropuertos en las fronteras en el",
            "start": 3508.869,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "territorio del pa\u00eds en los puertos",
            "start": 3511.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "marinos son son pasa todos los d\u00edas en",
            "start": 3513.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el control y la regulaci\u00f3n migratoria",
            "start": 3516.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hasta el comentario que quiero hacer",
            "start": 3521.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gracias y continuamos perd\u00f3n",
            "start": 3524.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda no creo que hasta donde yo",
            "start": 3535.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengo entendido no no secci\u00f3n registrar",
            "start": 3537.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este grupo este comisionado es correcto",
            "start": 3539.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ver nos estaba estaba a la rima past",
            "start": 3542.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "epec y se les ofreci\u00f3 todo el apoyo",
            "start": 3545.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde albergue alimentaci\u00f3n y registro",
            "start": 3548.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con nosotros entonces son tambi\u00e9n",
            "start": 3552.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "decisiones que toman",
            "start": 3555.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues por su cuenta no se halla y habr\u00eda",
            "start": 3559.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que construir y reconstruir c\u00f3mo se",
            "start": 3561.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "construyen esas decisiones pero desde",
            "start": 3564.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se les ofrecieron",
            "start": 3566.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "albergue en los que en la",
            "start": 3570.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infraestructura que se construy\u00f3",
            "start": 3573.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialmente para atender los de salud",
            "start": 3574.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de alimentaci\u00f3n y de registro el estado",
            "start": 3577.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus puertas y fue otra la reacci\u00f3n",
            "start": 3581.83,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que se tuvo en particular con buena",
            "start": 3585.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "parte de esta movilizaci\u00f3n",
            "start": 3588.369,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para dos preguntas m\u00e1s",
            "start": 3592.549,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente vamos primero con motivo dos",
            "start": 3594.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del proceso con la petici\u00f3n",
            "start": 3597.199,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuevamente que estamos muy breves para",
            "start": 3598.999,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "poder s\u00ed gracias buenas tardes a todos",
            "start": 3600.799,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "cuando en diciembre pasado presentaron",
            "start": 3606.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica migratoria mexicana y",
            "start": 3608.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "afirmaron que iba a ser un contraste",
            "start": 3612.77,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "brutal con la pol\u00edtica que se sigui\u00f3",
            "start": 3615.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante el sexenio de enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 3618.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s all\u00e1 del discurso viendo las",
            "start": 3620.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cifras vemos que hay m\u00e1s deportaci\u00f3n hay",
            "start": 3622.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "menos tarjetas entregadas desde el",
            "start": 3625.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pasado mes de febrero seg\u00fan sus cifras",
            "start": 3629.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oficiales entonces hay redadas como las",
            "start": 3632.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de ayer en conjunto del instituto",
            "start": 3635.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n polic\u00eda federal en",
            "start": 3637.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realidad que cambi\u00f3 o sea m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 3640.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discurso de que ahora ya van a proteger",
            "start": 3642.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de las personas",
            "start": 3645.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migrantes que cambio en el en el fondo",
            "start": 3646.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque vemos exactamente las mismas",
            "start": 3650.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas y los activistas en el sur",
            "start": 3652.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se\u00f1alando que el gobierno de",
            "start": 3654.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1",
            "start": 3657.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aplicando la pol\u00edtica m\u00e1s violenta y m\u00e1s",
            "start": 3658.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "criminalizadora de las personas",
            "start": 3661.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "migrantes esa es una muy r\u00e1pido",
            "start": 3664.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "canciller",
            "start": 3667.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el departamento de seguridad interna de",
            "start": 3668.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eeuu dijo que segu\u00eda en negociaciones",
            "start": 3671.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico para que m\u00e9xico aceptara un",
            "start": 3673.29,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estatuto de tercer pa\u00eds seguro tiene un",
            "start": 3675.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comentario respecto secretaria s\u00e1nchez",
            "start": 3678.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cordero usted reconoce que fue un error",
            "start": 3681.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablar de que estaba partiendo la madre",
            "start": 3684.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de todas las caravanas de honduras lo",
            "start": 3687.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cual provoc\u00f3 un peque\u00f1o reclamo de iu y",
            "start": 3690.24,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "comisionado",
            "start": 3695.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con visionario bien",
            "start": 3698.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "quisiera saber si el instituto nacional",
            "start": 3701.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de inmigraci\u00f3n fue consultado o",
            "start": 3704.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la redacci\u00f3n de la",
            "start": 3706.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley sobre guardia nacional",
            "start": 3709.509,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que le otorga a la guardia nacional",
            "start": 3711.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "facultades reservadas al instituto de",
            "start": 3713.529,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hacer de inmigraci\u00f3n gracias",
            "start": 3715.869,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno no se lleg\u00f3 a la caravana madre",
            "start": 3720.339,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed tuvimos en este lapso seis",
            "start": 3723.819,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caravanas de casi m\u00e1s de dos mil gentes",
            "start": 3726.91,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cada una entonces si no fue la caravana",
            "start": 3731.019,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "madre pues fueron seis caravanas verdad",
            "start": 3733.809,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "madrecitas",
            "start": 3737.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no de madre del 20 pero s\u00ed madrecitas",
            "start": 3741.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seis caravanas de m\u00e1s de dos mil gentes",
            "start": 3744.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y si cambio algo que si quisiera yo",
            "start": 3746.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compartirlos se estima que durante los",
            "start": 3750.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "primeros tres meses de este a\u00f1o han",
            "start": 3752.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "transitado por m\u00e9xico cerca de 300.000",
            "start": 3755.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "personas migrantes para ingresar de",
            "start": 3759.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manera irregular a los eeuu claro que si",
            "start": 3763.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay un cambio en el flujo migratorio que",
            "start": 3767.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3770.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permanentemente entonces no hubo madre",
            "start": 3772.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero sin madre cites y ahorita le pas\u00f3",
            "start": 3775.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono tambi\u00e9n para que contesten",
            "start": 3778.6,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s preguntas el se\u00f1or canciller y",
            "start": 3782.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comisionar gracias gracias no mire desde",
            "start": 3784.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n pero ha habido esas",
            "start": 3790.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "versiones y m\u00e9xico les ha dicho por mi",
            "start": 3792.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conducto bandera p\u00fablica y en todos",
            "start": 3795.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lados en todos los foros en todos los",
            "start": 3798.74,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 3800.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "desde la transici\u00f3n que nosotros no",
            "start": 3801.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edamos un tratado",
            "start": 3803.63,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "o acuerdo de tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 3806.9,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y esa es una posici\u00f3n mexicana muy clara",
            "start": 3809.999,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y no lo ha planteado esa nota que",
            "start": 3811.919,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comentas de donde venga pero nosotros",
            "start": 3815.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saben que no lo aceptar\u00edamos no",
            "start": 3818.759,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos de acuerdo",
            "start": 3820.439,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "las cosas han cambiado profundamente",
            "start": 3826.789,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simplemente hay que ir ahorita al estado",
            "start": 3830.019,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de chiapas y ver toda la asistencia",
            "start": 3832.189,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "humanitaria que anteriormente no exist\u00eda",
            "start": 3833.989,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y no hay un proceso de persecuci\u00f3n",
            "start": 3835.869,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "puedes hay que darse una vuelta valiera",
            "start": 3839.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la pena que se conociera en los en el",
            "start": 3841.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 la situaci\u00f3n que est\u00e1n enfrentados",
            "start": 3843.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces vamos a la \u00faltima pregunta",
            "start": 3849.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sobre esa iniciativa el instituto no ha",
            "start": 3855.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sido consultado y es un temas pues sin",
            "start": 3859.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "duda muy importante para una reflexi\u00f3n",
            "start": 3863.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia",
            "start": 3865.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed la \u00faltima pregunta est\u00e1",
            "start": 3868.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "registrado frederic saliva del monte",
            "start": 3870.71,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3874.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria de vanguardia",
            "start": 3880.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "respecto al pacto de masacres de los",
            "start": 3884.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "derechos humanos etc\u00e9tera",
            "start": 3886.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo anuncian un flujo",
            "start": 3888.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y que aparentemente est\u00e1",
            "start": 3892.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "creciendo que crece",
            "start": 3895.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son especialmente con ni\u00f1os",
            "start": 3898.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "familias cu\u00e1les son un poco sus",
            "start": 3900.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informaciones y su plan de manera",
            "start": 3904.26,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "preciso de presupuesto o de efectivos",
            "start": 3907.48,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "del instituto de inmigraci\u00f3n si tienen",
            "start": 3911.869,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "un punto de vista seis meses un a\u00f1o o si",
            "start": 3914.869,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "reaccionan a lo que da un poco la",
            "start": 3918.92,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n d\u00eda a d\u00eda si piensen a",
            "start": 3920.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "construir nuevas estaciones migratorias",
            "start": 3923.509,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que son desbordadas",
            "start": 3926.65,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ahorita entonces qu\u00e9 va a pasar en dos o",
            "start": 3929.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tres meses si sigue creciendo con las",
            "start": 3933.049,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cifras que yo lala la se\u00f1ora",
            "start": 3935.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n otra",
            "start": 3940.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pregunta si hablan de familia as\u00ed que",
            "start": 3943.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay de deportaci\u00f3n",
            "start": 3945.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay separaci\u00f3n de familia cu\u00e1l es",
            "start": 3948.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "exactamente el proceso de deportaci\u00f3n de",
            "start": 3950.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds con ni\u00f1os y con shania muchas",
            "start": 3954.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3959.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no hay separaci\u00f3n de familias en ning\u00fan",
            "start": 3965.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento es un principio fundamental de",
            "start": 3967.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica migratoria en el pa\u00eds en",
            "start": 3970.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento se divide ning\u00fan n\u00facleo",
            "start": 3972.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familiar y esa es una garant\u00eda que",
            "start": 3974.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos nosotros otorgando en segundo",
            "start": 3977.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lugar no es un presupuesto estrictamente",
            "start": 3979.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de inmigraci\u00f3n hay",
            "start": 3982.19,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que hay una acci\u00f3n interinstitucional",
            "start": 3984.319,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sum\u00e1ndose los recursos y",
            "start": 3985.49,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "capacidades institucionales de distintas",
            "start": 3988.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal ya",
            "start": 3990.609,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "enumer\u00f3 algunas de ellas y por supuesto",
            "start": 3992.569,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "tendremos que frente a esta eventualidad",
            "start": 3995.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "analizar la conformaci\u00f3n en un fondo",
            "start": 3998.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "especial para contar con los recursos",
            "start": 4000.49,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que nos permita desarrollar la",
            "start": 4002.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "infraestructura y la capacidad",
            "start": 4004.779,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "institucional para enfrentar esta",
            "start": 4006.43,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 4008.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "asegurados los recursos para atender",
            "start": 4009.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n el sue\u00f1o y lo que sea",
            "start": 4012.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 4014.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si estamos atendiendo lo de todas las",
            "start": 4018.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal",
            "start": 4020.81,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "bueno pues muchas gracias a todos por su",
            "start": 4023.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asistencia y seguimos en contacto a",
            "start": 4025.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los canales de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4028.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4030.579,
            "duration": 2.27
        }
    ],
    "transcription_text": "tengan todos y todas gracias por acompa\u00f1arnos en esta conferencia de prensa que ofrecen las secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n y de relaciones exteriores el d\u00eda de hoy escucharemos primero un mensaje del a olga s\u00e1nchez cordero muy buenas tardes a todas a todos ustedes muchas gracias por estar aqu\u00ed muchas gracias al canciller gracias marcelo por estar en esta conferencia con nosotros muy buenas tardes a todos los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos instruy\u00f3 el se\u00f1or canciller mar celebrar y a m\u00ed para reunirnos con ustedes con los reporteros de los medios de comunicaci\u00f3n a fin de informar del estado que guarda la atenci\u00f3n a los migrantes centroamericanos y de otras nacionalidades que se ubican en el estado de chiapas a reserva de que el comisionado del inam y el doctor tonatiuh guill\u00e9n les comparta los detalles de nuestras acciones en el estado de chiapas y en la zona del istmo de tehuantepec quiero enfatizar que la instrucci\u00f3n presidencial reiterada el d\u00eda de hoy es atender y proteger a los migrantes los derechos humanos de ellos de todas estas personas migrantes que se encuentran en nuestra en nuestro territorio como hemos afirmado reiteradamente la pol\u00edtica migratoria del gobierno de mexico tiene tres ejes fundamentales la protecci\u00f3n de los derechos humanos el desarrollo econ\u00f3mico y social de los pa\u00edses de la regi\u00f3n centroamericana y el registro ordenado de los migrantes que ingresen a nuestro territorio como precondici\u00f3n para que el gobierno pueda proteger sus derechos humanos hoy mismo fue publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el acuerdo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n por el que se extiende la posibilidad de otorgar la tarjeta de visitante regional a ciudadanos de pa\u00edses centroamericanos antes no contemplados en estas reglas como son los pa\u00edses de honduras y el salvador el instituto nacional de inmigraci\u00f3n est\u00e1 atendiendo a las personas migrantes que se ubican en los diferentes albergues o estaciones migratorias en el estado de chiapas principalmente a fin de registrarlos y orientarlos sobre las opciones para que aquellos que decidan permanecer en m\u00e9xico puedan hacerlo de manera ordenada y segura quiero reiterar lo que manifest\u00e9 desde los primeros d\u00edas de enero del presente a\u00f1o el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n centroamericana o de otros pa\u00edses no es causado por m\u00e9xico pero estamos decididos a ser parte de su atenci\u00f3n se ha presentado desde diciembre del a\u00f1o pasado un comportamiento in\u00e9dito en el flujo migratorio centroamericano especialmente el originado en honduras y en menor medida en guatemala y el salvador el n\u00famero de nacionales hondure\u00f1os que han abandonado su pa\u00eds con destino a los estados unidos pasando por m\u00e9xico aument\u00f3 de manera inusual al tiempo que dentro de ese flujo creci\u00f3 tambi\u00e9n de manera in\u00e9dita la proporci\u00f3n de mujeres y de menores de edad antes ten\u00edamos pr\u00e1cticamente un flujo migratorio de hombres j\u00f3venes hoy tenemos una composici\u00f3n de emigraci\u00f3n in\u00e9dita tambi\u00e9n de mujeres y menores de edad al mismo tiempo hemos visto un notable incremento en el n\u00famero de nacionales de cubas principalmente provenientes de cuba pasando por nicaragua y posteriormente entrando en nuestro pa\u00eds y que han arribado a mexico en tr\u00e1nsito tambi\u00e9n hacia los eeuu tambi\u00e9n tenemos un flujo migratorio de otros pa\u00edses de \u00e1frica y asia tambi\u00e9n han arribado a nuestro pa\u00eds en cantidades inusuales estamos haciendo todo lo que est\u00e1 en manos del gobierno federal para atender a estas personas migrantes y brindarles atenci\u00f3n humanitaria lo que pedimos es que ellos contribuyan con dos elementos elementales conductas primero respetar nuestras leyes ya nuestras autoridades y segundo a aceptar su registro como precondici\u00f3n para decidir su calidad migratoria en nuestro pa\u00eds nuestro compromiso es con la protecci\u00f3n de los derechos humanos de los migrantes y tambi\u00e9n con la atenci\u00f3n a la seguridad y tranquilidad de nuestros con nacionales de los mexicanos que viven en chiapas y en todo el pa\u00eds mantener el control de nuestra frontera sur no es una opci\u00f3n es una obligaci\u00f3n del estado mexicano lo estamos haciendo con orden y apegados a la ley por eso le voy a pedir a nuestro comisionado del instituto nacional de inmigraci\u00f3n el doctor tonatiuh guill\u00e9n que tome la palabra para informarles a ustedes de las acciones que estamos realizando en el estado de chiapas y en otros puntos de esa misma zona geogr\u00e1fica muchas gracias muchas gracias muy buenas tardes gracias canciller por apoyarnos en esta iniciativa y en otras muchas m\u00e1s este quiero primero hacer un \u00e9nfasis de que la pol\u00edtica migratoria del estado mexicano fue definida pr\u00e1cticamente desde el inicio de este gobierno lo que estamos haciendo no es ninguna novedad es un es el seguimiento y la construcci\u00f3n de lo que se defini\u00f3 como los elementos de la pol\u00edtica migratoria del pa\u00eds voy a retomar solo algunos aspectos el primero fue justo el de enfatizar la protecci\u00f3n de derechos humanos es un principio gu\u00eda constante de lo que se ha hecho y el segundo tambi\u00e9n s\u00faper importante es el de la promoci\u00f3n del desarrollo socioecon\u00f3mico como una herramienta para que la movilidad de las personas ocurra en condiciones de decisiones muy personales y no obligados por factores externos estos dos elementos condujeron un di\u00e1logo nuevo que sobre todo la canciller\u00eda realiz\u00f3 con el gobierno de eeuu y con los pa\u00edses del norte de centroam\u00e9rica que est\u00e1 culminando en un acuerdo regional de desarrollo del que posiblemente hagamos un comentario adicional pero lo que subray\u00f3 es que forma parte de un conjunto integral de la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n la pol\u00edtica p\u00fablica de inmigraci\u00f3n no es estrictamente sobre movilidad sino sobre movilidad y desarrollo esto es un componente muy importante de lo que se est\u00e1 haciendo en estos momentos parte de esa pol\u00edtica de desarrollo y movilidad unidas conduce a la propuesta de que la regi\u00f3n que va desde el sur de m\u00e9xico de chiapas a honduras se convierta en una nueva regi\u00f3n de desarrollo en donde la movilidad de las personas ocurra como est\u00e1 comprometido de manera ordenada regular y segura l\u00f6scher las herramientas para que esta movilidad ocurra de esta manera ya las tenemos son algunos documentos y tarjetas que emite el instituto nacional de migraci\u00f3n en particular la secretaria ha referido a la tarjeta de visitante regional que el d\u00eda de hoy finalmente por las gestiones que se hicieron desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n puede ser otorgada a nacionales de honduras y del salvador esta tarjeta va a permitir que la movilidad regional pueda transcurrir de manera ordenada que todos sepamos qu\u00e9 personas transitan nuestra regi\u00f3n de que tengamos la posibilidad de que esa movilidad contribuya al desarrollo no solo del sur de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n de los pa\u00edses del norte de centroam\u00e9rica pero reitero que esta unidad y necesidad de que la movilidad transcurra por procedimientos que permitan certidumbre a las personas seguridad a las personas y claro est\u00e1 que el estado mexicano tenga el conocimiento de qui\u00e9n y de qu\u00e9 manera transitan por nuestro territorio el segundo aspecto que est\u00e1 tambi\u00e9n en este escenario que est\u00e1 en ruta de reforma legislativa es la tarjeta el visitante trabajador fronterizo que tambi\u00e9n ya existe pero solamente para nacionales de honduras y de perd\u00f3n de guatemala y belice y la propuesta legislativa que ya est\u00e1 en marcha y que esperamos que se apruebe pronto por nuestro congreso es de que estas tarjetas tambi\u00e9n puedan ser emitidas para nacionales de el salvador y de honduras con estos elementos m\u00e1s las iniciativas de desarrollo el instituto nacional de migraci\u00f3n est\u00e1 haciendo su parte para que es la movilidad como ocurre en las formas en que suceda este tambi\u00e9n articulada a iniciativas de desarrollo es un proceso no ha sido un proceso f\u00e1cil en el sentido de un acto de decisi\u00f3n inmediato afortunadamente ya se est\u00e1 caminando en la parte normativa y reglamentaria necesaria y en muy corto plazo incluso con el apoyo de coordinaci\u00f3n de la canciller\u00eda vamos a poder en el instituto tener la emisi\u00f3n de estos documentos en centroam\u00e9rica lo har\u00edamos principalmente en la ciudad de san pedro sula en tegucigalpa en la ciudad guatemala y en san salvador ese apoyo de la canciller\u00eda lo agradecemos forma parte de este gran proyecto de una regi\u00f3n que reconocemos cada vez m\u00e1s articulada es muy parecido a lo que si me permiten la analog\u00eda con la frontera norte de m\u00e9xico hace 40 o 50 a\u00f1os es una regi\u00f3n en crecimiento y es muy importante que desde ahora tengamos las herramientas y la visi\u00f3n que permita esa regi\u00f3n un crecimiento con beneficios compartidos para los 334 pa\u00edses 5 pa\u00edses que nos involucremos en ese en ese proceso inmediato dicho esto tambi\u00e9n reconozco y como lo ha subrayado la secretaria de gobernacion que tenemos una coyuntura con flujos inusuales esta coyuntura generado pues una situaci\u00f3n especial tambi\u00e9n en la regi\u00f3n fronteriza sur es una situaci\u00f3n que se est\u00e1 resolviendo no no est\u00e1 inm\u00f3vil hay una hay rutas de soluci\u00f3n para cada caso si hay escenarios complejos como es el de la poblaci\u00f3n urbana que es para darles dos datos y para ubicar el tama\u00f1o del desaf\u00edo actualmente en en chiapas hay aproximadamente 1000 personas de esta nacionalidad tanto en albergues como en estaciones migratorias adicionados con la complejidad de que se est\u00e1n judicial izando en los procesos de de su estancia en m\u00e9xico pero reitero ah\u00ed hay mil personas con esta nacionalidad a poco m\u00e1s de 2000 tambi\u00e9n cubanos en ciudad ju\u00e1rez que tambi\u00e9n es otro desaf\u00edo este muy complejo pero que nos describe la dificultad que o el reto que tiene en la coyuntura en estos momentos es tambi\u00e9n cierto que el flujo extra continental subi\u00f3 notablemente este tiene por lo menos tres a\u00f1os en curva de ascenso y el resultado es que ahora en tapachula tengamos aproximadamente 1300 personas en el albergue emergente que se abri\u00f3 en la feria mesoamericana en tapachula para darles la atenci\u00f3n adecuada agreg\u00f3 que estas poblaciones son de lo m\u00e1s diversas de \u00e1frica asia este muchos de ellos vienen de tambi\u00e9n de brasil haciendo un viaje muy muy largo hasta hasta ese punto pero forman parte del reto que tenemos ahora en en particular en chiapas y tambi\u00e9n en las ciudades fronterizas del norte de m\u00e9xico es un escenario complejo no es un escenario que no tenga soluciones las estamos construyendo s\u00e9 que hay mucho inter\u00e9s en el evento de ayer en pijijiapan est\u00e9 ah\u00ed hubo un escenario que les voy a contar en la en la con la informaci\u00f3n que tengo yo ma\u00f1ana me traslado a tapachula para tener m\u00e1s detalles pero primero subray\u00f3 no hay nadie lastimado no hay nadie que haya sido \u00e9ste sujeto de alguna alg\u00fan asunto f\u00edsico que lamentar este si hemos tenido compa\u00f1eros no ahora pero en otros momentos compa\u00f1eros del instituto nacional de inmigraci\u00f3n que en alg\u00fan evento de control migratorio si han sido lastimados pero subray\u00f3 el instituto es un organismo de servicio p\u00fablico que no tiene el menor armamento en el menor este equipamiento por ellos que en ocasiones necesitamos pedir el apoyo especialmente de la polic\u00eda federal como ocurri\u00f3 el d\u00eda de ayer el evento como me lo describen es que hubo una operaci\u00f3n de control migratorio subray\u00f3 esto lo hacemos todos los d\u00edas todos los d\u00edas el instituto tiene el mandato de iniciativas de control migratorio en las fronteras en los aeropuertos es de todos los d\u00edas hay personas que tienen que ser rechazadas por ejemplo en los aeropuertos porque no tienen la documentaci\u00f3n para estar en el pa\u00eds todos los d\u00edas tambi\u00e9n en la frontera norte buena frontera sur tenemos este tipo de eventos de control migratorio este es a esa es una actividad cotidiana del instituto no tenemos demasiado personal en realidad es una organizaci\u00f3n todav\u00eda con capacidades limitadas en muchas \u00e1reas pero en esta en particular de la regulaci\u00f3n migratoria y del control es peque\u00f1o si se hizo un operativo en esta zona son personas que estaban en mapastepec que fueron objeto de atenci\u00f3n por parte del instituto muchas de ellas que a todas se les ofreci\u00f3 el la atenci\u00f3n en el albergue y adem\u00e1s la posibilidad de regularizar su estancia en m\u00e9xico a trav\u00e9s de las tarjetas de visitante regional eso es importante que lo conozcan porque el estado mexicano hizo el esfuerzo en d\u00edas previos de atenci\u00f3n y de ofrecerles regularizaci\u00f3n cuando ocurre la iniciativa de control este no era una operaci\u00f3n de gran escala este pero s\u00ed hubo no por todos esos los subray\u00f3 pero s\u00ed por un grupo desde de estas personas que estaban caminando en el \u00e1rea de pijijiapan que de agresi\u00f3n y de pues hubo piedras y hubo algunas otras cosas m\u00e1s y por ello se solicit\u00f3 el apoyo adicional de m\u00e1s personal del instituto y de m\u00e1s personal de la polic\u00eda federal lo que culmin\u00f3 en lo que ustedes saben pues una un aseguramiento de 371 personas que es el dato que me est\u00e1n dando de \u00faltimo momento que es el total de personas todas este atendidas reitero nadie lastimado si lamento much\u00edsimo que estuvieran muchos ni\u00f1os una tercera parte del flujo migratorio ahora est\u00e1 integrado por ni\u00f1os eso es s\u00faper preocupante no es responsabilidad del estado mexicano que tenga esa composici\u00f3n la migraci\u00f3n lamento mucho que los ni\u00f1os sean este incorporados a estos a estas movilizaciones porque son situaciones muy dif\u00edciles y complejas para los chiquitos y si aproximadamente un tercio poco menos son ni\u00f1os y ese es el evento nuevo del flujo migratorio especialmente del que viene desde honduras la decisi\u00f3n de movilizar a ni\u00f1os es una decisi\u00f3n que se construye en el caso particular del flujo mayor en honduras y desde honduras el estado hondure\u00f1o la sociedad hondure\u00f1a debiera tener y es una invitaci\u00f3n debiera tener una actitud de mayor protecci\u00f3n porque finalmente todas estas personas y sobre todo los ni\u00f1os que es lo que reitero me preocupa m\u00e1s \u00e9ste terminan en escenarios que nadie de nosotros queremos ver ese es el balance agreg\u00f3 tambi\u00e9n que en la estaci\u00f3n migratoria pues siempre hay todas las atenciones est\u00e1n muy presionadas por capacidad lo reconocemos pero son situaciones que est\u00e1n en buena medida motivadas por este flujo anormal hay debimos abrir reiter\u00f3 la el \u00e1rea de albergue de la feria mesoam\u00e9rica men tapachula con 1300 personas hay un esfuerzo enorme de muchas instituciones del estado federal del gobierno federal e incluso estatal de apoyo en alimentos albergues servicios m\u00e9dicos hemos identificado muchos casos de salud graves y todos los hemos atendido y canalizado en las \u00e1reas de salud que correspondan lo que quiero enfatizar con ello es que si nos hemos preocupado de manera muy detallada por las personas las hemos cuidado en todo lo que hemos podido hay otro grupo grande tambi\u00e9n en ciudad hidalgo en el puerto de ciudad hidalgo y misma historia les hemos provisto de todo lo necesario para una estancia que evidentemente no es \u00f3ptima en t\u00e9rminos de albergue pero les hemos provisto de todos los cuidados y en especial que es algo que quiero destacar de salud y en especial tambi\u00e9n para personas que est\u00e1n en alguna emergencia hemos hecho el mayor esfuerzo por su canalizaci\u00f3n a los espacios adecuados en resumen eso es lo que quiero compartir con ustedes pero subray\u00f3 que el lado del cuidado y de la atenci\u00f3n que hemos dado desde el inicio de este gobierno ha sido extraordinario no les quiero recordar las experiencias de la movilidad que lleg\u00f3 a tijuana en donde hicimos tambi\u00e9n un esfuerzo muy grande de atenci\u00f3n de la que ha estado en ciudad de m\u00e9xico en donde tambi\u00e9n ha sido enorme la dedicaci\u00f3n del estado por cuidar les y lo estamos reiterando ese ese patr\u00f3n ese paradigma de atenci\u00f3n y el escenario de ayer dif\u00edcil lo s\u00e9 complejo tambi\u00e9n lo s\u00e9 dentro de normas dentro de lo que es la actividad del instituto y reitero sin tener ning\u00fan escenario este que lamentar sin tener personas lastimadas si \u00e9ste reconozco que en el caso de los ni\u00f1os es fue particularmente dif\u00edcil pero reitero ese escenario no es una construcci\u00f3n nuestra es un derivado de la situaci\u00f3n cr\u00edtica que tiene en especial honduras y es un derivado tambi\u00e9n de una situaci\u00f3n que m\u00e9xico trata de resolver de la mejor manera hasta aqu\u00ed en mi comentario les agradezco mucho perfecto muchas gracias comisionado guill\u00e9n y a continuaci\u00f3n escuchar\u00edamos 'alejandro' celorio consultor jur\u00eddico adjunto de la secretaria de relaciones muchas gracias buenas tardes abundando a lo comentado por el comisionado las acciones de control migratorio se rigen por la legislaci\u00f3n migratoria vigente hay una ley de inmigraci\u00f3n reglamento y ciertos lineamientos la legislaci\u00f3n migratoria mexicana es la que rige las acciones de control migratorio el pacto mundial para la migraci\u00f3n segura ordenada y regular adoptado en diciembre en marrakech marruecos diciembre del 2018 es la que inspira la nueva pol\u00edtica migratoria el pacto mundial se refiere a tres elementos en particular que vale la pena resaltar una migraci\u00f3n segura ordenada y regular que reconoce la atenci\u00f3n a la movilidad internacional de manera segura ordenada y regular pero tambi\u00e9n el derecho soberano de los estados de definir su pol\u00edtica migratoria conforme a sus legislaci\u00f3n dom\u00e9stica vigente entonces si entendemos las acciones del gobierno de m\u00e9xico para atender el fen\u00f3meno complejo de las caravanas y de la inmigraci\u00f3n en tr\u00e1nsito irregular por el territorio mexicano nos damos cuenta que nos hemos apegado a bastantes de los objetivos del pacto de marrakech y menciona algunos el pacto de marrakech ya habla de aumentar la disponibilidad y flexibilidad de v\u00edas para la migraci\u00f3n regular all\u00ed est\u00e1n las modificaciones a los lineamientos para la atarjea en tarjeta de visitante regional y el proyecto para aumentar la disponibilidad de tarjetas para trabajador fronterizo para el salvador y honduras junto con belice y guatemala otro objetivo del pacto de marrakech proporcionar a los migrantes acceso a servicios b\u00e1sicos un grupo de trabajo intersecretarial ha atendido el fen\u00f3meno migratorio en el sur del pa\u00eds y en la frontera norte del territorio nacional para ofrecerles servicios de salud alojamiento temporal y atender sus necesidades de protecci\u00f3n internacional intereses econ\u00f3micos y dem\u00e1s se colabora para felicitar el regreso y la readmisi\u00f3n en condiciones de seguridad y dignidad la legislaci\u00f3n migratoria y el pacto de marrakech reconocen que cuando se debe d remover devolver a un extranjero que est\u00e1 en situaciones regular en un pa\u00eds a su pa\u00eds de origen pues se tienen que velar por ciertas garant\u00edas se est\u00e1n cumpliendo y se est\u00e1 cumpliendo con los principios y los valores que rigen el pacto de marrakech y por \u00faltimo y vale la pena regreso a los tres elementos b\u00e1sicos de una migraci\u00f3n segura ordenada y regular hay un objetivo en el pacto de marrakech que claramente dice gestionar las fronteras de manera integrada y segura para garantizar la seguridad de los estados y facilitar as\u00ed la circulaci\u00f3n transfronteriza de personas de manera segura y regular no se entiende de estos objetivos que exista un libre tr\u00e1nsito el pacto de marrakech establece muy bien es dif\u00edcil pero establece la intenci\u00f3n de encontrar el balance entre el ejercicio del derecho soberano de controlar la migraci\u00f3n en tr\u00e1nsito en arribo y en retorno con los derechos humanos y el inter\u00e9s de las personas de buscar nuevas oportunidades es un tema complejo pero contamos con un marco normativo vigente en la ley mexicana y con una inspiraci\u00f3n asumida y facilitada por mexico en el pacto de marrakech no se entiende un libre tr\u00e1nsito si se entiende una migraci\u00f3n ordenada segura y regular me parece que vamos en buen camino con un marco normativo bien delimitado en el plano local y en el plano internacional a continuaci\u00f3n no s\u00e9 si el subsecretario ignacio de mica simple y sencillamente para complementar lo que ha se\u00f1alado ya est\u00e1 de gobernaci\u00f3n el comisionado del instituto de migraci\u00f3n y en ese entonces jur\u00eddico de la canciller\u00eda de nosotros siguiendo la encomienda el presidente de la rep\u00fablica y la pol\u00edtica migratoria que se ha establecido para nuestro pa\u00eds en ejercicio pleno de nuestra soberan\u00eda es una pol\u00edtica soberana reconocemos no solamente el derecho a la migraci\u00f3n ordenada regulada y segura sino tambi\u00e9n reconocemos que los migrantes son sujetos plenos de derecho y que deben gozar de todos los derechos humanos del momento en que ponen un pie en el territorio nacional hemos sido congruentes con esta pol\u00edtica y con la atenci\u00f3n humanitaria que se est\u00e1 brindando en un fen\u00f3meno migratorio que efectivamente es creciente y con unas modalidades donde a la migraci\u00f3n tradicional personas provenientes del tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica hoy se suma un flujo migratorio muy importante del caribe particularmente de cuba y de ti pero tambi\u00e9n una migraci\u00f3n transcontinental de la que no hemos tenido concentraciones como las que actualmente tenemos en la frontera sur de gente proveniente de \u00e1frica y de asia en particular pa\u00edses como mauritania eritrea el congo angola todos y blanca india pakist\u00e1n afganist\u00e1n est\u00e1n dando cuenta de una recomposici\u00f3n de los flujos migratorios internacionales asociados a grupos delictivos en el tr\u00e1fico de personas por lo cual tambi\u00e9n a la pol\u00edtica de pleno respeto a los derechos humanos de la poblaci\u00f3n migrante corresponde tambi\u00e9n una atenci\u00f3n del gobierno mexicano para lanzar los temas de la seguridad interior de la seguridad nacional y en esta pol\u00edtica de apertura hay que se\u00f1alar con toda precisi\u00f3n de que tambi\u00e9n los migrantes son turia ahora bien est\u00e1n obligados a cumplir con la legislaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds de modo tal de que aquellos grupos que han alentado la confrontaci\u00f3n o incluso a estos de rapi\u00f1a de vandalismo robo que se han presentado tambi\u00e9n ser\u00e1n sujetos de aplicaci\u00f3n de la ley mexicana porque no por un grupo de genio deben de afectarse el derecho de todas las personas que est\u00e1n siendo puntualmente atendidas pero que tengo que asumirlo plenamente esta responsabilidad y actuaremos con plena convicci\u00f3n a nuestra pol\u00edtica migratoria en la atenci\u00f3n al respeto a los derechos humanos de todas las personas gracias subsecretario por \u00faltimo el secretario relaciones exteriores har\u00e1 algunos comentarios muchas gracias para darle la bienvenida a la ministra con ese ex cordero en el subsecretario alejandro encinas el doctor tonatiuh guill\u00e9n l\u00f3pez es comisionado del instituto nacional de inmigraci\u00f3n examen ahora gracias por acompa\u00f1arnos berta cara leo por cierto es un sol para despertar a todas a todos ustedes muchas gracias por acompa\u00f1arnos ser\u00e9 breve para no quitarle tiempo las preguntas que supongo habr\u00e1 y si usted me permite que me parece que lo que ser\u00eda \u00fatil es ubicar todo este tema en lo que es la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos que fue la pregunta esencial de hoy una de las implicaciones de la pregunta entonces les voy a compartir algunos elementos como como dio \u00f3rdenes el se\u00f1or presidente de que llevamos a esta conferencia les voy a dar compartir algunos elementos espero que no se moleste conmigo de un acuerdo que tengo con el bayern para ubicar entonces estamos en la relaci\u00f3n primero habr\u00e1 que tomar en cuenta que por primera vez de acuerdo a las cifras oficiales en enero en febrero de este a\u00f1o m\u00e9xico es el socio comercial n\u00famero uno de eeuu seguir\u00e1 por supuesto que parte de estos por efectos de los aranceles o de las diferentes comerciales con china pero lo cierto es que el comercio entre los dos pa\u00edses en estos dos primeros meses del a\u00f1o contra todo pron\u00f3stico creci\u00f3 3.4 por ciento entonces somos el socio n\u00famero uno de los eeuu por hoy de acuerdo a este balance simplemente para ubicar cu\u00e1l es el en qu\u00e9 contextos tantos y esa relaci\u00f3n cuando decimos 3.4 por ciento pues son miles de millones de d\u00f3lares porque estamos hablando que el intercambio entre ambos pa\u00edses ascendi\u00f3 en el per\u00edodo que est\u00e1 refiriendo a 97 mil 418 millones de d\u00f3lares entonces como ustedes comparten esa relaci\u00f3n entonces si somos el principal socio comercial eeuu lejos de cerca es m\u00e1s conflictiva tiene o debe ser o tenemos que encontrar la manera de tener una coexistencia lo m\u00e1s productiva posible les informo brevemente sobre el tratado sobre la revisi\u00f3n del team ex hoyo es en s\u00ed el 11 de abril en el para el 18 de abril la comisi\u00f3n internacional del comercio p\u00fablicos o su reporte sobre el impacto del tratado despu\u00e9s de que el acuerdo final sea enviado al congreso la c\u00e1mara de representantes tendr\u00e1 90 d\u00edas para votar al respecto estamos en evidencia de que este proceso se inicia asimismo se dio a conocer el reporte de la oficina del representante de comercio de eeuu focalizado principalmente en v\u00eddeos de automotriz que dice que va a ser positivo para la econom\u00eda norteamericana y que va a traer consigo nuevos empleos y nuevas inversiones nosotros pensamos que tambi\u00e9n lo ser\u00e1 para la econom\u00eda mexicana porque al elevar las reglas de origen es una forma de invitar a las empresas de otros los trabajos del mundo a invertir en la regi\u00f3n norteamericano y as\u00ed va a suceder seguramente bueno de ah\u00ed comentarles que entonces la relaci\u00f3n es muy compleja muy amplia y que su base primordial est\u00e1 dada por el \u00e9xito econ\u00f3mico la relaci\u00f3n sin ir en contra de esta relaci\u00f3n es muy costoso para m\u00e9xico y para todos qu\u00e9 otros elementos podemos completar para referirme en particular el tema que hoy nos convoca bueno acabamos de tener la reuni\u00f3n en m\u00e9rida con ustedes saben del cio dialog se detuvo hay un procesamiento muy interesante del respaldo entre los sectores privados de los dos pa\u00edses simplemente mencionar\u00eda yo por ejemplo dice en un documento que ese d\u00eda se dio a conocer recibimos con gran optimismo las se\u00f1ores las se\u00f1ales claras enviadas por el verde m\u00e9xico para trabajar de manera decidida por brindar certidumbre tanto jur\u00eddica como econ\u00f3mica que garantiza un ambiente sano para las inversiones les adelanto que en los primeros 500 millones de d\u00f3lares derivados de este si o dialog ya fueron comunicados al gobierno de mexico como inversi\u00f3n inmediata y ex a dar a conocer en el seno del consejo que ha organizado alfonso romo para el fomento de las inversiones en los pr\u00f3ximos d\u00edas es simplemente en una semana tenemos ya confirmaciones que superen los 500 millones de d\u00f3lares entonces lo que les quiero comentar es de que esa relaci\u00f3n tan importante adem\u00e1s est\u00e1 transitando una direcci\u00f3n positiva el d\u00eda 7 de mayo voy estar en washington y uno de los motivos principales de la visita es compartir lo que puede ser el trazo de c\u00f3mo mejorar la relaci\u00f3n del mismo eeuu entendiendo y asumiendo que tenemos diferentes puntos de vista sobre varias materias una de ellas es migraci\u00f3n la pol\u00edtica mexicana de migraci\u00f3n es distinta a la pol\u00edtica de eeuu de inmigraci\u00f3n no se parecen la nuestra se fundamenta en las leyes m\u00e9xicanas a nuestra constituci\u00f3n y en el pacto que ya se hizo referencia a su momento que por cierto m\u00e9xico foro de los principales impulsores entonces en ning\u00fan momento nos hemos planteado modificar nuestra pol\u00edtica la pol\u00edtica mexicana va a seguir siendo la pol\u00edtica que se ha adelantado y aqu\u00ed les recuerdo algo y dije que no iba a extendernos mucho y lo hace lo har\u00e9 desde la primera comunicaci\u00f3n que hubo con el equipo del presidente camps el presidente de l\u00f3pez obrador de una carta desde julio del a\u00f1o pasado se\u00f1alando que lo que tenemos que hacer sobre esfuerzos muy grandes de inversi\u00f3n en centroam\u00e9rica el sur de m\u00e9xico gm\u00e9xico ya anunci\u00f3 y est\u00e1n incluidas en su presupuesto todas las inversiones que se van a hacer en el sur de m\u00e9xico evidentemente todav\u00eda en este momento ser\u00eda imposible pensar que ya tuvieron su efecto pleno porque estamos apenas algunos meses pero lo van a tener ya tienen recursos y hasta previstas y para el caso de centroam\u00e9rica les comento que el programa de desarrollo integral que se le pidi\u00f3 a la cepal ya est\u00e1 en su fase final y va a ser presentado p\u00fablicamente el mes de mayo para iniciar las acciones correspondientes con qu\u00e9 acciones vamos a iniciar con lo que cada pa\u00eds va a ser y qu\u00e9 es lo que vamos a demandar el respaldo a la comunidad internacional empezando por eeuu es el contexto de la relaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en materia de migraci\u00f3n nosotros seguiremos sosteniendo los fundamentos y la decisi\u00f3n que m\u00e9xico ha tomado de seguir la pol\u00edtica migratoria que aqu\u00ed se ha descrito esa no va a cambiar y pensamos que es una pol\u00edtica migratoria que va a ser exitosa tambi\u00e9n t\u00f3mese en cuenta que estamos apenas algunos meses y que se est\u00e1 enfrentando como ya se dijo no s\u00f3lo subray\u00f3 un flujo muy grande el gobierno tiene dos veces y al mismo tiempo se est\u00e1 haciendo una renovaci\u00f3n del instituto que donativos ha comentado lo mejor ahora es algo de eso muy a una escala muy grande y muy profunda entonces estamos a sus \u00f3rdenes para sus preguntas gracias por estar aqu\u00ed en la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos no vemos que en la migraci\u00f3n se va a tener que basar sobre la base de que son dos ideas distintas y tendremos que coexistir sobre esa base y a continuaci\u00f3n comenzaremos con las preguntas en el orden se han registrado en primer lugar tenemos a agust\u00edn rodr\u00edguez de tvazteca quedan muy buenas tardes por ac\u00e1 atr\u00e1s de las c\u00e1maras buenas tardes yo quisiera preguntarles bueno ayer nos comentaban por ejemplo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n institucional all\u00e1 en gobernaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n nos comentaban que en lo que va del mes han sido ya unos 15 mil retornos asistidos los que ha hecho el gobierno de mexico a personas que han cruzado nuestra frontera por el sur a m\u00ed me parecer\u00eda una cifra no s\u00e9 ustedes me dir\u00e1n si es una cifra hist\u00f3rica en el sentido yo no recuerdo una cifra tan alta pero bueno ustedes me dir\u00e1n si es as\u00ed si fuera as\u00ed este tomando en cuenta sin un poco de n\u00fameros todav\u00eda faltan una semana para que termine este mes ser\u00eda cerca de 20 mil 20.000 retornos asistidos si esto se multiplicar\u00e1 ser\u00edan 240 mil al a\u00f1o esto ser\u00eda una cifra bastante importante si no la puede m\u00e1s o menos confirmar si esta cifra no amerita a calificarla como situaci\u00f3n de alerta o de emergencia si esto no responder\u00eda a los continuos llamados de donald trump de que m\u00e9xico haga su trabajo en materia migratoria esto ser\u00eda todo muchas gracias gracias a agust\u00edn y ayer comentamos esa cifra la pregunta que se me hizo fue sobre el mes entonces y si contamos 30 d\u00edas atr\u00e1s de 30 d\u00edas naturales no abril sino los 30 d\u00edas naturales si da la cifra de 15.000 al d\u00eda de hoy y m\u00e1s bien el d\u00eda de ayer este estamos cerca de 11.8 mil personas entonces este y tambi\u00e9n quiero agregar que pues son n\u00fameros no necesariamente tendencial esos flujos los flujos son muy irregulares no podr\u00edamos hacer un pron\u00f3stico con las caracter\u00edsticas que t\u00fa mencionas pero el dato de los 22 d\u00edas de abril si es 11.8 mil millones de metros en 11.8 mil personas personas eventos del reto no up no es muy diferente del a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado fueron 11.22 tal vez si este mes sea un poco m\u00e1s alto que el de abril del a\u00f1o pasado a continuaci\u00f3n y si les parece ser\u00e1 un nacional y uno internacional el siguiente que tenemos registrado es anthony exp\u00f3sito de reuters buenas tardes muchas gracias le quiero consultar cu\u00e1les son las expectativas que tienen en cifras de retornados centroamericanos de eeuu a m\u00e9xico para este a\u00f1o no s\u00e9 si tienen alg\u00fan pron\u00f3stico alguna cifra y tambi\u00e9n no a mexico disculpa el pipi el programa de retornar los que est\u00e1n pidiendo asilo en eeuu retornarlos al territorio mexicano para esperar si tiene alguna cifra el pron\u00f3stico de cuantos ser\u00e1n devueltos a m\u00e9xico para esperar ac\u00e1 y tambi\u00e9n le quiere consultar de qu\u00e9 van las conversaciones por lo que entendemos diarias respecto a el tema de migraci\u00f3n con autoridades de eeuu y creo que es con el d\u00eda hechas y tambi\u00e9n que est\u00e1n haciendo para atender lo mencionan un poco ac\u00e1 pero para atender a los miles de inmigrantes que est\u00e1n en territorio mexicano que est\u00e1n en condiciones no ideales muchos viviendo en situaci\u00f3n de calle muchas gracias est\u00e1 el litigio el tema de este retorno qu\u00e9 preguntas hubo una resoluci\u00f3n de un juez que suspendi\u00f3 el retorno despu\u00e9s el gobierno norteamericano apel\u00f3 y hay una suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n y hoy en d\u00eda est\u00e1 por resolverse la suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n entonces es un litigio y es un tema que no podemos nosotros contestar porque pues todav\u00eda estamos viendo el resultado de la suspensi\u00f3n de la suspensi\u00f3n otorgada por juez gracias la segunda pregunta era sobre las conversaciones que tienen seg\u00fan entendemos diarias con autoridades estadunidenses respecto al tema de migraci\u00f3n de qu\u00e9 va estas conversaciones y si est\u00e1 estos cambios que que anunciaron ahora tienen algo que ver con esas conversaciones perd\u00f3n con los cambios que te refieres hay di\u00e1logos directos de las autoridades de invierno y con xilitol tiempo son diarios conversaciones visto a un cambio de al que te refieres no s\u00e9 d\u00f3nde se est\u00e1n entregando visas humanitarias ya no se est\u00e1 haciendo esto tiene que ver con estas conversaciones a ver nada m\u00e1s un comentario muy r\u00e1pido si hay una comunicaci\u00f3n cotidiana pero desde siempre o sean los nuevos o sea la comunicaci\u00f3n fronteriza entre autoridades locales mexicanas y locales de eeuu es de todos los d\u00edas del gobierno federal instancias de gobierno federal con instancias federales de eeuu es de todos los d\u00edas es parte de la vida fronteriza no no es nada nuevo es largu\u00edsimo e incluso asociaciones de gobiernos por ejemplo s\u00e1ndigo que incluye al gobierno de tijuana como parte de la regi\u00f3n metropolitana de y m\u00e1s sofisticado pues est\u00e1 el nadbank o el cosep entonces el di\u00e1logo con la autoridad de eeuu en todos los niveles es impresionantemente diverso y grande y en lo que toca a al instituto pues es misma historia porque tenemos situaciones cotidianas que necesitamos este nuestros representantes en la frontera comunicar a sus contrapartes las contrapartes a nosotros entonces si es esa la comunicaci\u00f3n es no s\u00f3lo todos los d\u00edas sino muy diversa y de todos los temas efectivamente no est\u00e1n en las condiciones ideales las que quisi\u00e9ramos lo sabr\u00e9is aunque est\u00e1n cumpliendo los est\u00e1ndares m\u00ednimos para garantizar todas las cuestiones en materia de salud de epidemiolog\u00eda de alimentaci\u00f3n de abasto de agua de servicios sanitarios evidentemente en esto se requiere mucho la colaboraci\u00f3n de los pueblos migrantes donde est\u00e1 el principal problema en aquellos que no quieren ingresar a los albergues pero quienes egresan los albergues est\u00e1n encontrando las mejores condiciones hay apoyo de todas las instituciones p\u00fablicas del gobierno del estado de chiapas y hay que reconocer como ha colaborado en todo este proceso pero est\u00e1 desde las siete relaciones exteriores est\u00e1 de gobernaci\u00f3n est\u00e1 necesita de salud gracia de bienestar social la cinta de marina que nos ayudan junto con defensa nacional en la prestaci\u00f3n de los servicios alimenticios en fin hay una coordinaci\u00f3n interinstitucional muy fuerte y va a mejorar protecci\u00f3n civil es quien encabeza la coordinaci\u00f3n de la ayuda humanitaria dentro de los programas humanitarios ante contingencias a la poblaci\u00f3n civil esperemos que se vaya mejorando la prestaci\u00f3n de estos servicios gracias continuamos con la nalacc nerd de la jornada y les pedir\u00eda que mantuvi\u00e9ramos las preguntas breves tenemos poco tiempo para que podamos ir contra los que se registran hola buenas tardes ac\u00e1 atr\u00e1s analac nerd de la jornada pregunta a reiterar un poco acerca de las presiones por parte de la casa blanca si han existido para esta pol\u00edtica migratoria vemos pues pues las amenazas constantes que ha tenido de el cierre de la frontera tambi\u00e9n vemos que es hubo una actividad muy muy prominente del presidente de eeuu donald trump en contra de mexico comentarios muy desafortunados en contra de m\u00e9xico y bueno de pronto pues ya no aparecen y hay una detenci\u00f3n en chiapas es una casualidad o est\u00e1 respondiendo esta colaboraci\u00f3n y preguntar tambi\u00e9n hay versiones en relaci\u00f3n a que hab\u00eda civiles a elementos de seguridad vestidos de civiles en el operativo de ayer de migraci\u00f3n en chiapas preguntar si esto es cierto si se descarta porque podemos decir al respecto gracias bueno sobre sobre el tema de los tweets del presidente eeuu hay toda la literatura no me atrever\u00eda a especular sobre sus c\u00e1lculos cuando saca tweet solo lo exige le puedo decir en cuanto a lo que hace a la relaci\u00f3n bilateral que es el fondo de la pregunta es que no hemos tenido comunicaci\u00f3n con la casa blanca estos d\u00edas hace que sea imposible no hay una comunicaci\u00f3n oficial en donde se le diga a amigos lo tienes que hacer esto nos digamos que si lo que estamos aqu\u00ed informando son las decisiones estamos tomando su bien sobre conversaci\u00f3n con la casa blanca ser\u00edamos los primeros en informarlo qu\u00e9 tipo de comunicaci\u00f3n va a haber los pr\u00f3ximos d\u00edas eso lo que estamos planteando son las preocupaciones al d\u00eda de ayer tuvimos reuni\u00f3n el gobernador chihuahua y comunicaci\u00f3n con los bordadores en la frontera del norte respecto a las afectaciones al tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas y personas entonces estimamos que ma\u00f1ana vamos a tener un documento que establece cu\u00e1les son los costos de lo que est\u00e1 ocurriendo qu\u00e9 afectaciones tienen y por qu\u00e9 para los dos principales socios comerciales eso resulta muy costoso e in\u00fatil entonces eso s\u00ed la reconexi\u00f3n se las voy a compartir desde luego decimos ma\u00f1ana ser\u00e1 el juego se va a estar y no s\u00e9 si quisiera comentar sobre los bueno ser\u00eda algo impropio y legal todo el personal del instituto est\u00e1 plenamente identificado entonces no tengo idea de qu\u00e9 de d\u00f3nde sale ese tipo de planteamiento si a continuaci\u00f3n est\u00e1 registrada mar\u00eda versa de asus y directas hola buenas tardes algunas preguntas muy concretas sobre el operativo de ayer quer\u00eda preguntarles el comisionado ha hablado de situaciones complicadas por ejemplo con los ni\u00f1os consideran que el operativo de ayer fue un error o no fue un error es decir si fue un error algo que no se tiene que repetir o es una pol\u00edtica que se va a seguir actuando exactamente igual que lo que sucedi\u00f3 ayer con mujeres y ni\u00f1os y al margen de determinados grupos puntuales la segunda pregunta era si a partir de ahora el gobierno de mexico ya no va a dar visas humanitarias que permit\u00edan el libre tr\u00e1nsito por m\u00e9xico el instituto de migraci\u00f3n ha dicho s\u00ed ha dicho no ha habido varias versiones y varios comunicados si nos pueden aclarar se acab\u00f3 el libre tr\u00e1nsito con visas humanitarias para los migrantes y la tercera pregunta tambi\u00e9n muy concreta el presidente esta ma\u00f1ana ha dicho que ya m\u00e9xico ya no quer\u00eda el plan m\u00e9rida se va a cancelar el plan m\u00e9rida o va a pedir m\u00e9xico que se cancelen gracias respecto a la iniciativa m\u00e9rida y ha gustado participando junto con la secretaria de seguridad en este tema y lo que se quiere es una reorientaci\u00f3n de la iniciativa no es eliminarla pero s\u00ed es cambiar los \u00e9nfasis en la orientaci\u00f3n que tiene y estamos trabajando en ello una vez una vez que se tenga un resultado mejor y de conclusi\u00f3n porque es un programa que por parte eeuu aprueba el congreso saludo puedes acordar su modificaci\u00f3n sustantiva sin que pase por el congreso de los eeuu una vez que lleguemos un recuerdo de hacia d\u00f3nde quiere realizar este programa que se le quiere que se quiere subrayar o que se quiere cambiar nosotros tenemos un enfoque distinto sobre muchas de las acciones de seguridad no voy a ser repetitivo ya lo presenta el gobierno de la rep\u00fablica y eso mismo queremos que entonces los recursos disponibles en todo caso se apliquen para esas prioridades entonces eso lo estaremos anunciando y cuando tenga dos sobre conclusi\u00f3n pero si estamos trabajando es correcto en esa materia a veces y despu\u00e9s te lo paso en relaci\u00f3n a este grupo de personas y empezaron a caminar de mapastepec en realidad lo que tenemos nosotros conocimiento la reserva de que lo explique mejor el comisionado es que no quisieron registrarse nosotros hemos estado insistiendo en su registro porque ellos tambi\u00e9n tienen que respetar las leyes de nuestro pa\u00eds para tener una legal estancia en nuestro pa\u00eds y lo primero que les hemos solicitado y lo he dicho en esta en estas breves palabras que dije es que tienen que respetar nuestras leyes ellos no quisieron registrarse muchas de estas personas han estado obteniendo estas tarjetas de las tarjetas no son visas son tarjetas de visitante regional entonces no quisieron registrarse y aparentemente tambi\u00e9n pero esto tambi\u00e9n quisiera yo que lo dije en el comisionado hubo agresi\u00f3n por parte de este grupo de personas hacia los agentes migratorios cuando les estaban pidiendo que se registraran y que regresando a registrarse entonces esto fue realmente creo que incluso utilizaron palos y piedras para agredir a los agentes migratorios y entonces por eso se solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de la polic\u00eda federal porque el se\u00f1or presidente nos ha instruido con una instrucci\u00f3n muy precisa de que en todo caso sea \u00fanicamente la polic\u00eda federal quien intervenga pero ojal\u00e1 lo pueda ampliar el comisionado gracias gracias primero sobre la pol\u00edtica migratoria y los instrumentos de la pol\u00edtica migratoria no han cambiado y no van a cambiar esto quiere decir que la tarjeta de visitante por razones humanitarias existe eso es un recurso que utilizamos en situaciones cr\u00edticas y especiales es un recurso muy valioso de la parte m\u00e1s humanitaria de la pol\u00edtica migratoria del pa\u00eds y lo que estamos haciendo son procedimientos m\u00e1s selectivos y de hecho parte del proyecto que estamos construyendo y que est\u00e1 definido en el marco de la nueva pol\u00edtica migratoria es que puedan tambi\u00e9n ser emitidas en lugares de origen pero especialmente en las tarjetas se est\u00e1n apegando cada vez m\u00e1s a los est\u00e1ndares internacionales de personas que necesitan realmente protecci\u00f3n y refugio es ese es en otras palabras estamos avanzando hacia una modalidad m\u00e1s selectiva de la tarjeta pero no desaparece es un recurso muy valioso y muy importante de sobre todo de protecci\u00f3n humanitaria segundo asunto es que este no eran visas de tr\u00e1nsito con usted menci\u00f3n a quien haya entendido que la tarjeta era un instrumento de tr\u00e1nsito pues no entendi\u00f3 las tarjetas son un recurso de inclusi\u00f3n en m\u00e9xico de hecho buena parte de una parte significativa de las personas a quienes recibieron esta tarjeta ya forman parte del mercado laboral en algunas regiones de m\u00e9xico especialmente en el norte por ejemplo en tijuana y ese este recurso este es una pol\u00edtica de inclusi\u00f3n no de tr\u00e1nsito dijo que hay un problema de entender las no no no era una no es un instrumento de de tr\u00e1nsito este cualquiera es un instrumento de inclusi\u00f3n y nos gustar\u00eda seguir fortaleciendo en la pol\u00edtica mexicana de inclusi\u00f3n tambi\u00e9n con otras herramientas la pol\u00edtica de asilo tampoco cambia hay un compromiso muy importante de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de fortalecer a la comarca y estamos en esa ruta el proceso de refugio en m\u00e9xico este ha crecido es en la demanda de las solicitudes de refugio tambi\u00e9n ha crecido desafortunadamente no est\u00e1n nuestros amigos de comer pero es otra otra veta muy importante del trabajo que se est\u00e1 haciendo por el lado humanitario entonces no estamos cambiando este los instrumentos ni la pol\u00edtica y si segundo asunto importante si reiter\u00f3 que el incidente de ayer pues fue lamentable fue una una secuencia de eventos que ocurri\u00f3 de esa manera reiter\u00f3 mi preocupaci\u00f3n por los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n subray\u00f3 que la y que la el hecho de estar movilizando ni\u00f1os de suyo desde origen desde honduras o del salvador o de guatemala es una problem\u00e1tica de estos pa\u00edses que deben atender con toda seriedad no es correcto y habr\u00e1 que hablar con unicef por ejemplo en qu\u00e9 en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n est\u00e9 los ni\u00f1os est\u00e9 siendo movilizados desde origen entonces \u00e9ste lament\u00f3 el escenario no no no es algo que queramos repetir no es pol\u00edticas es un incidente pero no admite que el instituto tiene funciones de control de regulaci\u00f3n migratoria reiter\u00f3 que la funci\u00f3n de regulaci\u00f3n migratoria sustantiva de las tareas del instituto y no no nos son objeto de discusi\u00f3n as\u00ed son son parte de la de las actividades cotidianas del instituto en los aeropuertos en las fronteras en el territorio del pa\u00eds en los puertos marinos son son pasa todos los d\u00edas en el control y la regulaci\u00f3n migratoria hasta el comentario que quiero hacer gracias y continuamos perd\u00f3n no hab\u00eda no creo que hasta donde yo tengo entendido no no secci\u00f3n registrar este grupo este comisionado es correcto a ver nos estaba estaba a la rima past epec y se les ofreci\u00f3 todo el apoyo desde albergue alimentaci\u00f3n y registro con nosotros entonces son tambi\u00e9n decisiones que toman pues por su cuenta no se halla y habr\u00eda que construir y reconstruir c\u00f3mo se construyen esas decisiones pero desde que se les ofrecieron albergue en los que en la infraestructura que se construy\u00f3 especialmente para atender los de salud de alimentaci\u00f3n y de registro el estado abri\u00f3 sus puertas y fue otra la reacci\u00f3n que se tuvo en particular con buena parte de esta movilizaci\u00f3n tenemos tiempo para dos preguntas m\u00e1s \u00fanicamente vamos primero con motivo dos l\u00edderes del proceso con la petici\u00f3n nuevamente que estamos muy breves para poder s\u00ed gracias buenas tardes a todos cuando en diciembre pasado presentaron la nueva pol\u00edtica migratoria mexicana y afirmaron que iba a ser un contraste brutal con la pol\u00edtica que se sigui\u00f3 durante el sexenio de enrique pe\u00f1a nieto ya m\u00e1s all\u00e1 del discurso viendo las cifras vemos que hay m\u00e1s deportaci\u00f3n hay menos tarjetas entregadas desde el pasado mes de febrero seg\u00fan sus cifras oficiales entonces hay redadas como las de ayer en conjunto del instituto nacional de migraci\u00f3n polic\u00eda federal en realidad que cambi\u00f3 o sea m\u00e1s all\u00e1 del discurso de que ahora ya van a proteger los derechos humanos de las personas migrantes que cambio en el en el fondo porque vemos exactamente las mismas pr\u00e1cticas y los activistas en el sur est\u00e1n se\u00f1alando que el gobierno de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 aplicando la pol\u00edtica m\u00e1s violenta y m\u00e1s criminalizadora de las personas migrantes esa es una muy r\u00e1pido canciller el departamento de seguridad interna de eeuu dijo que segu\u00eda en negociaciones con m\u00e9xico para que m\u00e9xico aceptara un estatuto de tercer pa\u00eds seguro tiene un comentario respecto secretaria s\u00e1nchez cordero usted reconoce que fue un error hablar de que estaba partiendo la madre de todas las caravanas de honduras lo cual provoc\u00f3 un peque\u00f1o reclamo de iu y comisionado con visionario bien quisiera saber si el instituto nacional de inmigraci\u00f3n fue consultado o particip\u00f3 en la redacci\u00f3n de la iniciativa de ley sobre guardia nacional que le otorga a la guardia nacional facultades reservadas al instituto de hacer de inmigraci\u00f3n gracias bueno no se lleg\u00f3 a la caravana madre pero s\u00ed tuvimos en este lapso seis caravanas de casi m\u00e1s de dos mil gentes cada una entonces si no fue la caravana madre pues fueron seis caravanas verdad madrecitas no de madre del 20 pero s\u00ed madrecitas seis caravanas de m\u00e1s de dos mil gentes y si cambio algo que si quisiera yo compartirlos se estima que durante los primeros tres meses de este a\u00f1o han transitado por m\u00e9xico cerca de 300.000 personas migrantes para ingresar de manera irregular a los eeuu claro que si hay un cambio en el flujo migratorio que est\u00e1 entrando a nuestro pa\u00eds permanentemente entonces no hubo madre pero sin madre cites y ahorita le pas\u00f3 el micr\u00f3fono tambi\u00e9n para que contesten las dem\u00e1s preguntas el se\u00f1or canciller y comisionar gracias gracias no mire desde la transici\u00f3n pero ha habido esas versiones y m\u00e9xico les ha dicho por mi conducto bandera p\u00fablica y en todos lados en todos los foros en todos los espacios desde la transici\u00f3n que nosotros no aceptar\u00edamos un tratado o acuerdo de tercer pa\u00eds seguro y esa es una posici\u00f3n mexicana muy clara y no lo ha planteado esa nota que comentas de donde venga pero nosotros saben que no lo aceptar\u00edamos no estar\u00edamos de acuerdo las cosas han cambiado profundamente simplemente hay que ir ahorita al estado de chiapas y ver toda la asistencia humanitaria que anteriormente no exist\u00eda y no hay un proceso de persecuci\u00f3n puedes hay que darse una vuelta valiera la pena que se conociera en los en el cit\u00f3 la situaci\u00f3n que est\u00e1n enfrentados entonces vamos a la \u00faltima pregunta sobre esa iniciativa el instituto no ha sido consultado y es un temas pues sin duda muy importante para una reflexi\u00f3n m\u00e1s amplia ahora s\u00ed la \u00faltima pregunta est\u00e1 registrado frederic saliva del monte despu\u00e9s pol\u00edtica migratoria de vanguardia respecto al pacto de masacres de los derechos humanos etc\u00e9tera al mismo tiempo anuncian un flujo hist\u00f3rico y que aparentemente est\u00e1 creciendo que crece cu\u00e1les son especialmente con ni\u00f1os familias cu\u00e1les son un poco sus informaciones y su plan de manera preciso de presupuesto o de efectivos del instituto de inmigraci\u00f3n si tienen un punto de vista seis meses un a\u00f1o o si reaccionan a lo que da un poco la impresi\u00f3n d\u00eda a d\u00eda si piensen a construir nuevas estaciones migratorias tenemos informaci\u00f3n que son desbordadas ahorita entonces qu\u00e9 va a pasar en dos o tres meses si sigue creciendo con las cifras que yo lala la se\u00f1ora de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n otra pregunta si hablan de familia as\u00ed que hay de deportaci\u00f3n hay separaci\u00f3n de familia cu\u00e1l es exactamente el proceso de deportaci\u00f3n de este pa\u00eds con ni\u00f1os y con shania muchas gracias no hay separaci\u00f3n de familias en ning\u00fan momento es un principio fundamental de la pol\u00edtica migratoria en el pa\u00eds en ning\u00fan momento se divide ning\u00fan n\u00facleo familiar y esa es una garant\u00eda que estamos nosotros otorgando en segundo lugar no es un presupuesto estrictamente el instituto nacional de inmigraci\u00f3n hay que hay una acci\u00f3n interinstitucional donde est\u00e1n sum\u00e1ndose los recursos y capacidades institucionales de distintas dependencias del gobierno federal ya enumer\u00f3 algunas de ellas y por supuesto tendremos que frente a esta eventualidad analizar la conformaci\u00f3n en un fondo especial para contar con los recursos que nos permita desarrollar la infraestructura y la capacidad institucional para enfrentar esta emergencia asegurados los recursos para atender esta situaci\u00f3n el sue\u00f1o y lo que sea necesario si estamos atendiendo lo de todas las instituciones del gobierno federal bueno pues muchas gracias a todos por su asistencia y seguimos en contacto a trav\u00e9s de los canales de comunicaci\u00f3n social",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:10.121250"
}