{
    "video_id": "YF1QLn1zi_A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YF1QLn1zi_A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOhaj7qIzaSm5hkdst5BGVhThpUA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YF1QLn1zi_A",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Museo Vivo del Muralismo, desde la Ciudad de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3067,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este",
            "start": 14.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "evento inauguraci\u00f3n del museo vivo del",
            "start": 16.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muralismo el presidente constitucional",
            "start": 20.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 23.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 26.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 35.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 36.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 39.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "shinba",
            "start": 43.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pardo el jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 48.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 51.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed guadarrama",
            "start": 53.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 61.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mugada",
            "start": 63.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mol la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 68.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 72.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Amaya la secretaria de cultura Alejandra",
            "start": 77.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Frausto",
            "start": 81.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Guerrero el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 85.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado",
            "start": 87.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Carrillo El pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 94.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 97.56,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio esteba",
            "start": 100.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Medina el subsecretario de egresos de la",
            "start": 106.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 109.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 112.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n titular de la administraci\u00f3n y",
            "start": 117.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 120.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "P\u00fablica \u00d3scar Flores",
            "start": 123.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez la directora de proyectos",
            "start": 128.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "educativos en la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 131.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Gloria Falc\u00f3n",
            "start": 134.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez la directora general de",
            "start": 140.64,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recursos materiales y servicios de la",
            "start": 143.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 145.959,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "G Asimismo",
            "start": 154.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a los representantes",
            "start": 156.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 159.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 162.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 165.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus lugares",
            "start": 174.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 183.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a cargo del jefe de gobierno de la",
            "start": 186.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico doctor Mart\u00ed batres",
            "start": 188.76,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.98,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "guadarrama licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 201.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico dud",
            "start": 204.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidenta electa de M\u00e9xico amigas",
            "start": 210.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "amigos del presidium secretaria de",
            "start": 214.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n Leticia",
            "start": 218.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez jefa de gobierno electa Clara",
            "start": 220.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "brugada",
            "start": 224.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Molina saludo a todas y todos los",
            "start": 225.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presentes el muralismo mexicano irrumpe",
            "start": 229.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en el escenario nacional cuando Jos\u00e9",
            "start": 233.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Vasconcelos inaugura la secretar\u00eda de",
            "start": 236.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 238.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Vasconcelos orden\u00f3 la reconfiguraci\u00f3n de",
            "start": 241.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este edificio a partir de varios",
            "start": 245.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inmuebles",
            "start": 247.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "virreinales terminado el edificio",
            "start": 249.439,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a un grupo de artistas para que",
            "start": 252.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "colmar sus paredes de mensajes que",
            "start": 255.799,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegaran a las masas",
            "start": 258.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "populares algunos intelectuales han",
            "start": 261.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "afirmado en debates siempre",
            "start": 264.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "constantes que sin embargo el primer",
            "start": 267.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "titular de la se no qued\u00f3 muy a gusto",
            "start": 271.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con la obra de los pintores",
            "start": 274.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convocados no obstante los famosos",
            "start": 277.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "murales se realizan al mismo tiempo que",
            "start": 281.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Vasconcelos imprime y",
            "start": 284.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distribuye grandes cantidades de libros",
            "start": 286.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por todos los rincones del",
            "start": 289.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los cuales incluso son le\u00eddos en",
            "start": 291.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "voz alta a quienes una mayor\u00eda",
            "start": 296.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Entonces no sab\u00edan",
            "start": 300.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "leer a quienes han considerado que",
            "start": 302.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Vasconcelos se situaba en un pedestal",
            "start": 305.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aristocr\u00e1tico se les podr\u00eda se\u00f1alar que",
            "start": 309.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ambas iniciativas los libros y los",
            "start": 313.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "murales son las m\u00e1s importantes",
            "start": 317.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "iniciativas para acercar la cultura a",
            "start": 320.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las amplias masas populares en aquel",
            "start": 322.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo y en mucho tiempo m\u00e1s es",
            "start": 325.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "interesante que en su propia",
            "start": 329.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autobiograf\u00eda Vasconcelos recuerda que",
            "start": 332.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 334.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "1919 y",
            "start": 335.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1920 cuando pasaba largas horas en caf\u00e9s",
            "start": 337.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y modestas fondas en Los \u00c1ngeles",
            "start": 341.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "California discutiendo las novedades",
            "start": 344.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "introducidas en la educaci\u00f3n por",
            "start": 347.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lunacharski en la Rusia",
            "start": 350.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Revolucionaria de esos",
            "start": 353.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 356.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Vasconcelos dice",
            "start": 357.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una de ellas una de las iniciativas la",
            "start": 360.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "copi\u00e9 cuando me toc\u00f3 dirigir la",
            "start": 364.759,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de",
            "start": 366.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la edici\u00f3n de los cl\u00e1sicos que",
            "start": 368.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ciertos escritores de renombre local me",
            "start": 372.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 374.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "criticado suponiendo que se trataba de",
            "start": 376.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "una medida",
            "start": 379.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aristocr\u00e1tica No se\u00f1ores",
            "start": 380.919,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "despistados la idea fue de gor y la tom\u00e9",
            "start": 384.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 389.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "chsk gor es el plevo plevo Genial que se",
            "start": 390.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 de los suyos y se dijo hay que",
            "start": 395.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abaratar los cl\u00e1sicos Hay que darles a",
            "start": 398.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los hay que darlos a los pobres no es",
            "start": 401.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "justo que solo sean para privilegiados",
            "start": 404.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ricos Eso dijo",
            "start": 409.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Vasconcelos algo parecido sucede con el",
            "start": 413.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "muralismo que est\u00e1 En aquellos a\u00f1os los",
            "start": 415.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "as vienen con las ideas forjadas por la",
            "start": 419.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 422.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Mexicana pero tambi\u00e9n se asoman en ellos",
            "start": 424.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la influencia de aquella otra",
            "start": 428.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n es arte para las",
            "start": 431.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "masas pero en este caso las masas son",
            "start": 434.599,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "protagonistas tambi\u00e9n de este arte son",
            "start": 438.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las masas las que pueblan los murales",
            "start": 442.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por ejemplo de Diego Rivera o de David",
            "start": 445.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Alfaro Siqueiros entre otros",
            "start": 448.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "muralistas a\u00fan hay muchos que se admiran",
            "start": 451.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de que en alguno de los murales la",
            "start": 456.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "figura de zapata est\u00e9 pintada junto con",
            "start": 459.52,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la figura de Marx y Que aparezca desde",
            "start": 463.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el trabajo en el campo hasta la",
            "start": 466.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sider\u00fargica donde asoma la moderna clase",
            "start": 469.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Obrera en una entrevista con Jacobo",
            "start": 473.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Zabludovsky Siqueiros",
            "start": 476.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "critica la pintura de caballete que dice",
            "start": 479.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 483.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "individualista y sirve para decorar",
            "start": 484.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "paredes de las casas de la peque\u00f1a",
            "start": 487.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "burgues\u00eda defiende as\u00ed el muralismo como",
            "start": 491.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un arte abierto para la",
            "start": 494.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gente y en una entrevista con Elena",
            "start": 497.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poniatowska Siqueiros critica las",
            "start": 500.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tendencias pl\u00e1sticas",
            "start": 503.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "norteamericanas que con la moda de",
            "start": 505.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "entonces hac\u00edan a un lado las",
            "start": 508.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 512.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "figurativas buscando excluir la",
            "start": 514.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la figura humana de",
            "start": 517.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las artes",
            "start": 520.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticas la cr\u00edtica de arte Raquel",
            "start": 523.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tibol afirm\u00f3 que en casi la mayor\u00eda de",
            "start": 526.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los murales de",
            "start": 529.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Siqueiros est\u00e1 presente una tendencia",
            "start": 531.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "humanista que parte o llega siemp",
            "start": 536.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a los temas medulares de la lucha por la",
            "start": 540.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de los pueblos de los",
            "start": 544.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "oprimidos de los",
            "start": 547.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos As\u00ed es el muralismo",
            "start": 550.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano una expresi\u00f3n",
            "start": 553.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encendida de un arte dirigido a las",
            "start": 556.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "masas populares a disposici\u00f3n de las",
            "start": 559.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "masas populares y en el que son estas",
            "start": 564.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las grandes",
            "start": 568.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protagonistas con la historia de su",
            "start": 570.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 573.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humanista nos da mucho gusto estar hoy",
            "start": 575.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta",
            "start": 578.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apertura de este museo vivo del",
            "start": 580.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "muralismo mexicano aqu\u00ed Precisamente en",
            "start": 584.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "los patios donde miles de maestros se",
            "start": 588.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reunieron en los a\u00f1os 50 para luchar por",
            "start": 593.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus derechos",
            "start": 598.2,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su",
            "start": 600.16,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.87,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 615.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 620.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "P\u00fablica maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 623.16,
            "duration": 15.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 628.64,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "Estamos de fiesta tenemos mucho que",
            "start": 638.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "celebrar el cambio de rumbo de la vida",
            "start": 642.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que el pueblo decidi\u00f3 hace 6",
            "start": 645.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha rendido frutos los avances son",
            "start": 647.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "significativos y saltan a la vista los",
            "start": 651.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "compromisos que hizo el presidente de",
            "start": 655.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se",
            "start": 657.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "han cumplido Y tenemos s\u00f3lidas bases",
            "start": 659.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 663.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or",
            "start": 665.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente nos da mucho gusto recibir en",
            "start": 667.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este hist\u00f3rico recinto a la doctora",
            "start": 670.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Claudia shen pardo quien por decisi\u00f3n",
            "start": 673.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico ser\u00e1 la primera",
            "start": 676.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mujer presidenta en 200 a\u00f1os de vida",
            "start": 680.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "republicana y dar\u00e1 continuidad a los",
            "start": 683.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "profundos cambios iniciados con el",
            "start": 685.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primer gobierno de la cuarta",
            "start": 688.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con una perspectiva",
            "start": 690.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humanista y",
            "start": 692.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica Mart\u00ed batres guadarrama jefe",
            "start": 694.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de gobierno Clara burgada pr\u00f3xima jefa",
            "start": 697.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 700.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "amigos y",
            "start": 702.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros llegar a buen Puerto es",
            "start": 704.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resultado del trabajo colectivo y ese es",
            "start": 707.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el que hemos demostrado compa\u00f1eros de la",
            "start": 710.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y del Gobierno Federal",
            "start": 712.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Alejandra fraustro secretaria de cultura",
            "start": 715.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Lucina Jim\u00e9nez directora de Bellas Artes",
            "start": 719.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas estevas secretario de obras lo",
            "start": 722.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "saben bien",
            "start": 725.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "empujamos insistimos para lograr esta",
            "start": 726.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tarea conseguir recursos con Hacienda a",
            "start": 730.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la siempre solidaria actitud",
            "start": 733.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de Juan Pablo de boton y las gestiones",
            "start": 735.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "insistentes de \u00d3scar Flores la pasi\u00f3n",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n y dedicaci\u00f3n de Gloria Falc\u00f3n y",
            "start": 741.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dafner Rubio el trabajo de todos fue",
            "start": 744.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "decisivo en los resultados",
            "start": 747.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en realidad lo tengo muy claro muchos de",
            "start": 750.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ustedes de los aqu\u00ed presentes o todos",
            "start": 753.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son quienes tendr\u00edan que estar en este",
            "start": 756.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pres en este presidium Luciano concheiro",
            "start": 758.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Carlos Ram\u00edrez s\u00e1mano Marta belda",
            "start": 762.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "subsecretarios Victoria Guill\u00e9n Paco",
            "start": 764.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Ignacio taivo Gabriel c\u00e1mara Ram\u00f3n",
            "start": 767.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Abraham V\u00e1zquez Pamela a de la",
            "start": 770.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a a",
            "start": 774.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sucena Carlos Arturo Felipe todos",
            "start": 777.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ustedes deber\u00edan estar",
            "start": 782.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la parte superior de este edificio",
            "start": 791.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo sede de la Secretar\u00eda de",
            "start": 794.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica Mario Delgado Carrillo",
            "start": 796.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 800.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ser\u00e1 encargado de que las",
            "start": 802.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puertas de este recinto permanezcan",
            "start": 805.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abiertas para que el el pueblo pueda",
            "start": 807.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "visitarlas nos imaginamos estos pasillos",
            "start": 810.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con cientos de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 814.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes conociendo la historia de Su",
            "start": 816.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "patria como maestra le dejamos una",
            "start": 819.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarea Estamos de fiesta porque el",
            "start": 824.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "edificio s\u00edmbolo de la educaci\u00f3n en",
            "start": 827.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds incorpora el museo vivo del",
            "start": 829.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muralismo para ampliar la divulgaci\u00f3n de",
            "start": 833.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta expresi\u00f3n art\u00edstica nacida de la",
            "start": 836.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 838.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mexicana en el coraz\u00f3n de esta",
            "start": 839.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda late el pulso del muralismo",
            "start": 841.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estas paredes testigos de la historia",
            "start": 845.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nos hablan de nuestra identidad y las",
            "start": 848.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "luchas de nuestro pueblo los murales nos",
            "start": 851.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transportan a un mundo de colores formas",
            "start": 855.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y emociones cada pincelada cada trazo",
            "start": 857.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuenta nuestra",
            "start": 861.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "historia la secretar\u00eda compartir\u00e1 con el",
            "start": 863.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo y sus visitantes de manera",
            "start": 867.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abierta y accesible el gran tesoro",
            "start": 869.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "art\u00edstico cultural e hist\u00f3rico que",
            "start": 872.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resguarda entre sus",
            "start": 874.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "muros el primer secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Jos\u00e9 Vasconcelos impuls\u00f3 con",
            "start": 880.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gran fuerza la construcci\u00f3n del Sistema",
            "start": 882.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nacional de Educaci\u00f3n P\u00fablica y comenz\u00f3",
            "start": 885.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un proyecto art\u00edstico de Gran alcance",
            "start": 888.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con perspectiva social el",
            "start": 891.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muralismo los ideales revolucionarios",
            "start": 894.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "impulsaron un proyecto educativo que se",
            "start": 896.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 en este edificio como un espacio",
            "start": 899.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de cultura y arte tan hermoso como su",
            "start": 901.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 905.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n se invit\u00f3 a destacados pintores",
            "start": 906.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como Diego Rivera y Roberto Montenegro a",
            "start": 909.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "dejar su maestr\u00eda en muros corredores y",
            "start": 911.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "techos junto a ellos otros destacados",
            "start": 914.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "artistas se sumaron a la encomienda a lo",
            "start": 917.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "largo del tiempo Ignacio azunsolo David",
            "start": 919.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "\u00e1l farar Siqueiros Ra\u00fal anguiano Luis",
            "start": 923.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nisaguie",
            "start": 925.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la obra Mural del recinto suma m\u00e1s de",
            "start": 930.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "3000 m cu una verdadera maravilla aqu\u00ed",
            "start": 933.279,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los muros hablan cuentan la historia de",
            "start": 939.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lucha del pueblo mexicano de sus ideales",
            "start": 942.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esperanzas tradiciones e identidad en un",
            "start": 945.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lenguaje gr\u00e1fico cercano a todas y todos",
            "start": 948.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed naci\u00f3 el muralismo una expresi\u00f3n",
            "start": 952.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica de origen mexicano y profundas",
            "start": 955.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ra\u00edces revolucionarias y",
            "start": 958.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "patri\u00f3ticas obreros ind\u00edgenas campesinos",
            "start": 960.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y artistas hicieron la Revoluci\u00f3n y son",
            "start": 963.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "las y los protagonistas de los",
            "start": 965.959,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "monumentales obras pict\u00f3ricas que",
            "start": 967.759,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habitan la sede de la Secretar\u00eda de",
            "start": 969.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n",
            "start": 972.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Diego Rivera dedic\u00f3 varias de",
            "start": 974.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sus obras al magisterio en su obra la",
            "start": 977.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "maestra rural ubicada en este patio s",
            "start": 981.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podemos ver",
            "start": 985.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como en en medio del campo a una",
            "start": 987.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "profesora la rodean personas humildes de",
            "start": 990.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diversas edades que la escuchan",
            "start": 993.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Atentamente nos hace pensar en todo lo",
            "start": 995.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que padeci\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico para",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer realidad el derecho a la",
            "start": 999.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el aprendizaje a trav\u00e9s del",
            "start": 1003.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arte estimula la creatividad y apuntala",
            "start": 1005.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el desarrollo socioemocional porque",
            "start": 1008.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "involucra el cuerpo la mente y el",
            "start": 1011.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu la experiencia art\u00edstica aporta",
            "start": 1012.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "perspectivas diferentes que nos permiten",
            "start": 1015.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "comprender mejor por el mundo que nos",
            "start": 1018.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rodea por eso uno de los ejes",
            "start": 1019.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "articuladores que impulsa la nueva",
            "start": 1022.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuela mexicana es precisamente el de",
            "start": 1024.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "artes y experiencias",
            "start": 1026.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e9ticas los murales de este espacio",
            "start": 1029.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "brindan la oportunidad de reconocer y",
            "start": 1031.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construir una identidad colectiva son",
            "start": 1033.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espacios de encuentro y",
            "start": 1036.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo entre los realizadores y quienes",
            "start": 1038.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los observan los murales son un arte",
            "start": 1041.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vivo el cual todas y todos tenemos",
            "start": 1044.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derecho as\u00ed fueron pensados",
            "start": 1046.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los murales hoy cobran vida con una",
            "start": 1049.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "perspectiva museogr\u00e1fica Que har\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1053.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "accesible y placentera la",
            "start": 1056.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "visita la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1058.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encabezada por por el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1060.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador reconoce el valor y",
            "start": 1063.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las demandas de quienes han sufrido por",
            "start": 1066.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la desigualdad y las injusticias y uno",
            "start": 1068.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de sus compromisos fue la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1070.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico y en",
            "start": 1073.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ese marco se propuso restaurar el",
            "start": 1075.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "patrimonio art\u00edstico y arquitect\u00f3nico de",
            "start": 1077.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la sede de esta secretar\u00eda recuperando",
            "start": 1080.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la memoria",
            "start": 1083.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica nos corresponde en esta etapa",
            "start": 1084.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n infundir Nueva Vida",
            "start": 1087.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a este Magno recinto como parte del",
            "start": 1090.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centro hist\u00f3rico de la Ciudad de",
            "start": 1092.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los espacios han sido restaurados",
            "start": 1095.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "habilitados e iluminados para el",
            "start": 1099.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "disfrute y admiraci\u00f3n de visitantes",
            "start": 1102.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros Ojal\u00e1 tengan la",
            "start": 1104.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oportunidad de venir a observarlos con",
            "start": 1107.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la iluminaci\u00f3n es una experiencia que no",
            "start": 1109.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se deben de perder el museo vivo del",
            "start": 1114.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muralismo es un reconocimiento al",
            "start": 1117.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento art\u00edstico mexicano que ha",
            "start": 1119.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enriquecido el arte universal y que es",
            "start": 1121.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un referente importante para entender",
            "start": 1123.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestra historia ahora alberga salas de",
            "start": 1125.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exposiciones sala de lectura infantil",
            "start": 1129.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salas",
            "start": 1132.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "multisensoriales la librer\u00eda del Fondo",
            "start": 1133.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de Cultura econ\u00f3mica por supuesto",
            "start": 1135.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 1138.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Tina modotti queremos que este museo se",
            "start": 1139.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "convierta en un punto de encuentro",
            "start": 1142.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunitario en el coraz\u00f3n de nuestra",
            "start": 1144.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hermosa ciudad de",
            "start": 1147.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aprovecho este momento para",
            "start": 1148.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compartirles r\u00e1pidamente que en el campo",
            "start": 1151.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativo lo realizadas no ha sido poco",
            "start": 1153.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "174,000 escuelas p\u00fablicas atendidas a",
            "start": 1157.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa la escuela es",
            "start": 1159.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestra casi un mill\u00f3n de docentes y",
            "start": 1161.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajadores en la educaci\u00f3n basificados",
            "start": 1163.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y revalorados 23 millones de becas para",
            "start": 1165.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez 160 millones",
            "start": 1168.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de nuevos libros de texto gratuitos",
            "start": 1171.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "distribuidos solo en este ciclo escolar",
            "start": 1173.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y sobre todo el trabajo cotidiano en las",
            "start": 1175.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aulas de maestras y maestros con una",
            "start": 1179.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "perspectiva",
            "start": 1181.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gica sabemos que a\u00fan hay muchas",
            "start": 1183.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tareas que cumplir Seguiremos trabajando",
            "start": 1186.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con la perseverancia y congruencia que",
            "start": 1189.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos ha ense\u00f1ado Andr\u00e9s Manuel son m\u00e1s de",
            "start": 1191.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os en los que nos ha puesto el",
            "start": 1195.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo de querer y trabajar con el",
            "start": 1197.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo de estar en territorio siempre",
            "start": 1199.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cerca de la gente",
            "start": 1203.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente Gracias por confiar en una",
            "start": 1206.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maestra para tener las riendas de la",
            "start": 1208.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n hasta siempre presidente",
            "start": 1210.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bienvenida presidenta",
            "start": 1214.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1216.22,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1249.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video museo vivo del",
            "start": 1252.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muralismo",
            "start": 1255.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1259.34,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "el edificio sede de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1270.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica ubicado en el centro",
            "start": 1272.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1274.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "albergar\u00e1 el museo vivo del muralismo en",
            "start": 1276.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sus salas se retoman los principios de",
            "start": 1280.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la nueva escuela",
            "start": 1282.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicana este museo es un espacio",
            "start": 1284.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interactivo",
            "start": 1287.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sus visitantes a disfrutar de recorridos",
            "start": 1288.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de conocer \u00e1reas",
            "start": 1291.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas para la puesta en marcha del",
            "start": 1302.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "museo se llevaron a cabo obras de",
            "start": 1305.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de espacios en este",
            "start": 1307.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico recinto",
            "start": 1309.919,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1312.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1321.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en el edificio que abarca m\u00e1s de 35,000",
            "start": 1323.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Met cuad se adaptaron espacios como",
            "start": 1326.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "salas de exposiciones sala de sitio",
            "start": 1329.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "biblioteca sala de lectura infantil",
            "start": 1332.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "librer\u00eda cafeter\u00eda \u00e1reas de registro y",
            "start": 1335.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1339.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ofrecer\u00e1 acceso a zonas antes",
            "start": 1351.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reservadas permitiendo conocer de cerca",
            "start": 1353.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las obras que narran la historia y las",
            "start": 1356.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luchas sociales de nuestro",
            "start": 1358.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el inmueble cuenta con una",
            "start": 1371.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n que resalta la belleza",
            "start": 1374.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica y sus murales",
            "start": 1376.4,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1378.59,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el museo vivo del muralismo Busca",
            "start": 1390.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generar un sentido de comunidad y",
            "start": 1393.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pertenencia sus puertas se abren para",
            "start": 1396.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que las y Los visitantes puedan",
            "start": 1398.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "descubrir y valorar la riqueza hist\u00f3rica",
            "start": 1400.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cultural y art\u00edstica reforzando el papel",
            "start": 1402.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del arte como una herramienta de",
            "start": 1405.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1407.6,
            "duration": 26.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.72,
            "duration": 25.18
        },
        {
            "text": "social gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1435.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procedemos con la develaci\u00f3n de la placa",
            "start": 1441.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inaugural del museo vivo del muralismo a",
            "start": 1443.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cargo del presidente de los Estados",
            "start": 1447.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1448.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta",
            "start": 1452.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "electa doctora Claudia sheinbaum paro el",
            "start": 1455.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno la jefa de gobierna de",
            "start": 1459.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobierno electa la secretaria de",
            "start": 1462.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y el pr\u00f3ximo",
            "start": 1465.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "secretario de Educaci\u00f3n",
            "start": 1467.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "P\u00fablica atr\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 1496.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1501.52,
            "duration": 29.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1504.02,
            "duration": 31.5
        },
        {
            "text": "ap por favor Gracias",
            "start": 1531.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1542.66,
            "duration": 15.549
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1558.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1560.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sheba",
            "start": 1562.84,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1567.17,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "uno muy buenos d\u00edas a todos a todas",
            "start": 1575.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1579.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno Mart\u00ed batres Leti",
            "start": 1582.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1585.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Clara Alejandra Mario a todos y a todas",
            "start": 1588.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los que hicieron posible este museo que",
            "start": 1591.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el moralismo",
            "start": 1597.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mexicano expresado en las paredes de la",
            "start": 1598.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica pueda",
            "start": 1601.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ser visto por todos los habitantes de",
            "start": 1604.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds visitantes de otros lugares",
            "start": 1608.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1611.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mundo yo estoy muy",
            "start": 1613.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "emocionada igual que todos ustedes",
            "start": 1617.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "porque queda poco tiempo del gobierno de",
            "start": 1621.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 1626.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente y ya queda poco tiempo",
            "start": 1628.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para entrar como la primera",
            "start": 1631.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujer presidenta de",
            "start": 1634.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este",
            "start": 1636.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1643.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "periodo este momento de transici\u00f3n ha",
            "start": 1647.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1651.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "extraordinario es muy emotivo haber pues",
            "start": 1652.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "visitado todo nuestro pa\u00eds de la mano",
            "start": 1657.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1661.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador y es hist\u00f3rica nunca antes hab\u00eda",
            "start": 1663.159,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "habido una transici\u00f3n como esta en donde",
            "start": 1667.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1672.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente ense\u00f1e a la presidenta electa",
            "start": 1673.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eh obras acciones programas y adem\u00e1s una",
            "start": 1678.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de cara al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1684.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque no es encerrada en salones como",
            "start": 1686.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tradicionalmente se hac\u00eda sino con el",
            "start": 1690.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo como siempre ha sido la vida de",
            "start": 1693.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1696.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "movimiento adem\u00e1s es hist\u00f3rica",
            "start": 1699.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "porque pues hay",
            "start": 1703.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "continuidad esta idea que hemos vivido",
            "start": 1707.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds de que el",
            "start": 1709.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente entrante el presidente porque",
            "start": 1712.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nunca ha habido presidente",
            "start": 1715.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda que romper con el anterior",
            "start": 1717.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe por",
            "start": 1720.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Pues aqu\u00ed somos parte de un",
            "start": 1721.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n y no",
            "start": 1724.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "solamente no hay ruptura sino al",
            "start": 1727.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "contrario hay continuidad porque eso es",
            "start": 1730.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que quiere el pueblo de M\u00e9xico y eso",
            "start": 1732.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es lo que va a ocurrir a partir del",
            "start": 1734.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "primero de octubre",
            "start": 1736.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y esta",
            "start": 1738.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "continuidad tiene que ver con la",
            "start": 1744.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque estamos viviendo",
            "start": 1748.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en efecto la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1750.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1753.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es igual de profunda que la",
            "start": 1754.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "primera que la segunda que la tercera",
            "start": 1757.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero en este caso fue",
            "start": 1760.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y hablando de la tercera",
            "start": 1762.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1766.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mexicana Una vez",
            "start": 1771.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se hace la constituci\u00f3n del",
            "start": 1773.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "17 Pues hay muchos",
            "start": 1777.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personajes que tienen claroscuros que",
            "start": 1780.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "son pol\u00e9micos como",
            "start": 1783.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Vasconcelos hay que recordar m\u00e1s bien el",
            "start": 1786.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "periodo de Vasconcelos que signific\u00f3 la",
            "start": 1790.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 1793.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica y lo que significaron todas las",
            "start": 1795.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iones a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1798.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para alfabetizar y para llevar la",
            "start": 1800.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a todos los",
            "start": 1802.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "rincones y en ese sentido este edificio",
            "start": 1806.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pues lo que muestra es esencia tambi\u00e9n",
            "start": 1809.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n que es la",
            "start": 1811.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos del pueblo de",
            "start": 1813.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y uno de los grandes derechos con",
            "start": 1815.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que adem\u00e1s Pues hay una identidad",
            "start": 1818.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "muy grande porque venimos de ah\u00ed es el",
            "start": 1821.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica que es",
            "start": 1823.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esencia de la cuarta transformaci\u00f3n y va",
            "start": 1826.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a ser esencia del segundo piso de la",
            "start": 1829.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1832.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del muralismo que es la",
            "start": 1834.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n cultural de aquel momento en",
            "start": 1837.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estos grandes muralistas que nos dejaron",
            "start": 1840.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tanta historia en nuestro pa\u00eds y tanta",
            "start": 1844.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cultura y que tambi\u00e9n podemos decir que",
            "start": 1846.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen momentos pol\u00e9micos pero que en el",
            "start": 1849.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fondo nos dejan estas grandes obras de",
            "start": 1853.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arte y tambi\u00e9n les",
            "start": 1855.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es art\u00edfice de Su",
            "start": 1858.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "futuro el pueblo es art\u00edfice de su",
            "start": 1861.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presente y lo traigo a colaci\u00f3n porque",
            "start": 1865.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es justamente tambi\u00e9n la esencia de la",
            "start": 1867.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n el pueblo es",
            "start": 1870.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "art\u00edfice de esta",
            "start": 1873.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1876.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta continuidad de la transformaci\u00f3n",
            "start": 1878.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tiene que ver con este",
            "start": 1880.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pensamiento que el presidente llam\u00f3 en",
            "start": 1882.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aquella marcha hist\u00f3rica en el",
            "start": 1884.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el humanismo mexicano que en su libro",
            "start": 1889.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dice y lo ha dicho en diversos discursos",
            "start": 1892.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tiene dos grandes",
            "start": 1896.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Pilares el pilar que tiene que ver con",
            "start": 1898.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la historia milenaria de M\u00e9xico de los",
            "start": 1901.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblos originarios que es la esencia de",
            "start": 1904.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra ra\u00edz de nuestra grandeza y",
            "start": 1907.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fecunda historia de nuestro",
            "start": 1910.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que",
            "start": 1913.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos llevaron hasta este momento la",
            "start": 1916.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n rompe con el",
            "start": 1919.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "neoliberalismo el pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 1921.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2018 dice basta y se construye una nueva",
            "start": 1924.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "historia un nuevo proyecto de naci\u00f3n que",
            "start": 1927.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hoy es una realidad y que lo hecho",
            "start": 1931.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "realidad del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1934.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y muchos millones de",
            "start": 1935.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas que lo hemos",
            "start": 1938.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1940.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con este pensamiento profundo adem\u00e1s de",
            "start": 1943.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todo los logros que podemos eh decir en",
            "start": 1947.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 puntos que ley\u00f3 el presidente",
            "start": 1952.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en su \u00faltimo informe tiene que ver con",
            "start": 1954.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "devolverle la dignidad al pueblo de",
            "start": 1958.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a nuestro pa\u00eds y eso es \u00fanico",
            "start": 1960.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo vemos en todo M\u00e9xico el orgullo que",
            "start": 1965.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se siente de ser parte de esta",
            "start": 1968.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y de ser mexicanos y",
            "start": 1971.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicanas y lo traigo a colaci\u00f3n",
            "start": 1973.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "precisamente por la carta que publiqu\u00e9",
            "start": 1976.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en mis redes",
            "start": 1978.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sociales cuando se niega la corona",
            "start": 1981.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola no solamente al perd\u00f3n que",
            "start": 1985.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "engrandece a los pueblos no los",
            "start": 1989.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "averg\u00fcenza sino que los",
            "start": 1992.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "engrandece y adem\u00e1s no hay una respuesta",
            "start": 1994.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oficial al presidente de la",
            "start": 1998.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica no solamente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2001.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador sino al presidente de la",
            "start": 2003.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica represent del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n del estado mexicano pues",
            "start": 2009.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "evidentemente no solamente es una gravio",
            "start": 2012.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al presidente al hombre sino al pueblo",
            "start": 2016.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y por eso es muy",
            "start": 2019.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "importante que sigamos con esto que nos",
            "start": 2023.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "deja el presidente y que el pueblo de",
            "start": 2028.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene ya en su coraz\u00f3n Si el",
            "start": 2030.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "neoliberalismo habl\u00f3 del fin de la",
            "start": 2033.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "historia y se aban los neoliberales",
            "start": 2035.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mexicanos de su propia historia a",
            "start": 2039.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros todo lo contrario nos sentimos",
            "start": 2042.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "orgullosos de los pueblos originarios",
            "start": 2044.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos de haber",
            "start": 2047.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprobado la reforma constitucional para",
            "start": 2050.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que los pueblos originarios tengan",
            "start": 2052.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plenos derechos nos sentimos orgullosos",
            "start": 2054.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de nuestra historia de nuestros H\u00e9roes",
            "start": 2057.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de nuestras hero\u00ednas Y nos sentimos",
            "start": 2059.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "orgullosos del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2061.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que viva laar",
            "start": 2064.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos",
            "start": 2069.879,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "originarios Que viva la cuarta",
            "start": 2071.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva el presidente",
            "start": 2074.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y que siempre Viva M\u00e9xico",
            "start": 2076.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 2098.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 2099.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 2103.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos",
            "start": 2106.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2107.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2109.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2114.57,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "Obrador despu\u00e9s de lo expresado por la",
            "start": 2120.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 2125.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "puedo decir he dicho muchas",
            "start": 2128.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gracias la verdad es que es muy",
            "start": 2135.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "importante este",
            "start": 2137.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acto por",
            "start": 2139.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2143.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n el",
            "start": 2145.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las",
            "start": 2148.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pinturas",
            "start": 2151.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "murales de este edificio hist\u00f3rico",
            "start": 2153.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 2158.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 2160.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2161.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "describir",
            "start": 2163.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a narrar la",
            "start": 2165.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "epopeya del pueblo de",
            "start": 2167.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la tercera",
            "start": 2170.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n durante la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2174.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Mexicana creo",
            "start": 2180.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que ese es un aporte",
            "start": 2183.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2189.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "singular",
            "start": 2191.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2193.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tercera transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2195.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el",
            "start": 2201.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de ese movimiento",
            "start": 2203.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "profundamente",
            "start": 2207.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "popular haya surgido este movimiento",
            "start": 2209.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cultural \u00fanico",
            "start": 2214.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido que se",
            "start": 2221.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "expres\u00f3",
            "start": 2225.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en los murales que se pintan en el",
            "start": 2227.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "periodo post",
            "start": 2232.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2235.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 2238.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2241.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n",
            "start": 2244.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaba a cargo del pa\u00eds un hombre",
            "start": 2246.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fuerte duro",
            "start": 2250.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgico de",
            "start": 2254.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2257.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estrictos",
            "start": 2259.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "duros que han",
            "start": 2263.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habido en la",
            "start": 2265.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2268.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tiene la",
            "start": 2274.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2278.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "permitir que",
            "start": 2279.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 2282.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Vasconcelos a la Secretar\u00eda de",
            "start": 2284.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n y",
            "start": 2288.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Vasconcelos para muchos el mejor",
            "start": 2294.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2297.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "permite a los",
            "start": 2300.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pintores a los artistas",
            "start": 2304.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "eh expresar en estos muros y en otros",
            "start": 2308.8,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "muros como los de el Palacio",
            "start": 2314.44,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Nacional todo este Arte Popular lo que",
            "start": 2319.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comentaba aqu\u00ed",
            "start": 2324.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed de la importancia que tiene la",
            "start": 2326.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pintura",
            "start": 2330.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mural que es para",
            "start": 2331.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos la pintura",
            "start": 2335.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00f3",
            "start": 2339.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed hablando de",
            "start": 2343.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Siqueiros la pintura de caballete es",
            "start": 2345.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "privada es",
            "start": 2350.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "particular la pintura",
            "start": 2352.76,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "murales para todos para todas es para el",
            "start": 2356.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo a\u00fan",
            "start": 2363.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2365.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decirlo los",
            "start": 2368.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh grandes pintores los",
            "start": 2370.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muralistas tambi\u00e9n Hicieron pintura de",
            "start": 2373.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caballete",
            "start": 2377.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 2380.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesitaban tener",
            "start": 2383.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 2385.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 2387.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de como los m\u00fasicos",
            "start": 2393.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "como los creadores mujeres",
            "start": 2398.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hombres que tienen que hacer trabajos",
            "start": 2403.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2407.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encargo para",
            "start": 2409.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2411.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollar lo m\u00e1s",
            "start": 2413.68,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "\u00edntimo lo que tiene m\u00e1s que ver con su",
            "start": 2417.04,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pensamiento y con su",
            "start": 2424.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manera de",
            "start": 2428.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ser digo esto",
            "start": 2431.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque una vez",
            "start": 2434.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "visit\u00e9 el Museo del Vaticano",
            "start": 2437.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y pues todo el mundo va a ver a Miguel",
            "start": 2443.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel",
            "start": 2448.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "eh en ese museo mucha",
            "start": 2451.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "gente y yo ya est",
            "start": 2455.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "cansado Beatriz no",
            "start": 2459.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paraba y me qued\u00e9",
            "start": 2464.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este esperando y de repente vi una",
            "start": 2468.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "sala de Pintores Mexicanos en el",
            "start": 2472.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Vaticano y",
            "start": 2478.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 y fue una eh grata sorpresa porque",
            "start": 2480.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2486.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los Pintores",
            "start": 2488.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos ah\u00ed",
            "start": 2491.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2495.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Siqueiros en pintura de",
            "start": 2497.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caballete y estaba Diego y estaban otros",
            "start": 2502.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Tamayo y otros",
            "start": 2506.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pintores",
            "start": 2510.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "extraordinarios muy buenos y en la eh",
            "start": 2513.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "referencia en la placa se dec\u00eda Qui\u00e9nes",
            "start": 2517.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan donado al",
            "start": 2521.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Vaticano esas",
            "start": 2524.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pinturas y eran",
            "start": 2526.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh puras",
            "start": 2530.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "personas pues",
            "start": 2533.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de muy alto poder econ\u00f3mico de M\u00e9xico",
            "start": 2537.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan obsequiado esas",
            "start": 2542.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "obras a El Vaticano y hab\u00edan pagado por",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 2551.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2553.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces desde",
            "start": 2557.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "luego hac\u00edan eso Muchos para poder",
            "start": 2560.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hacer esto",
            "start": 2565.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otro las dos cosas se disfrutan pero",
            "start": 2567.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde luego se disfruta m\u00e1s el muralismo",
            "start": 2570.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho mucho gusto estar",
            "start": 2575.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed qu\u00e9 m\u00e1s puedo",
            "start": 2579.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 2582.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 2585.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contento feliz feliz",
            "start": 2587.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 2590.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque estamos cerrando un",
            "start": 2592.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ciclo nos ha ido",
            "start": 2595.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bien hemos tenido",
            "start": 2598.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "suerte la pol\u00edtica dec\u00eda maquelo que no",
            "start": 2601.2,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "era tan como se piensa era un buen",
            "start": 2606.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "escritor \u00e9l dec\u00eda por ejemplo",
            "start": 2611.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica es",
            "start": 2614.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "transformar dec\u00eda tambi\u00e9n que la",
            "start": 2618.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es hacer",
            "start": 2620.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "historia hace dos tres d\u00edas habl\u00e1bamos",
            "start": 2625.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con Claudia de los",
            "start": 2628.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plagios de las",
            "start": 2631.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "frases",
            "start": 2634.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo nos",
            "start": 2636.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plagiamos desde hace mucho tiempo esta",
            "start": 2638.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "frase de el pueblo tiene hambre y sed de",
            "start": 2641.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Justicia pues es b\u00edblica",
            "start": 2644.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Y se repite Y se repite la repite",
            "start": 2649.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 2653.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh barro siierra perd\u00f3n",
            "start": 2655.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh justo siierra",
            "start": 2658.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la repite",
            "start": 2661.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Madero la repite",
            "start": 2663.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el finado Colosio",
            "start": 2666.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh la frase",
            "start": 2670.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh ahora lo confieso",
            "start": 2672.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "e acerca de que la pol\u00edtica es haer",
            "start": 2677.4,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "historia es de",
            "start": 2683.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "maquiavel como tambi\u00e9n una vez",
            "start": 2686.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh en una gira por",
            "start": 2690.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Oaxaca en la sierra",
            "start": 2694.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mazateca en un pueblo cercano donde",
            "start": 2698.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacieron los Flores",
            "start": 2702.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n un campesino lee un texto",
            "start": 2704.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y dice una",
            "start": 2709.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 2712.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parafraseando a Ricardo Flores",
            "start": 2714.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n dice solo el",
            "start": 2718.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al",
            "start": 2721.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo all\u00e1 en la",
            "start": 2725.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cierra Ya termin\u00f3 de hablar de de leer",
            "start": 2729.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "su escrito y fui con \u00e9l y le digo venga",
            "start": 2733.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2737.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 venga para",
            "start": 2740.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 2742.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Porque es magistral y no la he",
            "start": 2744.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "encontrado en",
            "start": 2749.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh los textos ni en",
            "start": 2751.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n ni",
            "start": 2755.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en los escritos de Ricardo como",
            "start": 2757.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que fue algo que se da ah\u00ed en la la",
            "start": 2761.68,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n el general C\u00e1rdenas por ejemplo",
            "start": 2766.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda persona",
            "start": 2774.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "individuo que entrega los recursos",
            "start": 2777.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "naturales a",
            "start": 2780.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "extranjeros es traidor a la patria",
            "start": 2782.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y nosotros repetimos es bueno tambi\u00e9n lo",
            "start": 2787.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho antes Ricardo",
            "start": 2791.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 2796.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Maelo dec\u00eda",
            "start": 2799.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica es hacer historia y",
            "start": 2802.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2806.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2808.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica",
            "start": 2810.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era virtud",
            "start": 2813.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2817.16,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 2820.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fortuna hablando de la suerte y nosotros",
            "start": 2822.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobre todo hemos",
            "start": 2828.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenido mucha fortuna mucha suerte",
            "start": 2829.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh estamos cerrando un ciclo Y tenemos",
            "start": 2833.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la dicha enorme la",
            "start": 2837.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "suerte la fortuna de que qui\u00e9n va a",
            "start": 2840.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "gobernar ya en unos d\u00edas m\u00e1s este pa\u00eds",
            "start": 2845.16,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "es una mujer excepcional",
            "start": 2849.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2853.27,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2855.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2857.16,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2859.65,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "extraordinaria ya no es",
            "start": 2867.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este al lago",
            "start": 2870.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este ni mucho menos ret\u00f3rica de",
            "start": 2873.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "demagogia",
            "start": 2876.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este bueno y",
            "start": 2878.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tampoco hacerle la",
            "start": 2883.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "barba querer quedar bien No porque yo ya",
            "start": 2888.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2893.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voy este a Palenque pero",
            "start": 2894.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Es decir lo que siento estoy muy",
            "start": 2897.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contento por eso y Quiero compartir con",
            "start": 2901.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ustedes estos momentos de felicidad",
            "start": 2904.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2908.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2911.78,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gracias le solicitamos guardar el debido",
            "start": 2923.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2926.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 2930.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2935.95,
            "duration": 32.05
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2965.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2969.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2979.24,
            "duration": 49.689
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este",
            "start": 3030.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "evento se despide de ustedes el",
            "start": 3033.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3036.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3039.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 3043.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3047.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "shardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3048.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que",
            "start": 3052.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pasen excelente d\u00eda",
            "start": 3055.64,
            "duration": 4.64
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del museo vivo del muralismo el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shinba pardo el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed guadarrama de mugada mol la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya la secretaria de cultura Alejandra Frausto Guerrero el pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo El pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio esteba Medina el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n titular de la administraci\u00f3n y finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar Flores Jim\u00e9nez la directora de proyectos educativos en la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Gloria Falc\u00f3n Mart\u00ednez la directora general de recursos materiales y servicios de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica G Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctor Mart\u00ed batres [Aplausos] guadarrama licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico dud presidenta electa de M\u00e9xico amigas amigos del presidium secretaria de Educaci\u00f3n Leticia Ram\u00edrez jefa de gobierno electa Clara brugada Molina saludo a todas y todos los presentes el muralismo mexicano irrumpe en el escenario nacional cuando Jos\u00e9 Vasconcelos inaugura la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica Vasconcelos orden\u00f3 la reconfiguraci\u00f3n de este edificio a partir de varios inmuebles virreinales terminado el edificio convoc\u00f3 a un grupo de artistas para que colmar sus paredes de mensajes que llegaran a las masas populares algunos intelectuales han afirmado en debates siempre constantes que sin embargo el primer titular de la se no qued\u00f3 muy a gusto con la obra de los pintores convocados no obstante los famosos murales se realizan al mismo tiempo que Vasconcelos imprime y distribuye grandes cantidades de libros por todos los rincones del pa\u00eds los cuales incluso son le\u00eddos en voz alta a quienes una mayor\u00eda Entonces no sab\u00edan leer a quienes han considerado que Vasconcelos se situaba en un pedestal aristocr\u00e1tico se les podr\u00eda se\u00f1alar que ambas iniciativas los libros y los murales son las m\u00e1s importantes iniciativas para acercar la cultura a las amplias masas populares en aquel tiempo y en mucho tiempo m\u00e1s es interesante que en su propia autobiograf\u00eda Vasconcelos recuerda que entre 1919 y 1920 cuando pasaba largas horas en caf\u00e9s y modestas fondas en Los \u00c1ngeles California discutiendo las novedades introducidas en la educaci\u00f3n por lunacharski en la Rusia Revolucionaria de esos a\u00f1os Vasconcelos dice una de ellas una de las iniciativas la copi\u00e9 cuando me toc\u00f3 dirigir la educaci\u00f3n de M\u00e9xico la edici\u00f3n de los cl\u00e1sicos que ciertos escritores de renombre local me han criticado suponiendo que se trataba de una medida aristocr\u00e1tica No se\u00f1ores despistados la idea fue de gor y la tom\u00e9 una chsk gor es el plevo plevo Genial que se acord\u00f3 de los suyos y se dijo hay que abaratar los cl\u00e1sicos Hay que darles a los hay que darlos a los pobres no es justo que solo sean para privilegiados ricos Eso dijo Vasconcelos algo parecido sucede con el muralismo que est\u00e1 En aquellos a\u00f1os los as vienen con las ideas forjadas por la Revoluci\u00f3n Mexicana pero tambi\u00e9n se asoman en ellos la influencia de aquella otra Revoluci\u00f3n es arte para las masas pero en este caso las masas son protagonistas tambi\u00e9n de este arte son las masas las que pueblan los murales por ejemplo de Diego Rivera o de David Alfaro Siqueiros entre otros muralistas a\u00fan hay muchos que se admiran de que en alguno de los murales la figura de zapata est\u00e9 pintada junto con la figura de Marx y Que aparezca desde el trabajo en el campo hasta la sider\u00fargica donde asoma la moderna clase Obrera en una entrevista con Jacobo Zabludovsky Siqueiros critica la pintura de caballete que dice es individualista y sirve para decorar paredes de las casas de la peque\u00f1a burgues\u00eda defiende as\u00ed el muralismo como un arte abierto para la gente y en una entrevista con Elena poniatowska Siqueiros critica las tendencias pl\u00e1sticas norteamericanas que con la moda de entonces hac\u00edan a un lado las expresiones figurativas buscando excluir la representaci\u00f3n de la figura humana de las artes pl\u00e1sticas la cr\u00edtica de arte Raquel tibol afirm\u00f3 que en casi la mayor\u00eda de los murales de Siqueiros est\u00e1 presente una tendencia humanista que parte o llega siemp a los temas medulares de la lucha por la liberaci\u00f3n de los pueblos de los oprimidos de los despose\u00eddos As\u00ed es el muralismo mexicano una expresi\u00f3n encendida de un arte dirigido a las masas populares a disposici\u00f3n de las masas populares y en el que son estas las grandes protagonistas con la historia de su lucha humanista nos da mucho gusto estar hoy aqu\u00ed en esta apertura de este museo vivo del muralismo mexicano aqu\u00ed Precisamente en los patios donde miles de maestros se reunieron en los a\u00f1os 50 para luchar por sus derechos Muchas gracias por su [Aplausos] atenci\u00f3n a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya [Aplausos] Estamos de fiesta tenemos mucho que celebrar el cambio de rumbo de la vida p\u00fablica que el pueblo decidi\u00f3 hace 6 a\u00f1os ha rendido frutos los avances son significativos y saltan a la vista los compromisos que hizo el presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se han cumplido Y tenemos s\u00f3lidas bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds bienvenido se\u00f1or presidente nos da mucho gusto recibir en este hist\u00f3rico recinto a la doctora Claudia shen pardo quien por decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico ser\u00e1 la primera mujer presidenta en 200 a\u00f1os de vida republicana y dar\u00e1 continuidad a los profundos cambios iniciados con el primer gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n con una perspectiva humanista y cient\u00edfica Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno Clara burgada pr\u00f3xima jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico amigos y compa\u00f1eros llegar a buen Puerto es resultado del trabajo colectivo y ese es el que hemos demostrado compa\u00f1eros de la Ciudad de M\u00e9xico y del Gobierno Federal Alejandra fraustro secretaria de cultura Lucina Jim\u00e9nez directora de Bellas Artes Jes\u00fas estevas secretario de obras lo saben bien empujamos insistimos para lograr esta tarea conseguir recursos con Hacienda a trav\u00e9s de la siempre solidaria actitud de Juan Pablo de boton y las gestiones insistentes de \u00d3scar Flores la pasi\u00f3n emoci\u00f3n y dedicaci\u00f3n de Gloria Falc\u00f3n y dafner Rubio el trabajo de todos fue decisivo en los resultados en realidad lo tengo muy claro muchos de ustedes de los aqu\u00ed presentes o todos son quienes tendr\u00edan que estar en este pres en este presidium Luciano concheiro Carlos Ram\u00edrez s\u00e1mano Marta belda subsecretarios Victoria Guill\u00e9n Paco Ignacio taivo Gabriel c\u00e1mara Ram\u00f3n Jim\u00e9nez Abraham V\u00e1zquez Pamela a de la pi\u00f1a a sucena Carlos Arturo Felipe todos ustedes deber\u00edan estar aqu\u00ed la parte superior de este edificio seguir\u00e1 siendo sede de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Mario Delgado Carrillo nuestro pr\u00f3ximo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1 encargado de que las puertas de este recinto permanezcan abiertas para que el el pueblo pueda visitarlas nos imaginamos estos pasillos con cientos de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes conociendo la historia de Su patria como maestra le dejamos una tarea Estamos de fiesta porque el edificio s\u00edmbolo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds incorpora el museo vivo del muralismo para ampliar la divulgaci\u00f3n de esta expresi\u00f3n art\u00edstica nacida de la revoluci\u00f3n mexicana en el coraz\u00f3n de esta secretar\u00eda late el pulso del muralismo estas paredes testigos de la historia nos hablan de nuestra identidad y las luchas de nuestro pueblo los murales nos transportan a un mundo de colores formas y emociones cada pincelada cada trazo cuenta nuestra historia la secretar\u00eda compartir\u00e1 con el pueblo y sus visitantes de manera abierta y accesible el gran tesoro art\u00edstico cultural e hist\u00f3rico que resguarda entre sus muros el primer secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Jos\u00e9 Vasconcelos impuls\u00f3 con gran fuerza la construcci\u00f3n del Sistema Nacional de Educaci\u00f3n P\u00fablica y comenz\u00f3 un proyecto art\u00edstico de Gran alcance con perspectiva social el muralismo los ideales revolucionarios impulsaron un proyecto educativo que se expres\u00f3 en este edificio como un espacio de cultura y arte tan hermoso como su propia misi\u00f3n se invit\u00f3 a destacados pintores como Diego Rivera y Roberto Montenegro a dejar su maestr\u00eda en muros corredores y techos junto a ellos otros destacados artistas se sumaron a la encomienda a lo largo del tiempo Ignacio azunsolo David \u00e1l farar Siqueiros Ra\u00fal anguiano Luis nisaguie la obra Mural del recinto suma m\u00e1s de 3000 m cu una verdadera maravilla aqu\u00ed los muros hablan cuentan la historia de lucha del pueblo mexicano de sus ideales esperanzas tradiciones e identidad en un lenguaje gr\u00e1fico cercano a todas y todos as\u00ed naci\u00f3 el muralismo una expresi\u00f3n pl\u00e1stica de origen mexicano y profundas ra\u00edces revolucionarias y patri\u00f3ticas obreros ind\u00edgenas campesinos y artistas hicieron la Revoluci\u00f3n y son las y los protagonistas de los monumentales obras pict\u00f3ricas que habitan la sede de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Diego Rivera dedic\u00f3 varias de sus obras al magisterio en su obra la maestra rural ubicada en este patio s podemos ver como en en medio del campo a una profesora la rodean personas humildes de diversas edades que la escuchan Atentamente nos hace pensar en todo lo que padeci\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico para hacer realidad el derecho a la educaci\u00f3n el aprendizaje a trav\u00e9s del arte estimula la creatividad y apuntala el desarrollo socioemocional porque involucra el cuerpo la mente y el esp\u00edritu la experiencia art\u00edstica aporta perspectivas diferentes que nos permiten comprender mejor por el mundo que nos rodea por eso uno de los ejes articuladores que impulsa la nueva escuela mexicana es precisamente el de artes y experiencias est\u00e9ticas los murales de este espacio brindan la oportunidad de reconocer y construir una identidad colectiva son espacios de encuentro y di\u00e1logo entre los realizadores y quienes los observan los murales son un arte vivo el cual todas y todos tenemos derecho as\u00ed fueron pensados los murales hoy cobran vida con una perspectiva museogr\u00e1fica Que har\u00e1 m\u00e1s accesible y placentera la visita la cuarta transformaci\u00f3n encabezada por por el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reconoce el valor y las demandas de quienes han sufrido por la desigualdad y las injusticias y uno de sus compromisos fue la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico y en ese marco se propuso restaurar el patrimonio art\u00edstico y arquitect\u00f3nico de la sede de esta secretar\u00eda recuperando la memoria hist\u00f3rica nos corresponde en esta etapa de la transformaci\u00f3n infundir Nueva Vida a este Magno recinto como parte del centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico los espacios han sido restaurados habilitados e iluminados para el disfrute y admiraci\u00f3n de visitantes nacionales y extranjeros Ojal\u00e1 tengan la oportunidad de venir a observarlos con la iluminaci\u00f3n es una experiencia que no se deben de perder el museo vivo del muralismo es un reconocimiento al movimiento art\u00edstico mexicano que ha enriquecido el arte universal y que es un referente importante para entender nuestra historia ahora alberga salas de exposiciones sala de lectura infantil salas multisensoriales la librer\u00eda del Fondo de Cultura econ\u00f3mica por supuesto llamada Tina modotti queremos que este museo se convierta en un punto de encuentro comunitario en el coraz\u00f3n de nuestra hermosa ciudad de M\u00e9xico aprovecho este momento para compartirles r\u00e1pidamente que en el campo educativo lo realizadas no ha sido poco 174,000 escuelas p\u00fablicas atendidas a trav\u00e9s del programa la escuela es nuestra casi un mill\u00f3n de docentes y trabajadores en la educaci\u00f3n basificados y revalorados 23 millones de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez 160 millones de nuevos libros de texto gratuitos distribuidos solo en este ciclo escolar y sobre todo el trabajo cotidiano en las aulas de maestras y maestros con una perspectiva pedag\u00f3gica sabemos que a\u00fan hay muchas tareas que cumplir Seguiremos trabajando con la perseverancia y congruencia que nos ha ense\u00f1ado Andr\u00e9s Manuel son m\u00e1s de 30 a\u00f1os en los que nos ha puesto el ejemplo de querer y trabajar con el pueblo de estar en territorio siempre cerca de la gente presidente Gracias por confiar en una maestra para tener las riendas de la educaci\u00f3n hasta siempre presidente bienvenida presidenta [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video museo vivo del muralismo [M\u00fasica] el edificio sede de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica ubicado en el centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico albergar\u00e1 el museo vivo del muralismo en sus salas se retoman los principios de la nueva escuela mexicana este museo es un espacio interactivo sus visitantes a disfrutar de recorridos y la posibilidad de conocer \u00e1reas hist\u00f3ricas para la puesta en marcha del museo se llevaron a cabo obras de adecuaci\u00f3n de espacios en este emblem\u00e1tico recinto [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el edificio que abarca m\u00e1s de 35,000 Met cuad se adaptaron espacios como salas de exposiciones sala de sitio biblioteca sala de lectura infantil librer\u00eda cafeter\u00eda \u00e1reas de registro y seguridad adem\u00e1s ofrecer\u00e1 acceso a zonas antes reservadas permitiendo conocer de cerca las obras que narran la historia y las luchas sociales de nuestro pa\u00eds el inmueble cuenta con una iluminaci\u00f3n que resalta la belleza arquitect\u00f3nica y sus murales [M\u00fasica] el museo vivo del muralismo Busca generar un sentido de comunidad y pertenencia sus puertas se abren para que las y Los visitantes puedan descubrir y valorar la riqueza hist\u00f3rica cultural y art\u00edstica reforzando el papel del arte como una herramienta de transformaci\u00f3n [M\u00fasica] social gobierno de M\u00e9xico procedemos con la develaci\u00f3n de la placa inaugural del museo vivo del muralismo a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia sheinbaum paro el jefe de gobierno la jefa de gobierna de gobierno electa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica y el pr\u00f3ximo secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica atr\u00e1s atr\u00e1s k [Aplausos] ap por favor Gracias [Aplausos] procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sheba [Aplausos] uno muy buenos d\u00edas a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador jefe de gobierno Mart\u00ed batres Leti Ram\u00edrez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica Clara Alejandra Mario a todos y a todas los que hicieron posible este museo que el moralismo mexicano expresado en las paredes de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica pueda ser visto por todos los habitantes de nuestro pa\u00eds visitantes de otros lugares del mundo yo estoy muy emocionada igual que todos ustedes porque queda poco tiempo del gobierno de nuestro querido presidente y ya queda poco tiempo tambi\u00e9n para entrar como la primera mujer presidenta de M\u00e9xico este [M\u00fasica] periodo este momento de transici\u00f3n ha sido extraordinario es muy emotivo haber pues visitado todo nuestro pa\u00eds de la mano del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y es hist\u00f3rica nunca antes hab\u00eda habido una transici\u00f3n como esta en donde el presidente ense\u00f1e a la presidenta electa eh obras acciones programas y adem\u00e1s una transici\u00f3n de cara al pueblo de M\u00e9xico porque no es encerrada en salones como tradicionalmente se hac\u00eda sino con el pueblo como siempre ha sido la vida de nuestro movimiento adem\u00e1s es hist\u00f3rica porque pues hay continuidad esta idea que hemos vivido en la historia de nuestro pa\u00eds de que el presidente entrante el presidente porque nunca ha habido presidente eh ten\u00eda que romper con el anterior qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 Pues aqu\u00ed somos parte de un movimiento de transformaci\u00f3n y no solamente no hay ruptura sino al contrario hay continuidad porque eso es lo que quiere el pueblo de M\u00e9xico y eso es lo que va a ocurrir a partir del primero de octubre y esta continuidad tiene que ver con la transformaci\u00f3n porque estamos viviendo en efecto la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que es igual de profunda que la primera que la segunda que la tercera pero en este caso fue pac\u00edfica y hablando de la tercera transformaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n mexicana Una vez que se hace la constituci\u00f3n del 17 Pues hay muchos personajes que tienen claroscuros que son pol\u00e9micos como Vasconcelos hay que recordar m\u00e1s bien el periodo de Vasconcelos que signific\u00f3 la creaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y lo que significaron todas las iones a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds para alfabetizar y para llevar la educaci\u00f3n a todos los rincones y en ese sentido este edificio pues lo que muestra es esencia tambi\u00e9n de la cuarta transformaci\u00f3n que es la defensa de los derechos del pueblo de M\u00e9xico y uno de los grandes derechos con los que adem\u00e1s Pues hay una identidad muy grande porque venimos de ah\u00ed es el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica que es esencia de la cuarta transformaci\u00f3n y va a ser esencia del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y tambi\u00e9n del muralismo que es la expresi\u00f3n cultural de aquel momento en estos grandes muralistas que nos dejaron tanta historia en nuestro pa\u00eds y tanta cultura y que tambi\u00e9n podemos decir que tienen momentos pol\u00e9micos pero que en el fondo nos dejan estas grandes obras de arte y tambi\u00e9n les de que el pueblo es art\u00edfice de Su futuro el pueblo es art\u00edfice de su presente y lo traigo a colaci\u00f3n porque es justamente tambi\u00e9n la esencia de la cuarta transformaci\u00f3n el pueblo es art\u00edfice de esta transformaci\u00f3n esta continuidad de la transformaci\u00f3n tiene que ver con este pensamiento que el presidente llam\u00f3 en aquella marcha hist\u00f3rica en el el humanismo mexicano que en su libro dice y lo ha dicho en diversos discursos que tiene dos grandes Pilares el pilar que tiene que ver con la historia milenaria de M\u00e9xico de los pueblos originarios que es la esencia de nuestra ra\u00edz de nuestra grandeza y tambi\u00e9n la fecunda historia de nuestro pa\u00eds con grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos llevaron hasta este momento la cuarta transformaci\u00f3n rompe con el neoliberalismo el pueblo de M\u00e9xico en 2018 dice basta y se construye una nueva historia un nuevo proyecto de naci\u00f3n que hoy es una realidad y que lo hecho realidad del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y muchos millones de mexicanos y mexicanas que lo hemos acompa\u00f1ado esta cuarta transformaci\u00f3n con este pensamiento profundo adem\u00e1s de todo los logros que podemos eh decir en m\u00e1s de 200 puntos que ley\u00f3 el presidente en su \u00faltimo informe tiene que ver con devolverle la dignidad al pueblo de M\u00e9xico y a nuestro pa\u00eds y eso es \u00fanico lo vemos en todo M\u00e9xico el orgullo que se siente de ser parte de esta transformaci\u00f3n y de ser mexicanos y mexicanas y lo traigo a colaci\u00f3n precisamente por la carta que publiqu\u00e9 el d\u00eda de hoy en mis redes sociales cuando se niega la corona espa\u00f1ola no solamente al perd\u00f3n que engrandece a los pueblos no los averg\u00fcenza sino que los engrandece y adem\u00e1s no hay una respuesta oficial al presidente de la rep\u00fablica no solamente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino al presidente de la rep\u00fablica represent del pueblo de M\u00e9xico de la naci\u00f3n del estado mexicano pues evidentemente no solamente es una gravio al presidente al hombre sino al pueblo de M\u00e9xico y por eso es muy importante que sigamos con esto que nos deja el presidente y que el pueblo de M\u00e9xico tiene ya en su coraz\u00f3n Si el neoliberalismo habl\u00f3 del fin de la historia y se aban los neoliberales mexicanos de su propia historia a nosotros todo lo contrario nos sentimos orgullosos de los pueblos originarios nos sentimos orgullosos de haber aprobado la reforma constitucional para que los pueblos originarios tengan plenos derechos nos sentimos orgullosos de nuestra historia de nuestros H\u00e9roes de nuestras hero\u00ednas Y nos sentimos orgullosos del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva laar que vivan los pueblos originarios Que viva la cuarta transformaci\u00f3n que viva el presidente L\u00f3pez Obrador y que siempre Viva M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador despu\u00e9s de lo expresado por la presidenta ya puedo decir he dicho muchas gracias la verdad es que es muy importante este acto por la conservaci\u00f3n el mejoramiento de las pinturas murales de este edificio hist\u00f3rico que est\u00e1 dedicado a describir a narrar la epopeya del pueblo de M\u00e9xico en la tercera transformaci\u00f3n durante la Revoluci\u00f3n Mexicana creo que ese es un aporte muy singular de la tercera transformaci\u00f3n de la Rep\u00fablica el que despu\u00e9s de ese movimiento profundamente popular haya surgido este movimiento cultural \u00fanico espl\u00e9ndido que se expres\u00f3 en los murales que se pintan en el periodo post revolucionario cuando el presidente Obreg\u00f3n estaba a cargo del pa\u00eds un hombre fuerte duro en\u00e9rgico de los m\u00e1s estrictos duros que han habido en la historia pero tiene la de permitir que llegue Vasconcelos a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n y Vasconcelos para muchos el mejor secretario de educaci\u00f3n del pa\u00eds permite a los pintores a los artistas eh expresar en estos muros y en otros muros como los de el Palacio Nacional todo este Arte Popular lo que comentaba aqu\u00ed Mart\u00ed de la importancia que tiene la pintura mural que es para todos la pintura como lo expres\u00f3 Mart\u00ed hablando de Siqueiros la pintura de caballete es privada es particular la pintura murales para todos para todas es para el pueblo a\u00fan cuando tambi\u00e9n hay que decirlo los eh grandes pintores los muralistas tambi\u00e9n Hicieron pintura de caballete porque pues necesitaban tener ingresos as\u00ed de sencillo de como los m\u00fasicos como los creadores mujeres hombres que tienen que hacer trabajos por encargo para poder desarrollar lo m\u00e1s \u00edntimo lo que tiene m\u00e1s que ver con su pensamiento y con su manera de ser digo esto porque una vez visit\u00e9 el Museo del Vaticano y pues todo el mundo va a ver a Miguel \u00c1ngel eh en ese museo mucha gente y yo ya est cansado Beatriz no paraba y me qued\u00e9 este esperando y de repente vi una sala de Pintores Mexicanos en el Vaticano y entr\u00e9 y fue una eh grata sorpresa porque ah\u00ed est\u00e1 de los Pintores Mexicanos ah\u00ed estaba Siqueiros en pintura de caballete y estaba Diego y estaban otros Tamayo y otros pintores extraordinarios muy buenos y en la eh referencia en la placa se dec\u00eda Qui\u00e9nes hab\u00edan donado al Vaticano esas pinturas y eran eh puras personas pues de muy alto poder econ\u00f3mico de M\u00e9xico que hab\u00edan obsequiado esas obras a El Vaticano y hab\u00edan pagado por esas obras Entonces desde luego hac\u00edan eso Muchos para poder hacer esto otro las dos cosas se disfrutan pero desde luego se disfruta m\u00e1s el muralismo por eso me da mucho mucho gusto estar aqu\u00ed qu\u00e9 m\u00e1s puedo decirles estoy muy contento feliz feliz feliz porque estamos cerrando un ciclo nos ha ido bien hemos tenido suerte la pol\u00edtica dec\u00eda maquelo que no era tan como se piensa era un buen escritor \u00e9l dec\u00eda por ejemplo que la pol\u00edtica es transformar dec\u00eda tambi\u00e9n que la pol\u00edtica es hacer historia hace dos tres d\u00edas habl\u00e1bamos con Claudia de los plagios de las frases C\u00f3mo nos plagiamos desde hace mucho tiempo esta frase de el pueblo tiene hambre y sed de Justicia pues es b\u00edblica Y se repite Y se repite la repite precisamente eh barro siierra perd\u00f3n eh justo siierra eh la repite Madero la repite el finado Colosio eh la frase eh ahora lo confieso e acerca de que la pol\u00edtica es haer historia es de maquiavel como tambi\u00e9n una vez eh en una gira por Oaxaca en la sierra mazateca en un pueblo cercano donde nacieron los Flores Mag\u00f3n un campesino lee un texto y dice una frase parafraseando a Ricardo Flores Mag\u00f3n dice solo el pueblo puede salvar al pueblo all\u00e1 en la cierra Ya termin\u00f3 de hablar de de leer su escrito y fui con \u00e9l y le digo venga para ac\u00e1 venga para ac\u00e1 Porque es magistral y no la he encontrado en eh los textos ni en regeneraci\u00f3n ni en los escritos de Ricardo como que fue algo que se da ah\u00ed en la la regi\u00f3n el general C\u00e1rdenas por ejemplo dec\u00eda persona individuo que entrega los recursos naturales a extranjeros es traidor a la patria y nosotros repetimos es bueno tambi\u00e9n lo hab\u00eda dicho antes Ricardo Flores Maelo dec\u00eda que la pol\u00edtica es hacer historia y dec\u00eda tambi\u00e9n que la pol\u00edtica era virtud y fortuna fortuna hablando de la suerte y nosotros sobre todo hemos tenido mucha fortuna mucha suerte eh estamos cerrando un ciclo Y tenemos la dicha enorme la suerte la fortuna de que qui\u00e9n va a gobernar ya en unos d\u00edas m\u00e1s este pa\u00eds es una mujer excepcional [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] extraordinaria ya no es este al lago este ni mucho menos ret\u00f3rica de demagogia este bueno y tampoco hacerle la barba querer quedar bien No porque yo ya me voy este a Palenque pero eh Es decir lo que siento estoy muy contento por eso y Quiero compartir con ustedes estos momentos de felicidad Muchas [M\u00fasica] gracias le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] si la [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:05.385881"
}