{
    "video_id": "yFNWlAlAkGc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yFNWlAlAkGc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAdrqkkKiAN_b3ANMHtJ6-PQ0JbvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yFNWlAlAkGc",
    "video_title": "La econom\u00eda del pa\u00eds se est\u00e1 recuperando; as\u00ed se levanta el PIB este trimestre | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1050,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "e informarles que de conformidad con los",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 5.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presentados por el inegi",
            "start": 9.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 14.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 19.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 22.42,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es decir nuestra econom\u00eda se est\u00e1",
            "start": 24.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 27.539,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cumpliendo nuestro pron\u00f3stico",
            "start": 29.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 34.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y vamos a caer por la pandemia pero aqu\u00ed",
            "start": 36.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 42.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a recuperarnos pronto que iba a ser una",
            "start": 44.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "uve",
            "start": 48.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 52.78,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.44,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y expertos que",
            "start": 54.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hablaban de una l",
            "start": 57.47,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y vamos a caer instituci\u00f3n se quedar\u00e1",
            "start": 60.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 63.399,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "por bastante tiempo",
            "start": 65.04,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo que",
            "start": 69.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo tiene que ver con",
            "start": 73.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nuestro pron\u00f3stico ca\u00edmos",
            "start": 76.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el segundo trimestre",
            "start": 82.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que fue el peor",
            "start": 86.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estamos hablando de abril mayo en junio",
            "start": 90.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 95.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 97.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de esa ca\u00edda se da una recuperaci\u00f3n del",
            "start": 103.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "12%",
            "start": 108.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que esto tiene que ver con el trimestre",
            "start": 115.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "julio agosto y septiembre",
            "start": 124.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "julio agosto y septiembre",
            "start": 129.7,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero hay algo que complementa",
            "start": 135.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esta buena noticia",
            "start": 139.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que les quiero mostrar",
            "start": 143.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n",
            "start": 148.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de los empleos",
            "start": 149.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos a punto de lograr",
            "start": 153.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica",
            "start": 159.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este es \u00e9l",
            "start": 173.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 175.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en enero",
            "start": 178.18,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se crearon 68 mil 955 empleos en febrero",
            "start": 180.37,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "123 mil",
            "start": 186.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya est\u00e1n los efectos de la pandemia",
            "start": 189.88,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "se pierden 130.000 este fue el peor mes",
            "start": 194.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 198.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "555.000",
            "start": 201.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tocamos fondo",
            "start": 204.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de empleos formales de",
            "start": 207.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 211.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 214.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "volvemos a caer ya menos",
            "start": 216.35,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en mayo",
            "start": 221.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en junio",
            "start": 224.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se cae tambi\u00e9n",
            "start": 226.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "83 mil empleos",
            "start": 229.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este trimestre",
            "start": 232.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 236.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 245.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en julio perdemos 3000",
            "start": 246.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero ya en agosto",
            "start": 253.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conforme a lo que",
            "start": 256.85,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "'estimamos",
            "start": 260.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos recuperamos 92 mil trescientos",
            "start": 262.889,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "noventa",
            "start": 265.919,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 268.68,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "113 1850",
            "start": 270.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el trimestre que se est\u00e1 midiendo por el",
            "start": 278.58,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "inegi es este es julio agosto septiembre",
            "start": 282.78,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o",
            "start": 288.409,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "va a ser octubre noviembre diciembre",
            "start": 291.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ese dato lo vamos a tener en enero",
            "start": 294.91,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pero si ya aqu\u00ed tenemos esto",
            "start": 298.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta recuperaci\u00f3n",
            "start": 303.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 reflejando en el",
            "start": 308.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 311.199,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ya tenemos los datos porque ese es un",
            "start": 313.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "seguimiento que hacemos diario",
            "start": 317.41,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de octubre en empleo",
            "start": 321.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y hasta ayer 211 mil",
            "start": 326.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 331.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si esto se mantiene as\u00ed",
            "start": 335.05,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 340.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 346.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "n\u00famero de empleos",
            "start": 349.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "creados producidos generados m\u00e1s elevado",
            "start": 354.16,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "en todos los octubres",
            "start": 361.169,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 365.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se tiene registros",
            "start": 367.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 375.289,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 377.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la otra gr\u00e1fica sobre los octubres",
            "start": 380.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eso es lo que llevamos en este mes 211",
            "start": 387.36,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "mil 703 nuevos empleos en general",
            "start": 392.789,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "si me esperan un momentito",
            "start": 398.819,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "esta ca\u00edda",
            "start": 404.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "significa cerca",
            "start": 406.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de empleos perdidos",
            "start": 409.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya llevamos aqu\u00ed",
            "start": 413.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000",
            "start": 420.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si esta tendencia",
            "start": 425.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "contin\u00faa",
            "start": 428.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para finales",
            "start": 431.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 434.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 438.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 441.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la pandemia con 20 millones 500 mil",
            "start": 444.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 448.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya vamos a regresar a",
            "start": 450.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sitio en que est\u00e1bamos",
            "start": 456.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en cuanto a empleos",
            "start": 459.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de sus 20 millones 500 mil",
            "start": 462.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 466.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos quedamos con 19.500 19.500.000",
            "start": 469.139,
            "duration": 11.051
        },
        {
            "text": "y hemos empezado",
            "start": 477.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 480.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esta es una muy buena noticia y lo de",
            "start": 483.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "octubre que les comentaba",
            "start": 486.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 489.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 494.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estos son octubre",
            "start": 497.409,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "desde 1998",
            "start": 499.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "solo este",
            "start": 505.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se acercar\u00eda",
            "start": 507.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que es octubre del 17",
            "start": 511.009,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "si se confirma",
            "start": 518.02,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 521.05,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pasamos de los 200.000 ser\u00edamos",
            "start": 524.97,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "en octubre del 20",
            "start": 529.11,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "vamos a esperar y el martes ya",
            "start": 540.329,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "sabremos",
            "start": 544.51,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo termin\u00f3",
            "start": 546.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de octubre y lo veo con reserva vuelve a",
            "start": 548.889,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "poner la",
            "start": 553.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina sobre \u00e9l",
            "start": 556.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el comportamiento del",
            "start": 559.089,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por d\u00eda de octubre",
            "start": 561.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de empleo",
            "start": 566.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 582.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se ha logrado",
            "start": 586.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque hemos podido equilibrar",
            "start": 591.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria con la crisis",
            "start": 598.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 602.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "211",
            "start": 616.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 28",
            "start": 619.73,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "es ayer no",
            "start": 624.97,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "nuestra 10",
            "start": 628.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es que se registraron en los \u00faltimos",
            "start": 633.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas miren 28 mil",
            "start": 636.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "10.000 15.000",
            "start": 639.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 645.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 647.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aunque tenemos 211",
            "start": 649.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "queremos actuar con precauci\u00f3n ser",
            "start": 655.939,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "precavidos porque",
            "start": 659.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el famoso forcing",
            "start": 662.329,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 666.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "borra",
            "start": 669.209,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "eso se da m\u00e1s en diciembre pero",
            "start": 672.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 675.649,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mejor esperarnos al martes",
            "start": 678.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todo indica de que vamos bien porque",
            "start": 683.37,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "estamos logrando esta recuperaci\u00f3n",
            "start": 688.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 693.379,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se ha logrado en otros pa\u00edses",
            "start": 695.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 699.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "digo con todo el respeto",
            "start": 702.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque no funcion\u00f3 la f\u00f3rmula de apoyar",
            "start": 705.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 709.11,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para fortalecer el consumo popular",
            "start": 711.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "e inyectar",
            "start": 717.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fondos recursos",
            "start": 719.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 723.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empezar de abajo hacia arriba",
            "start": 725.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estimulando la econom\u00eda",
            "start": 730.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 733.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que se otorgaron abajo",
            "start": 736.06,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "durante la emergencia los apoyos que se",
            "start": 740.66,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "entregaron por adelantado adultos",
            "start": 745.459,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mayores a personas con discapacidad",
            "start": 748.639,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "las becas que no se dejaron de entregar",
            "start": 752.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 758.83,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "porque ese fue el complemento perfecto",
            "start": 761.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 765.939,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "repito tenemos un aumento en remesas del",
            "start": 768.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "10% en t\u00e9rminos reales",
            "start": 773.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado vamos a",
            "start": 776.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegar a 40 mil millones de d\u00f3lares de",
            "start": 779.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 782.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias a nuestros paisanos",
            "start": 784.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 787.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos este",
            "start": 790.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 794.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sacando adelante nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 797.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mucho no olvidemos que las remesas son",
            "start": 799.93,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la principal fuente de ingresos que",
            "start": 804.279,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tiene el pa\u00eds",
            "start": 806.529,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "nosotros estamos destinando much\u00edsimos",
            "start": 810.73,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 815.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "abajo estamos",
            "start": 816.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llegando a",
            "start": 819.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "21 millones de beneficiarios",
            "start": 823.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 830.41,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "y alcanzamos",
            "start": 833.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el monto",
            "start": 837.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las remesas",
            "start": 839.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos hablando que mensualmente son",
            "start": 842.52,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "3.500 millones de d\u00f3lares las remesas",
            "start": 845.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "llega a 10.000",
            "start": 849.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "digo perd\u00f3n 10 millones de familias",
            "start": 852.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos llegando a 21 millones",
            "start": 855.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero pero nos complementamos y eso ha",
            "start": 859.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayudado mucho porque nos ha ca\u00eddo el",
            "start": 862.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 864.68,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "otro elemento important\u00edsimo",
            "start": 867.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un fen\u00f3meno",
            "start": 871.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 874.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los resultados de la noche",
            "start": 876.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se cae menos",
            "start": 878.7,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ya el sector industrial se cae m\u00e1s",
            "start": 881.99,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pero menos con relaci\u00f3n al trimestre",
            "start": 886.579,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "anterior el sector terciario el sector",
            "start": 888.889,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de servicios pero el sector primario",
            "start": 892.999,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 897.57,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "agropecuario no se cae crece incluso",
            "start": 900.339,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "crece m\u00e1s que",
            "start": 905.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y en el trimestre",
            "start": 911.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 913.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 916.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los productores del campo",
            "start": 919.99,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 924.529,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 926.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 929.07,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "de los tres sectores de la econom\u00eda",
            "start": 932.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primario que tiene que ver con el sector",
            "start": 934.339,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "agropecuario y pesquero forestal",
            "start": 937.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese sector a pesar de la pandemia no",
            "start": 941.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3",
            "start": 945.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la pandemia le peg\u00f3 m\u00e1s al sector",
            "start": 951.139,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "industrial y sobre todo al sector de",
            "start": 955.279,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "servicios al sector terciario",
            "start": 958.369,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 961.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "algo que tambi\u00e9n debe considerarse y nos",
            "start": 962.67,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 967.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 970.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se haya tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 972.889,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de abrir",
            "start": 976.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a tiempo con protocolos de salud tres",
            "start": 979.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ramas de la econom\u00eda",
            "start": 984.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 988.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que se abri\u00f3 en junio la industria",
            "start": 990.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 994.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la miner\u00eda",
            "start": 997.459,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1001.5,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1004.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estas ramas vinculadas a cadenas",
            "start": 1006.259,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "productivas con eeuu",
            "start": 1009.35,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "entonces la combinaci\u00f3n de todas estas",
            "start": 1016.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medidas es lo que nos est\u00e1 permitiendo",
            "start": 1019.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "salir adelante sin deuda adicional",
            "start": 1021.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sin aumentos de impuestos",
            "start": 1028.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y en aumento en el precio de los",
            "start": 1032.319,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 1034.36,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "hay un ambiente muy favorable para la",
            "start": 1040.52,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1043.37,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 1045.169,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "e informarles que de conformidad con los datos presentados por el inegi la noche estamos ya creciendo es decir nuestra econom\u00eda se est\u00e1 recuperando se est\u00e1 cumpliendo nuestro pron\u00f3stico de qu\u00e9 y vamos a caer por la pandemia pero aqu\u00ed vamos a a recuperarnos pronto que iba a ser una uve sab\u00edan [M\u00fasica] y expertos que hablaban de una l y vamos a caer instituci\u00f3n se quedar\u00e1 abajo por bastante tiempo afortunadamente lo que est\u00e1 sucediendo tiene que ver con nuestro pron\u00f3stico ca\u00edmos en el segundo trimestre que fue el peor estamos hablando de abril mayo en junio y ayer en la noche de esa ca\u00edda se da una recuperaci\u00f3n del 12% que esto tiene que ver con el trimestre julio agosto y septiembre julio agosto y septiembre pero hay algo que complementa esta buena noticia que les quiero mostrar lo que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de los empleos estamos a punto de lograr la gr\u00e1fica este es \u00e9l el a\u00f1o en enero se crearon 68 mil 955 empleos en febrero 123 mil aqu\u00ed ya est\u00e1n los efectos de la pandemia se pierden 130.000 este fue el peor mes abril 555.000 aqu\u00ed tocamos fondo estamos hablando de empleos formales de los trabajadores inscritos en el seguro social volvemos a caer ya menos en mayo en junio se cae tambi\u00e9n 83 mil empleos este trimestre es el m\u00e1s dif\u00edcil y todav\u00eda en julio perdemos 3000 pero ya en agosto conforme a lo que 'estimamos nos recuperamos 92 mil trescientos noventa en septiembre 113 1850 el trimestre que se est\u00e1 midiendo por el inegi es este es julio agosto septiembre el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o va a ser octubre noviembre diciembre ese dato lo vamos a tener en enero pero si ya aqu\u00ed tenemos esto esta recuperaci\u00f3n y ya se est\u00e1 reflejando en el crecimiento econ\u00f3mico ya tenemos los datos porque ese es un seguimiento que hacemos diario de octubre en empleo y hasta ayer 211 mil empleos si esto se mantiene as\u00ed va a significar \u00e9l n\u00famero de empleos creados producidos generados m\u00e1s elevado en todos los octubres desde que se tiene registros a ver si est\u00e1 la otra la otra gr\u00e1fica sobre los octubres eso es lo que llevamos en este mes 211 mil 703 nuevos empleos en general si me esperan un momentito esta ca\u00edda significa cerca de un mill\u00f3n de empleos perdidos ya llevamos aqu\u00ed m\u00e1s de 400.000 si esta tendencia contin\u00faa para finales del primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a estar como antes de la pandemia con 20 millones 500 mil empleos ya vamos a regresar a sitio en que est\u00e1bamos en cuanto a empleos de sus 20 millones 500 mil aqu\u00ed nos quedamos con 19.500 19.500.000 y hemos empezado avanzar esta es una muy buena noticia y lo de octubre que les comentaba a ver s\u00ed mire estos son octubre desde 1998 solo este se acercar\u00eda que es octubre del 17 si se confirma de qu\u00e9 pasamos de los 200.000 ser\u00edamos en octubre del 20 vamos a esperar y el martes ya sabremos c\u00f3mo termin\u00f3 de octubre y lo veo con reserva vuelve a poner la la l\u00e1mina sobre \u00e9l el comportamiento del por d\u00eda de octubre de empleo esto se ha logrado porque hemos podido equilibrar la crisis sanitaria con la crisis econ\u00f3mica 211 el 28 es ayer no nuestra 10 es que se registraron en los \u00faltimos d\u00edas miren 28 mil 10.000 15.000 de todas maneras este aunque tenemos 211 queremos actuar con precauci\u00f3n ser precavidos porque el famoso forcing de repente borra eso se da m\u00e1s en diciembre pero este mejor esperarnos al martes todo indica de que vamos bien porque estamos logrando esta recuperaci\u00f3n no se ha logrado en otros pa\u00edses tambi\u00e9n digo con todo el respeto porque no funcion\u00f3 la f\u00f3rmula de apoyar abajo para fortalecer el consumo popular e inyectar fondos recursos a la gente m\u00e1s humilde empezar de abajo hacia arriba estimulando la econom\u00eda los cr\u00e9ditos que se otorgaron abajo durante la emergencia los apoyos que se entregaron por adelantado adultos mayores a personas con discapacidad las becas que no se dejaron de entregar y las remesas porque ese fue el complemento perfecto en este a\u00f1o repito tenemos un aumento en remesas del 10% en t\u00e9rminos reales con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado vamos a llegar a 40 mil millones de d\u00f3lares de remesas muchas gracias a nuestros paisanos migrantes nos este est\u00e1n sacando adelante nos est\u00e1n ayudando mucho no olvidemos que las remesas son la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds nosotros estamos destinando much\u00edsimos presupuestos abajo estamos llegando a 21 millones de beneficiarios no y alcanzamos el monto de las remesas estamos hablando que mensualmente son 3.500 millones de d\u00f3lares las remesas llega a 10.000 digo perd\u00f3n 10 millones de familias estamos llegando a 21 millones pero pero nos complementamos y eso ha ayudado mucho porque nos ha ca\u00eddo el consumo otro elemento important\u00edsimo qu\u00e9 es un fen\u00f3meno es que los resultados de la noche se cae menos ya el sector industrial se cae m\u00e1s pero menos con relaci\u00f3n al trimestre anterior el sector terciario el sector de servicios pero el sector primario el sector agropecuario no se cae crece incluso crece m\u00e1s que y en el trimestre del a\u00f1o pasado el campo los productores del campo est\u00e1n este ayudando mucho de los tres sectores de la econom\u00eda primario que tiene que ver con el sector agropecuario y pesquero forestal ese sector a pesar de la pandemia no decreci\u00f3 creci\u00f3 la pandemia le peg\u00f3 m\u00e1s al sector industrial y sobre todo al sector de servicios al sector terciario es algo que tambi\u00e9n debe considerarse y nos est\u00e1 ayudando mucho el qu\u00e9 se haya tomado la decisi\u00f3n de abrir a tiempo con protocolos de salud tres ramas de la econom\u00eda la industria la construcci\u00f3n que se abri\u00f3 en junio la industria automotriz y la miner\u00eda por qu\u00e9 est\u00e1n estas ramas vinculadas a cadenas productivas con eeuu entonces la combinaci\u00f3n de todas estas medidas es lo que nos est\u00e1 permitiendo salir adelante sin deuda adicional sin aumentos de impuestos y en aumento en el precio de los energ\u00e9ticos hay un ambiente muy favorable para la inversi\u00f3n qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:01.365436"
}