{
    "video_id": "yFpKhLhPJ9s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yFpKhLhPJ9s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCXlOxtLC0jL5vaFLgEKbkppprl8Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yFpKhLhPJ9s",
    "video_title": "Entrega de reconocimientos a deportistas y entrenadores parapanamericanos de #Lima2019",
    "video_length_seconds": 1732,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros bienvenidos a la",
            "start": 4.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entrega de reconocimientos a deportistas",
            "start": 7.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y entrenadores de la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 9.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los sextos juegos parapanamericanos",
            "start": 12.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lima per\u00fa 2019 encabeza este evento el",
            "start": 14.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 18.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 20.16,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 22.56,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.45,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el",
            "start": 33.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban",
            "start": 36.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 38.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.46,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 46.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 48.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 51.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 58.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico arturo herrera guti\u00e9rrez",
            "start": 60.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 63.69,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.95,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 69.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 71.409,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.97,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 80.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 83.03,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.97,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la republica",
            "start": 90.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 92.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el titular del instituto para devolver",
            "start": 100.32,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 102.659,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez vargas",
            "start": 103.979,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 105.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el director general de eval\u00fae financiero",
            "start": 116.02,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "carlos bremer guti\u00e9rrez",
            "start": 119.17,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la medallista de oro en la disciplina de",
            "start": 129.429,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nataci\u00f3n",
            "start": 131.89,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "naomi y somellera mandujano",
            "start": 132.549,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la medallista de plata en la disciplina",
            "start": 142.42,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de para atletismo carla sof\u00eda c\u00e1rdenas",
            "start": 144.79,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el medallista de bronce en la disciplina",
            "start": 154.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de voz ya eduardo ventura flores",
            "start": 156.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la entrenadora de para est\u00e1 y cuando",
            "start": 166.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "osiris ribera alarc\u00f3n",
            "start": 168.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el ganador del cuarto lugar en la",
            "start": 175.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disciplina de powerlifting david montiel",
            "start": 177.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "caballero",
            "start": 180.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 181.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado a",
            "start": 187.56,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "deportistas y entrenadores as\u00ed como a",
            "start": 189.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 192.209,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an sean",
            "start": 193.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos ustedes bienvenidos",
            "start": 196.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 201.08,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "para dar inicio escuchemos el mensaje de",
            "start": 205.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 207.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 209.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 212.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 215.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "gracias muy buenas tardes a todas ya",
            "start": 221.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos saludo con aprecio siente la",
            "start": 223.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 225.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acaban los integrantes del pr\u00f3ximo",
            "start": 226.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saludo con afecto a cada uno tambi\u00e9n",
            "start": 229.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero sobre todo ustedes a la selecci\u00f3n",
            "start": 230.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicana que particip\u00f3 en estos juegos",
            "start": 232.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "panamericanos en lima los",
            "start": 235.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parapanamericanos de lima 2019 y",
            "start": 238.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "solamente agradecerles por todo el",
            "start": 241.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hicieron por el gran papel",
            "start": 243.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1aron cada uno de ustedes en",
            "start": 245.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en sus disciplinas en los d\u00edas de",
            "start": 248.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "competencia y simplemente reconocerles",
            "start": 250.15,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "que lima deja marcado por mucho un hito",
            "start": 253.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la historia del deporte de nuestro",
            "start": 258.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ustedes han hecho esa gran parte",
            "start": 259.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ser la historia del deporte y",
            "start": 262.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desde un referente de que es de aqu\u00ed",
            "start": 265.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para adelante para que se la crean que",
            "start": 266.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajaremos m\u00e1s fuerte para tener",
            "start": 269.85,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejores resultados todav\u00eda y que nos",
            "start": 271.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hemos dado cuenta que podemos estar a la",
            "start": 273.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "altura de la competencia del mundo",
            "start": 275.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocupa el tercer lugar en las medallas en",
            "start": 278.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el medallero general creo que es un",
            "start": 280.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aliciente que nos debe empujar a",
            "start": 282.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajar mejor y que el camino siguiente",
            "start": 284.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuya est\u00e1 esperando por ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 286.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tokio ser\u00e1 un gran reto y para m\u00ed no me",
            "start": 288.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "queda m\u00e1s que felicitarlos agradecerles",
            "start": 291.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su entrega su dedicaci\u00f3n y el gran papel",
            "start": 293.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que hicieron quienes ganar medalla y",
            "start": 296.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quienes no ganan un \u00e1rea tambi\u00e9n un",
            "start": 299.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aplauso y un reconocimiento de m\u00ed para",
            "start": 300.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes y que m\u00e9xico tiene mucho m\u00e1s que",
            "start": 303.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacer felicidades a cada uno y agradecer",
            "start": 306.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n ese gesto se que fue",
            "start": 308.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "motivante para ustedes el saber los",
            "start": 312.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos que vienen lo que se va a",
            "start": 314.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconocer por su trabajo y que sea un",
            "start": 316.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aliciente para que pensemos en mejores",
            "start": 320.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 323.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos mucho que alcanzar y que son la",
            "start": 324.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "referencia para la siguiente generaci\u00f3n",
            "start": 327.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y estoy convencida de que la",
            "start": 328.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "capacidad que tenemos como pa\u00eds",
            "start": 332.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblacional territorial y humana que es",
            "start": 333.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s vale de todas tenemos mucho",
            "start": 336.31,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que alcanzar y usted es un referente",
            "start": 338.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por lo tanto refrendo mi compromiso con",
            "start": 340.449,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "ustedes de que trabajaremos de la mano y",
            "start": 342.94,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico va a va a ser sonar mucho m\u00e1s",
            "start": 344.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veces el himno y esperemos que los",
            "start": 348.069,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "cursos ol\u00edmpicos as\u00ed sea tambi\u00e9n",
            "start": 349.99,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "felicidades a cada uno gracias",
            "start": 351.28,
            "duration": 13.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 352.93,
            "duration": 12.189
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje por",
            "start": 381.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "parte del fiscal general de la rep\u00fablica",
            "start": 384.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 386.36,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 389.7,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores del",
            "start": 396.849,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidium amigos y amigas usted se",
            "start": 400.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1n por qu\u00e9 est\u00e1 aqu\u00ed el fiscal",
            "start": 403.569,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si se dedica a perseguir a los",
            "start": 405.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 407.169,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "deje d\u00e9jenme decirles cu\u00e1l es la raz\u00f3n",
            "start": 408.759,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo creo que una de las tareas m\u00e1s",
            "start": 411.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importantes de este gobierno y uno de",
            "start": 413.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los temas fundamentales del presidente",
            "start": 416.499,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica es recuperar lo que",
            "start": 418.629,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hemos perdido los mexicanos",
            "start": 421.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es hacer algo que no se hab\u00eda hecho",
            "start": 424.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nunca es devolvernos todos los bienes el",
            "start": 426.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "patrimonio y el orgullo de ser mexicanos",
            "start": 431.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "esa tarea que es extraordinaria no se",
            "start": 435.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hubiera podido hacer sin el esfuerzo de",
            "start": 438.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 441.17,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nosotros como ustedes saben somos un",
            "start": 442.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano aut\u00f3nomo que tenemos una funci\u00f3n",
            "start": 444.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es la de procurar justicia y en esa",
            "start": 447.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tarea hemos tenido el gran orgullo y el",
            "start": 451.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honor de poder hacer algo que es",
            "start": 454.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "verdaderamente honroso cumplir con todo",
            "start": 457.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el proyecto de recuperaci\u00f3n y de",
            "start": 460.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de los bienes de todos",
            "start": 463.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 466.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos estos est\u00edmulos todos los",
            "start": 467.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esfuerzos que se hacen d\u00eda con d\u00eda en",
            "start": 470.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para ir a cada una de las",
            "start": 472.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poblaciones a cada uno de los sectores",
            "start": 475.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con cada uno de los grupos a devolverles",
            "start": 477.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algo de lo que les pertenece se debe a",
            "start": 480.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este gran proyecto y este proyecto lleg\u00f3",
            "start": 483.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inclusive a generar una ley que est\u00e1",
            "start": 486.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "detiene este momento ya aprobada que es",
            "start": 489.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la ley de extinci\u00f3n de dominio que nos",
            "start": 492.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitiendo esta recuperaci\u00f3n",
            "start": 495.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces estos est\u00edmulos que ustedes se",
            "start": 498.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los merecen ampliamente y que s\u00e9 que los",
            "start": 500.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "van a reivindicar y los van a repetir y",
            "start": 502.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que en tokio va a ser un \u00e9xito",
            "start": 506.06,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 507.77,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "como lo va a ser el de todos los",
            "start": 508.729,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deportistas mexicanos se debe a esta",
            "start": 510.259,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tarea estamos comprometidos a recuperar",
            "start": 512.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que nos han quitado la tarea nuestra",
            "start": 516.649,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es lograr que por la v\u00eda de la ley y del",
            "start": 519.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todos los miembros de",
            "start": 523.099,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "nuestra corporaci\u00f3n podamos hacer algo",
            "start": 525.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para recuperar ese orgullo esa",
            "start": 527.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y esos valores que nos han",
            "start": 530.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quitado y que los vamos a recuperar",
            "start": 533.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gracias al esfuerzo al cari\u00f1o y al al",
            "start": 535.43,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "compromiso que el presidente de la",
            "start": 540.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tiene con todos los mexicanos",
            "start": 542.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y fundamentalmente con los m\u00e1s",
            "start": 544.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "necesitados y con los m\u00e1s aguerridos y",
            "start": 546.949,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s competitivos como son ustedes",
            "start": 550.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas felicidades les deseo lo mejor y",
            "start": 552.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 555.769,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 557.02,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 560.84,
            "duration": 2.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.17,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 562.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos ahora el",
            "start": 581.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 584.51,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 586.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 588.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 590.42,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 592.0,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pues nos da mucho gusto que est\u00e9n de",
            "start": 600.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "regreso con \u00e9l",
            "start": 603.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un triunfo muy importante para el",
            "start": 610.03,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "deporte y para los mexicanos",
            "start": 615.34,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es una ofrenda",
            "start": 619.57,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "es un tributo es una contribuci\u00f3n",
            "start": 623.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 629.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 631.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "les queremos mucho les quiere mucho la",
            "start": 635.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gente si lo saben verdad",
            "start": 638.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por lo que ustedes representan",
            "start": 644.05,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "son un ejemplo para todos los mexicanos",
            "start": 648.73,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "y lo demostrar una vez m\u00e1s en esta",
            "start": 653.87,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 660.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 662.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 el r\u00e9cord de medallas de oro",
            "start": 664.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se obtuvieron muchas medallas",
            "start": 670.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n que tengo",
            "start": 678.17,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "158 me dais",
            "start": 682.75,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 685.74,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a",
            "start": 695.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y darles un reconocimiento",
            "start": 700.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en nombre del pueblo de mexico",
            "start": 703.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a que tengan",
            "start": 706.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "unas becas",
            "start": 710.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 713.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "haciendo deporte entrenando",
            "start": 717.24,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y que tengan ingresos para el bienestar",
            "start": 720.339,
            "duration": 11.701
        },
        {
            "text": "de ustedes de sus familiares porque se",
            "start": 726.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "le ve desde luego en primer lugar al",
            "start": 732.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esfuerzo de ustedes la dedicaci\u00f3n la",
            "start": 734.68,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "disciplina de ustedes el entusiasmo de",
            "start": 737.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 742.089,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la pasi\u00f3n nada se puede hacer en la vida",
            "start": 743.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muy pocas cosas",
            "start": 748.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se hacen",
            "start": 751.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sin pasi\u00f3n",
            "start": 753.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 756.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y la pasi\u00f3n",
            "start": 758.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el salir adelante el que no haya",
            "start": 761.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ning\u00fan mortal",
            "start": 766.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y brincar todos los obst\u00e1culos y",
            "start": 768.83,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "enfrentar todas las adversidades",
            "start": 771.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y triunfar",
            "start": 774.579,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "a veces se pudo caer pero se levanta",
            "start": 777.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y sigue caminando",
            "start": 783.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y se puede uno volver a caer",
            "start": 786.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al levantarse y a seguir adelante para",
            "start": 790.42,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "llegar a la meta",
            "start": 792.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y esa perseverancia es fundamental en la",
            "start": 795.089,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "vida y eso es lo que ustedes",
            "start": 798.12,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "han demostrado",
            "start": 801.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 804.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no lo quiso mencionar aqu\u00ed el fiscal",
            "start": 806.31,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 811.08,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "porque es una gente",
            "start": 813.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "modesta pero parte de el apoyo que se",
            "start": 818.98,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "les va a entregar proviene de la",
            "start": 825.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 828.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 831.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es una contribuci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 836.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica le agradecemos",
            "start": 839.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mucho al licenciado alejandro germ\u00e1n ero",
            "start": 841.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 845.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la primera vez",
            "start": 848.45,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "que se van a entregar recursos",
            "start": 851.69,
            "duration": 13.199
        },
        {
            "text": "que han sido obtenidos confiscados",
            "start": 856.579,
            "duration": 10.771
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 864.889,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "com\u00fan y tambi\u00e9n a la delincuencia de",
            "start": 867.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 871.01,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es el dinero que se recupera",
            "start": 875.16,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "si ustedes",
            "start": 880.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "recuerdan todos sabemos",
            "start": 884.329,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "cuando se ven los noticieros en",
            "start": 888.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no se escucha la radio de que",
            "start": 892.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 895.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incautaron",
            "start": 898.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 899.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tantos d\u00f3lares",
            "start": 901.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 905.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 907.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un yate o una residencia o un rancho o",
            "start": 910.95,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 917.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de los d\u00f3lares",
            "start": 919.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "les llaman numerarios",
            "start": 923.29,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 926.36,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "a los vidrios",
            "start": 927.939,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se les llama de esa manera",
            "start": 933.209,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos entonces que",
            "start": 937.379,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "van obteniendo esos recursos los",
            "start": 941.249,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "numerarios que son d\u00f3lares",
            "start": 946.019,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "y muchas veces pues se escucha o",
            "start": 949.13,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 952.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero al final",
            "start": 954.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este no se informaba",
            "start": 957.91,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre el destino de esos fondos entonces",
            "start": 962.07,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "ahora queremos que haya transparencia",
            "start": 965.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 970.089,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "se informe la transparencia es una regla",
            "start": 972.07,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de oro de la democracia",
            "start": 976.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que sepamos todos",
            "start": 980.48,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el destino de los recursos",
            "start": 983.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 990.089,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 992.52,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 993.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y colecta",
            "start": 994.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de todos estos numerarios en las",
            "start": 997.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "agencias de los ministerios p\u00fablicos y",
            "start": 1000.8,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 la cantidad que va a ayudar a",
            "start": 1005.69,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "entregarles a ustedes estos apoyos",
            "start": 1012.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pero como todav\u00eda estamos iniciando en",
            "start": 1016.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 1020.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y no les dio tiempo",
            "start": 1023.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a los ministerios p\u00fablicos de hacer los",
            "start": 1025.97,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para transferir todos los",
            "start": 1029.839,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "recursos entro en un apoyo el instituto",
            "start": 1033.439,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo los robados",
            "start": 1038.419,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros su director",
            "start": 1040.339,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1048.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 al quite",
            "start": 1050.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se junt\u00f3",
            "start": 1052.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el recurso que se les va a entregar a",
            "start": 1056.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy se entrega a todos",
            "start": 1058.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los que fueron",
            "start": 1064.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a per\u00fa toda la delegaci\u00f3n",
            "start": 1066.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "son 184 atletas 46 entrenadores y se",
            "start": 1072.65,
            "duration": 13.62
        },
        {
            "text": "entregan a apoyos en el caso de los que",
            "start": 1081.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "obtuvieron medalla de oro son 720 mil",
            "start": 1086.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1089.99,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a cada uno",
            "start": 1092.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1095.37,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "se rayaron",
            "start": 1102.269,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1103.93,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "los de medalla de plata fueron 58 660",
            "start": 1107.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 1112.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1113.92,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1118.47,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "a 45 que obtuvieron medallas de bronce",
            "start": 1122.45,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "540 mil pesos a cada uno",
            "start": 1126.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a cada entrenador doscientos cuarenta",
            "start": 1137.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 1140.99,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1142.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y todos los que participaron van a tener",
            "start": 1148.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "su apoyo bien merecido",
            "start": 1151.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s podemos decir pues que le echen",
            "start": 1155.62,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ganas porque viene jap\u00f3n y necesitamos",
            "start": 1158.71,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "m\u00e1s medallas m\u00e1s ejemplo de",
            "start": 1162.929,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 1167.799,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "se entrega",
            "start": 1171.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de pasi\u00f3n",
            "start": 1173.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de parte de ustedes da mucho gusto que",
            "start": 1175.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9n de nuevo aqu\u00ed en el palacio",
            "start": 1180.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nacional y nos vamos a seguir",
            "start": 1183.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "encontrando y hubo el informe el domingo",
            "start": 1185.93,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "pasado ya dimos a conocer sobre este",
            "start": 1191.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "apoyo al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1196.26,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda terminaron los juegos en per\u00fa",
            "start": 1199.12,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y se nos olvid\u00f3 invitar a",
            "start": 1205.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or bremer para el informe porque",
            "start": 1208.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00e9l ayud\u00f3 comprando una casa de un",
            "start": 1211.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1215.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "chino mexicano este",
            "start": 1218.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y el ayudo comprando de esa casa para",
            "start": 1222.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tener fondos y ni siquiera lo hab\u00edamos",
            "start": 1225.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "invitado al informe y ahora le hacemos",
            "start": 1227.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este nuevo reconocimiento",
            "start": 1230.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1233.4,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1233.89,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y de nuevo",
            "start": 1240.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias al fiscal de edad",
            "start": 1242.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 1246.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1248.15,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "me ayudan mucho el secretario en la",
            "start": 1253.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "defensa secretario de marina",
            "start": 1256.99,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1260.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1265.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1268.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la coordinadora de la comisi\u00f3n del",
            "start": 1270.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 1272.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aunque manejan los suyos",
            "start": 1278.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1281.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto que es dinero",
            "start": 1282.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del pueblo que es dinero sagrado el",
            "start": 1285.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 1287.45,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1289.91,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1290.69,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y viva el deporte",
            "start": 1294.32,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1296.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y vivan los paral\u00edmpicos",
            "start": 1298.02,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y viva m\u00e9xico",
            "start": 1301.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 1303.91,
            "duration": 15.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1307.12,
            "duration": 15.37
        },
        {
            "text": "damas y caballeros en estos momentos el",
            "start": 1319.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1322.49,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos har\u00e1 la entrega de los",
            "start": 1324.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "reconocimientos a los atletas y",
            "start": 1326.929,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entrenadores de la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1329.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que participaron en los sextos juegos",
            "start": 1330.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "parapanamericanos lima per\u00fa 2019 reciben",
            "start": 1333.289,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "naomi somellera mandujano ganadora de",
            "start": 1338.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "seis medallas de oro en la disciplina de",
            "start": 1341.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nataci\u00f3n",
            "start": 1343.519,
            "duration": 1.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1344.5,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1345.41,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1348.69,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1369.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1375.56,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "yo soy naomi y somellera mandujano y soy",
            "start": 1379.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "orgullosamente tabasque\u00f1a",
            "start": 1382.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1386.81,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1393.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "igualmente recibe carla sof\u00eda c\u00e1rdenas",
            "start": 1403.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ganadora de medalla de plata en la",
            "start": 1405.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disciplina de para atletismo",
            "start": 1408.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.53,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1411.82,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1431.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ahora recibe eduardo ventura flores",
            "start": 1436.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ganador de medalla de bronce en la",
            "start": 1439.47,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "disciplina de voz ya",
            "start": 1441.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1443.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1446.38,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1449.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1459.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1461.26,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1463.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1465.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "igualmente recibe david montiel",
            "start": 1468.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caballero ganador del cuarto lugar en la",
            "start": 1470.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "disciplina de powerlifting",
            "start": 1473.69,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1475.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1477.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1481.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1482.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1489.54,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1494.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo recibe osiris ribera",
            "start": 1497.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alarc\u00f3n entrenadora de para est\u00e1 y",
            "start": 1500.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1502.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1503.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1506.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vemos un fuerte aplauso a todos los",
            "start": 1520.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "galardonados",
            "start": 1522.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "les informamos que al terminar este",
            "start": 1530.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "evento se har\u00e1 entrega de los dem\u00e1s",
            "start": 1532.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconocimientos a los atletas a",
            "start": 1534.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n invitamos a los presentes a",
            "start": 1536.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacer las demostraciones de respeto para",
            "start": 1539.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonar con orgullo nuestro himno",
            "start": 1541.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 1543.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1548.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1553.62,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1555.51,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1564.33,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1568.42,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1574.54,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1575.19,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1582.4,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1585.65,
            "duration": 21.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1605.41,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1607.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1616.07,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1618.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1627.51,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1631.55,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1641.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1641.36,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1645.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye el evento se",
            "start": 1651.389,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1654.299,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1656.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1658.169,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1660.869,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1661.73,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1663.95,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1673.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "asistencia y les deseamos una excelente",
            "start": 1675.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 1678.25,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1714.6,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "les informamos a los atletas que sus",
            "start": 1722.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocimientos se estar\u00e1n entregando en",
            "start": 1724.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este sal\u00f3n le rogamos permanecen en sus",
            "start": 1726.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lugares para agilizar la entrega",
            "start": 1729.24,
            "duration": 3.77
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros bienvenidos a la entrega de reconocimientos a deportistas y entrenadores de la delegaci\u00f3n mexicana de los sextos juegos parapanamericanos lima per\u00fa 2019 encabeza este evento el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n [M\u00fasica] la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza el secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico arturo herrera guti\u00e9rrez [Aplausos] [M\u00fasica] el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval [M\u00fasica] el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n [Aplausos] [M\u00fasica] el fiscal general de la republica alejandro gertz manero [M\u00fasica] el titular del instituto para devolver al pueblo lo robado ricardo rodr\u00edguez vargas [Aplausos] el director general de eval\u00fae financiero carlos bremer guti\u00e9rrez [M\u00fasica] la medallista de oro en la disciplina de nataci\u00f3n naomi y somellera mandujano la medallista de plata en la disciplina de para atletismo carla sof\u00eda c\u00e1rdenas [M\u00fasica] el medallista de bronce en la disciplina de voz ya eduardo ventura flores [M\u00fasica] la entrenadora de para est\u00e1 y cuando osiris ribera alarc\u00f3n [M\u00fasica] el ganador del cuarto lugar en la disciplina de powerlifting david montiel caballero [Aplausos] [M\u00fasica] saludamos con el mismo agrado a deportistas y entrenadores as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an sean todos ustedes bienvenidos [M\u00fasica] para dar inicio escuchemos el mensaje de la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza [Aplausos] gracias muy buenas tardes a todas ya todos saludo con aprecio siente la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acaban los integrantes del pr\u00f3ximo saludo con afecto a cada uno tambi\u00e9n pero sobre todo ustedes a la selecci\u00f3n mexicana que particip\u00f3 en estos juegos panamericanos en lima los parapanamericanos de lima 2019 y solamente agradecerles por todo el esfuerzo que hicieron por el gran papel que desempe\u00f1aron cada uno de ustedes en en sus disciplinas en los d\u00edas de competencia y simplemente reconocerles que lima deja marcado por mucho un hito en la historia del deporte de nuestro pa\u00eds y ustedes han hecho esa gran parte tambi\u00e9n de ser la historia del deporte y desde un referente de que es de aqu\u00ed para adelante para que se la crean que trabajaremos m\u00e1s fuerte para tener mejores resultados todav\u00eda y que nos hemos dado cuenta que podemos estar a la altura de la competencia del mundo ocupa el tercer lugar en las medallas en el medallero general creo que es un aliciente que nos debe empujar a trabajar mejor y que el camino siguiente tuya est\u00e1 esperando por ustedes tambi\u00e9n tokio ser\u00e1 un gran reto y para m\u00ed no me queda m\u00e1s que felicitarlos agradecerles su entrega su dedicaci\u00f3n y el gran papel que hicieron quienes ganar medalla y quienes no ganan un \u00e1rea tambi\u00e9n un aplauso y un reconocimiento de m\u00ed para ustedes y que m\u00e9xico tiene mucho m\u00e1s que hacer felicidades a cada uno y agradecer presidente tambi\u00e9n ese gesto se que fue motivante para ustedes el saber los est\u00edmulos que vienen lo que se va a reconocer por su trabajo y que sea un aliciente para que pensemos en mejores cosas tenemos mucho que alcanzar y que son la referencia para la siguiente generaci\u00f3n m\u00e9xico y estoy convencida de que la capacidad que tenemos como pa\u00eds poblacional territorial y humana que es la que m\u00e1s vale de todas tenemos mucho m\u00e1s que alcanzar y usted es un referente por lo tanto refrendo mi compromiso con ustedes de que trabajaremos de la mano y que m\u00e9xico va a va a ser sonar mucho m\u00e1s veces el himno y esperemos que los cursos ol\u00edmpicos as\u00ed sea tambi\u00e9n felicidades a cada uno gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje por parte del fiscal general de la rep\u00fablica alejandro gertz manero [Aplausos] se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores del presidium amigos y amigas usted se preguntar\u00e1n por qu\u00e9 est\u00e1 aqu\u00ed el fiscal si se dedica a perseguir a los delincuentes deje d\u00e9jenme decirles cu\u00e1l es la raz\u00f3n yo creo que una de las tareas m\u00e1s importantes de este gobierno y uno de los temas fundamentales del presidente de la rep\u00fablica es recuperar lo que hemos perdido los mexicanos es hacer algo que no se hab\u00eda hecho nunca es devolvernos todos los bienes el patrimonio y el orgullo de ser mexicanos esa tarea que es extraordinaria no se hubiera podido hacer sin el esfuerzo de este gobierno nosotros como ustedes saben somos un \u00f3rgano aut\u00f3nomo que tenemos una funci\u00f3n que es la de procurar justicia y en esa tarea hemos tenido el gran orgullo y el honor de poder hacer algo que es verdaderamente honroso cumplir con todo el proyecto de recuperaci\u00f3n y de reivindicaci\u00f3n de los bienes de todos los mexicanos todos estos est\u00edmulos todos los esfuerzos que se hacen d\u00eda con d\u00eda en todo el pa\u00eds para ir a cada una de las poblaciones a cada uno de los sectores con cada uno de los grupos a devolverles algo de lo que les pertenece se debe a este gran proyecto y este proyecto lleg\u00f3 inclusive a generar una ley que est\u00e1 detiene este momento ya aprobada que es la ley de extinci\u00f3n de dominio que nos est\u00e1 permitiendo esta recuperaci\u00f3n entonces estos est\u00edmulos que ustedes se los merecen ampliamente y que s\u00e9 que los van a reivindicar y los van a repetir y que en tokio va a ser un \u00e9xito extraordinario como lo va a ser el de todos los deportistas mexicanos se debe a esta tarea estamos comprometidos a recuperar lo que nos han quitado la tarea nuestra es lograr que por la v\u00eda de la ley y del esfuerzo de todos los miembros de nuestra corporaci\u00f3n podamos hacer algo para recuperar ese orgullo esa satisfacci\u00f3n y esos valores que nos han quitado y que los vamos a recuperar gracias al esfuerzo al cari\u00f1o y al al compromiso que el presidente de la rep\u00fablica tiene con todos los mexicanos y fundamentalmente con los m\u00e1s necesitados y con los m\u00e1s aguerridos y los m\u00e1s competitivos como son ustedes muchas felicidades les deseo lo mejor y muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos ahora el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] pues nos da mucho gusto que est\u00e9n de regreso con \u00e9l un triunfo muy importante para el deporte y para los mexicanos es una ofrenda es un tributo es una contribuci\u00f3n al desarrollo de nuestro pa\u00eds les queremos mucho les quiere mucho la gente si lo saben verdad por lo que ustedes representan son un ejemplo para todos los mexicanos y lo demostrar una vez m\u00e1s en esta competencia s\u00ed rompi\u00f3 el r\u00e9cord de medallas de oro se obtuvieron muchas medallas de acuerdo a la informaci\u00f3n que tengo 158 me dais [Aplausos] y por eso vamos a y darles un reconocimiento en nombre del pueblo de mexico vamos a que tengan unas becas para seguir haciendo deporte entrenando y que tengan ingresos para el bienestar de ustedes de sus familiares porque se le ve desde luego en primer lugar al esfuerzo de ustedes la dedicaci\u00f3n la disciplina de ustedes el entusiasmo de ustedes la pasi\u00f3n nada se puede hacer en la vida muy pocas cosas se hacen sin pasi\u00f3n es muy importante y la pasi\u00f3n el salir adelante el que no haya ning\u00fan mortal y brincar todos los obst\u00e1culos y enfrentar todas las adversidades y triunfar a veces se pudo caer pero se levanta y sigue caminando y se puede uno volver a caer al levantarse y a seguir adelante para llegar a la meta y esa perseverancia es fundamental en la vida y eso es lo que ustedes han demostrado [Aplausos] no lo quiso mencionar aqu\u00ed el fiscal general porque es una gente modesta pero parte de el apoyo que se les va a entregar proviene de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica [Aplausos] es una contribuci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica le agradecemos mucho al licenciado alejandro germ\u00e1n ero porque adem\u00e1s es la primera vez que se van a entregar recursos que han sido obtenidos confiscados a la delincuencia com\u00fan y tambi\u00e9n a la delincuencia de cuello blanco es el dinero que se recupera si ustedes recuerdan todos sabemos cuando se ven los noticieros en televisi\u00f3n no se escucha la radio de que se incautaron [M\u00fasica] tantos d\u00f3lares o un avi\u00f3n un yate o una residencia o un rancho o alhajas entonces en el caso de los d\u00f3lares les llaman numerarios [M\u00fasica] a los vidrios se les llama de esa manera los ministerios p\u00fablicos entonces que van obteniendo esos recursos los numerarios que son d\u00f3lares y muchas veces pues se escucha o se sab\u00eda pero al final este no se informaba [M\u00fasica] sobre el destino de esos fondos entonces ahora queremos que haya transparencia y qu\u00e9 se informe la transparencia es una regla de oro de la democracia que sepamos todos cu\u00e1l es el destino de los recursos se hizo una [Aplausos] y colecta de todos estos numerarios en las agencias de los ministerios p\u00fablicos y se reuni\u00f3 la cantidad que va a ayudar a entregarles a ustedes estos apoyos pero como todav\u00eda estamos iniciando en este proceso y no les dio tiempo a los ministerios p\u00fablicos de hacer los tr\u00e1mites para transferir todos los recursos entro en un apoyo el instituto para devolverle al pueblo los robados que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros su director [Aplausos] entr\u00f3 al quite y as\u00ed se junt\u00f3 el recurso que se les va a entregar a partir del d\u00eda de hoy se entrega a todos los que fueron a per\u00fa toda la delegaci\u00f3n son 184 atletas 46 entrenadores y se entregan a apoyos en el caso de los que obtuvieron medalla de oro son 720 mil pesos a cada uno [Aplausos] se rayaron [M\u00fasica] los de medalla de plata fueron 58 660 mil pesos [Aplausos] [M\u00fasica] a 45 que obtuvieron medallas de bronce 540 mil pesos a cada uno a cada entrenador doscientos cuarenta mil pesos [Aplausos] y todos los que participaron van a tener su apoyo bien merecido qu\u00e9 m\u00e1s podemos decir pues que le echen ganas porque viene jap\u00f3n y necesitamos m\u00e1s medallas m\u00e1s ejemplo de perseverancia se entrega de pasi\u00f3n de parte de ustedes da mucho gusto que est\u00e9n de nuevo aqu\u00ed en el palacio nacional y nos vamos a seguir encontrando y hubo el informe el domingo pasado ya dimos a conocer sobre este apoyo al pueblo de m\u00e9xico ese d\u00eda terminaron los juegos en per\u00fa y se nos olvid\u00f3 invitar a el se\u00f1or bremer para el informe porque \u00e9l ayud\u00f3 comprando una casa de un ciudadano chino mexicano este y el ayudo comprando de esa casa para tener fondos y ni siquiera lo hab\u00edamos invitado al informe y ahora le hacemos este nuevo reconocimiento [M\u00fasica] [Aplausos] y de nuevo muchas gracias al fiscal de edad alejandro gertz manero [M\u00fasica] me ayudan mucho el secretario en la defensa secretario de marina [Aplausos] el secretario de educaci\u00f3n [M\u00fasica] la coordinadora de la comisi\u00f3n del deporte aunque manejan los suyos [M\u00fasica] el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo que es dinero sagrado el secretario de hacienda est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [M\u00fasica] y viva el deporte [M\u00fasica] y vivan los paral\u00edmpicos y viva m\u00e9xico m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] damas y caballeros en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos har\u00e1 la entrega de los reconocimientos a los atletas y entrenadores de la delegaci\u00f3n mexicana que participaron en los sextos juegos parapanamericanos lima per\u00fa 2019 reciben naomi somellera mandujano ganadora de seis medallas de oro en la disciplina de nataci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] yo soy naomi y somellera mandujano y soy orgullosamente tabasque\u00f1a [Aplausos] [M\u00fasica] igualmente recibe carla sof\u00eda c\u00e1rdenas ganadora de medalla de plata en la disciplina de para atletismo [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ahora recibe eduardo ventura flores ganador de medalla de bronce en la disciplina de voz ya [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] igualmente recibe david montiel caballero ganador del cuarto lugar en la disciplina de powerlifting [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] y por \u00faltimo recibe osiris ribera alarc\u00f3n entrenadora de para est\u00e1 y cu\u00e1ndo [Aplausos] [M\u00fasica] vemos un fuerte aplauso a todos los galardonados les informamos que al terminar este evento se har\u00e1 entrega de los dem\u00e1s reconocimientos a los atletas a continuaci\u00f3n invitamos a los presentes a hacer las demostraciones de respeto para entonar con orgullo nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye el evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] agradecemos a ustedes su amable asistencia y les deseamos una excelente noche [Aplausos] les informamos a los atletas que sus reconocimientos se estar\u00e1n entregando en este sal\u00f3n le rogamos permanecen en sus lugares para agilizar la entrega",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:44.761250"
}