{
    "video_id": "YIiDFnS0xBo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YIiDFnS0xBo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJ8gg30xaRzrybTn3DBRB08Pcf4w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YIiDFnS0xBo",
    "video_title": "M\u00e9xico ofrecer\u00e1 asilo a Julian Assange",
    "video_length_seconds": 203,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo celebro primero qu\u00e9",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inglaterra",
            "start": 5.009,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 8.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "dado protecci\u00f3n al se\u00f1or assange",
            "start": 10.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 16.129,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "se haya autorizado la extradici\u00f3n",
            "start": 18.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 21.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 24.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un triunfo de la justicia",
            "start": 26.36,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "celebro el que inglaterra se act\u00fae de",
            "start": 29.56,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "esa forma porque a saiz",
            "start": 37.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 40.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 42.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 47.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "una oportunidad",
            "start": 52.14,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estoy a favor",
            "start": 56.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de que se le indulte",
            "start": 61.17,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 67.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 71.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pedirle al secretario de relaciones",
            "start": 73.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 75.31,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "que haga",
            "start": 77.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites correspondientes",
            "start": 78.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 83.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se solicite al gobierno",
            "start": 85.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del reino unido",
            "start": 89.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que el se\u00f1or assange",
            "start": 91.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quede en libertad",
            "start": 95.11,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y que m\u00e9xico le ofrece",
            "start": 98.25,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo pol\u00edtico",
            "start": 101.03,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "con lo que significa el derecho de asilo",
            "start": 105.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 108.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo",
            "start": 113.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la responsabilidad",
            "start": 115.229,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 119.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuidad",
            "start": 122.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que el que recibe el asilo no",
            "start": 126.83,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "intervenga no interfiera en asuntos",
            "start": 131.54,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos d",
            "start": 135.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 138.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nosotros estar\u00edamos en condiciones de",
            "start": 141.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ofrecer este asilo",
            "start": 144.95,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 147.48,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "felicitamos a la justicia del reino",
            "start": 149.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "unido",
            "start": 153.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 pues hoy",
            "start": 155.0,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que all\u00e1",
            "start": 162.6,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 165.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por la madrugada",
            "start": 171.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero fue una muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 174.52,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "entonces perd\u00f3n",
            "start": 178.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora s\u00e1nchez",
            "start": 182.069,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 184.08,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "indulto",
            "start": 185.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y asilo en m\u00e9xico",
            "start": 187.99,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nosotros le damos protecci\u00f3n vamos a",
            "start": 191.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hacer esa gesti\u00f3n",
            "start": 196.31,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 198.77,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "yo celebro primero qu\u00e9 inglaterra ya ya dado protecci\u00f3n al se\u00f1or assange que no se haya autorizado la extradici\u00f3n a eeuu creo que es un triunfo de la justicia celebro el que inglaterra se act\u00fae de esa forma porque a saiz s un periodista merece una oportunidad estoy a favor de que se le indulte no s\u00f3lo eso voy a pedirle al secretario de relaciones exteriores que haga los tr\u00e1mites correspondientes para qu\u00e9 se solicite al gobierno del reino unido la posibilidad de que el se\u00f1or assange quede en libertad y que m\u00e9xico le ofrece as\u00ed lo pol\u00edtico con lo que significa el derecho de asilo y nuestra tradici\u00f3n que es protecci\u00f3n pero al mismo tiempo tambi\u00e9n la responsabilidad d cuidad que el que recibe el asilo no intervenga no interfiera en asuntos pol\u00edticos d en ning\u00fan pa\u00eds nosotros estar\u00edamos en condiciones de ofrecer este asilo y felicitamos a la justicia del reino unido por la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 pues hoy m\u00e1s que all\u00e1 este por la madrugada pero fue una muy buena decisi\u00f3n entonces perd\u00f3n se\u00f1ora s\u00e1nchez este indulto y asilo en m\u00e9xico nosotros le damos protecci\u00f3n vamos a hacer esa gesti\u00f3n qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:19.282876"
}