{
    "video_id": "yInF531oAgw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yInF531oAgw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBXK0Ld_9ZQzqgLXZHDz3FHcDgyIg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yInF531oAgw",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Colima, Colima.",
    "video_length_seconds": 3271,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.16,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 25.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bienestar en",
            "start": 27.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a la gobernadora",
            "start": 41.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de",
            "start": 43.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 45.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Silva la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 49.719,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "Leticia",
            "start": 52.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 55.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ram\u00edre",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 66.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 68.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Rosas el director general del banco del",
            "start": 71.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bienestar vctor Manuel",
            "start": 74.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bocra el coordinador Nacional de",
            "start": 78.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "programas de becas para el bienestar",
            "start": 81.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 83.04,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 86.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 96.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 98.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 99.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 101.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 103.6,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar su",
            "start": 108.439,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 111.01,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 120.399,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "del Estado de Colima la maestra Indira",
            "start": 122.439,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.13,
            "duration": 7.258
        },
        {
            "text": "Silva Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 138.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos los presentes funcionarias y",
            "start": 142.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "funcionarios de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 144.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno representantes de los medios de",
            "start": 146.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Pero principalmente a",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudadanas y ciudadanos en general que",
            "start": 151.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an ya sea presencialmente o a",
            "start": 153.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas transmisiones que tanto",
            "start": 157.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reing tienen presidente Me es muy grato",
            "start": 159.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como siempre se lo he dicho que podamos",
            "start": 163.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recibirlo aqu\u00ed en Colima donde lo",
            "start": 165.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "queremos como si fuera su tierra su agua",
            "start": 168.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "como usted",
            "start": 172.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "dice y por qu\u00e9",
            "start": 177.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque como bien saben Amor con amor se",
            "start": 180.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "paga y",
            "start": 183.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con y con sus actos personales y de",
            "start": 186.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno usted ha demostrado inter\u00e9s",
            "start": 189.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Genuino por esta tierra inter\u00e9s y",
            "start": 191.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esfuerzos por resolver los problemas de",
            "start": 195.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las y los colimenses usted ha demostrado",
            "start": 197.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Amor sincero por nuestra gente y por",
            "start": 200.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ello estamos profundamente agradecidas y",
            "start": 203.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "agradecidos su visita llega en un",
            "start": 206.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "momento con muchas particularidades y",
            "start": 209.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con sentimientos encontrados debo",
            "start": 211.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aceptar Estos son tiempos de alegr\u00eda y",
            "start": 213.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n pero tambi\u00e9n tiempos de",
            "start": 217.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "retos complej\u00edsimo e incluso tiempos que",
            "start": 219.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya vienen con una sensaci\u00f3n de nostalgia",
            "start": 223.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero perm\u00edtanme explicarme un poco mejor",
            "start": 226.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda y satisfacci\u00f3n por la visita",
            "start": 229.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque con ella comprobamos una vez m\u00e1s",
            "start": 232.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "su apoyo y el apoyo de su gobierno al",
            "start": 235.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 237.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Colima tambi\u00e9n porque tenemos Muchos",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "avances en los proyectos o trabajos",
            "start": 241.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos que le dan forma a la",
            "start": 243.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que de manera coordinada",
            "start": 245.56,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hemos impulsado e instrumentado en el",
            "start": 248.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Estado de Colima hay proyectos que hemos",
            "start": 250.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajado en conjunto ya sea porque su",
            "start": 254.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n se hace desde el \u00e1mbito",
            "start": 256.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Federal o porque hemos ideado de manera",
            "start": 258.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conjunta y con aportaci\u00f3n de ambos",
            "start": 261.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno pero",
            "start": 263.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "independientemente de qui\u00e9n es la idea y",
            "start": 265.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de a qui\u00e9n le toca hacer Qu\u00e9 cosa en",
            "start": 268.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos estos proyectos vamos avanzando",
            "start": 270.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy bien porque compartimos visiones y",
            "start": 273.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "objetivos y eso me llena de",
            "start": 276.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n entre estos proyectos",
            "start": 278.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "podemos incluir por ejemplo la",
            "start": 280.919,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n a seis carriles de la",
            "start": 282.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autopista Manzanillo armer\u00eda tambi\u00e9n es",
            "start": 284.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el caso de todo el entramado jur\u00eddico",
            "start": 287.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para que podamos traer esta ampliaci\u00f3n",
            "start": 289.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 a Colima o del",
            "start": 291.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "macrolibramiento Colima Que estaremos",
            "start": 294.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "arrancando pronto la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 296.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libramiento Manzanillo las obras en el",
            "start": 298.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acceso al puerto las soluciones",
            "start": 301.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "definitivas en la Carretera Villa de",
            "start": 303.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Minatitl\u00e1n o en Tecom\u00e1n cerro de",
            "start": 305.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ortega esto por mencionar algunos",
            "start": 308.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplos de las obras carreteras pero",
            "start": 311.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos hablar de la acueducto",
            "start": 314.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armer\u00eda Manzanillo siguiendo con obras o",
            "start": 315.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hablando de programas podemos mencionar",
            "start": 319.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la universalizaci\u00f3n en la entidad de la",
            "start": 321.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad o",
            "start": 323.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del aterrizaje en el Estado de Colima",
            "start": 326.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "del programa emergente de vivienda de",
            "start": 328.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "conavi que tan \u00fatil ha sido sobre todo",
            "start": 330.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los da\u00f1os que ocasionaron los",
            "start": 334.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sismos recientes y el paso del hurac\u00e1n",
            "start": 336.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Lidia en muchas viviendas y obviamente",
            "start": 337.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de todos los programas sociales que la",
            "start": 341.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gente ya conoce muy bien como las",
            "start": 343.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pensiones del bienestar de las personas",
            "start": 346.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "adultas mayores j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 347.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "futuro sembrando vida o las becas Benito",
            "start": 350.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez programas que hemos buscado",
            "start": 352.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "complementar con esfuerzos locales como",
            "start": 354.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "colcas computadoras mi colca para",
            "start": 357.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "empezar y obviamente tambi\u00e9n de los",
            "start": 359.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esfuerzos conjuntos agrupados en la",
            "start": 362.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estrategia operaci\u00f3n salud Colima y la",
            "start": 365.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n a Ims bienestar que tanto",
            "start": 368.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bien le ha hecho a nuestro estado es",
            "start": 370.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pertinente mencionar presidente que no",
            "start": 373.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "olvidamos que en momentos complejos para",
            "start": 375.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Colima ya sea por sismos por huracanes o",
            "start": 378.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por las complejidades financieras con",
            "start": 381.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que recibimos el gobierno ante todas",
            "start": 383.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estas situaciones el gobierno que usted",
            "start": 386.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ha estado siempre de manera decidida",
            "start": 389.96,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "para las y los colimenses",
            "start": 392.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 393.9,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s complejo ha sido el reto la",
            "start": 400.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n la presencia y el apoyo han",
            "start": 403.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s decididos en materia de",
            "start": 406.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad hemos tenido un buen ejemplo y",
            "start": 408.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hemos optado por tres claves compromiso",
            "start": 410.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constancia y coordinaci\u00f3n o colaboraci\u00f3n",
            "start": 414.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interinstitucional por esa ruta",
            "start": 417.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Seguiremos y segura estoy que m\u00e1s",
            "start": 419.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "temprano que tarde recuperaremos la",
            "start": 421.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tranquilidad que las familias colimenses",
            "start": 423.879,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anhelamos y merecemos Y por \u00faltimo dec\u00eda",
            "start": 425.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que hay hoy en el ambiente al menos as\u00ed",
            "start": 430.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lo percibo yo ciertos Sentimientos",
            "start": 433.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encontrados porque conscientes somos que",
            "start": 436.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aunque no es su \u00faltima visita a esta",
            "start": 439.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tierra como presidente de M\u00e9xico sabemos",
            "start": 441.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del impacable paso del tiempo sobre todo",
            "start": 443.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando de ciclos pol\u00edticos y",
            "start": 446.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gubernamentales trata y porque ya ha",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dicho que despu\u00e9s de que concluya su",
            "start": 451.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno estar\u00e1 con su familia en su",
            "start": 453.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "finca en el sur y sin tratar de ninguna",
            "start": 455.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manera asuntos p\u00fablicos decisi\u00f3n Que",
            "start": 457.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente respetamos pero entender\u00e1",
            "start": 460.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente que se siente cierta",
            "start": 463.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nostalgia y que es probable que este",
            "start": 465.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sentimiento se vaya incrementando en",
            "start": 467.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unos cuantos meses",
            "start": 469.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 474.09,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s luego me acuerdo de algo y se me",
            "start": 478.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pasa un poco tal vez no les guste a los",
            "start": 482.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "neoliberales lo que voy a decir pero",
            "start": 484.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aunque algunos les pese la cuarta",
            "start": 486.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lleg\u00f3 para quedarse y",
            "start": 489.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 491.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 492.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 496.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "profundizarse Y a qu\u00e9 me refiero no",
            "start": 498.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tengo una bola m\u00e1gica para anticipar el",
            "start": 501.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "futuro por m\u00e1s claro que este pueda ser",
            "start": 503.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "No no es eso lo digo porque la cuarta",
            "start": 506.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es una etapa hist\u00f3rica de",
            "start": 509.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds donde el pueblo decidi\u00f3 lo",
            "start": 512.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que ya no quiere de las y los",
            "start": 514.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernantes porque la cuarta",
            "start": 516.519,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es acabar con el",
            "start": 518.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dispendio del gobierno y con Los lujos",
            "start": 519.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "para unos cuantos financiado todo con el",
            "start": 522.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo hoy en eventos como",
            "start": 524.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este hay austeridad cuando antes hasta",
            "start": 527.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os port\u00e1tiles climatizados se",
            "start": 531.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "rentaban Aunque hubiera ba\u00f1os cercanos",
            "start": 533.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en las instalaciones por mencionar un",
            "start": 535.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejemplo del dispendio en cuesti\u00f3n",
            "start": 537.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hoy la 4t es austeridad de adeveras y no",
            "start": 540.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de apariencia y esa austeridad lleg\u00f3",
            "start": 544.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 547.68,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "quedarse digo que la cuarta",
            "start": 548.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n permanecer\u00e1 porque la",
            "start": 550.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es tambi\u00e9n",
            "start": 552.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "programas sociales para quienes m\u00e1s lo",
            "start": 554.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "necesitan y esos programas sociales",
            "start": 556.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dejaron de ser dadas o programas",
            "start": 558.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condicionados y se convirtieron en",
            "start": 560.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 562.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constitucionales lo",
            "start": 564.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo digo porque la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 571.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es hablarle a la gente de frente y de",
            "start": 573.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "manera directa como usted hace todos los",
            "start": 575.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas desde la ma\u00f1anera y ese estilo tan",
            "start": 577.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aceptado por la gente lleg\u00f3 tambi\u00e9n para",
            "start": 580.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quedarse y las y los mexicanos no",
            "start": 583.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aceptar\u00e1n menos jam\u00e1s volver\u00e1n a aceptar",
            "start": 585.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a gobernantes encerrados en una oficina",
            "start": 588.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y que le hablaban a los mexicanos desde",
            "start": 591.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "las alturas vi\u00e9ndoles para abajo y lo",
            "start": 592.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "digo tambi\u00e9n porque la cuarta",
            "start": 595.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es que las obras se hagan",
            "start": 598.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que los proyectos y la palabra se",
            "start": 600.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cumplan como ha sucedido con el",
            "start": 602.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 604.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o con el tren Maya pese a los presagios",
            "start": 606.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los agoreros de todos los males la",
            "start": 609.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es esta visi\u00f3n de",
            "start": 612.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo de las regiones",
            "start": 615.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidadas de nuestro pa\u00eds por los",
            "start": 618.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales y saqueadores el",
            "start": 620.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tren Maya por ejemplo es m\u00e1s que un",
            "start": 623.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medio de transporte en una zona",
            "start": 626.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 628.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es un puente entre los muchos m\u00e9xicos",
            "start": 629.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que existen es una v\u00eda que enlaza el",
            "start": 632.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pasado de abandono con el futuro de",
            "start": 635.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Justicia equidad y oportunidades y esa",
            "start": 638.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es la cuarta transformaci\u00f3n que lleg\u00f3",
            "start": 642.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 643.959,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 646.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "quedarse pudiera seguir presidente pero",
            "start": 650.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que la agenda es apretada as que",
            "start": 652.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "concluyo en Colima estamos muy pero muy",
            "start": 654.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agradecidas y agradecidos por los",
            "start": 658.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esfuerzos y los resultados de su",
            "start": 660.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno Y como dec\u00eda no tenemos una",
            "start": 661.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bola de cristal pero gobernamos",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escuchando a la gente y nos mantenemos",
            "start": 667.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cerquita del pueblo Y eso nos permite",
            "start": 668.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener al menos dos certezas la primera",
            "start": 671.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es que se le quiere y se le",
            "start": 674.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 678.48,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar\u00e1 y la",
            "start": 685.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 687.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y el legado de su gobierno se viven con",
            "start": 689.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "intensidad y permanecer\u00e1n con nosotros",
            "start": 692.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infinitas Gracias por eso y por su",
            "start": 695.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presencia en Colima",
            "start": 697.24,
            "duration": 20.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 699.0,
            "duration": 18.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el coordinador",
            "start": 722.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Nacional del programa becas para el",
            "start": 724.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez licenciado",
            "start": 726.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 728.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "piceno Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 733.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 736.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Buenas tardes gobernadora Indira",
            "start": 739.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno Silva la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 742.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 745.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo tres programas",
            "start": 747.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 749.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que en conjunto tienen como objetivo",
            "start": 752.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "combatir el abandono escolar es decir",
            "start": 754.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y",
            "start": 757.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de menores recursos no abandonen",
            "start": 760.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sus estudios estos programas nacen en el",
            "start": 763.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 con el triunfo del pueblo y con",
            "start": 766.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la llegada del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 770.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidencia de",
            "start": 772.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 775.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n b\u00e1sica hemos logrado que",
            "start": 782.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en las 50,000 escuelas m\u00e1s pobres del",
            "start": 785.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que son las ubicadas en las",
            "start": 787.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "localidades ind\u00edgenas y de muy alta",
            "start": 790.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 792.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuenten con una beca familiar de 920",
            "start": 795.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pesos mensuales con ello no solo se",
            "start": 798.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "combate el abandono escolar sino tambi\u00e9n",
            "start": 801.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se combate la pobreza en la educaci\u00f3n",
            "start": 804.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "media superior memos cada a\u00f1o a 5.8",
            "start": 807.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes de todas las",
            "start": 811.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas escolarizadas con una",
            "start": 813.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "beca tambi\u00e9n de 920 pesos mensuales Este",
            "start": 817.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "programa Es Universal es decir que",
            "start": 821.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atiende a todos los estudiantes del",
            "start": 824.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bachillerato p\u00fablico escolarizado porque",
            "start": 826.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este nivel educativo se presentaba la",
            "start": 828.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor tasa de abandono escolar en el",
            "start": 831.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "2018 el abandono escolar lleg\u00f3 al",
            "start": 833.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "14.5 y hoy en d\u00eda se ha reducido hasta",
            "start": 837.759,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el 8.5 por. en el nivel licenciatura m\u00e1s",
            "start": 841.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de medio mill\u00f3n de estudiantes de las",
            "start": 845.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuelas m\u00e1s marginadas del pa\u00eds reciben",
            "start": 848.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n una beca educativa de 2800",
            "start": 850.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos mensuales entre ellas las",
            "start": 854.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 856.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y las escuelas normales Rurales y",
            "start": 858.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "normales ind\u00edgenas sin ninguna duda",
            "start": 861.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nunca en la historia se hab\u00eda invertido",
            "start": 864.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto en la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 866.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12 millones de",
            "start": 870.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudiantes reciben una beca educativa y",
            "start": 873.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en total desde el a\u00f1o 2019 y hasta hoy",
            "start": 875.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "han sido m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 879.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiantes de todos los niveles",
            "start": 881.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "educativos desde el preescolar hasta la",
            "start": 884.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "licenciatura con una inversi\u00f3n superior",
            "start": 886.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 889.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "350,000 millones de pesos para finalizar",
            "start": 891.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Me es muy grato informar que la",
            "start": 894.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de becas en este",
            "start": 897.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2024 incrementar\u00e1 su cobertura en la",
            "start": 899.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica lo cual nos permitir\u00e1",
            "start": 903.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "poder seguir avanzando en la atenci\u00f3n de",
            "start": 906.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuelas de nivel preescolar primaria y",
            "start": 908.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secundaria llegando a m\u00e1s de 2 millones",
            "start": 911.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de estudiantes m\u00e1s tan solo en Colima el",
            "start": 914.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy llegamos a becar a",
            "start": 917.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "17495 ni\u00f1os y ni\u00f1as desde el preescolar",
            "start": 921.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y hasta la licenciatura y para este a\u00f1o",
            "start": 925.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "incrementaremos",
            "start": 929.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "6331 becas m\u00e1s Solamente en esta entidad",
            "start": 931.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es por todo esto que hoy en d\u00eda buscamos",
            "start": 935.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en el gobierno de M\u00e9xico pecar para",
            "start": 937.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transformar la vida de los estudiantes",
            "start": 940.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de sus familias de sus comunidades y del",
            "start": 942.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque la educaci\u00f3n es un derecho",
            "start": 945.959,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "no es un privilegio Muchas",
            "start": 948.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 951.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "gracias procederemos con la intervenci\u00f3n",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del coordinador general de programas",
            "start": 960.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para el bienestar licenciado Carlos",
            "start": 961.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 964.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 967.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "rosas con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 970.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saludo con afecto a la gobernadora",
            "start": 974.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Indira vicino Silva as\u00ed como a mis",
            "start": 976.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete y a quienes nos",
            "start": 979.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed es un placer estar aqu\u00ed",
            "start": 981.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en Colima donde uno puede ir de la",
            "start": 984.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "frescura del volc\u00e1n Al Calor de la",
            "start": 986.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "playas algo que no todos los estados",
            "start": 988.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueden presumir a 5 a\u00f1os del gobierno de",
            "start": 991.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n la pol\u00edtica",
            "start": 994.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "social que parte del principio de",
            "start": 997.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobernar para todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 999.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preferencia a quien menos tienen est\u00e1",
            "start": 1001.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dando resultados muestra de ello es",
            "start": 1003.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Colima tercera entidad a nivel nacional",
            "start": 1006.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s se redujo la pobreza entre",
            "start": 1009.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2018 y 2022 pues permiti\u00f3 que 600000",
            "start": 1012.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "personas dejaran esta condici\u00f3n los",
            "start": 1016.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar han sido",
            "start": 1019.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fundamentales para obtener estos",
            "start": 1021.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resultados tan solo aqu\u00ed en Colima la",
            "start": 1023.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1026.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "durante el sexenio superar\u00e1 los 16,000",
            "start": 1028.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos En beneficio de m\u00e1s de",
            "start": 1032.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "152,000 personas me es grato informar",
            "start": 1035.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s de 78,000 adultos mayores de",
            "start": 1038.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Colima reciben una pensi\u00f3n que desde",
            "start": 1041.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o otorga 6000 pesos",
            "start": 1043.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bimestrales cinco veces m\u00e1s m\u00e1s que",
            "start": 1046.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno con la",
            "start": 1048.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1051.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "para con la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 1058.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "discapacidad se beneficia a",
            "start": 1061.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "9178 personas que ahora reciben un apoyo",
            "start": 1064.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bimestral de 3100 pesos reconozco al",
            "start": 1067.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal as\u00ed como a la",
            "start": 1070.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobernadora Indira vizca\u00edno Pues gracias",
            "start": 1072.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a su aportaci\u00f3n esta pensi\u00f3n Ya es",
            "start": 1075.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "universal aqu\u00ed en Colima es decir se",
            "start": 1077.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1081.98,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "entrega se entrega a toda persona que la",
            "start": 1086.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "necesite de los cero a los 64 a\u00f1os",
            "start": 1089.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aprovecho para recordar que actualmente",
            "start": 1093.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n adelantando los pagos de estos",
            "start": 1095.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "programas y que para finales de febrero",
            "start": 1097.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1n dispersado tres bimestres de",
            "start": 1100.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las pensiones la atenci\u00f3n a la juventud",
            "start": 1102.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no nos es ajena y por ello 6000 hombres",
            "start": 1105.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y mujeres de 18 a 29 a\u00f1os est\u00e1n siendo",
            "start": 1108.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "capacitados en alg\u00fan centro de trabajo",
            "start": 1112.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias al programa j\u00f3venes construyendo",
            "start": 1115.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el futuro adem\u00e1s de la capacitaci\u00f3n las",
            "start": 1117.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes reciben un apoyo mensual",
            "start": 1120.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo el cual",
            "start": 1123.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy asciende a",
            "start": 1126.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "7572 pesos con el programa las escueles",
            "start": 1128.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra 500 planteles p\u00fablicos de todo",
            "start": 1132.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el estado han sido beneficiados y para",
            "start": 1135.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finales de este mes todas las escuelas",
            "start": 1137.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de Colima es decir",
            "start": 1140.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "739 habr\u00e1n recibido su presupuesto el",
            "start": 1142.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derecho a la vivienda digna es otra de",
            "start": 1145.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas en las que nos hemos ocupado",
            "start": 1148.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por ello este a\u00f1o se contemplan 2600",
            "start": 1150.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento de vivienda en",
            "start": 1154.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los 10 municipios del estado con una",
            "start": 1156.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 91 millones de",
            "start": 1158.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1169.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1171.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1173.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente para atender al campo con el",
            "start": 1176.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida 4700 hombres y",
            "start": 1179.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mujeres reciben",
            "start": 1182.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "6250 pesos mensuales lo que detona la",
            "start": 1184.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local pues se han cultivado",
            "start": 1187.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "12000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y",
            "start": 1189.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maderables y a su vez ayuda a",
            "start": 1192.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconstruir el tejido social en tanto",
            "start": 1194.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1000 productores en el estado recibir\u00e1n",
            "start": 1198.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "2000 toneladas de fertilizantes",
            "start": 1200.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gratuitos as\u00ed como el apoyo de",
            "start": 1202.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar que este",
            "start": 1204.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a\u00f1o consistir\u00e1 en un m\u00ednimo de 6200",
            "start": 1207.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pesos para la dispersi\u00f3n de estos",
            "start": 1210.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "programas Contamos con el banco del",
            "start": 1212.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar que garantiza que los apoyos",
            "start": 1214.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lleguen de manera directa y sin",
            "start": 1217.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intermediarios a todas y todos los",
            "start": 1219.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "beneficiarios en Colima ya se encuentran",
            "start": 1221.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las 14 nuevas sucursales en Operaci\u00f3n y",
            "start": 1224.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipios como ixlahuacan y Coquimatl\u00e1n",
            "start": 1227.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que antes no ten\u00edan banco ahora cuentan",
            "start": 1230.039,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 1232.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1233.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sucursal se\u00f1or presidente atendiendo sus",
            "start": 1238.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "instrucciones hemos tenido la dicha de",
            "start": 1241.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recorrer los 10 municipios del estado",
            "start": 1244.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para instalar los comit\u00e9s que permitir\u00e1n",
            "start": 1246.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar sea el centro",
            "start": 1249.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "integrador de todos los esfuerzos de la",
            "start": 1251.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social de este gobierno es",
            "start": 1254.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decir el punto de encuent encentro entre",
            "start": 1256.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 1258.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quisiera destacar que entre",
            "start": 1261.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las iniciativas de reforma a la",
            "start": 1264.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n presentadas recientemente",
            "start": 1266.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por el presidente L\u00f3pez Obrador se busca",
            "start": 1268.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que todos los programas para el",
            "start": 1271.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "bienestar sean reconocidos como derechos",
            "start": 1272.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que de concretarse consolidar\u00e1 el",
            "start": 1275.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado de bienestar del cual este",
            "start": 1278.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno es el principal impulsor muchos",
            "start": 1280.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "son los logros de este gobierno que",
            "start": 1283.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algunos se resisten a ver los resultados",
            "start": 1286.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed y benefician a todas y todos",
            "start": 1289.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajar con el pueblo y En beneficio",
            "start": 1292.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo es la base para lograr la",
            "start": 1294.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n Muchas",
            "start": 1297.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1299.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "gracias estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 1307.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1310.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1312.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1314.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1321.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 1324.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "Colima me da mucho gusto estar con",
            "start": 1327.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1331.33,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ustedes la",
            "start": 1336.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "verdad siempre",
            "start": 1339.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que hemos estado en",
            "start": 1341.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colima nos han recibido con mucho cari\u00f1o",
            "start": 1344.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con mucho afecto y como lo dijo nuestra",
            "start": 1348.08,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "gobernadora dira Amor con amor se",
            "start": 1353.44,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1358.42,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "paga vengo a",
            "start": 1364.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "informarles de c\u00f3mo vamos",
            "start": 1367.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 estamos",
            "start": 1372.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pensando hacia el futuro",
            "start": 1374.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1379.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 1381.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1383.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procurando que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 1385.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Carlos Torres todos los programas de",
            "start": 1388.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1393.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contin\u00faen",
            "start": 1394.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1396.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "conviertan los",
            "start": 1398.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "programas en derechos",
            "start": 1401.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 1406.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1409.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 quien est\u00e9 en la",
            "start": 1411.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidencia ya no puedan",
            "start": 1414.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cambiarlos Ese es el",
            "start": 1418.72,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y de esa manera Va a",
            "start": 1421.919,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "continuar todo el plan de atenci\u00f3n al",
            "start": 1428.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1435.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "antes como ustedes",
            "start": 1436.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saben el presupuesto que es dinero del",
            "start": 1443.72,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pueblo se quedaba en unas cuantas manos",
            "start": 1448.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha",
            "start": 1454.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se robaban el dinero del",
            "start": 1456.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1462.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 1464.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Colima y en todo",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1470.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 1472.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que no se permite El bandidaje",
            "start": 1475.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "oficial que no se",
            "start": 1480.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permite la",
            "start": 1482.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1485.48,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "demostrando de que esa corrupci\u00f3n que",
            "start": 1489.96,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "exist\u00eda imp que llegara el apoyo a la",
            "start": 1496.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gente y por",
            "start": 1502.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso ahora la gente se da m\u00e1s",
            "start": 1504.84,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "cuenta de que el problema de M\u00e9xico no",
            "start": 1511.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "era la falta de",
            "start": 1515.279,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "presupuesto como dec\u00edan sino la",
            "start": 1518.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1524.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1526.679,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1528.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este nuevo",
            "start": 1529.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "modelo no se",
            "start": 1534.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesita aumentar",
            "start": 1537.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impuestos si no hay",
            "start": 1540.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 1542.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcanza no hace",
            "start": 1545.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "falta que haya",
            "start": 1548.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolinazos no hace falta",
            "start": 1550.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "endeudar al",
            "start": 1553.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si",
            "start": 1556.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se acaba con la",
            "start": 1558.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el presupuesto rinde llega a",
            "start": 1559.84,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "todos somos 35 millones de",
            "start": 1565.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "familias en el pa\u00eds 35 millones de",
            "start": 1571.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hogares Y saben qu\u00e9 estamos",
            "start": 1575.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "logrando que a 32 millones de",
            "start": 1578.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hogares de de los 35",
            "start": 1584.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "32 millones les llegue cuando",
            "start": 1588.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "menos un programa de bienestar o una",
            "start": 1593.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 1596.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del",
            "start": 1599.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presupuesto y a los 3 millones de",
            "start": 1603.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "familias que no les llega de manera",
            "start": 1607.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "directa tambi\u00e9n se",
            "start": 1610.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "benefician porque ustedes saben que si",
            "start": 1612.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el el pueblo",
            "start": 1617.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene su",
            "start": 1619.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dinerito para",
            "start": 1622.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comprar lo que",
            "start": 1625.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "necesita se reactiva la",
            "start": 1627.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "econom\u00eda le va mejor a los comerciantes",
            "start": 1630.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "le va mejor a los empresarios le va",
            "start": 1633.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mejor a",
            "start": 1636.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos Ese es el modelo que estamos",
            "start": 1638.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llevando a la",
            "start": 1641.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica se acaba de hablar",
            "start": 1645.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1648.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es un motivo de orgullo que en el",
            "start": 1649.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro a pesar de la pandemia",
            "start": 1653.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que nos doli\u00f3 mucho y",
            "start": 1657.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1662.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 una tremenda crisis econ\u00f3mica en",
            "start": 1663.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo el mundo a pesar de",
            "start": 1667.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eso se redujo En este gobierno la",
            "start": 1670.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pobreza y se redujo la",
            "start": 1674.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desigualdad pero no solo se beneficiaron",
            "start": 1678.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 1683.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abaco tambi\u00e9n los en medio y hasta los",
            "start": 1685.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1689.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "arriba Los banqueros por ejemplo el a\u00f1o",
            "start": 1692.76,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "pasado obtuvieron ganancias",
            "start": 1698.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 1704.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1706.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos ganaron los",
            "start": 1709.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "banqueros el a\u00f1o pasado en M\u00e9xico hay un",
            "start": 1713.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dicho All\u00e1 en mi tierra choco jarocho",
            "start": 1717.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que dice que cuando la milpa se da bien",
            "start": 1721.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el",
            "start": 1726.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1730.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro",
            "start": 1736.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 1739.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso tenemos que seguir",
            "start": 1740.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1743.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1745.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejar de",
            "start": 1747.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "considerar que el principal problema era",
            "start": 1751.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1755.399,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1756.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda conciencia de",
            "start": 1758.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso si le preguntaba uno a la gente Cu\u00e1l",
            "start": 1762.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es el principal de M\u00e9xico pod\u00edan",
            "start": 1765.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "responder la",
            "start": 1769.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inseguridad pod\u00edan responder la falta de",
            "start": 1771.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n",
            "start": 1776.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 1777.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "responder el problema de salud la falta",
            "start": 1779.519,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "de empleo S\u00ed todo eso todo eso",
            "start": 1784.84,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "es significan problemas pero se origina",
            "start": 1790.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 1796.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n que",
            "start": 1798.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "imperaba hay que seguir",
            "start": 1803.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "limpiando de",
            "start": 1808.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Hay que seguir",
            "start": 1810.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 1815.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a",
            "start": 1817.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "terminarla pero ya",
            "start": 1820.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a terminar con la",
            "start": 1831.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya vamos a",
            "start": 1836.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "resolverlo En eso",
            "start": 1839.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "andamos no pero estoy hablando ahora que",
            "start": 1841.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo termine si te",
            "start": 1845.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parece a",
            "start": 1849.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1851.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1852.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1856.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "A ver d\u00edgame una cosa termino mi",
            "start": 1859.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 1866.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rame",
            "start": 1868.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rame tenemos que seguir limpiando de",
            "start": 1871.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al gobierno nada m\u00e1s que",
            "start": 1875.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recuerden tambi\u00e9n que la",
            "start": 1878.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo no",
            "start": 1881.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es as\u00ed y hay que limpiarla como se",
            "start": 1886.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "limpian las escaleras de arriba para",
            "start": 1889.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "abajo y ah\u00ed vamos",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avanzando poco a",
            "start": 1894.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "poco aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 1900.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Colima Va a continuar el programa de",
            "start": 1904.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1907.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "futuro ya",
            "start": 1910.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "son como 6000",
            "start": 1912.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Este es un programa muy",
            "start": 1916.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 1919.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "antes saben que",
            "start": 1922.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se abandonaba a los",
            "start": 1926.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes saben qu\u00e9 hicieron nada m\u00e1s",
            "start": 1929.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llamarles",
            "start": 1933.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ninis de manera despectiva Qu\u00e9 es Nini",
            "start": 1936.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que ni estudia ni",
            "start": 1940.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabaja as\u00ed",
            "start": 1942.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh hablaban de",
            "start": 1945.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero no hac\u00edan nada En beneficio",
            "start": 1947.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1952.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes yo puedo probar",
            "start": 1954.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que en cinco",
            "start": 1957.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sexenios cinco sexenios 30 a\u00f1os de",
            "start": 1961.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores le destinaron a los",
            "start": 1965.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1970.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos saben cu\u00e1nto",
            "start": 1972.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hemos H destinado nosotros nada m\u00e1s al",
            "start": 1976.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1979.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1100000 millones de",
            "start": 1983.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pesos solo un",
            "start": 1988.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "programa y por qu es importante Este",
            "start": 1991.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "programa porque si los j\u00f3venes ya no",
            "start": 1994.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando si no tienen",
            "start": 1999.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2002.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues se les da",
            "start": 2004.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n se les",
            "start": 2007.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contrata para que trabajen como",
            "start": 2010.639,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "aprendices en tiendas en",
            "start": 2014.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "talleres en actividades productivas en",
            "start": 2019.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el campo en la ciudad y se le paga un",
            "start": 2022.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo Y por qu\u00e9 hacemos eso",
            "start": 2025.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque si no atendemos a los j\u00f3venes se",
            "start": 2030.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2033.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "llevan los enganchan los de las bandas y",
            "start": 2034.519,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "toman el camino de la delincuencia Por",
            "start": 2040.279,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "eso tenemos que seguir atendiendo a los",
            "start": 2044.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tambi\u00e9n garantiz\u00e1ndoles el",
            "start": 2049.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "derecho al estudio Aqu\u00ed en Colima",
            "start": 2053.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Abraham que es el encargado de las becas",
            "start": 2058.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 2062.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2063.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de 17 bec",
            "start": 2064.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aproximadamente que se",
            "start": 2068.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entregaban hasta el a\u00f1o pasado ahora va",
            "start": 2070.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2074.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aumentar a 25000 becas para",
            "start": 2074.679,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2079.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "Colima esa es m\u00e1s o menos la",
            "start": 2082.359,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "cifra y esto ayuda mucho porque lo",
            "start": 2085.679,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "mismo todos los que estudian en Colima",
            "start": 2093.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero esto es",
            "start": 2097.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional en las preparatorias",
            "start": 2099.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas tienen su",
            "start": 2102.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "beca qu\u00e9 hemos obtenido como",
            "start": 2105.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "resultado Cuando",
            "start": 2109.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llegamos los que estudiaban preparatoria",
            "start": 2112.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 2117.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces 14",
            "start": 2119.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2121.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abandonaban la escuela",
            "start": 2124.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora hemos logrado reducir esa",
            "start": 2127.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n escolar al",
            "start": 2132.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "7% es decir ya los j\u00f3venes est\u00e1n m\u00e1s en",
            "start": 2134.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2140.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escuela Y",
            "start": 2140.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso significa que en la edad m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2144.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que es la adolescencia porque el que",
            "start": 2150.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la prepa est\u00e1 en",
            "start": 2153.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "presencia est\u00e9n en escuela significa de",
            "start": 2157.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2161.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy sencilla con juicio pr\u00e1ctico que es",
            "start": 2162.839,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes en la escuela",
            "start": 2167.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que en la calle Eso es lo que",
            "start": 2172.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "significa Este programa de",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2180.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2183.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenemos en",
            "start": 2187.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "armer\u00eda me da mucho gusto porque",
            "start": 2190.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estuve visitando la",
            "start": 2194.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "universidad de",
            "start": 2198.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Armer\u00eda",
            "start": 2200.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y en ese entonces hicimos el compromiso",
            "start": 2202.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 2205.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "funcionando la escuela de",
            "start": 2208.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda pero nos hacen falta",
            "start": 2211.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en todo M\u00e9xico Porque estos",
            "start": 2215.68,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "corruptos en vez de darle oportunidad",
            "start": 2221.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para que estudiaran medicina a los",
            "start": 2225.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los",
            "start": 2228.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rechazaban cuando quer\u00edan Ingresar a las",
            "start": 2230.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas con la mentira de",
            "start": 2233.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que no no pasaban el examen de",
            "start": 2236.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando eso no es cierto No es",
            "start": 2240.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es",
            "start": 2243.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda",
            "start": 2246.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presupuesto para la educaci\u00f3n",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2250.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1n",
            "start": 2252.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creando estas nuevas universidades antes",
            "start": 2254.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de que yo termine van a ser",
            "start": 2257.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2260.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universidades en todo el",
            "start": 2262.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esta de",
            "start": 2265.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "armer\u00eda que ya era de ingenier\u00eda est\u00e1",
            "start": 2268.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "por abrir para convertirse tambi\u00e9n",
            "start": 2272.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en escuela de",
            "start": 2277.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Medicina ya saben esto no Voy a tratarlo",
            "start": 2284.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mucho porque ya saben que contin\u00faa el",
            "start": 2291.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores y desde",
            "start": 2295.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Enero ya aument\u00f3 25% la",
            "start": 2298.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2302.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2305.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora en este",
            "start": 2307.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mes se est\u00e1",
            "start": 2310.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entregando m\u00e1s porque son dos bimestres",
            "start": 2313.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "por la veda que ya viene a principio de",
            "start": 2317.96,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "marzo y se decidi\u00f3 entregar antes este",
            "start": 2322.68,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "apoyo para que se esperen hasta junio",
            "start": 2329.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Por eso",
            "start": 2335.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando m\u00e1s",
            "start": 2337.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "recursos ya son 3000 pesos mensuales por",
            "start": 2340.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 2345.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2349.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Y aunque ya est\u00e1 en la",
            "start": 2350.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de todas maneras hicimos",
            "start": 2353.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n ahora",
            "start": 2357.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en unas iniciativas que estamos",
            "start": 2359.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presentando porque estaba de 68 a\u00f1os en",
            "start": 2363.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante y ya queda en la Constituci\u00f3n",
            "start": 2367.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os en adelante y queda tambi\u00e9n",
            "start": 2369.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "establecido de que no debe de faltar",
            "start": 2376.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nunca presupuesto y que siempre tiene",
            "start": 2379.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ir aumentando a\u00f1o con a\u00f1o la pensi\u00f3n",
            "start": 2381.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para adultos",
            "start": 2385.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mayores aqu\u00ed en",
            "start": 2389.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Colima por la gobernadora que tienen que",
            "start": 2393.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2398.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 2402.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Indira la conozco desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2404.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sobre todo a su pap\u00e1 que fue de los",
            "start": 2409.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "iniciadores del",
            "start": 2413.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "movimiento ell",
            "start": 2417.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2420.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chamacas",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a visitar Colima ya",
            "start": 2426.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh algunos que est\u00e1n aqu\u00ed no hab\u00edan",
            "start": 2430.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nacido cuando empezamos a visitar los 10",
            "start": 2434.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "municipios de Colima los conozco todos",
            "start": 2439.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 2443.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los municipios de",
            "start": 2445.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2453.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2455.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh esta gobernadora que viene de una",
            "start": 2457.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2461.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "progresista eh que siempre han luchado",
            "start": 2463.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la justicia social le hicimos un",
            "start": 2467.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "planteamiento porque nada m\u00e1s se ayudaba",
            "start": 2471.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "desde el 2019 que entramos a",
            "start": 2475.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "discapacitados hasta 29 a\u00f1os y le",
            "start": 2478.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "dijimos a Indira que si ella",
            "start": 2482.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aportaba del presupuesto del Estado 50%",
            "start": 2486.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n aportaba otro",
            "start": 2491.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "50% para que todos los discapacitados de",
            "start": 2494.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Colima recibieran su pensi\u00f3n y estuvo de",
            "start": 2498.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acuerdo y ahora ya aqu\u00ed en Colima Es",
            "start": 2501.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Universal es para",
            "start": 2504.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2511.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sigue el apoyo para las madres",
            "start": 2512.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "solteras becas para sus hijos que no",
            "start": 2517.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 2519.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Los Pescadores se apoya tambi\u00e9n a los",
            "start": 2522.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "productores lo que era el procampo es",
            "start": 2527.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y va a",
            "start": 2530.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "seguir llegando ese apoyo se van a",
            "start": 2532.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mantener los precios de",
            "start": 2536.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para",
            "start": 2538.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no se castigue mucho al",
            "start": 2540.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "productor porque el intermediario no le",
            "start": 2545.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "quiero llamar de otro nombre",
            "start": 2548.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "este abusa cuando no hay precio de",
            "start": 2553.319,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "garant\u00eda vamos a seguir con el mismo",
            "start": 2559.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sistema hablando de",
            "start": 2564.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "intermediarios de entregar los apoyos de",
            "start": 2567.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2571.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "directa Porque si si se entrega a trav\u00e9s",
            "start": 2573.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2577.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "organizaciones o con",
            "start": 2578.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "intermediarios no llega completo o llega",
            "start": 2582.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con piquete de",
            "start": 2587.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 2591.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 2594.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "moche por",
            "start": 2596.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n",
            "start": 2598.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cre\u00e1ndose las sucursales del banco del",
            "start": 2601.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2605.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Colima son 14",
            "start": 2607.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de el bienestar y",
            "start": 2611.28,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "todos van a tener su tarjeta del banco",
            "start": 2617.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del bienestar van al banco con su",
            "start": 2621.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tarjeta y sacan lo que por derecho les",
            "start": 2625.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2629.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se necesita intermediario",
            "start": 2633.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 2637.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nada es esa tarjeta",
            "start": 2638.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "directo As\u00ed vamos a continuar ya en",
            "start": 2643.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Colima el banco del",
            "start": 2648.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bienestar es el que tiene m\u00e1s sucursales",
            "start": 2651.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en todo Colima y as\u00ed el banco del",
            "start": 2654.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bienestar es el que tiene m\u00e1s",
            "start": 2658.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucursales en todo M\u00e9xico se",
            "start": 2660.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "250 sucursales en todo el pa\u00eds en todas",
            "start": 2667.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales hay una",
            "start": 2672.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sucursal del banco del",
            "start": 2674.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2681.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar con los programas del",
            "start": 2682.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "campo el sembrando",
            "start": 2689.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida va a",
            "start": 2692.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguir aqu\u00ed son como",
            "start": 2694.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "5000 productores que reciben mes con mes",
            "start": 2697.68,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "su jornal y Ya enviamos un paquete de",
            "start": 2703.599,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "reformas como les comentaba a la",
            "start": 2709.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que este programa",
            "start": 2712.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se eleve a Rango constitucional",
            "start": 2715.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y no lo quiten siga adelante Este",
            "start": 2718.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 2723.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2726.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismo desde el a\u00f1o",
            "start": 2728.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pasado inici\u00f3 y ya",
            "start": 2731.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es para todos los",
            "start": 2734.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "productores peque\u00f1os",
            "start": 2737.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "medianos el fertilizante gratuito para",
            "start": 2740.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todos los productores es muy",
            "start": 2745.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sencillo es muy sencillo Por qu\u00e9 se",
            "start": 2748.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiene que apoyar al campesino al",
            "start": 2751.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "productor porque coman los que nos dan",
            "start": 2754.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2757.96,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2760.26,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "comer y vamos a seguir lo que dec\u00eda el",
            "start": 2765.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero vamos a a resolver el problema",
            "start": 2771.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de salud de",
            "start": 2774.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que funcionen bien los centros de salud",
            "start": 2777.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "los hospitales que est\u00e9n en buen estado",
            "start": 2781.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "equipos que no falten las",
            "start": 2786.319,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "medicinas ese es el compromiso que estoy",
            "start": 2790.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2796.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2799.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los adversarios nuestros los",
            "start": 2801.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conservadores dicen",
            "start": 2804.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no voy a cumplir eso que me voy a ir",
            "start": 2806.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y que no va a funcionar el sistema de",
            "start": 2811.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "salud yo les digo que antes de irme me",
            "start": 2814.8,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "quedan 7 meses y d\u00edas va a estar",
            "start": 2819.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "resuelto por completo todo lo",
            "start": 2824.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "relacionado con la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya",
            "start": 2827.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed en",
            "start": 2831.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Colima ya hay m\u00e1s",
            "start": 2834.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos hay",
            "start": 2837.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas creo",
            "start": 2839.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hay especialistas hasta de Cuba que",
            "start": 2841.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "han venido aqu\u00ed a Colima y muchas",
            "start": 2846.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo y al gobierno de cuba",
            "start": 2849.8,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "porque nos han apoyado con eso saben",
            "start": 2854.24,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ustedes y lo comentaba yo como",
            "start": 2860.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 2863.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estudiar todav\u00eda hasta ahora no tenemos",
            "start": 2867.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2871.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 2872.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos qu\u00e9",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "requerimos Ni mucho menos",
            "start": 2876.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2880.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la",
            "start": 2883.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad tan grande lo que",
            "start": 2885.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hicieron estos corruptos abandonar la",
            "start": 2888.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2892.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "abandonar el derecho que tiene el pueblo",
            "start": 2894.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a la salud por eso nos ha costado",
            "start": 2897.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2901.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tuvimos porque se robaban el",
            "start": 2903.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dinero de las",
            "start": 2907.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medicinas se",
            "start": 2910.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dedicaban dedicaban 100000 millones de",
            "start": 2913.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pesos a la compra de medicamentos solo a",
            "start": 2917.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "10 empresas vinculadas con pol\u00edticos",
            "start": 2921.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "corruptos nos hicieron toda una campa\u00f1a",
            "start": 2925.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de desprestigio en los medios de",
            "start": 2929.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n recib\u00edan moches",
            "start": 2932.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "por esas Tranzas no nos import\u00f3 y ya",
            "start": 2934.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo el problema de la",
            "start": 2940.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "basto de medicamentos y ya tenemos una",
            "start": 2943.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "farmacia muy grande para que no falten",
            "start": 2948.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los medicamentos y dicen el mis",
            "start": 2951.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adversarios porque en una ocasi\u00f3n",
            "start": 2954.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sostuve que \u00edbamos a tener un sistema de",
            "start": 2957.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "salud como el de Dinamarca y ahora les",
            "start": 2960.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puedo decir que no va a ser como como el",
            "start": 2963.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Dinamarca va a ser mejor va a ser uno",
            "start": 2965.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de los mejores",
            "start": 2970.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sistemas de",
            "start": 2971.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "salud del mundo me canso",
            "start": 2974.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2980.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gzo saben que voy a",
            "start": 2985.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "regresar antes de de terminar mi mandato",
            "start": 2989.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar y vamos a",
            "start": 2993.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hablar de este",
            "start": 2996.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "tema y me van a",
            "start": 2999.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decir si ya est\u00e1 funcionando bien o no y",
            "start": 3001.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "les garantizo que para entonces va a",
            "start": 3006.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estar el sistema de salud al 100 en",
            "start": 3009.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "colimba lo mismo en el caso de maestras",
            "start": 3016.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "maestros decirles que ya se est\u00e1",
            "start": 3021.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "aumentando el suelto de maestras y de",
            "start": 3024.559,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "maestros ya tambi\u00e9n es algo que va a",
            "start": 3031.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quedar en la Constituci\u00f3n y estamos",
            "start": 3035.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "basificado a maestras maestros como",
            "start": 3038.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al personal de salud y vamos a",
            "start": 3042.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seguir impulsando la educaci\u00f3n y la",
            "start": 3047.559,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "salud que no no son privilegios son d de",
            "start": 3050.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo a m me da mucho gusto",
            "start": 3057.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con",
            "start": 3059.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 3062.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Colima en otras ocasiones y ahora lo",
            "start": 3064.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "repito este estado se parece mucho a",
            "start": 3067.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde yo nac\u00ed a mi estado",
            "start": 3071.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "natal su",
            "start": 3075.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "naturaleza esto que est\u00e1 pasando",
            "start": 3077.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ahora all\u00e1 se llama Pinta y",
            "start": 3080.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "repinta",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta lluvia",
            "start": 3086.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3089.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enero loco y",
            "start": 3091.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "febrero otro",
            "start": 3094.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 3096.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Este pero qu\u00e9 bueno que est\u00e1 lloviendo",
            "start": 3098.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho para que no",
            "start": 3102.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "falte el agua y para los cultivos del",
            "start": 3105.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "campoo much\u00edsimo gusto estar con ustedes",
            "start": 3110.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ya quedamos nos vamos volver a",
            "start": 3113.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encontrar que viva",
            "start": 3116.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Colima Viva",
            "start": 3120.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico",
            "start": 3122.119,
            "duration": 22.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3126.4,
            "duration": 19.84
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solicitamos a las y los presentes",
            "start": 3146.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 3148.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3150.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3154.81,
            "duration": 17.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3170.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3172.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3174.24,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3175.67,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3188.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3191.5,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3200.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 3204.16,
            "duration": 15.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3205.38,
            "duration": 13.799
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3234.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3237.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3249.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3253.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3255.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3257.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3260.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "asistencia les que pasen un excelente",
            "start": 3264.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 3269.119,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento programas para el bienestar en Colima lo acompa\u00f1a la gobernadora constitucional del Estado de Colima Silva la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia [Aplausos] ram\u00edre el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el director general del banco del bienestar vctor Manuel bocra el coordinador Nacional de programas de becas para el bienestar Benito [Aplausos] Ju\u00e1rez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar su [Aplausos] lugar a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Colima la maestra Indira [Aplausos] Silva Muy buenas tardes a todas y a todos los presentes funcionarias y funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno representantes de los medios de comunicaci\u00f3n Pero principalmente a ciudadanas y ciudadanos en general que nos acompa\u00f1an ya sea presencialmente o a trav\u00e9s de estas transmisiones que tanto reing tienen presidente Me es muy grato como siempre se lo he dicho que podamos recibirlo aqu\u00ed en Colima donde lo queremos como si fuera su tierra su agua como usted dice y por qu\u00e9 porque como bien saben Amor con amor se paga y con y con sus actos personales y de gobierno usted ha demostrado inter\u00e9s Genuino por esta tierra inter\u00e9s y esfuerzos por resolver los problemas de las y los colimenses usted ha demostrado Amor sincero por nuestra gente y por ello estamos profundamente agradecidas y agradecidos su visita llega en un momento con muchas particularidades y con sentimientos encontrados debo aceptar Estos son tiempos de alegr\u00eda y satisfacci\u00f3n pero tambi\u00e9n tiempos de retos complej\u00edsimo e incluso tiempos que ya vienen con una sensaci\u00f3n de nostalgia pero perm\u00edtanme explicarme un poco mejor alegr\u00eda y satisfacci\u00f3n por la visita porque con ella comprobamos una vez m\u00e1s su apoyo y el apoyo de su gobierno al pueblo de Colima tambi\u00e9n porque tenemos Muchos avances en los proyectos o trabajos espec\u00edficos que le dan forma a la transformaci\u00f3n que de manera coordinada hemos impulsado e instrumentado en el Estado de Colima hay proyectos que hemos trabajado en conjunto ya sea porque su instrumentaci\u00f3n se hace desde el \u00e1mbito Federal o porque hemos ideado de manera conjunta y con aportaci\u00f3n de ambos niveles de gobierno pero independientemente de qui\u00e9n es la idea y de a qui\u00e9n le toca hacer Qu\u00e9 cosa en todos estos proyectos vamos avanzando muy bien porque compartimos visiones y objetivos y eso me llena de satisfacci\u00f3n entre estos proyectos podemos incluir por ejemplo la ampliaci\u00f3n a seis carriles de la autopista Manzanillo armer\u00eda tambi\u00e9n es el caso de todo el entramado jur\u00eddico para que podamos traer esta ampliaci\u00f3n hasta ac\u00e1 a Colima o del macrolibramiento Colima Que estaremos arrancando pronto la ampliaci\u00f3n de libramiento Manzanillo las obras en el acceso al puerto las soluciones definitivas en la Carretera Villa de \u00c1lvarez Minatitl\u00e1n o en Tecom\u00e1n cerro de Ortega esto por mencionar algunos ejemplos de las obras carreteras pero tambi\u00e9n podemos hablar de la acueducto armer\u00eda Manzanillo siguiendo con obras o hablando de programas podemos mencionar la universalizaci\u00f3n en la entidad de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad o del aterrizaje en el Estado de Colima del programa emergente de vivienda de conavi que tan \u00fatil ha sido sobre todo despu\u00e9s de los da\u00f1os que ocasionaron los sismos recientes y el paso del hurac\u00e1n Lidia en muchas viviendas y obviamente de todos los programas sociales que la gente ya conoce muy bien como las pensiones del bienestar de las personas adultas mayores j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando vida o las becas Benito Ju\u00e1rez programas que hemos buscado complementar con esfuerzos locales como colcas computadoras mi colca para empezar y obviamente tambi\u00e9n de los esfuerzos conjuntos agrupados en la estrategia operaci\u00f3n salud Colima y la transici\u00f3n a Ims bienestar que tanto bien le ha hecho a nuestro estado es pertinente mencionar presidente que no olvidamos que en momentos complejos para Colima ya sea por sismos por huracanes o por las complejidades financieras con que recibimos el gobierno ante todas estas situaciones el gobierno que usted ha estado siempre de manera decidida para las y los colimenses [Aplausos] entre m\u00e1s complejo ha sido el reto la situaci\u00f3n la presencia y el apoyo han sido m\u00e1s decididos en materia de seguridad hemos tenido un buen ejemplo y hemos optado por tres claves compromiso constancia y coordinaci\u00f3n o colaboraci\u00f3n interinstitucional por esa ruta Seguiremos y segura estoy que m\u00e1s temprano que tarde recuperaremos la tranquilidad que las familias colimenses anhelamos y merecemos Y por \u00faltimo dec\u00eda que hay hoy en el ambiente al menos as\u00ed lo percibo yo ciertos Sentimientos encontrados porque conscientes somos que aunque no es su \u00faltima visita a esta tierra como presidente de M\u00e9xico sabemos del impacable paso del tiempo sobre todo cuando de ciclos pol\u00edticos y gubernamentales trata y porque ya ha dicho que despu\u00e9s de que concluya su gobierno estar\u00e1 con su familia en su finca en el sur y sin tratar de ninguna manera asuntos p\u00fablicos decisi\u00f3n Que obviamente respetamos pero entender\u00e1 presidente que se siente cierta nostalgia y que es probable que este sentimiento se vaya incrementando en unos cuantos meses [Aplausos] m\u00e1s luego me acuerdo de algo y se me pasa un poco tal vez no les guste a los neoliberales lo que voy a decir pero aunque algunos les pese la cuarta transformaci\u00f3n lleg\u00f3 para quedarse y para [Aplausos] [M\u00fasica] profundizarse Y a qu\u00e9 me refiero no tengo una bola m\u00e1gica para anticipar el futuro por m\u00e1s claro que este pueda ser No no es eso lo digo porque la cuarta transformaci\u00f3n es una etapa hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds donde el pueblo decidi\u00f3 lo que ya no quiere de las y los gobernantes porque la cuarta transformaci\u00f3n es acabar con el dispendio del gobierno y con Los lujos para unos cuantos financiado todo con el dinero del pueblo hoy en eventos como este hay austeridad cuando antes hasta ba\u00f1os port\u00e1tiles climatizados se rentaban Aunque hubiera ba\u00f1os cercanos en las instalaciones por mencionar un ejemplo del dispendio en cuesti\u00f3n hoy la 4t es austeridad de adeveras y no de apariencia y esa austeridad lleg\u00f3 para quedarse digo que la cuarta transformaci\u00f3n permanecer\u00e1 porque la cuarta transformaci\u00f3n es tambi\u00e9n programas sociales para quienes m\u00e1s lo necesitan y esos programas sociales dejaron de ser dadas o programas condicionados y se convirtieron en derechos constitucionales lo digo lo digo porque la cuarta transformaci\u00f3n es hablarle a la gente de frente y de manera directa como usted hace todos los d\u00edas desde la ma\u00f1anera y ese estilo tan aceptado por la gente lleg\u00f3 tambi\u00e9n para quedarse y las y los mexicanos no aceptar\u00e1n menos jam\u00e1s volver\u00e1n a aceptar a gobernantes encerrados en una oficina y que le hablaban a los mexicanos desde las alturas vi\u00e9ndoles para abajo y lo digo tambi\u00e9n porque la cuarta transformaci\u00f3n es que las obras se hagan que los proyectos y la palabra se cumplan como ha sucedido con el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles o con el tren Maya pese a los presagios de los agoreros de todos los males la cuarta transformaci\u00f3n es esta visi\u00f3n de impulsar el desarrollo de las regiones m\u00e1s olvidadas de nuestro pa\u00eds por los gobiernos neoliberales y saqueadores el tren Maya por ejemplo es m\u00e1s que un medio de transporte en una zona tur\u00edstica es un puente entre los muchos m\u00e9xicos que existen es una v\u00eda que enlaza el pasado de abandono con el futuro de Justicia equidad y oportunidades y esa es la cuarta transformaci\u00f3n que lleg\u00f3 para [Aplausos] quedarse pudiera seguir presidente pero s\u00e9 que la agenda es apretada as que concluyo en Colima estamos muy pero muy agradecidas y agradecidos por los esfuerzos y los resultados de su gobierno Y como dec\u00eda no tenemos una bola de cristal pero gobernamos escuchando a la gente y nos mantenemos cerquita del pueblo Y eso nos permite tener al menos dos certezas la primera es que se le quiere y se le [Aplausos] extra\u00f1ar\u00e1 y la segunda y el legado de su gobierno se viven con intensidad y permanecer\u00e1n con nosotros infinitas Gracias por eso y por su presencia en Colima [Aplausos] presidente hace uso de la palabra el coordinador Nacional del programa becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez licenciado Abraham V\u00e1zquez piceno Muy buenas tardes a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente Buenas tardes gobernadora Indira vizca\u00edno Silva la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que en conjunto tienen como objetivo combatir el abandono escolar es decir que las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de menores recursos no abandonen sus estudios estos programas nacen en el a\u00f1o 2019 con el triunfo del pueblo y con la llegada del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de nuestro pa\u00eds en la educaci\u00f3n b\u00e1sica hemos logrado que en las 50,000 escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds que son las ubicadas en las localidades ind\u00edgenas y de muy alta marginaci\u00f3n todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as cuenten con una beca familiar de 920 pesos mensuales con ello no solo se combate el abandono escolar sino tambi\u00e9n se combate la pobreza en la educaci\u00f3n media superior memos cada a\u00f1o a 5.8 millones de estudiantes de todas las escuelas p\u00fablicas escolarizadas con una beca tambi\u00e9n de 920 pesos mensuales Este programa Es Universal es decir que atiende a todos los estudiantes del bachillerato p\u00fablico escolarizado porque en este nivel educativo se presentaba la mayor tasa de abandono escolar en el 2018 el abandono escolar lleg\u00f3 al 14.5 y hoy en d\u00eda se ha reducido hasta el 8.5 por. en el nivel licenciatura m\u00e1s de medio mill\u00f3n de estudiantes de las escuelas m\u00e1s marginadas del pa\u00eds reciben una educaci\u00f3n una beca educativa de 2800 pesos mensuales entre ellas las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y las escuelas normales Rurales y normales ind\u00edgenas sin ninguna duda nunca en la historia se hab\u00eda invertido tanto en la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12 millones de estudiantes reciben una beca educativa y en total desde el a\u00f1o 2019 y hasta hoy han sido m\u00e1s de 22 millones de estudiantes de todos los niveles educativos desde el preescolar hasta la licenciatura con una inversi\u00f3n superior a los 350,000 millones de pesos para finalizar Me es muy grato informar que la coordinaci\u00f3n Nacional de becas en este a\u00f1o 2024 incrementar\u00e1 su cobertura en la educaci\u00f3n b\u00e1sica lo cual nos permitir\u00e1 poder seguir avanzando en la atenci\u00f3n de escuelas de nivel preescolar primaria y secundaria llegando a m\u00e1s de 2 millones de estudiantes m\u00e1s tan solo en Colima el d\u00eda de hoy llegamos a becar a 17495 ni\u00f1os y ni\u00f1as desde el preescolar y hasta la licenciatura y para este a\u00f1o incrementaremos 6331 becas m\u00e1s Solamente en esta entidad es por todo esto que hoy en d\u00eda buscamos en el gobierno de M\u00e9xico pecar para transformar la vida de los estudiantes de sus familias de sus comunidades y del pa\u00eds porque la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio Muchas [Aplausos] gracias procederemos con la intervenci\u00f3n del coordinador general de programas para el bienestar licenciado Carlos Torres [Aplausos] rosas con su permiso se\u00f1or presidente saludo con afecto a la gobernadora Indira vicino Silva as\u00ed como a mis compa\u00f1eros de gabinete y a quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed es un placer estar aqu\u00ed en Colima donde uno puede ir de la frescura del volc\u00e1n Al Calor de la playas algo que no todos los estados pueden presumir a 5 a\u00f1os del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la pol\u00edtica social que parte del principio de gobernar para todos pero d\u00e1ndole preferencia a quien menos tienen est\u00e1 dando resultados muestra de ello es Colima tercera entidad a nivel nacional donde m\u00e1s se redujo la pobreza entre 2018 y 2022 pues permiti\u00f3 que 600000 personas dejaran esta condici\u00f3n los programas para el bienestar han sido fundamentales para obtener estos resultados tan solo aqu\u00ed en Colima la inversi\u00f3n social del gobierno de M\u00e9xico durante el sexenio superar\u00e1 los 16,000 millones de pesos En beneficio de m\u00e1s de 152,000 personas me es grato informar que m\u00e1s de 78,000 adultos mayores de Colima reciben una pensi\u00f3n que desde enero de este a\u00f1o otorga 6000 pesos bimestrales cinco veces m\u00e1s m\u00e1s que cuando llegamos al gobierno con la pensi\u00f3n para con la pensi\u00f3n para personas con discapacidad se beneficia a 9178 personas que ahora reciben un apoyo bimestral de 3100 pesos reconozco al gobierno Estatal as\u00ed como a la gobernadora Indira vizca\u00edno Pues gracias a su aportaci\u00f3n esta pensi\u00f3n Ya es universal aqu\u00ed en Colima es decir se [Aplausos] entrega se entrega a toda persona que la necesite de los cero a los 64 a\u00f1os aprovecho para recordar que actualmente se est\u00e1n adelantando los pagos de estos programas y que para finales de febrero se habr\u00e1n dispersado tres bimestres de las pensiones la atenci\u00f3n a la juventud no nos es ajena y por ello 6000 hombres y mujeres de 18 a 29 a\u00f1os est\u00e1n siendo capacitados en alg\u00fan centro de trabajo gracias al programa j\u00f3venes construyendo el futuro adem\u00e1s de la capacitaci\u00f3n las y los j\u00f3venes reciben un apoyo mensual equivalente a un salario m\u00ednimo el cual hoy asciende a 7572 pesos con el programa las escueles nuestra 500 planteles p\u00fablicos de todo el estado han sido beneficiados y para finales de este mes todas las escuelas de Colima es decir 739 habr\u00e1n recibido su presupuesto el derecho a la vivienda digna es otra de las \u00e1reas en las que nos hemos ocupado por ello este a\u00f1o se contemplan 2600 acciones de mejoramiento de vivienda en los 10 municipios del estado con una inversi\u00f3n de 91 millones de pesos presente presidente presidente presidente para atender al campo con el programa sembrando vida 4700 hombres y mujeres reciben 6250 pesos mensuales lo que detona la econom\u00eda local pues se han cultivado 12000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables y a su vez ayuda a reconstruir el tejido social en tanto 1000 productores en el estado recibir\u00e1n 2000 toneladas de fertilizantes gratuitos as\u00ed como el apoyo de producci\u00f3n para el bienestar que este a\u00f1o consistir\u00e1 en un m\u00ednimo de 6200 pesos para la dispersi\u00f3n de estos programas Contamos con el banco del bienestar que garantiza que los apoyos lleguen de manera directa y sin intermediarios a todas y todos los beneficiarios en Colima ya se encuentran las 14 nuevas sucursales en Operaci\u00f3n y municipios como ixlahuacan y Coquimatl\u00e1n que antes no ten\u00edan banco ahora cuentan con su [Aplausos] sucursal se\u00f1or presidente atendiendo sus instrucciones hemos tenido la dicha de recorrer los 10 municipios del estado para instalar los comit\u00e9s que permitir\u00e1n que el banco del bienestar sea el centro integrador de todos los esfuerzos de la pol\u00edtica social de este gobierno es decir el punto de encuent encentro entre la poblaci\u00f3n y servidores de la naci\u00f3n por \u00faltimo quisiera destacar que entre las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n presentadas recientemente por el presidente L\u00f3pez Obrador se busca que todos los programas para el bienestar sean reconocidos como derechos acci\u00f3n que de concretarse consolidar\u00e1 el estado de bienestar del cual este gobierno es el principal impulsor muchos son los logros de este gobierno que algunos se resisten a ver los resultados est\u00e1n ah\u00ed y benefician a todas y todos trabajar con el pueblo y En beneficio del pueblo es la base para lograr la cuarta transformaci\u00f3n Muchas [Aplausos] gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel Obrador amigas amigos de Colima me da mucho gusto estar con [Aplausos] ustedes la verdad siempre que hemos estado en Colima nos han recibido con mucho cari\u00f1o con mucho afecto y como lo dijo nuestra gobernadora dira Amor con amor se [Aplausos] paga vengo a informarles de c\u00f3mo vamos y qu\u00e9 estamos pensando hacia el futuro primero comentarles que estamos procurando que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Carlos Torres todos los programas de bienestar contin\u00faen que se conviertan los programas en derechos constitucionales para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia ya no puedan cambiarlos Ese es el prop\u00f3sito y de esa manera Va a continuar todo el plan de atenci\u00f3n al pueblo antes como ustedes saben el presupuesto que es dinero del pueblo se quedaba en unas cuantas manos hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n se robaban el dinero del [M\u00fasica] pueblo y se sab\u00eda Colima y en todo M\u00e9xico pero ahora que no se permite El bandidaje oficial que no se permite la corrupci\u00f3n se est\u00e1 demostrando de que esa corrupci\u00f3n que exist\u00eda imp que llegara el apoyo a la gente y por eso ahora la gente se da m\u00e1s cuenta de que el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto como dec\u00edan sino la corrupci\u00f3n ahora con este nuevo modelo no se necesita aumentar impuestos si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza no hace falta que haya gasolinazos no hace falta endeudar al pa\u00eds si se acaba con la corrupci\u00f3n el presupuesto rinde llega a todos somos 35 millones de familias en el pa\u00eds 35 millones de hogares Y saben qu\u00e9 estamos logrando que a 32 millones de hogares de de los 35 32 millones les llegue cuando menos un programa de bienestar o una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto y a los 3 millones de familias que no les llega de manera directa tambi\u00e9n se benefician porque ustedes saben que si el el pueblo tiene su dinerito para comprar lo que necesita se reactiva la econom\u00eda le va mejor a los comerciantes le va mejor a los empresarios le va mejor a todos Ese es el modelo que estamos llevando a la pr\u00e1ctica se acaba de hablar y es un motivo de orgullo que en el gobierno nuestro a pesar de la pandemia que nos doli\u00f3 mucho y que caus\u00f3 una tremenda crisis econ\u00f3mica en todo el mundo a pesar de eso se redujo En este gobierno la pobreza y se redujo la desigualdad pero no solo se beneficiaron los de abaco tambi\u00e9n los en medio y hasta los de arriba Los banqueros por ejemplo el a\u00f1o pasado obtuvieron ganancias r\u00e9cord como 7000 millones de pesos ganaron los banqueros el a\u00f1o pasado en M\u00e9xico hay un dicho All\u00e1 en mi tierra choco jarocho que dice que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el [Aplausos] p\u00e1jaro Por eso tenemos que seguir adelante y no dejar de considerar que el principal problema era la corrupci\u00f3n porque no hab\u00eda conciencia de eso si le preguntaba uno a la gente Cu\u00e1l es el principal de M\u00e9xico pod\u00edan responder la inseguridad pod\u00edan responder la falta de Educaci\u00f3n pod\u00eda responder el problema de salud la falta de empleo S\u00ed todo eso todo eso es significan problemas pero se origina todo eso por la corrupci\u00f3n que imperaba hay que seguir limpiando de corrupci\u00f3n Hay que seguir limpiando S\u00ed vamos a terminarla pero ya empezamos S\u00ed vamos a terminar con la corrupci\u00f3n ya vamos a resolverlo En eso andamos no pero estoy hablando ahora que yo termine si te parece a ver [Aplausos] ahora A ver d\u00edgame una cosa termino mi intervenci\u00f3n Esp\u00e9rame esp\u00e9rame tenemos que seguir limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno nada m\u00e1s que recuerden tambi\u00e9n que la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo no es as\u00ed y hay que limpiarla como se limpian las escaleras de arriba para abajo y ah\u00ed vamos avanzando poco a poco aqu\u00ed en el caso de Colima Va a continuar el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro ya son como 6000 j\u00f3venes Este es un programa muy importante porque antes saben que se abandonaba a los j\u00f3venes saben qu\u00e9 hicieron nada m\u00e1s llamarles ninis de manera despectiva Qu\u00e9 es Nini que ni estudia ni trabaja as\u00ed eh hablaban de j\u00f3venes pero no hac\u00edan nada En beneficio de los j\u00f3venes yo puedo probar que en cinco sexenios cinco sexenios 30 a\u00f1os de gobiernos anteriores le destinaron a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos saben cu\u00e1nto hemos H destinado nosotros nada m\u00e1s al programa j\u00f3venes construyendo el futuro 1100000 millones de pesos solo un programa y por qu es importante Este programa porque si los j\u00f3venes ya no est\u00e1n estudiando si no tienen trabajo pues se les da ocupaci\u00f3n se les contrata para que trabajen como aprendices en tiendas en talleres en actividades productivas en el campo en la ciudad y se le paga un salario m\u00ednimo Y por qu\u00e9 hacemos eso porque si no atendemos a los j\u00f3venes se los llevan los enganchan los de las bandas y toman el camino de la delincuencia Por eso tenemos que seguir atendiendo a los j\u00f3venes tambi\u00e9n garantiz\u00e1ndoles el derecho al estudio Aqu\u00ed en Colima Abraham que es el encargado de las becas acaba de decir de 17 bec aproximadamente que se entregaban hasta el a\u00f1o pasado ahora va a aumentar a 25000 becas para [Aplausos] Colima esa es m\u00e1s o menos la cifra y esto ayuda mucho porque lo mismo todos los que estudian en Colima Pero esto es nacional en las preparatorias p\u00fablicas tienen su beca qu\u00e9 hemos obtenido como resultado Cuando llegamos los que estudiaban preparatoria en ese entonces 14 por abandonaban la escuela ahora hemos logrado reducir esa deserci\u00f3n escolar al 7% es decir ya los j\u00f3venes est\u00e1n m\u00e1s en la escuela Y eso significa que en la edad m\u00e1s dif\u00edcil que es la adolescencia porque el que est\u00e1 en la prepa est\u00e1 en presencia est\u00e9n en escuela significa de manera muy sencilla con juicio pr\u00e1ctico que es mejor tener a los j\u00f3venes en la escuela que en la calle Eso es lo que significa Este programa de becas tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos en armer\u00eda me da mucho gusto porque estuve visitando la universidad de Armer\u00eda y en ese entonces hicimos el compromiso ya estaba funcionando la escuela de ingenier\u00eda pero nos hacen falta m\u00e9dicos en todo M\u00e9xico Porque estos corruptos en vez de darle oportunidad para que estudiaran medicina a los j\u00f3venes los rechazaban cuando quer\u00edan Ingresar a las universidades p\u00fablicas con la mentira de que no no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica ahora se est\u00e1n creando estas nuevas universidades antes de que yo termine van a ser 200 universidades en todo el pa\u00eds y esta de armer\u00eda que ya era de ingenier\u00eda est\u00e1 por abrir para convertirse tambi\u00e9n en escuela de Medicina ya saben esto no Voy a tratarlo mucho porque ya saben que contin\u00faa el programa de adultos mayores y desde Enero ya aument\u00f3 25% la [M\u00fasica] pensi\u00f3n ahora en este mes se est\u00e1 entregando m\u00e1s porque son dos bimestres por la veda que ya viene a principio de marzo y se decidi\u00f3 entregar antes este apoyo para que se esperen hasta junio eh Por eso se est\u00e1n entregando m\u00e1s recursos ya son 3000 pesos mensuales por adulto mayor ya Y aunque ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de todas maneras hicimos una modificaci\u00f3n ahora en unas iniciativas que estamos presentando porque estaba de 68 a\u00f1os en adelante y ya queda en la Constituci\u00f3n de 65 a\u00f1os en adelante y queda tambi\u00e9n establecido de que no debe de faltar nunca presupuesto y que siempre tiene que ir aumentando a\u00f1o con a\u00f1o la pensi\u00f3n para adultos mayores aqu\u00ed en Colima por la gobernadora que tienen que es de primera Indira la conozco desde hace muchos a\u00f1os sobre todo a su pap\u00e1 que fue de los iniciadores del movimiento ell estaban chamacas a visitar Colima ya eh algunos que est\u00e1n aqu\u00ed no hab\u00edan nacido cuando empezamos a visitar los 10 municipios de Colima los conozco todos tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de M\u00e9xico y eh esta gobernadora que viene de una familia progresista eh que siempre han luchado por la justicia social le hicimos un planteamiento porque nada m\u00e1s se ayudaba desde el 2019 que entramos a discapacitados hasta 29 a\u00f1os y le dijimos a Indira que si ella aportaba del presupuesto del Estado 50% la federaci\u00f3n aportaba otro 50% para que todos los discapacitados de Colima recibieran su pensi\u00f3n y estuvo de acuerdo y ahora ya aqu\u00ed en Colima Es Universal es para todos tambi\u00e9n sigue el apoyo para las madres solteras becas para sus hijos que no abandonen la escuela se est\u00e1 apoyando a Los Pescadores se apoya tambi\u00e9n a los productores lo que era el procampo es producci\u00f3n para el bienestar y va a seguir llegando ese apoyo se van a mantener los precios de garant\u00eda para que no se castigue mucho al productor porque el intermediario no le quiero llamar de otro nombre este abusa cuando no hay precio de garant\u00eda vamos a seguir con el mismo sistema hablando de intermediarios de entregar los apoyos de manera directa Porque si si se entrega a trav\u00e9s de organizaciones o con intermediarios no llega completo o llega con piquete de ojo eh Hay moche por eso est\u00e1n cre\u00e1ndose las sucursales del banco del bienestar aqu\u00ed en Colima son 14 sucursales del banco de el bienestar y todos van a tener su tarjeta del banco del bienestar van al banco con su tarjeta y sacan lo que por derecho les corresponde no se necesita intermediario y no hay comisi\u00f3n nada es esa tarjeta directo As\u00ed vamos a continuar ya en Colima el banco del bienestar es el que tiene m\u00e1s sucursales en todo Colima y as\u00ed el banco del bienestar es el que tiene m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico se construyeron 250 sucursales en todo el pa\u00eds en todas las cabeceras municipales hay una sucursal del banco del bienestar Vamos a continuar con los programas del campo el sembrando vida va a seguir aqu\u00ed son como 5000 productores que reciben mes con mes su jornal y Ya enviamos un paquete de reformas como les comentaba a la Constituci\u00f3n para que este programa tambi\u00e9n se eleve a Rango constitucional y no lo quiten siga adelante Este programa sembrando vida lo mismo desde el a\u00f1o pasado inici\u00f3 y ya es para todos los productores peque\u00f1os medianos el fertilizante gratuito para todos los productores es muy sencillo es muy sencillo Por qu\u00e9 se tiene que apoyar al campesino al productor porque coman los que nos dan de [Aplausos] comer y vamos a seguir lo que dec\u00eda el compa\u00f1ero vamos a a resolver el problema de salud de que funcionen bien los centros de salud los hospitales que est\u00e9n en buen estado equipos que no falten las medicinas ese es el compromiso que estoy haciendo dicen los adversarios nuestros los conservadores dicen que no voy a cumplir eso que me voy a ir y que no va a funcionar el sistema de salud yo les digo que antes de irme me quedan 7 meses y d\u00edas va a estar resuelto por completo todo lo relacionado con la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya empezamos aqu\u00ed en Colima ya hay m\u00e1s m\u00e9dicos hay especialistas creo que hay especialistas hasta de Cuba que han venido aqu\u00ed a Colima y muchas gracias al pueblo y al gobierno de cuba porque nos han apoyado con eso saben ustedes y lo comentaba yo como rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar todav\u00eda hasta ahora no tenemos en M\u00e9xico los m\u00e9dicos qu\u00e9 requerimos Ni mucho menos especialistas f\u00edjense la irresponsabilidad tan grande lo que hicieron estos corruptos abandonar la educaci\u00f3n abandonar el derecho que tiene el pueblo a la salud por eso nos ha costado trabajo adem\u00e1s tuvimos porque se robaban el dinero de las medicinas se dedicaban dedicaban 100000 millones de pesos a la compra de medicamentos solo a 10 empresas vinculadas con pol\u00edticos corruptos nos hicieron toda una campa\u00f1a de desprestigio en los medios de comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n recib\u00edan moches por esas Tranzas no nos import\u00f3 y ya estamos resolviendo el problema de la basto de medicamentos y ya tenemos una farmacia muy grande para que no falten los medicamentos y dicen el mis adversarios porque en una ocasi\u00f3n sostuve que \u00edbamos a tener un sistema de salud como el de Dinamarca y ahora les puedo decir que no va a ser como como el de Dinamarca va a ser mejor va a ser uno de los mejores sistemas de salud del mundo me canso [Aplausos] gzo saben que voy a regresar antes de de terminar mi mandato nos vamos a volver a encontrar y vamos a hablar de este tema y me van a decir si ya est\u00e1 funcionando bien o no y les garantizo que para entonces va a estar el sistema de salud al 100 en colimba lo mismo en el caso de maestras maestros decirles que ya se est\u00e1 aumentando el suelto de maestras y de maestros ya tambi\u00e9n es algo que va a quedar en la Constituci\u00f3n y estamos basificado a maestras maestros como tambi\u00e9n al personal de salud y vamos a seguir impulsando la educaci\u00f3n y la salud que no no son privilegios son d de nuestro pueblo a m me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Colima en otras ocasiones y ahora lo repito este estado se parece mucho a donde yo nac\u00ed a mi estado natal su naturaleza esto que est\u00e1 pasando ahora all\u00e1 se llama Pinta y repinta esta lluvia es enero loco y febrero otro poco Este pero qu\u00e9 bueno que est\u00e1 lloviendo porque esto ayuda mucho para que no falte el agua y para los cultivos del campoo much\u00edsimo gusto estar con ustedes ya quedamos nos vamos volver a encontrar que viva Colima Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico [Aplausos] viva solicitamos a las y los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] la [M\u00fasica] [M\u00fasica] p [M\u00fasica] por [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia les que pasen un excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:17.358687"
}