{
    "video_id": "ykQBSSY2HVU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ykQBSSY2HVU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDXsG0u84n9H4yObN9yggybP8Hh-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ykQBSSY2HVU",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Viernes 11 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6501,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 898.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 958.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas c\u00f3mo",
            "start": 967.72,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 968.69,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy buenos d\u00edas a todos y",
            "start": 975.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todas el d\u00eda de hoy vamos",
            "start": 979.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a hablar primero",
            "start": 983.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre el accidente que hubo en de Park",
            "start": 985.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para su informaci\u00f3n est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 988.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "director de Pemex y la secretaria de",
            "start": 991.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "energ\u00eda despu\u00e9s Ayer me compromet\u00eda que",
            "start": 994.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 997.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recursos naturales Alicia",
            "start": 999.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena pudiera platicar sobre el tema",
            "start": 1002.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de calica que lo conoce muy bien y de",
            "start": 1005.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas naturales protegidas nuestra",
            "start": 1007.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica despu\u00e9s vamos a pasar un",
            "start": 1011.079,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "video relacionado con el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1015.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que es 12 de octubre que hace muchos",
            "start": 1019.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 1024.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en Espa\u00f1a",
            "start": 1025.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el antes le llamaban el D\u00eda de la Raza",
            "start": 1028.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que no tiene nada que ver con razas",
            "start": 1031.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque las razas no existen en los seres",
            "start": 1033.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humanos somos una sola especie y no hay",
            "start": 1036.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "razas demostrado",
            "start": 1039.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicamente Ahora le llaman el d\u00eda de",
            "start": 1041.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1043.72,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "hispanidad",
            "start": 1044.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y vamos a pasar un video sobre todas las",
            "start": 1046.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "disculpas p\u00fablicas que han hecho",
            "start": 1050.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidentes o gobernantes de distintos",
            "start": 1053.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lugares del",
            "start": 1056.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mundo para ver si se anima el d\u00eda de",
            "start": 1057.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana iniciar este proceso de Disculpa",
            "start": 1062.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1065.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh Espa\u00f1a a los pueblos originarios de",
            "start": 1066.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y despu\u00e9s abrimos preguntas y",
            "start": 1072.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a cerrar hoy con otro videoo de",
            "start": 1076.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Suave patria que son todos los viernes",
            "start": 1079.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces vamos a iniciar",
            "start": 1083.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con V\u00edctor quieres platicar y luego luce",
            "start": 1085.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Elena para complementar la informaci\u00f3n",
            "start": 1089.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adelante este Bueno si me permite se\u00f1ora",
            "start": 1093.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidenta muy buenos d\u00edas efectivamente",
            "start": 1096.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ayer tuvimos en la tarde un accidente en",
            "start": 1100.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la refer\u00eda de de Park eh que est\u00e1",
            "start": 1102.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ubicada en Texas como ustedes saben eh",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hubo una fuga de gas amargo es gas",
            "start": 1108.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sulf\u00eddrico que es completamente nocio",
            "start": 1111.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para la salud eh tuvimos 35 afectaciones",
            "start": 1114.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los cuales se evaluaron localmente y",
            "start": 1118.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se enviaron al hospital a partir de esa",
            "start": 1122.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n solamente 13 personas",
            "start": 1124.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh de los cuales est\u00e1n en en estado de",
            "start": 1127.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud eh bien sin embargo permanecen en",
            "start": 1131.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el hospital por cuestiones de protocolo",
            "start": 1134.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante 24 horas",
            "start": 1137.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Lamentablemente tenemos dos fallecidos",
            "start": 1139.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que son los trabajadores que estaban",
            "start": 1141.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "directamente trabajando en la zona",
            "start": 1143.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "afectada y que recibieron el impacto",
            "start": 1145.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "directo del gas Eh no se no pudimos",
            "start": 1148.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recuperar los cuerpos hasta la madrugada",
            "start": 1151.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por un problema de que la zona se queda",
            "start": 1154.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afectada y se queda contaminada durante",
            "start": 1156.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "algunas horas despu\u00e9s de que se disip\u00f3",
            "start": 1159.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el gas eh se pudo entrar a la zona Y fue",
            "start": 1161.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cuando encontraron los dos cuerpos uno",
            "start": 1166.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "uno de ellos muy r\u00e1pido estaba a nivel",
            "start": 1168.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del piso y el otro estaba a 10 m de",
            "start": 1171.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "altura que fue un poco m\u00e1s complicado eh",
            "start": 1175.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se recuperaron los cuerpos eh se",
            "start": 1178.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "establece una serie de protocolos en",
            "start": 1180.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuanto intervenci\u00f3n con las familias Se",
            "start": 1182.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "da aviso a las autoridades bueno",
            "start": 1185.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inmediatamente despu\u00e9s del accidente los",
            "start": 1187.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "primeros minutos se da aviso a las",
            "start": 1189.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoridades locales tanto al condado de",
            "start": 1192.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Harris donde se encuentra la refiner\u00eda",
            "start": 1195.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como a del estado de Texas y a nivel",
            "start": 1197.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Federal actualmente se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 1200.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "serie de investigaciones para ver las",
            "start": 1202.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "causas del accidente a\u00fan no podemos",
            "start": 1204.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1alar exactamente lo que hay no",
            "start": 1207.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos especular con las razones de los",
            "start": 1210.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 hasta eh que se",
            "start": 1212.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "analice concretamente y se haga un",
            "start": 1215.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis causa ra\u00edz de las causas y ya",
            "start": 1217.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podremos informar qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1220.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh No son trabajadores de Pemex los que",
            "start": 1222.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fueron los que fueron fallecidos ni",
            "start": 1226.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tampoco los ados son trabajadores de la",
            "start": 1227.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en particular los dos",
            "start": 1230.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fallecidos pertenecen a empresas de",
            "start": 1232.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mantenimiento que se contratan eh Como",
            "start": 1235.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un servicio externo a la refiner\u00eda eh",
            "start": 1238.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordemos que no hay personal de Pemex",
            "start": 1241.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno el directivo los responsables de",
            "start": 1243.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda s\u00ed son mexicanos pero el",
            "start": 1245.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "personal es personal de los Estados",
            "start": 1247.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces estamos contacto con las",
            "start": 1249.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familias eh Tambi\u00e9n hay un protocolo",
            "start": 1252.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para para interactuar con ellas primero",
            "start": 1254.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son los las empresas de mantenimiento",
            "start": 1257.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que estuvieron que son los que",
            "start": 1260.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contrataron a los trabajadores despu\u00e9s",
            "start": 1262.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las autoridades y En tercer lugar ya",
            "start": 1264.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "podemos nosotros interactuar con las",
            "start": 1267.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "familias eh tiene Pemex ha ofrecido todo",
            "start": 1269.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el apoyo Hay una serie de seguros que se",
            "start": 1273.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contratan en este tipo de casos los",
            "start": 1276.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protocolos est\u00e1n muy bien establecidos y",
            "start": 1279.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se han estado desarrollando de manera",
            "start": 1281.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy coordinada con las autoridades e",
            "start": 1283.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ahorita exactamente en estos momentos",
            "start": 1286.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la la reuni\u00f3n para ver las",
            "start": 1288.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causas ra\u00edz de eh la investigaci\u00f3n",
            "start": 1291.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces las afectaciones la Ah",
            "start": 1294.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "e autom\u00e1ticamente cuando hay el cuando",
            "start": 1298.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay el accidente",
            "start": 1301.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh se pone en standby se reduce el nivel",
            "start": 1304.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas directamente las \u00e1reas",
            "start": 1308.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "afectadas tenemos ah\u00ed tres cuatro",
            "start": 1310.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plantas que fueron paradas hay una",
            "start": 1313.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "coquizadora una planta de eh tenemos dos",
            "start": 1315.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantas de destilaci\u00f3n una de ellas",
            "start": 1319.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Sigue rodando pero otra fue parada",
            "start": 1321.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "totalmente una planta de desintegraci\u00f3n",
            "start": 1323.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "catal\u00edtica tambi\u00e9n fue parada sin",
            "start": 1327.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embargo se paran de manera temporal",
            "start": 1330.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hasta ver si no hay m\u00e1s afectaciones y",
            "start": 1333.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la planta se mantiene sin otras partes",
            "start": 1336.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "afectadas en particular nos han",
            "start": 1339.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preguntado si Tuvo una afectaci\u00f3n la",
            "start": 1341.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte de la petroqu\u00edmica acu\u00e9rdense que",
            "start": 1344.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Park tiene dos unidades una parte que es",
            "start": 1346.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Pemex otra parte es la refiner\u00eda",
            "start": 1348.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica de shell esa parte qued\u00f3",
            "start": 1351.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "aislada no no no tiene ninguna",
            "start": 1353.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n",
            "start": 1355.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "em Una vez que se decida el an\u00e1lisis",
            "start": 1357.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "causa ra\u00edz que va a ser muy r\u00e1pido eh",
            "start": 1360.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Por el tipo de accidente que hubo vamos",
            "start": 1363.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a arrancar r\u00e1pido la refiner\u00eda para que",
            "start": 1366.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siga produciendo la cantidad que esta",
            "start": 1368.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "produciendo que son alrededor de 320,000",
            "start": 1370.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "barriles por d\u00eda la planta la refiner\u00eda",
            "start": 1372.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene 340,000 barriles que est\u00e1 que",
            "start": 1375.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "puede procesar",
            "start": 1378.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y normalmente trabaja con 320 310 eso lo",
            "start": 1379.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar muy",
            "start": 1384.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente",
            "start": 1386.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias cu\u00e1ndo est\u00e1 al 100% la",
            "start": 1394.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 1396.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "onca s\u00ed eh en el tema de la refer\u00eda",
            "start": 1399.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ulmeca Est\u00e1 programado una reuni\u00f3n",
            "start": 1403.48,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para ello pero voy a",
            "start": 1404.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responder a la pregunta eh el la planta",
            "start": 1406.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al 80% acu\u00e9rdense que ahorita",
            "start": 1410.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estamos en el periodo de arranque de la",
            "start": 1412.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de tal manera que se hacen los",
            "start": 1415.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las corridas se se verifica que es todo",
            "start": 1418.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien que est\u00e9 funcionando correctamente",
            "start": 1420.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se para se arranca y todo eh tenemos un",
            "start": 1422.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nivel de proceso que puede ser continuo",
            "start": 1425.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y es lo que se ha reportado en los",
            "start": 1428.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimos en los \u00faltimos en el \u00faltimo mes",
            "start": 1430.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh sin embargo es un periodo de pruebas",
            "start": 1433.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos faltan para que arranque",
            "start": 1437.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "completamente y va a ser en unos",
            "start": 1439.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso presidenta nada m\u00e1s",
            "start": 1446.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para complementar eh decirles que la",
            "start": 1448.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en t\u00e9rminos f\u00edsicos se",
            "start": 1451.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "encuentra operando al m\u00ednimo como dice",
            "start": 1452.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el director y \u00fanicamente Eh bueno",
            "start": 1455.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarles que desde el primer",
            "start": 1458.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "momento se tuvo contacto con las",
            "start": 1460.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autoridades federales y locales eh la",
            "start": 1461.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "autoridad ambiental la Epa y el Condado",
            "start": 1464.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de Harris ya dieron su visto bueno en",
            "start": 1467.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la calidad del aire que",
            "start": 1469.399,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "existe en la refiner\u00eda y en sus",
            "start": 1471.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "alrededores por lo tanto ya no hay",
            "start": 1472.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "riesgo en t\u00e9rminos de la fuga que se",
            "start": 1474.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 de este \u00e1cido de este gas perd\u00f3n",
            "start": 1476.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y este \u00fanicamente estamos en espera de",
            "start": 1479.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de concluir la reuni\u00f3n que en estos",
            "start": 1483.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "momentos se Est\u00e1 realizando para iniciar",
            "start": 1484.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el protocolo de investigaci\u00f3n de la",
            "start": 1486.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "causa ra\u00edz y poder",
            "start": 1488.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh iniciar las operaciones normales de",
            "start": 1490.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda Esperamos que el mismo este",
            "start": 1493.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda gracias",
            "start": 1495.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos",
            "start": 1503.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso se\u00f1ora presidenta ya",
            "start": 1506.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estoy destruyendo el micr\u00f3fono pero",
            "start": 1509.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ahorita lo componemos",
            "start": 1511.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente les voy a presentar",
            "start": 1513.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el caso de la empresa",
            "start": 1515.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "calizas industriales del Carmen eh se",
            "start": 1518.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trata de explicarles Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta",
            "start": 1521.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empresa y qu\u00e9 estamos haciendo para su",
            "start": 1524.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1526.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por favor lo puedes ver",
            "start": 1528.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tamb s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1530.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mejor calizas industriales del Carmen es",
            "start": 1533.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una empresa filial de Vulcan materials",
            "start": 1536.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dedicada desde",
            "start": 1539.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "1986 al aprovechamiento y exportaci\u00f3n",
            "start": 1540.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de roca caliza y sus",
            "start": 1543.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "agregados petreos principalmente piedra",
            "start": 1546.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "titulada arena y grav es un desastre",
            "start": 1549.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico porque se extra\u00eda caliza para",
            "start": 1552.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "exportarla a Estados Unidos para",
            "start": 1555.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construir carreteras y la explotaci\u00f3n de",
            "start": 1557.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "roca caliza se fue incluso por debajo",
            "start": 1560.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del manto fre\u00e1tico de una zona que est\u00e1",
            "start": 1563.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiene un ciclo hidrol\u00f3gico muy",
            "start": 1566.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante llena de cenotes una zona",
            "start": 1568.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rstica y se ha ocasionado una gran",
            "start": 1570.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n ambiental y graves",
            "start": 1572.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desequilibrios ecol\u00f3gicos en esta regi\u00f3n",
            "start": 1574.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quer\u00eda darles un poco Cu\u00e1l es la",
            "start": 1577.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n son 100 hect\u00e1reas lo que se ha",
            "start": 1579.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "explotado en este caso la siguiente por",
            "start": 1583.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "favor eh pero la empresa la empresa ha",
            "start": 1585.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dado una serie de declaraciones falsas",
            "start": 1588.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entre otras que dice que tiene todos los",
            "start": 1591.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "permisos no es verdad en segundo lugar",
            "start": 1593.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 sobre explotar la extracci\u00f3n de",
            "start": 1596.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "piedra caliza se sobrepas\u00f3 en la",
            "start": 1598.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n y los permisos que se le",
            "start": 1600.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dieron en",
            "start": 1602.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "1986 luego se les otorg\u00f3 otro permiso en",
            "start": 1603.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2000 que les extendi\u00f3 el permiso por 20",
            "start": 1606.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ellos ya no tienen permiso desde",
            "start": 1609.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020 explotaron adem\u00e1s 140",
            "start": 1612.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de extensi\u00f3n con una",
            "start": 1615.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "profundidad hasta de 12 m invadiendo",
            "start": 1617.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "realmente el manto fre\u00e1tico declararon",
            "start": 1620.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que hab\u00eda siete cenotes de",
            "start": 1623.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los digo hay 17 en total ahorita vamos a",
            "start": 1625.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver y cuando se hizo una visita se",
            "start": 1628.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "encontraron solo cuatro quiere decir que",
            "start": 1631.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destrozaron al menos tres y afirmaron",
            "start": 1633.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener todas las concesiones de agua y",
            "start": 1636.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "solamente ten\u00edan una que nunca",
            "start": 1638.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "actualizaron y que fue justamente",
            "start": 1640.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "utilizada esa agua para eh incluso ir",
            "start": 1642.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abajo del manto fre\u00e1tico si ular",
            "start": 1645.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incluso ante el tribunal internacional",
            "start": 1648.679,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan todos los permisos del",
            "start": 1650.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 1652.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "historia en las zonas arqueol\u00f3gicas y lo",
            "start": 1654.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda lo m\u00e1s delicado tambi\u00e9n para",
            "start": 1657.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es que reportaron a la autoridad",
            "start": 1659.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "financiera de Estados Unidos en la bolsa",
            "start": 1661.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque es una empresa que eh que cotiza",
            "start": 1663.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en bolsa el doble de reservas de",
            "start": 1666.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "material p\u00e9treo que reportan en M\u00e9xico",
            "start": 1668.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para poder evadir impuestos eh esta esta",
            "start": 1671.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresa demand\u00f3 a M\u00e9xico con base en el",
            "start": 1674.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tlc en el telecan no en el temec en el",
            "start": 1677.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "telecan y esta por m\u00e1s de 15 millones de",
            "start": 1680.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares porque M\u00e9xico ya les prohibi\u00f3 a",
            "start": 1683.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partir del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1686.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador le cerr\u00f3 absolutamente la",
            "start": 1688.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de caliza en el subsuelo de",
            "start": 1691.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen y de Cozumel la",
            "start": 1693.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 1695.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "favor nosotros Entonces semarnat la",
            "start": 1696.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "profepa confirm\u00f3 estos da\u00f1os verdad el",
            "start": 1700.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "impacto al sistema hidrol\u00f3gico",
            "start": 1703.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neo 20 veces m\u00e1s del volumen",
            "start": 1704.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autorizado vio Cu\u00e1ntas estos ellos",
            "start": 1707.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "construyeron estanques superficiales",
            "start": 1710.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces el agua de los cenotes emerg\u00eda",
            "start": 1712.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en estos estanques y se hab\u00eda una gran",
            "start": 1715.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "evaporaci\u00f3n Y eso hace que se pierda eh",
            "start": 1717.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una cantidad de agua important\u00edsima y",
            "start": 1720.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desde luego valores altos de",
            "start": 1722.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n Industrial que son",
            "start": 1724.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "producto de las ellos hac\u00edan dinamitan",
            "start": 1726.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el suelo realmente y este lo procesaban",
            "start": 1729.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sus sus sus extracciones con materiales",
            "start": 1732.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesados y como les dec\u00eda se destruyeron",
            "start": 1736.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "13 cenotes hab\u00eda 17 cenotes en la zona",
            "start": 1739.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces de los cuales al menos tres",
            "start": 1742.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n destruidos en su totalidad la",
            "start": 1744.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Entonces el",
            "start": 1747.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador decidi\u00f3 que se",
            "start": 1749.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hiciera un \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y",
            "start": 1752.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fauna y esto es lo que se decret\u00f3 el 23",
            "start": 1754.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2024 como ustedes saben",
            "start": 1757.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando se decreta un \u00e1rea natural",
            "start": 1760.519,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "protegida pasa por un proceso primero se",
            "start": 1762.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se publica en el diario oficial de",
            "start": 1764.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manera tal que hay una consulta p\u00fablica",
            "start": 1767.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les da mucho tiempo a todos los",
            "start": 1768.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "interesados para dar sus opiniones o sus",
            "start": 1771.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reclamos y finalmente el decreto se",
            "start": 1773.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el 23 de septiembre de 2024 y se",
            "start": 1776.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo que se logr\u00f3 que yo creo que es una",
            "start": 1780.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un logro enorme este es calica aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1782.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en este cuadrito y lo que se logr\u00f3",
            "start": 1785.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preservar fueron 50,000 hect\u00e1reas para",
            "start": 1787.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de flora y fauna y sobre",
            "start": 1790.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo porque conecta con un \u00e1rea de",
            "start": 1793.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del mono ara\u00f1a y otra cosa",
            "start": 1795.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muy muy hermosa que lo vamos a ver",
            "start": 1797.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahorita y por supuesto ah\u00ed hay una gran",
            "start": 1799.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cantidad de fauna muy importante",
            "start": 1801.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "murci\u00e9lagos Jaguar y como les digo el",
            "start": 1804.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mono ara\u00f1a el mono aullador y la verdad",
            "start": 1807.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es que ahora lo que nos toca es tratar",
            "start": 1810.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de restaurar estos 2000 las 2000",
            "start": 1813.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que fueron da\u00f1adas porque",
            "start": 1816.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aparte del permiso que ten\u00edan 100 pues",
            "start": 1817.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos fueron a 2000 y se permite crear",
            "start": 1820.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un corredor biol\u00f3gico que va a conectar",
            "start": 1823.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el mar Caribe con los petenes de Camp",
            "start": 1825.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "peche que esta es una cosa maravillosa y",
            "start": 1828.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por supuesto vamos a publicar el plan de",
            "start": 1830.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "manejo el 28 de febrero de",
            "start": 1832.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2025 porque aqu\u00ed en calica hay un puerto",
            "start": 1834.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y y yo quiero Yo quiero este se\u00f1ora",
            "start": 1838.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidentea Si usted me lo permite Esto",
            "start": 1840.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no es una expropiaci\u00f3n porque la empresa",
            "start": 1842.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "calica est\u00e1 diciendo que le estamos",
            "start": 1845.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expropiando no no estamos expropiando su",
            "start": 1846.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "terreno sigue siendo de ellos lo \u00fanico",
            "start": 1849.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que s\u00ed estamos diciendo es que no pueden",
            "start": 1851.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "extraer ni un gramo m\u00e1s de piedra caliza",
            "start": 1853.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed es decir tendr\u00e1n que restaurarlo",
            "start": 1856.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "producir bosque o a ver qu\u00e9 hacen pero",
            "start": 1859.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "caliza no la siguiente por favor Y esto",
            "start": 1861.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es la parte maravillosa porque esto va",
            "start": 1864.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se esta esta \u00e1rea natural protegida se",
            "start": 1867.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conecta con calacmul calacmul como",
            "start": 1871.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes saben tiene dos \u00e1reas naturales",
            "start": 1874.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "protegidas que eran estatales que se",
            "start": 1876.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 calacmul de tal manera que esta",
            "start": 1879.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e1rea protegida se se conecta con",
            "start": 1882.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "calacmul y despu\u00e9s con este corredor que",
            "start": 1884.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos analizando con Campeche para",
            "start": 1887.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conectarlo con los petenes entonces",
            "start": 1889.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "realmente logramos un corredor biol\u00f3gico",
            "start": 1891.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "impresionante que no existe en ninguna",
            "start": 1894.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parte del mundo la siguiente por favor",
            "start": 1897.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh Y esto se enmarca en el programa que",
            "start": 1899.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos ha pedido la presidenta Claudia shb",
            "start": 1902.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de hacer un programa Nacional de",
            "start": 1905.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n verdad C\u00f3mo restauramos",
            "start": 1907.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo logramos eh eh yo dir\u00eda atender los",
            "start": 1910.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ecosistemas y sitios degradados",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "restaurar en su donde hay especies",
            "start": 1916.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "end\u00e9micas especies emblem\u00e1ticas de",
            "start": 1919.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico c\u00f3mo involucramos a las",
            "start": 1922.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poblaciones a las comunidades y",
            "start": 1924.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mejoramos sus sus medios de vida",
            "start": 1927.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "garantizamos la justicia ambiental y",
            "start": 1929.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "desde luego nos basamos en conocimientos",
            "start": 1931.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico porque la conabio ha hecho",
            "start": 1933.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una cosa Que que ha sido un aporte al",
            "start": 1937.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo que es el \u00edndice de integridad",
            "start": 1939.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ecosist\u00e9mica es el \u00fanico \u00edndice que",
            "start": 1941.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "existe a nivel mundial y que M\u00e9xico",
            "start": 1944.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 a eh a las mediciones",
            "start": 1946.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "internacionales Nosotros sabemos que en",
            "start": 1949.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay 42 por de ecosistemas con",
            "start": 1951.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciertos grados de degradaci\u00f3n que vienen",
            "start": 1953.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente eh No es que se haya",
            "start": 1956.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho el sexenio anterior esto viene de",
            "start": 1958.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os nosotros estamos seguros",
            "start": 1960.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convencidos que con este programa",
            "start": 1963.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podemos restaurar el 20% del territorio",
            "start": 1965.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo podemos lograr si logramos sanear",
            "start": 1968.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estos R\u00edos Tula Lerma toyac Sonora",
            "start": 1971.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recuperar el 30% de los manglares de en",
            "start": 1974.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros 11,000 km de Costa no es",
            "start": 1977.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y reforestar 10% de los bosques",
            "start": 1980.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y selvas en nueve estados de la",
            "start": 1984.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y desde luego nuestro gran",
            "start": 1986.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "acuario del mundo que es el golfo de",
            "start": 1988.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "California donde est\u00e1 la vaquita las",
            "start": 1990.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ballenas azul etc\u00e9tera y creo que lo",
            "start": 1992.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "podemos lograr la siguiente por favor eh",
            "start": 1996.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el en el pa\u00eds el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1998.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Obrador dej\u00f3 232 \u00e1reas naturales",
            "start": 2000.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "protegidas en su periodo se logr\u00f3 proteg",
            "start": 2004.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "50 \u00e1reas adicionales a las que ven\u00edan de",
            "start": 2008.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "antes Entonces f\u00edjense ustedes qu\u00e9",
            "start": 2010.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maravilla porque muchas de las \u00e1reas",
            "start": 2013.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "protegidas est\u00e1n en las zonas marinas",
            "start": 2015.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que es lo verde verdad Y nosotros",
            "start": 2017.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos este mapa que no se ve nada pero",
            "start": 2019.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed se ve el mapa por lo menos pero lo",
            "start": 2021.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueden bajar de la red con una lupa por",
            "start": 2023.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "supuesto pueden ver todos los datos la",
            "start": 2026.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 2028.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "favor Y esto es lo que dej\u00f3 el",
            "start": 2029.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador f\u00edjese qu\u00e9",
            "start": 2032.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "importante logramos de 182 dos \u00e1reas",
            "start": 2034.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturales protegidas as\u00ed empez\u00f3 el",
            "start": 2038.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "periodo de 2018 se lleg\u00f3 a",
            "start": 2039.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "232 \u00e1reas naturales protegidas 998,000",
            "start": 2042.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que fue lo que se aument\u00f3 en",
            "start": 2046.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2048.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Pero hay otras \u00e1reas que son voluntarias",
            "start": 2050.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuando la gente dice yo quiero poner mi",
            "start": 2053.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "terreno a protecci\u00f3n y ah\u00ed estamos",
            "start": 2056.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hablando de bueno de 1233 m\u00e1s O sea",
            "start": 2058.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "llegamos a",
            "start": 2062.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "999000 99 millones de hect\u00e1reas de",
            "start": 2063.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n Es realmente espectacular Y",
            "start": 2067.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es espectacular y ponemos la",
            "start": 2070.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "\u00faltima por favor porque nosotros estamos",
            "start": 2072.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "seguros que en el periodo de la",
            "start": 2075.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shb M\u00e9xico va a poder",
            "start": 2078.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso que se llama",
            "start": 2081.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "30 30 30 que es 30% de \u00e1reas naturales",
            "start": 2083.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "terrestres 30 marinas al 2030 entonces",
            "start": 2087.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 99 millones de hect\u00e1reas podemos",
            "start": 2091.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasar a 153 estamos seguros",
            "start": 2094.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo podemos lograr es cuo se\u00f1ora",
            "start": 2098.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta muchas",
            "start": 2100.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "graas vamos con el video de los perdones",
            "start": 2104.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y luego pasamos a las",
            "start": 2107.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preguntas ofrecer disculpas por cr\u00edmenes",
            "start": 2111.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de lesa humanidad es una responsabilidad",
            "start": 2114.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica una manera de buscar la",
            "start": 2117.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n y superaci\u00f3n de agravios",
            "start": 2119.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del pasado hacerlo enaltece a quien",
            "start": 2122.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "admite el da\u00f1o hecho a otros pueblos",
            "start": 2125.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naciones con ello se reconoce el derecho",
            "start": 2128.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la verdad y la dignidad que tienen los",
            "start": 2131.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pueblos y grupos",
            "start": 2133.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociales para muestra los estados que",
            "start": 2135.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han entendido esta acci\u00f3n como un",
            "start": 2138.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "proceso de reparaci\u00f3n y entendimiento",
            "start": 2140.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entre naciones desde los a\u00f1os 90 Jap\u00f3n",
            "start": 2142.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha emitido disculpas p\u00fablicas por abusos",
            "start": 2146.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cometidos en Corea y",
            "start": 2148.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "china en el a\u00f1o 2000 el presidente de",
            "start": 2150.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Alemania pidi\u00f3 Perd\u00f3n ante el parlamento",
            "start": 2153.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Israel por los crmenes nazis en el",
            "start": 2156.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "holocausto jud\u00edo en 2008 Italia Se",
            "start": 2158.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "disculp\u00f3 ante Libia y se comprometi\u00f3 a",
            "start": 2162.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagar 5000 millones de d\u00f3lares en 2010",
            "start": 2164.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ofreci\u00f3 disculpas por",
            "start": 2168.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infectar deliberadamente con",
            "start": 2170.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "enfermedades ven\u00e9reas a cientos de",
            "start": 2172.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "guatemaltecos en 2013 Pa\u00edses Bajos Se",
            "start": 2174.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "disculp\u00f3 por las ejecuciones sumarias en",
            "start": 2178.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Indonesia en la d\u00e9cada de los 40 en 2018",
            "start": 2180.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Francia admiti\u00f3 su responsabilidad por",
            "start": 2184.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes durante la Guerra de",
            "start": 2187.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Independencia de Argelia y 3 a\u00f1os",
            "start": 2188.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en Ruanda en 2020 el rey Felipe",
            "start": 2190.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de B\u00e9lgica reconoci\u00f3 su profundo pesar",
            "start": 2194.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por la violencia y crueldad ejercidas en",
            "start": 2197.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el Congo ese mismo a\u00f1o el Rey Carlos io",
            "start": 2199.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del Reino Unido pidi\u00f3 Perd\u00f3n por el",
            "start": 2203.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asesinato de 11,000 personas durante la",
            "start": 2205.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n de los maum Mau en Kenia y este",
            "start": 2207.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Portugal acept\u00f3 su responsabilidad",
            "start": 2210.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la esclavitud durante la \u00e9poca",
            "start": 2213.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "colonial adem\u00e1s El Vaticano ha repudiado",
            "start": 2215.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su paso colonial y los abusos a ni\u00f1as y",
            "start": 2218.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en escuelas cat\u00f3licas de Canad\u00e1",
            "start": 2221.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Argentina Australia Estados Unidos chile",
            "start": 2224.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Noruega Nueva Zelanda y El Salvador se",
            "start": 2229.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "han disculpado con sus pueblos",
            "start": 2231.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "originarios y M\u00e9xico ha pedido disculpas",
            "start": 2233.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al pueblo maya al pueblo Yaki y a la",
            "start": 2237.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comunidad china en nuestro pa\u00eds por",
            "start": 2239.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hechos de violencia y",
            "start": 2241.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n estos ejemplos confirman",
            "start": 2243.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que ofrecer disculpas por por agravios",
            "start": 2246.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del pasado permite resolver heridas",
            "start": 2248.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas y libera tanto a quien ofrece",
            "start": 2250.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n como a quien lo",
            "start": 2252.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otorga listo vamos a iniciar vamos as\u00ed y",
            "start": 2257.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed si les parece primero",
            "start": 2261.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Sandra Aguilar de grupo informativo",
            "start": 2266.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidenta ayer por la",
            "start": 2269.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "noche fuimos testigos de de un evento de",
            "start": 2272.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasajes importantes de nuestro",
            "start": 2275.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "maravilloso pa\u00eds que es M\u00e9xico e en esta",
            "start": 2277.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pues nueva traves\u00eda que inicia en este",
            "start": 2282.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno que que inicia",
            "start": 2284.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interesante ver como los j\u00f3venes porque",
            "start": 2286.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya son son adolescentes j\u00f3venes que",
            "start": 2289.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes eh Son testigos de",
            "start": 2290.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas grandes conquistas y de esta gran",
            "start": 2294.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que ha tenido pues M\u00e9xico",
            "start": 2297.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos 200 a\u00f1os para usted",
            "start": 2299.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidenta qu\u00e9 Qu\u00e9 significa",
            "start": 2303.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Eh Pues M\u00e1s all\u00e1 de ver lo grandioso",
            "start": 2305.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Insisto que es nuestro pa\u00eds la cultura",
            "start": 2308.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que vimos al final en estos en estos",
            "start": 2310.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bailes emblem\u00e1ticos de todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 2313.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa para usted el tener a a a",
            "start": 2315.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes involucr\u00e1ndose conociendo de",
            "start": 2318.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestra historia conociendo de esta",
            "start": 2321.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lucha este pues que al final de de de",
            "start": 2323.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta fiesta porque fue una fiesta",
            "start": 2327.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "realmente lo que vivimos el d\u00eda de ayer",
            "start": 2330.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues vitorearon no dijeron presidenta",
            "start": 2331.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dijeron Claudia Claudia Claudia qu\u00e9 Qu\u00e9",
            "start": 2333.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representa para usted usted pues este",
            "start": 2336.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primer evento distinto a lo que hab\u00edamos",
            "start": 2338.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este conocido eh despu\u00e9s de estos 6 a\u00f1os",
            "start": 2341.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de la cuarta",
            "start": 2344.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bueno el objetivo de esta",
            "start": 2345.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n Esta conmemoraci\u00f3n es",
            "start": 2351.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "recordar siempre De d\u00f3nde",
            "start": 2354.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "venimos durante el periodo",
            "start": 2358.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "neoliberal Se olvidaron de las fechas",
            "start": 2362.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas",
            "start": 2365.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s internacionalmente hablaron del",
            "start": 2367.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fin de la",
            "start": 2370.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "historia y recordar la historia hacer",
            "start": 2373.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 2377.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de los hechos que han",
            "start": 2378.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constituido a nuestra Patria y en",
            "start": 2380.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "particular a la Rep\u00fablica es muy",
            "start": 2383.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "importante es muy importante para todas",
            "start": 2387.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 2390.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicanos Qui\u00e9nes fueron nuestros h\u00e9roes",
            "start": 2391.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y hero\u00ednas de la",
            "start": 2394.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "independencia los visibles los que",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conocemos los que no conocemos los",
            "start": 2398.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos las",
            "start": 2401.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas C\u00f3mo fue que llegamos a la",
            "start": 2403.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica",
            "start": 2406.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo llega Guadalupe Victoria como",
            "start": 2409.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico y despu\u00e9s",
            "start": 2412.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las siguientes",
            "start": 2415.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaciones entonces",
            "start": 2417.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperar el sentido de patria el",
            "start": 2420.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sentido de naci\u00f3n el sentido hist\u00f3rico",
            "start": 2422.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es un elemento fundamental de la cuarta",
            "start": 2426.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y adem\u00e1s hacerlo con",
            "start": 2430.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as pues es algo muy bello",
            "start": 2432.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2435.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque dif\u00edcilmente Podr\u00edan haber visto",
            "start": 2438.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en otro lugar",
            "start": 2441.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este esta",
            "start": 2443.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que adem\u00e1s aprovecho para",
            "start": 2445.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "agradecer a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2447.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional porque ellos la",
            "start": 2449.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "realizaron muchos de los que estaban ah\u00ed",
            "start": 2452.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2455.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de el ej\u00e9rcito mexicano hombres y",
            "start": 2457.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mujeres que adem\u00e1s de sus labores de",
            "start": 2461.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguridad nacional de seguridad interior",
            "start": 2465.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica eh elementos",
            "start": 2468.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de la guardia pues",
            "start": 2472.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hacen esta labor Social para el",
            "start": 2475.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico entonces que hayan",
            "start": 2478.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado ni\u00f1os y ni\u00f1as Pues tambi\u00e9n",
            "start": 2481.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "engrandece nuestro sentido de naci\u00f3n y",
            "start": 2483.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro orgullo de ser mexicanos y",
            "start": 2486.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicanas porque esta historia que vimos",
            "start": 2488.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la representaci\u00f3n del d\u00eda de ayer no",
            "start": 2491.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "existe en ning\u00fan lugar del",
            "start": 2494.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mundo esta estos h\u00e9roes y hero\u00ednas de la",
            "start": 2497.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "independencia c\u00f3mo se instaura un",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen mon\u00e1rquico y se sigue luchando",
            "start": 2505.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para instaurar la Rep\u00fablica",
            "start": 2507.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s de la Independencia su",
            "start": 2512.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n como siguen luchando contra",
            "start": 2516.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la \u00faltima invasi\u00f3n espa\u00f1ola que hubo y",
            "start": 2519.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la lucha contra la invasi\u00f3n de",
            "start": 2523.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y despu\u00e9s las leyes de",
            "start": 2526.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reforma y despu\u00e9s la lucha contra la",
            "start": 2529.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa y despu\u00e9s ayer",
            "start": 2533.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "terminamos con la Revoluci\u00f3n Mexicana de",
            "start": 2536.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "manera muy breve Entonces s\u00ed es parte",
            "start": 2539.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fundamental de lo que vamos a seguir",
            "start": 2542.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "haciendo este rescate de la memoria",
            "start": 2544.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y este orgullo que debemos",
            "start": 2546.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sentir de ser mexicanos y mexicanas por",
            "start": 2549.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro origen",
            "start": 2552.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ancestral los pueblos originarios y",
            "start": 2555.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la fecunda historia patria a",
            "start": 2558.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que llamamos el humanismo",
            "start": 2561.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicano que se traduce adem\u00e1s Pues en",
            "start": 2563.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que entre todos nos cuidamos entre todos",
            "start": 2567.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nos queremos entre todos nos ayudamos no",
            "start": 2569.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "permitimos que nadie se quede atr\u00e1s por",
            "start": 2572.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso por el bien de todos primero los",
            "start": 2574.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pobres entonces ayer pues fue esta",
            "start": 2576.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n pocas veces se celebra la",
            "start": 2579.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primera Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica que",
            "start": 2582.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fue el 4 de",
            "start": 2584.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "octubre y menos se hab\u00eda celebrado la",
            "start": 2585.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "primera llegada del primer presidente de",
            "start": 2590.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe Victoria entonces este",
            "start": 2592.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fue el objetivo de esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2595.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta celebraci\u00f3n y adem\u00e1s pues hay que",
            "start": 2598.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "agradecerle al general secretario a la",
            "start": 2601.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional por",
            "start": 2604.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta maravillosa",
            "start": 2606.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n bien continuo",
            "start": 2608.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presidenta en su casa de transici\u00f3n",
            "start": 2612.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda eh abordado tal vez el tema",
            "start": 2615.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estaba en discusi\u00f3n el tema de",
            "start": 2618.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la Reforma al poder judicial y no",
            "start": 2620.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente yo otros compa\u00f1eros ahondamos",
            "start": 2622.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s en decir que en efecto era",
            "start": 2625.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "evidentemente necesaria esta reforma y",
            "start": 2628.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "muchos se ha hablado que no es",
            "start": 2630.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suficiente Y cuando digo que no es",
            "start": 2632.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "suficiente habl\u00e1bamos",
            "start": 2634.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inclusive compartimos que la corrupci\u00f3n",
            "start": 2637.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que existe desde la elaboraci\u00f3n de las",
            "start": 2640.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "carpetas desde los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2643.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evidentemente existe en muchos estados",
            "start": 2646.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy como",
            "start": 2649.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidenta este quiero compartirle",
            "start": 2650.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que y y lo sabe presidenta y lo sabe",
            "start": 2654.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "usted y lo sabe tambi\u00e9n este La exfiscal",
            "start": 2657.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ernestina Godoy de de este apoyo que si",
            "start": 2659.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en efecto han tenido muchas mujeres en",
            "start": 2662.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1amiento cuando existen temas",
            "start": 2665.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de violencia cuando existen temas de",
            "start": 2667.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando existen temas de de",
            "start": 2669.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pues familiares y y que vienen",
            "start": 2672.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "involucrando tambi\u00e9n pues realmente a a",
            "start": 2675.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "toda la familia por igual",
            "start": 2677.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "e se han detectado y ahora s\u00ed se lo",
            "start": 2680.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "puedo decir de frente se han detectado",
            "start": 2683.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de carpetas a mujeres y que",
            "start": 2685.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "lamentablemente por la falta de poder",
            "start": 2689.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh pasan de ser v\u00edctimas a ser",
            "start": 2694.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "victimizadas y estas carpetas no avanzan",
            "start": 2697.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y lejos de avanzar se contin\u00faan poniendo",
            "start": 2700.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "o aumentando delitos a estas mujeres",
            "start": 2703.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eh se ha hablado mucho Aqu\u00ed que nosotros",
            "start": 2708.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tal vez venimos como gestores inclusive",
            "start": 2713.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "yo eh Quiero el d\u00eda de hoy generalizar",
            "start": 2716.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque no es as\u00ed ojal\u00e1 me me permita",
            "start": 2720.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "compartirle un solo caso y que usted o o",
            "start": 2724.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los encargados o o quien a usted designe",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "puedan ver que en efecto esta corrupci\u00f3n",
            "start": 2730.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "existe que que en efecto el",
            "start": 2732.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el Pues el poder econ\u00f3mico adentro de",
            "start": 2735.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas existe y que no se",
            "start": 2738.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede continuar",
            "start": 2742.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh se\u00f1alando estigmatizando tienen que",
            "start": 2744.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dejar inclusive las mujeres hasta dejar",
            "start": 2747.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de trabajar porque todav\u00eda les aumentan",
            "start": 2750.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otro delito m\u00e1s por abandono de hogar",
            "start": 2753.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando ni siquiera pensi\u00f3n les comparte",
            "start": 2754.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuando ni siquiera se liberan sus",
            "start": 2757.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "carpetas cuando las acusan inclusive de",
            "start": 2758.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "robo cuando las acusan de muchos otros",
            "start": 2761.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "temas m\u00e1s Yo no s\u00e9 de qu\u00e9 manera porque",
            "start": 2765.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que esto es independiente a usted",
            "start": 2768.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vemos la coordinaci\u00f3n ayer que",
            "start": 2770.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "vimos al fiscal porque estuvo presente",
            "start": 2773.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el fiscal en este evento habla muy bien",
            "start": 2774.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "No lo hab\u00edamos visto en a\u00f1os en en",
            "start": 2776.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eventos p\u00fablicos es la realidad pero si",
            "start": 2779.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "existe ahora esta coordinaci\u00f3n como",
            "start": 2782.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "usted lo ha compartido desde el d\u00eda uno",
            "start": 2784.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 que exista tambi\u00e9n esta",
            "start": 2787.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para poder dar seguimiento",
            "start": 2789.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a lo que acontece al interior de las",
            "start": 2791.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y espec\u00edficamente voy a hablar",
            "start": 2793.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a decirlo as\u00ed aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 2795.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico insisto ojal\u00e1 me permita",
            "start": 2797.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compartirle un solo caso y ver\u00e1 que van",
            "start": 2799.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a salir muchos m\u00e1s existen en las redes",
            "start": 2802.68,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2804.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh la coordinadora jur\u00eddica Ernestina lo",
            "start": 2805.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sabe tambi\u00e9n S\u00e9 que no pueden hacer",
            "start": 2809.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mucho lo s\u00e9 pero tambi\u00e9n quiero que",
            "start": 2811.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quede aqu\u00ed puesto este presidenta para",
            "start": 2814.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que lo tenga presente y en la",
            "start": 2816.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "oportunidad y en sus facultades que",
            "start": 2818.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "usted tiene pues puedan apoyar Estas",
            "start": 2820.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres y voy a cerrar con esto yo s\u00e9",
            "start": 2822.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es tiempo de mujeres Yo s\u00e9 que es",
            "start": 2825.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tiempo de mucho apoyos para de muchos",
            "start": 2828.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyos para nosotras",
            "start": 2830.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tengo que evidenciar que",
            "start": 2832.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estamos olvidando a los hombres y le voy",
            "start": 2836.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a decir por qu\u00e9 en el Estado de Morelos",
            "start": 2839.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda de",
            "start": 2842.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Morelos se ha detectado tambi\u00e9n",
            "start": 2844.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que las mujeres se prestan a se\u00f1alarlos",
            "start": 2847.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por intento de violaci\u00f3n y luego cuando",
            "start": 2851.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "determinan por violaci\u00f3n primero y",
            "start": 2854.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando determinan que no existi\u00f3 tal",
            "start": 2856.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "delito Ay quiero reclasificar el delito",
            "start": 2859.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fue intento de violaci\u00f3n Perm\u00edtame",
            "start": 2862.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "compartirle tambi\u00e9n un solo caso para",
            "start": 2864.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 cuenta cu\u00e1nta gente inocente",
            "start": 2868.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las c\u00e1rceles O al menos este",
            "start": 2871.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tema en espec\u00edfico con ello se avecina",
            "start": 2874.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una marcha para el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 2876.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "noviembre por todas las personas este",
            "start": 2878.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dentro de estos centros",
            "start": 2882.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "penitenciarios que son inocentes y que",
            "start": 2884.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la \u00fanica voz que tienen es aqu\u00ed se\u00f1ora",
            "start": 2888.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta sabe que existe corrupci\u00f3n en",
            "start": 2892.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esta fiscal\u00eda y ha llegado desde el",
            "start": 2894.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primero de octubre una nueva gobernadora",
            "start": 2896.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha llegado usted como mujer y esperemos",
            "start": 2899.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no manchen este tipo de situaciones",
            "start": 2901.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues este su",
            "start": 2905.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed voy a dejar porque nosotros",
            "start": 2907.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hacemos gestiones solamente",
            "start": 2909.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compartimos lo que sucede en estos",
            "start": 2911.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lugares con esto Me despido Gracias se",
            "start": 2914.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pueden hacer gestiones o sea digamos no",
            "start": 2917.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gestiones como tal sino denunciar alg\u00fan",
            "start": 2921.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "caso no est\u00e1 no est\u00e1",
            "start": 2923.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prohibido Aqu\u00ed est\u00e1 Adriana Contreras",
            "start": 2925.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Adriana ella era directora general de",
            "start": 2929.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno es una mujer muy capaz de",
            "start": 2932.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "principios ilidad mucha convicci\u00f3n y",
            "start": 2935.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucha empat\u00eda",
            "start": 2939.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e ella est\u00e1 ahora a cargo de atenci\u00f3n",
            "start": 2941.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ciudadana de la",
            "start": 2945.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidencia Entonces si le puedes pasar",
            "start": 2946.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a ella los los datos a los que refieres",
            "start": 2949.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y los investigamos",
            "start": 2951.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "e yo lo dir\u00eda en dos sentidos no uno",
            "start": 2954.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh ayer lo",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dijo en su discurso la historiadora que",
            "start": 2961.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 eh la doctora G\u00f3mez",
            "start": 2965.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "y refiri\u00e9ndonos al poder",
            "start": 2971.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "judicial quiere decir que a 200 a\u00f1os de",
            "start": 2975.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica que estableci\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 2979.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Aunque era indirecta hasta",
            "start": 2983.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "1917 del ejecutivo y el",
            "start": 2988.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "legislativo y ella dijo la mejor manera",
            "start": 2992.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de celebrar los 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica",
            "start": 2996.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es la reforma constitucional en donde",
            "start": 3000.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ahora el poder judicial tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 3002.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "electo por el",
            "start": 3006.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pueblo por supuesto No es todo lo que",
            "start": 3007.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "queremos es erradicar la corrupci\u00f3n en",
            "start": 3011.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos lados donde se encuentre la",
            "start": 3014.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pues",
            "start": 3018.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es de los peores males y no es que el",
            "start": 3020.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peor mal que tuvo nuestro pa\u00eds el",
            "start": 3023.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador much\u00edsimo y hay",
            "start": 3025.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que seguir avanzando Entonces vamos a la",
            "start": 3028.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial a hacer la",
            "start": 3031.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "realidad ya el consejo de la judicatura",
            "start": 3035.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 al senado Cu\u00e1les son los eh",
            "start": 3038.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vacantes para que se pueda establecer",
            "start": 3042.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 jueces qu\u00e9 magistrados y los",
            "start": 3045.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ministros y ministras de la corte que",
            "start": 3049.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "van a ser elegidos en el 2025",
            "start": 3051.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la otra parte en el 2027 y todo el",
            "start": 3057.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "proceso que viene adicional faltan",
            "start": 3060.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas leyes secundarias desde",
            "start": 3062.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procedimentales la propia Ley Org\u00e1nica",
            "start": 3065.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 3068.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e esto que se ha dicho de que este nuevo",
            "start": 3069.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tribunal judicial va a ser autoritario",
            "start": 3073.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no Pues tiene que tener reglas muy",
            "start": 3076.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "claras entonces viene esta parte y",
            "start": 3078.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a analizar tambi\u00e9n",
            "start": 3081.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas justicia c\u00edvica que es muy",
            "start": 3084.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importante para consolidar el sistema de",
            "start": 3087.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia de nuestro pa\u00eds Yo siempre digo",
            "start": 3089.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que la cuarta",
            "start": 3092.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entre otras elementos",
            "start": 3094.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "centrales pero tiene una palabra que es",
            "start": 3098.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "justicia en su \u00e1mbito m\u00e1s amplio es",
            "start": 3101.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3106.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Social es justicia para las",
            "start": 3107.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mujeres es justicia",
            "start": 3110.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ambiental y es un sistema de jcia que",
            "start": 3113.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "permita que independientemente de la",
            "start": 3117.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "clase social a la que perteneces de tu",
            "start": 3120.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "origen \u00e9tnico",
            "start": 3123.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de cualquier origen que tengas cualquier",
            "start": 3125.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pensamiento cualquier religi\u00f3n",
            "start": 3129.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "independientemente de la diversidad",
            "start": 3131.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas tengan",
            "start": 3134.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "acceso a la",
            "start": 3136.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia eso es la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3137.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y hay algunas Muchos avances pero no",
            "start": 3140.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quiere decir que est\u00e9 todo resuelto",
            "start": 3144.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y por eso es importante seguir avanzando",
            "start": 3147.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Le agradezco presidente graas ahora de",
            "start": 3149.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este lado",
            "start": 3152.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Carlos buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3155.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Carlos Navarro de geraldo media Group",
            "start": 3157.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Pemex tiene una deuda de casi 100000",
            "start": 3159.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares De qu\u00e9 manera van a",
            "start": 3162.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hacer este saneamiento financiero",
            "start": 3164.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "doctora para que no se vean amenazadas",
            "start": 3166.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas Si gustan en otra",
            "start": 3168.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera viene",
            "start": 3172.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ena el secretario de",
            "start": 3176.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hacienda estamos disminuy\u00f3 la deuda con",
            "start": 3178.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3182.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Obrador que es muy importante",
            "start": 3184.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tradicionalmente C\u00f3mo funcionaba PEMEX",
            "start": 3186.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3189.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pasado pr\u00e1cticamente todos los recursos",
            "start": 3190.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de Pemex entraban a la tesorer\u00eda",
            "start": 3193.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "e se regresaba digamos en t\u00e9rminos",
            "start": 3197.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presupuestales y para poder operar Pemex",
            "start": 3200.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "endeuda ese era su forma lo reconoci\u00f3",
            "start": 3204.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda en una un video que se present\u00f3",
            "start": 3208.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Incluso en la ma\u00f1anera cuando vino",
            "start": 3212.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el exdirector de Pemex y",
            "start": 3215.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh estaba el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3217.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador entonces lo que se hizo ahora",
            "start": 3220.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pues fue cambiar el modelo en los",
            "start": 3223.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 6 a\u00f1os disminuir las",
            "start": 3225.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "exportaciones para que la mayor parte",
            "start": 3227.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del crudo que se produce sea para la",
            "start": 3229.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de gasolinas diesel y otro",
            "start": 3232.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "combustibles y al mismo tiempo ir",
            "start": 3239.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "saneando las finanzas de Pemex Entonces",
            "start": 3242.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora Estamos trabajando en un programa",
            "start": 3246.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no solamente relacionado con finanzas",
            "start": 3249.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Pemex sino tambi\u00e9n de",
            "start": 3251.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de largo plazo para",
            "start": 3255.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pemex como ustedes saben nosotros adem\u00e1s",
            "start": 3258.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda energ\u00e9tica queremos",
            "start": 3262.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avanzar en la trans",
            "start": 3265.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica por motivos ambientales",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "locales y tambi\u00e9n por motivos de el",
            "start": 3269.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico global Eso quiere decir",
            "start": 3272.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aumentar la generaci\u00f3n de fuentes",
            "start": 3275.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "renovables de energ\u00eda",
            "start": 3277.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "e C\u00f3mo va a entrar PEMEX en este proceso",
            "start": 3279.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n energ\u00e9tica Qu\u00e9 papel juega",
            "start": 3283.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "CFE Qu\u00e9 papel juegan los privados todo",
            "start": 3286.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ello lo estamos trabajando va muy",
            "start": 3289.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "avanzado porque luzelena ha coordinado",
            "start": 3292.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este trabajo desde hace",
            "start": 3295.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente Desde que la anunciamos",
            "start": 3296.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hace como TR meses han estado trabajando",
            "start": 3299.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de manera muy importante y lo vamos a",
            "start": 3301.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed el plan Nacional de",
            "start": 3305.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Hacia d\u00f3nde va Pemex eh C\u00f3mo",
            "start": 3306.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mejorar las finanzas de Pemex",
            "start": 3311.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "CFE tiene finanzas la verdad muy buenas",
            "start": 3314.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo avanzar hacia el plan Nacional de",
            "start": 3318.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda de corto y de largo plazo",
            "start": 3321.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "preguntarle eh De qu\u00e9 manera se van a",
            "start": 3324.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "utilizar las nuevas tecnolog\u00edas para el",
            "start": 3326.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "combate al huachicol presidenta es otro",
            "start": 3328.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de los temas que tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3331.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "planteado ah\u00ed eh disminuy\u00f3 mucho el",
            "start": 3333.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "huachicol con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3336.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Obrador todav\u00eda hay un porcentaje que",
            "start": 3339.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene que ver desde ductos hasta",
            "start": 3344.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de combustibles y estamos",
            "start": 3346.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajando en ello tambi\u00e9n junto con",
            "start": 3349.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aduanas el SAT",
            "start": 3352.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Profeco para poder",
            "start": 3354.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no solamente desde la perspectiva de De",
            "start": 3357.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sale el combustible ilegal sino",
            "start": 3360.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a qui\u00e9n se lo",
            "start": 3363.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "venden que es una parte muy importante",
            "start": 3366.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque hay una cadena entonces disminuy\u00f3",
            "start": 3370.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bastante Y de lo que queda es De d\u00f3nde",
            "start": 3372.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "viene C\u00f3mo se controla en el origen y",
            "start": 3376.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Cu\u00e1l es la cadena en donde",
            "start": 3380.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entran Y si llegan a mineras por",
            "start": 3384.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo entonces todo esto lleva",
            "start": 3387.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "instituciones como Profeco",
            "start": 3390.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aa",
            "start": 3394.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pemex Sedena",
            "start": 3395.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e aduanas si es que hay combustible que",
            "start": 3399.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando de manera ilegal o eh",
            "start": 3402.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "combinado",
            "start": 3407.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el aduanas en el gobierno del presidente",
            "start": 3408.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador tiene ahora laboratorios",
            "start": 3411.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en sitio que antes no ten\u00edan porque",
            "start": 3415.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Antes hab\u00eda una muestra se mandaba al",
            "start": 3417.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "laboratorio regresaba 4 d\u00edas y se",
            "start": 3420.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "prestaba muchas cosas ahora ya hay",
            "start": 3423.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "laboratorios entonces todo esto porque",
            "start": 3424.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "queremos Pues evidentemente erradicar el",
            "start": 3427.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "huachicol Y por \u00faltimo en la transici\u00f3n",
            "start": 3429.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablaba de que quer\u00eda escribir un libro",
            "start": 3431.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sobre la transici\u00f3n con el presidente",
            "start": 3434.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel S\u00ed ah\u00ed voy",
            "start": 3435.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este voy como en",
            "start": 3438.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una pues yo creo una tercera parte",
            "start": 3441.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3445.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de la descripci\u00f3n que ocurri\u00f3 durante",
            "start": 3446.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "esta transici\u00f3n hist\u00f3rica y espero",
            "start": 3450.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poderlo terminar a fin de a\u00f1o espero y",
            "start": 3453.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contempla seguir escribiendo como lo",
            "start": 3456.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "hac\u00eda el presidente frecuent pues por lo",
            "start": 3458.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pronto la transici\u00f3n y despu\u00e9s veremos",
            "start": 3460.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gracias Buen d\u00eda a todas y todos s\u00ed buen",
            "start": 3463.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda a ver de este lado",
            "start": 3464.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 presidenta Cristian galarza de",
            "start": 3471.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "noticias de frente eh mi primera",
            "start": 3473.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda Eh bueno este lunes 7 de",
            "start": 3476.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "octubre se cumpli\u00f3 un a\u00f1o del inicio de",
            "start": 3479.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la destrucci\u00f3n del pueblo palestino en",
            "start": 3482.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gaza incluyendo ni\u00f1os hace algunos a\u00f1os",
            "start": 3484.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "usted expres\u00f3 su condena contra las",
            "start": 3488.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "agresiones de Israel en una carta",
            "start": 3490.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "publicada en la jornada eh que se titul\u00f3",
            "start": 3493.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "salvar al mundo que hoy se llama gaza",
            "start": 3496.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decirnos Cu\u00e1l es su postura bueno",
            "start": 3499.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la postura de su gobierno eh del",
            "start": 3502.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano actualmente",
            "start": 3504.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed nosotros condenamos cualquier forma",
            "start": 3507.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de violencia primero en su momento la",
            "start": 3510.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "secretaria Alicia B\u00e1rcenas que era",
            "start": 3514.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores eh",
            "start": 3517.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 En primer instancia",
            "start": 3520.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "esta masacre y detenci\u00f3n ilegal de",
            "start": 3525.52,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "personas que hizo un grupo palestino",
            "start": 3529.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n despu\u00e9s se conden\u00f3 las",
            "start": 3536.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agresiones del estado de Israel o del",
            "start": 3539.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno de Israel a Palestina y hoy lo",
            "start": 3542.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo en el mundo el",
            "start": 3545.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador siempre expres\u00f3",
            "start": 3548.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "basado en los principios",
            "start": 3551.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "constitucionales de pol\u00edtica exterior",
            "start": 3553.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que lo que M\u00e9xico Busca es la paz y que",
            "start": 3555.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas Deber\u00eda ser mucho m\u00e1s",
            "start": 3559.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "proactivo como insti",
            "start": 3564.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda y en la construcci\u00f3n de",
            "start": 3566.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la paz del",
            "start": 3568.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mundo Entonces nosotros coincidimos con",
            "start": 3570.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 3573.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y condenamos las agresiones que se est\u00e1n",
            "start": 3575.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "viviendo y adem\u00e1s",
            "start": 3580.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consideramos que el estado palestino",
            "start": 3583.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "debe ser reconocido en toda su magnitud",
            "start": 3585.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "igual que el estado de Israel esa ha",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sido la posici\u00f3n de M\u00e9xico desde hace",
            "start": 3590.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os y Esa es la posici\u00f3n que",
            "start": 3593.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos y la b\u00fasqueda de la paz",
            "start": 3596.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por encima de todo la guerra nunca va a",
            "start": 3599.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llevar a buen",
            "start": 3603.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "destino Bueno mi segunda pregunta",
            "start": 3605.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda tambi\u00e9n al respecto bueno de esto",
            "start": 3610.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de de los mensajes de odio y de de de",
            "start": 3613.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las disculpas p\u00fablicas tiene tambi\u00e9n",
            "start": 3616.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mucho que ver estas dos preguntas que le",
            "start": 3618.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "le hago el d\u00eda de hoy eh usted mencion\u00f3",
            "start": 3620.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a la diversidad sexual en su su discurso",
            "start": 3623.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de investidura presidencial y en su",
            "start": 3626.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "equipo Bueno hay personas abiertamente",
            "start": 3629.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lgbtq m\u00e1s por otro lado en el Canal 11",
            "start": 3631.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "con la direcci\u00f3n de Renata turrent se",
            "start": 3636.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "han emitido programas sobre el tema de",
            "start": 3639.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las infancias trans e un tema de mucha",
            "start": 3641.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actualidad Cu\u00e1l es la pol\u00edtica de la 4t",
            "start": 3644.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y su gobierno respecto a la inclusi\u00f3n de",
            "start": 3647.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las comunidades lgbt I q+ en la",
            "start": 3650.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del segundo piso de la 4t",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siempre respeto y",
            "start": 3656.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Libertad e",
            "start": 3659.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n esa es nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3661.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3666.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libertad el",
            "start": 3669.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respeto y m\u00e1s que la tolerancia porque a",
            "start": 3671.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "veces se habla solo de tolerancia es la",
            "start": 3675.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de cualquier",
            "start": 3680.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "forma de discriminaci\u00f3n",
            "start": 3683.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo dije en el discurso",
            "start": 3686.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh nosotros tenemos que vernos siempre",
            "start": 3689.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3692.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iguales mirarnos a los ojos como",
            "start": 3693.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iguales independientemente de nuestras",
            "start": 3696.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "decisiones de nuestro origen de nuestra",
            "start": 3699.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 3704.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n los mexicanos y",
            "start": 3707.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicanas somos",
            "start": 3709.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iguales y no puede haber discriminaci\u00f3n",
            "start": 3711.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo durante",
            "start": 3715.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta que no lleg\u00f3 la cuarta",
            "start": 3717.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el racismo el",
            "start": 3721.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "clasismo y ahora el",
            "start": 3724.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "machismo Porque tambi\u00e9n se",
            "start": 3726.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escond\u00eda como si no",
            "start": 3732.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "existiera Y claro que existe y adem\u00e1s",
            "start": 3736.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "particularmente hay un eh una",
            "start": 3740.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n muy grande",
            "start": 3743.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica hacia",
            "start": 3746.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh pueblos",
            "start": 3749.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "originarios cuando son nuestra",
            "start": 3752.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grandeza entonces erradicar cualquier",
            "start": 3755.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "forma de discriminaci\u00f3n respeto",
            "start": 3758.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y",
            "start": 3760.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3763.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad se lo mencionaba tambi\u00e9n un",
            "start": 3766.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poco por el caso de Renata tent hubo",
            "start": 3768.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "algunas cr\u00edticas ah\u00ed este que bueno como",
            "start": 3771.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que que la la digamos la acusaban de",
            "start": 3775.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "algunas cuestiones de precisamente no",
            "start": 3778.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser totalmente incluyente no con la",
            "start": 3781.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nueva direcci\u00f3n del Canal",
            "start": 3783.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "11 no s\u00e9 a qu\u00e9 se refieran Renata es una",
            "start": 3785.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mujer de primera de primera y va a ser",
            "start": 3788.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un gran trabajo al frente Canal 11",
            "start": 3793.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Gracias por",
            "start": 3796.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta tambi\u00e9n",
            "start": 3801.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas gabinete eh Como mi primera",
            "start": 3804.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pregunta eh ser\u00eda sobre el tema",
            "start": 3807.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico eh usted en el discurso e en",
            "start": 3810.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo capitalino cuando tom\u00f3",
            "start": 3814.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n mencionaba lo del carro",
            "start": 3817.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico que es un proyecto muy",
            "start": 3819.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3822.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh preguntarle sobre este tema la",
            "start": 3823.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primera ser\u00eda eh cu\u00e1ndo va a iniciar o",
            "start": 3826.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "si ya tienen una fecha de la explotaci\u00f3n",
            "start": 3829.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de litio porque sabemos que todav\u00eda",
            "start": 3832.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sigue en exploraci\u00f3n y tambi\u00e9n eh C\u00f3mo",
            "start": 3834.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se va a hacer lo de la planta si se va a",
            "start": 3837.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "construir una planta para construir los",
            "start": 3840.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "carros si se va a crear una empresa cu\u00e1l",
            "start": 3842.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ser\u00edan esos detalles doctora",
            "start": 3844.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay varios proyectos",
            "start": 3848.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e uno tiene que ver",
            "start": 3851.599,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con cadena de producci\u00f3n de de litio que",
            "start": 3854.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es un poco a m\u00e1s largo plazo",
            "start": 3860.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "porque ya se desarroll\u00f3 la tecnolog\u00eda",
            "start": 3863.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por parte del Instituto Mexicano del",
            "start": 3866.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y de instituciones del conaid",
            "start": 3867.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para poder extraer litio de",
            "start": 3872.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "arcilla en M\u00e9xico el litio est\u00e1",
            "start": 3875.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "combinado con arcilla arcilla es como",
            "start": 3878.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "barro el barro ustedes saben que cuando",
            "start": 3881.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se moja pues se expande es chicloso",
            "start": 3885.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh cuando se seca pues es como polvo",
            "start": 3889.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Entonces el que haya",
            "start": 3893.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litio en las arcillas es mucho m\u00e1s",
            "start": 3896.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que otras formas eh que por",
            "start": 3899.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejemplo hay en",
            "start": 3903.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica donde es m\u00e1s f\u00e1cil su",
            "start": 3904.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n Entonces ya existe la",
            "start": 3907.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda pero no solamente es que",
            "start": 3909.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "exista la tecnolog\u00eda sino Cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 3911.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "extraer el litio con esa tecnolog\u00eda y",
            "start": 3914.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollar esa tecnolog\u00eda Entonces eso",
            "start": 3916.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Pues lleva llevar\u00e1 su camino por otro",
            "start": 3919.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lado la idea tambi\u00e9n es hacer cadenas de",
            "start": 3922.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cobre el cobre es un",
            "start": 3926.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "elemento que en los autos el\u00e9ctricos",
            "start": 3930.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh un auto el\u00e9ctrico tiene como tres",
            "start": 3934.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s cobre que un auto de",
            "start": 3938.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n interna Entonces es un una",
            "start": 3940.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "materia prima fundamental para",
            "start": 3944.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la operaci\u00f3n de los autos el\u00e9ctricos",
            "start": 3947.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed Tambi\u00e9n estamos trabajando",
            "start": 3950.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cobre se extrae despu\u00e9s requiere",
            "start": 3953.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "procesarse para hacer los alambres de",
            "start": 3955.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cobre y finalmente utilizarlo en los",
            "start": 3956.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "autos y buen el cobre se usa en",
            "start": 3960.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos \u00e1reas porque es un gran",
            "start": 3963.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conductor de la electricidad",
            "start": 3965.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "e entonces esa es digamos una parte la",
            "start": 3969.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "otra es hacer el carrito digo carrito",
            "start": 3973.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "porque eh La idea es hacer un auto",
            "start": 3976.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "compacto",
            "start": 3978.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o ustedes saben que en las",
            "start": 3979.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ciudades en nuestro pa\u00eds e",
            "start": 3981.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues hay o en el mundo hay distintos",
            "start": 3985.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tipos de autos un auto tesla por ejemplo",
            "start": 3987.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico pues es muy oneroso ent",
            "start": 3991.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros queremos un auto el\u00e9ctrico",
            "start": 3994.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compacto peque\u00f1o similar a algunos que",
            "start": 3996.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se desarrollaron por ejemplo en China o",
            "start": 3999.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en la India pero con desarrollo propio",
            "start": 4001.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que sea tambi\u00e9n una alternativa a la",
            "start": 4004.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "motocicleta porque la motocicleta pues",
            "start": 4005.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es muy peligrosa se puede usar pero eh A",
            "start": 4007.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "veces se usa con tres personas en una",
            "start": 4011.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "moto y puede ser muy riesgosa entonces",
            "start": 4014.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "La idea es hacer un auto compacto barato",
            "start": 4017.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico eh que pueda funcionar hay",
            "start": 4020.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "empresas en M\u00e9xico desde hace mucho",
            "start": 4024.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tiempo que fabrican motores el\u00e9ctricos",
            "start": 4027.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mexicanas entonces La idea es usar estas",
            "start": 4031.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empresas con la inventiva mexicana de",
            "start": 4033.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "investigadores investigadoras juntarlas",
            "start": 4037.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para poder hacer el ensamble de este",
            "start": 4040.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "auto el\u00e9ctrico e",
            "start": 4042.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puede ser uno o pueden ser varios de",
            "start": 4045.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hecho ya hay algunos autos el\u00e9ctricos y",
            "start": 4047.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "generar cadenas productivas de tal",
            "start": 4050.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera que todo lo que est\u00e1 en ese auto",
            "start": 4052.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico sea fabricado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4054.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de tal manera que no en la medida de lo",
            "start": 4057.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posible import temos lo menos para que",
            "start": 4060.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso genere cadenas productivas que",
            "start": 4063.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "generen empleos eh y otras posibilidades",
            "start": 4065.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya hay un prototipo o hay varios",
            "start": 4070.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "prototipos Y si nos aguantan un poco",
            "start": 4072.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues ya los presentaremos aqu\u00ed en la",
            "start": 4075.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Muchas gracias doctora por la",
            "start": 4078.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respuesta eh Por los nervios se me",
            "start": 4080.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 presentarme Jos\u00e9 Manuel fuentes",
            "start": 4083.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de capital 21 y en mi segunda pregunta",
            "start": 4085.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh ser\u00eda tambi\u00e9n tema energ\u00e9tico eh",
            "start": 4088.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "usted como jefa de gobierno eh construy\u00f3",
            "start": 4091.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un proyecto muy importante que es la",
            "start": 4095.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planta de carbonizaci\u00f3n hidrotermal",
            "start": 4097.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "preguntarle si este proyecto se va a",
            "start": 4100.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hacer a nivel nacional y aprovechando",
            "start": 4102.359,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 4104.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 Alicia",
            "start": 4106.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh Alicia le di una tarea ahorita a ver",
            "start": 4108.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "si comentas",
            "start": 4112.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh ella le ped\u00ed que hiciera contacto con",
            "start": 4115.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el Instituto ingenier\u00eda de la UNAM que",
            "start": 4120.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 en en la ciudad Porque la idea",
            "start": 4122.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4126.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hacer la basura se puede separar de",
            "start": 4127.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muchas maneras se puede Separar en",
            "start": 4131.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica y inorg\u00e1nica",
            "start": 4134.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la org\u00e1nica pues son residuos que vienen",
            "start": 4136.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de productos org\u00e1nicos la inorg\u00e1nica",
            "start": 4139.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Pues es de pl\u00e1sticos y otros materiales",
            "start": 4141.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "e que algunos de ellos pueden ser",
            "start": 4146.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reciclados y otros no Entonces al",
            "start": 4148.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "separar la basura la inorg\u00e1nica puede",
            "start": 4152.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reciclarse y usarse en otros productos y",
            "start": 4156.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso se le llama econom\u00eda circular por",
            "start": 4160.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque el desecho en vez de tirarse",
            "start": 4163.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en un relleno se ocupa y vuelve a entrar",
            "start": 4165.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a la cadena",
            "start": 4168.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "productiva y por otro lado la",
            "start": 4170.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica la org\u00e1nica puede servir para",
            "start": 4173.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "plantas de composta puede servir para",
            "start": 4176.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 4179.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas una tecnolog\u00eda que se",
            "start": 4181.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 y que est\u00e1 ya operando es que",
            "start": 4183.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entra un proceso y de la basura se",
            "start": 4186.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convierte en carb\u00f3n",
            "start": 4189.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vegetal y ese carb\u00f3n vegetal puede ser",
            "start": 4192.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "\u00fatil izado para quemar en una",
            "start": 4194.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica",
            "start": 4197.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como fertilizante etc\u00e9tera Nuestro",
            "start": 4199.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "objetivo es que en Tula",
            "start": 4202.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Hidalgo que ah\u00ed hay un terreno que iba a",
            "start": 4205.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ser una refiner\u00eda se acuerdan en el 2008",
            "start": 4209.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n dijo que iba a ser una",
            "start": 4213.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda y no lleg\u00f3 ni a media barda",
            "start": 4214.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed Nuestro objetivo es hacer un",
            "start": 4217.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gran centro de reciclamiento de econom\u00eda",
            "start": 4221.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ular y usar pues varios desarrollos",
            "start": 4225.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos no s\u00e9 si quieras comentar",
            "start": 4229.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "algo Alicia Y aprovechando tambi\u00e9n te",
            "start": 4231.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cambias de cachucha y comentas cuando",
            "start": 4234.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eras secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 4236.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que hizo el gobierno de",
            "start": 4238.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con mucho gusto estamos muy",
            "start": 4242.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contentos porque la presidenta nos ha",
            "start": 4244.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dado un mandato que yo creo que va a ser",
            "start": 4246.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un cambio de paradigma Y es que en estos",
            "start": 4249.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "700 hect\u00e1reas podamos establecer dos",
            "start": 4252.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "plantas recicladoras y para ello estamos",
            "start": 4254.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo Ya un inventario de los",
            "start": 4257.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "residuos del Estado de Hidalgo verdad",
            "start": 4259.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para saber cu\u00e1les podemos utilizar y ya",
            "start": 4262.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hemos contactado al equipo que la",
            "start": 4266.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "doctora nos indic\u00f3 del instituto de la",
            "start": 4267.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "UNAM de ingenier\u00eda de la UNAM porque la",
            "start": 4270.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "idea es tener ya el proyecto Tan pronto",
            "start": 4272.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como sea posible y vincularlo al",
            "start": 4275.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "saneamiento del r\u00edo Tula en su totalidad",
            "start": 4277.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y esto adem\u00e1s va a beneficiar al Estado",
            "start": 4280.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico porque tambi\u00e9n hay que ver los",
            "start": 4282.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "residuos que provienen del Estado de",
            "start": 4285.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la ciudad y ver si podemos",
            "start": 4287.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realmente generar la primera planta yo",
            "start": 4289.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dir\u00eda Eh pues francamente creo que en el",
            "start": 4292.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo la el primer parque industrial de",
            "start": 4295.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda circular partiendo por estas",
            "start": 4298.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dos plantas una de de reciclamiento de",
            "start": 4300.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Como dijo la la doctora de residuos",
            "start": 4303.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos para producir pellets de",
            "start": 4306.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "carbono y el otro ser\u00eda materiales de",
            "start": 4308.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ese es un gran tema los",
            "start": 4311.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n que pueden",
            "start": 4314.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ser reusados y aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 4316.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una planta que produce",
            "start": 4318.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adocreto Entonces ya se puede utilizar",
            "start": 4320.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "incluso para el asfalto de las",
            "start": 4322.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carreteras que se est\u00e1n planteando O sea",
            "start": 4325.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Esa es la econom\u00eda circular incluso",
            "start": 4327.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos explorando durmientes de",
            "start": 4329.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stico estamos viendo Qu\u00e9 hay en el",
            "start": 4332.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mundo que nos pueda apoyar Por lo pronto",
            "start": 4334.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "partir con estas dos plantas y luego en",
            "start": 4336.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a Palestina muy importante",
            "start": 4339.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adem\u00e1s se sum\u00f3 a una",
            "start": 4342.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que hizo chile a la Corte Penal",
            "start": 4345.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Internacional porque el tema es que",
            "start": 4349.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Israel en este o sea es verdad que jam\u00e1s",
            "start": 4351.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atac\u00f3 a Israel el 7 de octubre pero",
            "start": 4354.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Es verdad que la respuesta de",
            "start": 4356.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Israel ha sido",
            "start": 4358.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desproporcionada y no solamente",
            "start": 4360.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desproporcionada sino que ha afectado a",
            "start": 4362.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "miles de civiles en en no y ya no",
            "start": 4365.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "solamente en gaza en Palestina en su",
            "start": 4368.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conjunto y ahora est\u00e1 pasando a L\u00edbano",
            "start": 4370.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces realmente ha una enorme",
            "start": 4373.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y creo se\u00f1ora presidenta",
            "start": 4375.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nosotros lo planteamos en la asamblea",
            "start": 4378.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general ahora que la clave est\u00e1 en que",
            "start": 4379.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el Consejo de Seguridad elimine El veto",
            "start": 4383.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque ese consejo de seguridad no est\u00e1",
            "start": 4386.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "operando y no est\u00e1 operando porque est\u00e1",
            "start": 4388.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estancado en los vetos que se elimine el",
            "start": 4391.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "veto para que ese consejo realmente",
            "start": 4394.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueda actuar decididamente de acuerdo al",
            "start": 4396.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto de la carta de las",
            "start": 4399.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas y reconocer al Estado de",
            "start": 4401.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Palestina ch ya lo hizo Las Naciones",
            "start": 4404.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Unidas Pero la \u00fanica soluci\u00f3n a este",
            "start": 4406.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conflicto va a ser que haya dos estados",
            "start": 4408.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y esa es la idea que creo que la",
            "start": 4411.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidad internacional tiene Pero hay",
            "start": 4413.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un riesgo en este momento la comunidad",
            "start": 4415.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "internacional est\u00e1 consciente de que hay",
            "start": 4418.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un enorme riesgo en la expansi\u00f3n de este",
            "start": 4420.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "conflicto a L\u00edbano y a Siria eso puede",
            "start": 4422.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realmente complicar mucho el medio",
            "start": 4425.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "oriente Muchas",
            "start": 4428.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias presidentea",
            "start": 4430.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Gracias Ahora de este lado",
            "start": 4432.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes",
            "start": 4440.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de perspectivas MX presidenta",
            "start": 4442.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el estatus de la",
            "start": 4444.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "megafarma a casi un a\u00f1o de su",
            "start": 4447.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n eh si le han compartido",
            "start": 4449.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reporte sobre c\u00f3mo se ha estado",
            "start": 4451.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dando el surtido de estas eh recetas se",
            "start": 4454.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el n\u00famero inicial de seis",
            "start": 4457.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recetas diarias y si la megafarma ser\u00e1",
            "start": 4459.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "punto de referencia para el abasto de",
            "start": 4463.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medicamentos que se manejar\u00e1n en las",
            "start": 4466.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "farmacias del bienestar que se tiene",
            "start": 4468.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "previsto instalar el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 4470.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed el llevo ya tres",
            "start": 4474.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "reuniones con el equipo de salud eh Iste",
            "start": 4477.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ims Ims",
            "start": 4483.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4486.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "birmex para ver c\u00f3mo mejoramos el abasto",
            "start": 4489.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de medicamentos a",
            "start": 4494.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el los centros de salud y los hospitales",
            "start": 4497.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s a las farmacias de bienestar",
            "start": 4501.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "e s\u00ed se va a seguir ocupando la",
            "start": 4505.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "megafarma de de",
            "start": 4508.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Huehuetoca y lo que estamos haciendo es",
            "start": 4510.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "meter m\u00e1s",
            "start": 4513.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda digitalizaci\u00f3n de todo el",
            "start": 4514.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "proceso desde la compra ya",
            "start": 4518.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "va Les comparto Eduardo clar que es hoy",
            "start": 4522.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud muchas de ustedes",
            "start": 4526.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo conocen \u00e9l estuvo en en la Ciudad de",
            "start": 4529.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la agencia digital de",
            "start": 4533.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no de innovaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4535.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agencia digital de innovaci\u00f3n",
            "start": 4538.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y ahora tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que",
            "start": 4540.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se fuera a salud porque aparte de que",
            "start": 4543.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estuvo encargado durante la pandemia y",
            "start": 4545.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aprendi\u00f3 mucho eh Pues \u00e9l es experto",
            "start": 4547.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "justamente en procesos de digitalizaci\u00f3n",
            "start": 4550.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4555.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "e eficientizaci\u00f3n",
            "start": 4556.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh Y de operaci\u00f3n log\u00edstica de",
            "start": 4559.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Entonces \u00e9l va a ayudar",
            "start": 4563.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mucho al dror kersen a soer Robledo",
            "start": 4566.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Alejandro schartz a Mart\u00ed eh A todo este",
            "start": 4569.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "proceso de compra y distribuci\u00f3n de",
            "start": 4573.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medicamentos Entonces adicionalmente les",
            "start": 4576.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adelanto eh Ya lo va a presentar si no",
            "start": 4579.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana la otra la secretar\u00eda",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de salud Porque se est\u00e1n haciendo gu\u00edas",
            "start": 4586.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas porque la compra de medicamentos",
            "start": 4588.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con qu\u00e9",
            "start": 4591.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medicamento compras para curar Qu\u00e9",
            "start": 4593.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "enfermedad o cura o palear o",
            "start": 4596.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh ayudar a la persona enferma",
            "start": 4600.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh o para prevenir",
            "start": 4603.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh cualquier",
            "start": 4606.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermedad entonces adicionalmente lleva",
            "start": 4609.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya desde antes de que entr\u00e1ramos el Dr",
            "start": 4612.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "kovic que es una eminencia y reconocido",
            "start": 4615.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds en gu\u00edas",
            "start": 4618.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas para p\u00fablico y privado que",
            "start": 4622.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permitan decir si la diabetes es esta",
            "start": 4626.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n Cu\u00e1l es la manera \u00f3ptima de",
            "start": 4629.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atenderlo para que una farmacia de un un",
            "start": 4633.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consultorio de una farmacia que un",
            "start": 4637.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico general",
            "start": 4640.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no sea tan discrecional por supuesto",
            "start": 4641.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "libertad m\u00e9dica Pero hay gu\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 4645.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que permitan orientar Y eso va a",
            "start": 4648.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "orientar tambi\u00e9n Qu\u00e9 medicamentos",
            "start": 4651.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compras entonces todo este proceso muy",
            "start": 4653.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante lo va a explicar aqu\u00ed el drct",
            "start": 4656.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "kersen Y entonces Y tambi\u00e9n c\u00f3mo se va a",
            "start": 4659.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer la nueva compra de medicamentos la",
            "start": 4662.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera se dar\u00eda",
            "start": 4664.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo un reporte del tipo de",
            "start": 4666.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "medicamentos que se estuvieron",
            "start": 4668.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adquiriendo a lo largo de eh de la de",
            "start": 4669.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se puso en funcionamiento la mega",
            "start": 4673.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "farmacia eh Cu\u00e1l es S\u00ed con gusto se hace",
            "start": 4675.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero yo creo que una parte muy",
            "start": 4678.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante es hasta d\u00f3nde se avanz\u00f3 con",
            "start": 4679.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4682.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Obrador y c\u00f3mo vamos a seguir avanzando",
            "start": 4684.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con el objetivo de que en cada centro de",
            "start": 4686.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "salud en cada hospital en cada Farmacia",
            "start": 4689.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del bienestar est\u00e9 el medicamento que se",
            "start": 4692.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "necesita y tambi\u00e9n qu\u00e9 sustituto haya",
            "start": 4695.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese medicamento cuando nosotros vamos al",
            "start": 4698.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico el m\u00e9dico nos dice pues requieres",
            "start": 4701.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este \u00f3tico",
            "start": 4703.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "e y si no se puede sustituir por este",
            "start": 4706.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otro Entonces si no hay este pues que no",
            "start": 4710.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "digan no hay pues B\u00fascalo en cualquier",
            "start": 4713.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Farmacia privada sino est\u00e1 este que es",
            "start": 4716.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un sustituto eso solo lo puede decir un",
            "start": 4719.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o una m\u00e9dica eh especialista en",
            "start": 4721.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ese tema para que siempre est\u00e9 medicada",
            "start": 4724.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la persona que lo requiere y cerrando ya",
            "start": 4727.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el tema de salud presente tambi\u00e9n adem\u00e1s",
            "start": 4731.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n de el abasto de",
            "start": 4733.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medicamentos que es una pieza clave",
            "start": 4736.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "justamente para el tratamiento de una",
            "start": 4738.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enfermedad en un paciente otro punto que",
            "start": 4740.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "creo que se ha dejado un poquito de lado",
            "start": 4742.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "o al menos no se ha abordado de una",
            "start": 4744.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manera un poco m\u00e1s profunda es",
            "start": 4747.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "justamente eh el poder hacer que las",
            "start": 4750.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "citas de especialidades en los",
            "start": 4754.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hospitales de salud sean un poco m\u00e1s",
            "start": 4757.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1giles se ha dado un d\u00e9ficit este",
            "start": 4759.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit obviamente se viene arrastrando",
            "start": 4762.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed de gobiernos anteriores Y",
            "start": 4765.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "obviamente se profundiz\u00f3 m\u00e1s en la",
            "start": 4766.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pandemia que ahora los pacientes tardan",
            "start": 4769.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en llegar a un especialista",
            "start": 4772.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o una un estudio en en espec\u00edfico se ha",
            "start": 4774.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": " mucho No s\u00e9 si en ese sentido",
            "start": 4778.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "En las reuniones que ha tenido usted con",
            "start": 4782.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con las autoridades de salud se ha",
            "start": 4784.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podido ver qu\u00e9 plan se puede hacer",
            "start": 4787.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "justamente para poder resarcir ese",
            "start": 4789.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit que est\u00e1 impactando de manera",
            "start": 4791.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bastante important ante a pues miles de",
            "start": 4793.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de de mexicanos que se atienden en",
            "start": 4796.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales de salud p\u00fablica hablemos de",
            "start": 4798.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud Federal o del",
            "start": 4800.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Iste o del seguro social no s\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4802.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "panorama tiene usted al respecto",
            "start": 4805.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed valdr\u00eda p decir hasta d\u00f3nde avanz\u00f3 el",
            "start": 4808.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador Recuerden que",
            "start": 4811.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "antes exist\u00eda el seguro",
            "start": 4815.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "popular seguro popular fue una forma de",
            "start": 4817.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud que en realidad lo",
            "start": 4822.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00fanico que er era distribuci\u00f3n o",
            "start": 4824.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "transferencias de recursos a los Estados",
            "start": 4828.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y los Estados se",
            "start": 4830.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encargaban en esas transferencias y en",
            "start": 4832.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ese encargo Hub una",
            "start": 4835.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4838.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Terrible y adem\u00e1s estaba controlada la",
            "start": 4840.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos y los",
            "start": 4843.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "propios servicios m\u00e9dicos del IMS del",
            "start": 4846.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Iste e incluso de muchos estados por",
            "start": 4849.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresas privadas",
            "start": 4853.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando en realidad es un servicio",
            "start": 4855.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico entonces El Avance que se hizo",
            "start": 4857.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fue muy importante de reconstruir ese",
            "start": 4860.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema un solo sistema Federal que se",
            "start": 4863.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llama Ims",
            "start": 4866.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar hay una instituci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4868.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hoy que",
            "start": 4871.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atiende la salud adem\u00e1s pues lo que se",
            "start": 4873.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hizo en el IMS que fue tambi\u00e9n cambiar",
            "start": 4878.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la manera en que operaba una nueva",
            "start": 4880.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forma y el de que aqu\u00ed mismo se plante\u00f3",
            "start": 4883.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo el Iste estaba capturado por",
            "start": 4886.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "empresas en donde todo absolutamente",
            "start": 4890.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4893.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privatizado y despu\u00e9s una corrupci\u00f3n",
            "start": 4895.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tremenda tambi\u00e9n en la compra de",
            "start": 4898.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicamentos y algunas empresas",
            "start": 4899.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "beneficiarias exclusivas de ell Entonces",
            "start": 4903.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso cambi\u00f3 y hay un nuevo modelo qu\u00e9 nos",
            "start": 4906.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toca a nosotros pues hacer eficiente ese",
            "start": 4910.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "modelo tanto en la",
            "start": 4913.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como en todo el esquema desde",
            "start": 4916.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n hasta la atenci\u00f3n de la",
            "start": 4919.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "salud y Buscar la forma para que al",
            "start": 4923.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "final de nuestro",
            "start": 4927.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sexenio podamos integrar un solo sistema",
            "start": 4928.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4932.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "salud de tal manera que si me enfermo y",
            "start": 4933.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quiero ir a un centro de salud No",
            "start": 4936.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "necesariamente tenga que ir al Ims puedo",
            "start": 4938.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ir al Ims bienestar o puedo ir al ise",
            "start": 4940.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para poder ser atendido Ese es el",
            "start": 4942.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "objetivo Nuestro objetivo m\u00e1ximo y que",
            "start": 4945.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "haya medicamentos y que haya suficientes",
            "start": 4947.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tambi\u00e9n Recuerden que dejaron de",
            "start": 4949.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "formarse m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 4952.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en esta idea de que restringir el",
            "start": 4955.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ingreso iba a ser m\u00e9dicos de excelencia",
            "start": 4959.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que era que fue toda la idea educativa",
            "start": 4963.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4966.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "neoliberalismo de reducir los el ingreso",
            "start": 4968.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a las escuelas poner examen super",
            "start": 4971.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles para que entraran muy poquitos",
            "start": 4975.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que iban a salir Seg\u00fan esto muy",
            "start": 4977.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poquitos pero muy buenos y luego",
            "start": 4979.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces Y d\u00f3nde est\u00e1n los m\u00e9dicos",
            "start": 4982.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 4983.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Entonces se aument\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 4985.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ingresos a",
            "start": 4988.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "residencias es decir cambi\u00f3 el modelo y",
            "start": 4989.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ahora a nosotros nos toca fortalecerlo y",
            "start": 4992.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso va a incluir lo que t\u00fa dices que",
            "start": 4995.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "haya suficientes m\u00e9dicos que est\u00e9n",
            "start": 4997.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abiertos los fines de semana que pueda",
            "start": 5000.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "atenderse rezago porque adems a todo",
            "start": 5003.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esto Pues nos tom\u00f3 la pandemia que dur\u00f3",
            "start": 5005.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2 a\u00f1os entonces ahora vamos a entrar a",
            "start": 5008.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "un proceso de hacer pues m\u00e1s",
            "start": 5012.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "accesible el servicio de salud que es un",
            "start": 5016.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derecho humano que va a estar que ya",
            "start": 5019.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el art\u00edculo cuarto y que se va a",
            "start": 5021.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fortalecer bien pres presenta en otro",
            "start": 5024.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tema ayer el expresidente de Estados",
            "start": 5026.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos y ahora candidato Donald Trump",
            "start": 5029.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que en caso de regresar a a la",
            "start": 5032.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casa blanca bueno se podr\u00e1 renegociar el",
            "start": 5034.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "temec con M\u00e9xico y Estados Unidos para",
            "start": 5038.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el 2026 qu\u00e9",
            "start": 5040.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "repercusiones piensa usted que podr\u00eda",
            "start": 5043.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "traer a M\u00e9xico esto ser\u00eda",
            "start": 5045.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conveniente s\u00ed \u00e9 \u00e9l se refiri\u00f3 en",
            "start": 5047.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "particular a",
            "start": 5051.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e productos que vienen en particular de",
            "start": 5053.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "China que no est\u00e1n reportados y",
            "start": 5056.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que incluso ya en el actual temec Pues",
            "start": 5060.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hay limitaci\u00f3n",
            "start": 5063.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces gane quien gane sea el",
            "start": 5065.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente Trump o la vicepresidenta",
            "start": 5069.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "camala eh nosotros nos vamos a poner de",
            "start": 5071.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "acuerdo nuestras econom\u00edas tienen mucha",
            "start": 5075.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico",
            "start": 5079.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y yo lo dije en el discurso entre",
            "start": 5083.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros no competimos nos",
            "start": 5085.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "complementamos Y eso est\u00e1 establecido en",
            "start": 5089.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el tratado recientemente sali\u00f3 publicado",
            "start": 5092.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que estamos en el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de",
            "start": 5095.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "exportaciones a los Estados Unidos",
            "start": 5097.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces Estados Unidos depende ya en",
            "start": 5099.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho de M\u00e9xico somos el principal",
            "start": 5103.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exportador y nosotros tambi\u00e9n pues",
            "start": 5105.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n muy importante de",
            "start": 5107.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas Nuestro objetivo tambi\u00e9n",
            "start": 5110.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Es que esto avance hacia el",
            "start": 5112.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica para poder",
            "start": 5115.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hacer todav\u00eda eh una fortaleza mayor",
            "start": 5118.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de todo el continente sin",
            "start": 5122.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cerrarnos evidentemente a otros mercados",
            "start": 5124.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y a otros pa\u00edses pero nos vamos a poner",
            "start": 5127.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de acuerdo no no est\u00e1n en campa\u00f1a",
            "start": 5130.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obviamente pues tambi\u00e9n hay mayores",
            "start": 5134.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estridencias en uno u otro sentido Pero",
            "start": 5137.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos saben y Nosotros sabemos que es",
            "start": 5140.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "indispensable el acuerdo bien y",
            "start": 5143.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "finalmente presidente ayer se registr\u00f3",
            "start": 5146.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se registraron una serie de",
            "start": 5148.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "enfrentamientos en el marco de nuestra",
            "start": 5149.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y tambi\u00e9n hay que decirlo bien",
            "start": 5151.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se registraron una serie de",
            "start": 5154.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "enfrentamientos en Tabasco Qu\u00e9",
            "start": 5156.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene usted al respecto s\u00ed e",
            "start": 5157.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se present\u00f3 en el gabinete",
            "start": 5161.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de seguridad eh Y est\u00e1 en contacto tanto",
            "start": 5163.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el secretario Garc\u00eda harfu como el",
            "start": 5167.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 5171.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional con el gobernador",
            "start": 5173.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "May para poder apoyar en lo que se",
            "start": 5176.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "requiera y ya podemos despu\u00e9s una vez",
            "start": 5179.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que conozcamos con m\u00e1s detalle No es que",
            "start": 5181.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no conozca ocurrio que es importante",
            "start": 5183.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conocer exactamente por se",
            "start": 5186.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 estas quema se",
            "start": 5189.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 pues hay que tener toda la",
            "start": 5198.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n antes de",
            "start": 5200.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "especular",
            "start": 5203.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 presidenta muy buenos d\u00edas",
            "start": 5209.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gabin instituto meico deadi Le quiero",
            "start": 5211.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "preguntar presidente en primer lugar",
            "start": 5214.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "acerca de estos pasos hacia la reforma",
            "start": 5216.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "judicial la asociaci\u00f3n de magistrados y",
            "start": 5218.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "jueces expres\u00f3 su rechazo a este hecho",
            "start": 5220.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por o esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 el consejo",
            "start": 5223.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la judicatura Federal de entregar la",
            "start": 5225.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lista de vacantes al senado para la",
            "start": 5227.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima convocatoria a la elecci\u00f3n por",
            "start": 5229.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voto Popular de jueces magistrados y",
            "start": 5231.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ministros dijeron que esto es una Clara",
            "start": 5233.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ruptura del Estado de derecho una",
            "start": 5236.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la divisi\u00f3n de poderes y",
            "start": 5237.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las acusaron presidenta de haber",
            "start": 5239.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "provocado una crisis con constitucional",
            "start": 5242.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "le quisiera preguntar en primer lugar",
            "start": 5244.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su postura y su respuesta a este",
            "start": 5246.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pronunciamiento gracias S\u00ed ellos se pues",
            "start": 5248.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son los jueces y",
            "start": 5252.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que van a tener que ceder su",
            "start": 5255.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "espacio a los nuevos",
            "start": 5259.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces entonces pues muchos de ellos no",
            "start": 5261.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo hay otros jueces que s\u00ed",
            "start": 5265.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo hay que decirlo que por",
            "start": 5268.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cierto les dan mucho muy poco espacio en",
            "start": 5271.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los medios valdr\u00eda la pena que se",
            "start": 5274.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abriera tambi\u00e9n los medios de",
            "start": 5276.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a que escuchara no",
            "start": 5278.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 5280.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a algunos ministros de la corte O",
            "start": 5282.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ministras sino tambi\u00e9n a jueces que",
            "start": 5286.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo con que se haga esta no",
            "start": 5289.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que se haga est\u00e1n de acuerdo con la",
            "start": 5293.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reforma que ya se hizo constitucional",
            "start": 5294.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 5298.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "judicial Qu\u00e9 ocurri\u00f3 en M\u00e9xico o sea No",
            "start": 5301.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "yo no veo ninguna crisis constitucional",
            "start": 5304.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5307.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no se ha cubierto todos los requisitos y",
            "start": 5309.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "normas que establece la Constituci\u00f3n de",
            "start": 5314.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5317.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y de nuevo hubo una elecci\u00f3n",
            "start": 5319.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el 2 de junio esa",
            "start": 5323.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no solamente se eligieron se",
            "start": 5327.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 a la presidenta de la",
            "start": 5331.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica sino que se eligieron",
            "start": 5333.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "senadores senadoras diputados diputadas",
            "start": 5335.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "federales a ver si tienes Cu\u00e1ntos gan\u00f3",
            "start": 5338.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n que lo presentamos el otro",
            "start": 5344.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque todav\u00eda hay coment\u00f3",
            "start": 5347.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crates",
            "start": 5350.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 5356.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Entonces se eligen los de mayor\u00eda Qu\u00e9",
            "start": 5358.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiere decir el de mayor\u00eda el que gana",
            "start": 5361.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 5363.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s se eso son 300 distritos",
            "start": 5366.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5369.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diputados senadores son",
            "start": 5371.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dos senadores que se eligen que tienen",
            "start": 5373.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda y un tercero que es la",
            "start": 5377.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda y despu\u00e9s hay una lista",
            "start": 5380.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por cada partido pol\u00edtico en el caso de",
            "start": 5384.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los diputados Son 300 diputados de",
            "start": 5388.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y luego se reparten",
            "start": 5391.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "curules en diputados llamados",
            "start": 5394.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "plurinominales o de representaci\u00f3n",
            "start": 5397.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proporcional C\u00f3mo se reparten esos 200",
            "start": 5400.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diputados con una regla",
            "start": 5404.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "clara que est\u00e1 establecida en la Ley",
            "start": 5408.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Federal de procedimientos",
            "start": 5411.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electorales el otro d\u00eda la present\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 5413.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esa regla es tan clara que pr\u00e1cticamente",
            "start": 5416.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dice la f\u00f3rmula que hay que seguir paso",
            "start": 5420.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por paso",
            "start": 5423.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dice de lo que eligieron estos 200 elige",
            "start": 5425.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "un denominador y despu\u00e9s ese denominador",
            "start": 5428.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se divide entre tanto tanto y tanto y",
            "start": 5432.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego se le suma tanto Qu\u00e9 hizo el INE y",
            "start": 5434.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el tribunal",
            "start": 5439.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "electoral hace exactamente la divisi\u00f3n",
            "start": 5442.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que dice La Ley General",
            "start": 5447.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de procedimientos",
            "start": 5449.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "electorales igual que se hizo en el 2 15",
            "start": 5451.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "igual que se hizo en el",
            "start": 5455.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "2018 igual que se hizo en el",
            "start": 5458.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "2021 igualito igualito",
            "start": 5461.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igualito as\u00ed as\u00ed igualito se hizo en el",
            "start": 5463.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "2024 qu\u00e9 resulta Pues que la",
            "start": 5467.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n formada por morena PT y",
            "start": 5472.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "partido verde tiene mayor\u00eda calificada",
            "start": 5476.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es decir m\u00e1s de las dos terceras partes",
            "start": 5479.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5482.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y que resulta que tambi\u00e9n en el senado",
            "start": 5484.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se tienen 86 senadores",
            "start": 5487.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que es la mayor\u00eda",
            "start": 5490.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "calificada Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n c\u00f3mo",
            "start": 5493.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se cambia la Constituci\u00f3n dice primero",
            "start": 5496.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 39 que es que el pueblo",
            "start": 5500.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tiene derecho a cambiar su forma de",
            "start": 5502.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno en todo momento es el",
            "start": 5504.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "soberano y luego en el \u00faltimo cap\u00edtulo",
            "start": 5506.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de La en el \u00faltimo art\u00edculo de la",
            "start": 5509.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice para esta",
            "start": 5511.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tiene que ser con las dos",
            "start": 5515.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "terceras partes de los presentes en la",
            "start": 5518.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de",
            "start": 5522.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "senadores y la mayor\u00eda de las",
            "start": 5524.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "legislaturas locales Qu\u00e9 se hizo se",
            "start": 5526.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presenta una modificaci\u00f3n a la manera en",
            "start": 5531.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5534.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es se",
            "start": 5536.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "elige a la al poder",
            "start": 5538.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "judicial eso presenta un cambio",
            "start": 5542.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "constitucional C\u00f3mo se hace el cambio",
            "start": 5546.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "constitucional se presenta una propuesta",
            "start": 5548.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por parte del ejecutivo se analiza en",
            "start": 5550.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las comisiones se pone a votaci\u00f3n en la",
            "start": 5553.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y resulta que votan",
            "start": 5556.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las dos terceras partes se va al",
            "start": 5558.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "senado y resulta que votan las dos",
            "start": 5561.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terceras partes y despu\u00e9s se va a los",
            "start": 5564.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados y resulta que votan m\u00e1s de las",
            "start": 5567.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos terceras partes de todos los",
            "start": 5569.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "congresos locales qu\u00e9 resulta una nueva",
            "start": 5572.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n entonces quien defiende sus",
            "start": 5577.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "propios",
            "start": 5580.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "privilegios ha presentado amparos pero",
            "start": 5581.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resulta que el amparo no es para un",
            "start": 5585.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5586.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constitucional es o para leyes",
            "start": 5589.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secundarias o para un acto que comete",
            "start": 5591.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5594.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "autoridad Entonces d\u00f3nde est\u00e1 la crisis",
            "start": 5596.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "constitucional en ning\u00fan lado",
            "start": 5600.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 5603.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 con base en la",
            "start": 5606.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con base en las reglas que",
            "start": 5609.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se aplicaron en el",
            "start": 5612.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2012 con las mismas reglas que se",
            "start": 5617.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aplicaron en el",
            "start": 5620.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "2018 con las mismas",
            "start": 5622.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "leyes qui\u00e9n decidi\u00f3 que avanzara el",
            "start": 5625.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "llamado plan c el pueblo",
            "start": 5629.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por eso ocho ministros de la suprema",
            "start": 5634.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corte no pueden",
            "start": 5637.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "detener Este cambio",
            "start": 5640.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "constitucional que ha seguido paso por",
            "start": 5642.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "paso todas las reglas establecidas en",
            "start": 5646.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nuestras leyes y en nuestra",
            "start": 5649.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n va a ser ben\u00e9fico para",
            "start": 5653.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Esto",
            "start": 5656.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque tenemos un poder judicial con",
            "start": 5658.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n la propia presidenta de",
            "start": 5662.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte de",
            "start": 5665.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia acept\u00f3 que hay 46 por de",
            "start": 5667.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nepotismo en el informe que",
            "start": 5672.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "present\u00f3 imag\u00ednense quiere decir que la",
            "start": 5676.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "manera en que se distribuyen los puestos",
            "start": 5680.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en el poder judicial es por el hermano",
            "start": 5682.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 5685.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "primo por el hijo por el",
            "start": 5687.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nieto C\u00f3mo podemos romper ese esquema",
            "start": 5691.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Pues que venga de",
            "start": 5695.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "abajo ser\u00e1n buenos los jueces Claro que",
            "start": 5696.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque hay un",
            "start": 5699.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mecanismo que permite que se abra una",
            "start": 5701.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 5703.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abierta Qu\u00e9 tienen que cumplir esos",
            "start": 5706.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "jueces Pues que hayan sacado ocho de",
            "start": 5708.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "promedio en",
            "start": 5710.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su licenciatura nueve de promedio en la",
            "start": 5712.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "materia que van a eh que va a ser su",
            "start": 5715.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de en el que quieren ser electos",
            "start": 5720.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s que hagan un ensayo que diga por",
            "start": 5724.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiero ser juez qu\u00e9 m\u00e1s cartas de",
            "start": 5728.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n Se burlaban porque dec\u00edan",
            "start": 5733.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque un vecino puede tener el que m\u00e1s",
            "start": 5735.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se entera si es corrupto el de al lado",
            "start": 5737.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el vecino porque empieza a crecer su",
            "start": 5739.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "casa porque tiene siete coches",
            "start": 5741.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque la probidad tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 5744.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con un juez con un magistrado con un",
            "start": 5747.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ministro y otras cartas de recomendaci\u00f3n",
            "start": 5750.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya que viene eso Entonces se abre una",
            "start": 5753.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convocatoria se inscriben 3000",
            "start": 5756.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "supongamos de esos 3,000 que se",
            "start": 5759.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "inscriben pues entonces eh Hay un",
            "start": 5762.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 en El Ejecutivo un comit\u00e9 en el",
            "start": 5766.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "legislativo y un comit\u00e9 en el judicial",
            "start": 5771.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nombra ese comit\u00e9 nos va a tocar",
            "start": 5774.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en El Ejecutivo nombrarlo a nosotros a",
            "start": 5777.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vamos a poner en ese comit\u00e9 pues",
            "start": 5780.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abogados de buen",
            "start": 5782.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "prestigio que tengan eh reconocimiento",
            "start": 5785.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por su",
            "start": 5790.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "probidad y",
            "start": 5793.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que representen los intereses",
            "start": 5795.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n ellos",
            "start": 5799.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Perm\u00edtame que termine porque es",
            "start": 5801.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "importante que se Entonces se hace las",
            "start": 5803.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primero se va a revisar cumple o no",
            "start": 5806.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cumple Ah que present\u00f3 su t\u00edtulo y su",
            "start": 5809.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de maestr\u00eda pues primero hay que",
            "start": 5814.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "revisar si s\u00ed son v\u00e1lidos esos t\u00edtulos",
            "start": 5815.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que si sacaron las calificaciones pues",
            "start": 5818.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 5821.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "revisarlo Se revisan las cartas a partir",
            "start": 5822.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se hace una primera",
            "start": 5826.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n despu\u00e9s de esa selecci\u00f3n este",
            "start": 5828.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 puede entrevistarlos",
            "start": 5831.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a ver te voy a entrevistar Por qu\u00e9",
            "start": 5833.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "quiere ser juez Qu\u00e9 sabes de la materia",
            "start": 5836.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "penal Y de ah\u00ed pues es el selecciona",
            "start": 5841.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 5844.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "grupo sup\u00f3nganse que de",
            "start": 5845.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "un magistrado de un ministro salen",
            "start": 5849.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "seis finalistas de esos seis finalistas",
            "start": 5854.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se hace una T\u00f3mbola para que sean tres",
            "start": 5858.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los que se vayan a la",
            "start": 5861.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de d\u00f3nde dicen que morena va a",
            "start": 5864.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poner a sus",
            "start": 5867.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jueces no lo que pasa ahora es que es",
            "start": 5869.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una corruptela tremenda Entonces al",
            "start": 5873.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venir de abajo de un proceso distinto",
            "start": 5876.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues obviamente vamos a tener un mejor",
            "start": 5880.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5882.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "judicial ahora llevan casi tres meses en",
            "start": 5883.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "paro",
            "start": 5890.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cobrando",
            "start": 5896.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo D\u00f3nde est\u00e1 el acceso a la justicia",
            "start": 5897.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tanto defienden",
            "start": 5900.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces por eso digo no hay crisis",
            "start": 5903.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constitucional y los ocho ministros que",
            "start": 5906.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra",
            "start": 5909.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ministras no tienen atribuciones para",
            "start": 5911.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "parar una reforma constitucional ya lo",
            "start": 5915.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dijo el propio Diego",
            "start": 5918.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Valad\u00e9s que no es precisamente una",
            "start": 5920.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "persona que haya hablado a favor de esta",
            "start": 5924.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reforma o que digan que es de el",
            "start": 5926.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "movimiento del que provenimos nosotros",
            "start": 5930.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5934.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh la reforma judicial al poder judicial",
            "start": 5935.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "va y el consejo de la judicatura hizo lo",
            "start": 5939.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que dice la",
            "start": 5942.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la Constituci\u00f3n mandata al",
            "start": 5945.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura para enviar las",
            "start": 5949.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vacantes el n\u00famero de jueces magistrados",
            "start": 5953.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ministros o magistrados y jueces es un",
            "start": 5957.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mandato constitucional",
            "start": 5961.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde est\u00e1n faltando los cuatro eh",
            "start": 5964.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que votaron a favor de enviar esta lista",
            "start": 5968.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "actuando en contra de qu\u00e9 si es un",
            "start": 5972.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mandato de la Constituci\u00f3n que viene de",
            "start": 5975.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este proceso de elecci\u00f3n considera",
            "start": 5978.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces que el consejo de la judicatura",
            "start": 5982.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no desacatado entonces suspensiones",
            "start": 5984.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 5986.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no porque es un mandato",
            "start": 5987.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constitucional Ellos saben",
            "start": 5991.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que por encima de la Carta Magna no hay",
            "start": 5994.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nada entonces est\u00e1n cumpliendo con lo",
            "start": 6001.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que le mandata la Constituci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6004.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien eh presidenta que el poder judicial",
            "start": 6008.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o usted ve que el poder judicial es de",
            "start": 6011.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "donde el que est\u00e1 intentando provocar",
            "start": 6013.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una crisis constitucional No yo no hablo",
            "start": 6015.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de crisis yo no creo que haya crisis",
            "start": 6018.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy bien muy bien",
            "start": 6020.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente pol\u00edticamente en t\u00e9rminos",
            "start": 6024.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de eh gobernabilidad de eh mejora en el",
            "start": 6027.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nivel de vida y vamos a estar mejor y la",
            "start": 6033.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial nos va a ser",
            "start": 6036.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un mejor M\u00e9xico eso yo creo que todos",
            "start": 6039.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "debemos estar convencidos y convencidas",
            "start": 6042.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 el tiempo son las una m\u00e1s eh",
            "start": 6045.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s quisiera precisar presidenta",
            "start": 6048.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si me lo permite e ayer como que hubo",
            "start": 6050.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muchas lecturas en torno a lo que usted",
            "start": 6053.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba respecto a la relaci\u00f3n con",
            "start": 6055.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eh Y yo le quisiera",
            "start": 6057.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "preguntar tambi\u00e9n sobre Canad\u00e1 sobre",
            "start": 6059.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "esta pausa que se hab\u00eda declarado por",
            "start": 6060.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "parte del expresidente L\u00f3pez Obrador e",
            "start": 6061.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "yo le quisiera preguntar solo para",
            "start": 6064.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "precisar presidenta si esta pausa o esta",
            "start": 6066.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "medida como la la hab\u00eda bautizado el",
            "start": 6069.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "expresidente eh Por parte desde usted",
            "start": 6071.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como presidenta ya se termin\u00f3 tanto con",
            "start": 6074.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como con Canad\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 6077.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "detallar presidenta si qu pas\u00f3 entonces",
            "start": 6080.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con lo que dec\u00eda el presidente el",
            "start": 6083.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "expresidente respecto a que esta pausa",
            "start": 6085.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fue por las cr\u00edticas que hac\u00edan los",
            "start": 6087.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Embajadores de ambos pa\u00edses en contra de",
            "start": 6089.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la Reforma",
            "start": 6091.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "judicial el d\u00eda de ayer se reuni\u00f3 el",
            "start": 6093.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "canciller eh Juan Ram\u00f3n de la Fuente que",
            "start": 6096.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 6099.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "e en el senado el pan vot\u00f3 en contra de",
            "start": 6102.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Juan Ram\u00f3n que es un",
            "start": 6107.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hombre reconocido nacional",
            "start": 6109.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internacionalmente",
            "start": 6111.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh preparado con una probidad tiene",
            "start": 6115.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "doctorados honoris causa much\u00edsimas",
            "start": 6118.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "universidades e nuestro embajador en",
            "start": 6121.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas es un hombre de",
            "start": 6125.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "primera y el argumento fue porque no",
            "start": 6129.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "quieren que le vaya bien al gobierno de",
            "start": 6132.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la presidenta digo nada m\u00e1s para que",
            "start": 6134.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n veamos los niveles",
            "start": 6138.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "e del debate e bueno",
            "start": 6140.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh el canciller se reuni\u00f3 ayer con el",
            "start": 6145.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos con Queen",
            "start": 6149.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salazar eh nosotros tenemos buena",
            "start": 6151.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del",
            "start": 6154.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Mundo con todos y siempre eh va a ser",
            "start": 6157.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed Y adem\u00e1s nuestra",
            "start": 6161.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n en favor de la paz siempre",
            "start": 6163.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n eh y la",
            "start": 6166.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y",
            "start": 6169.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "claro otra cosa es Ecuador verdad eh lo",
            "start": 6174.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 en Ecuador o o incluso Per\u00fa",
            "start": 6177.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "e Entonces se se estableci\u00f3 y se",
            "start": 6182.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "establecieron una serie de de",
            "start": 6186.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lineamientos digamos generales",
            "start": 6189.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh Porque a veces el embajador",
            "start": 6193.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acostumbra Llamar a un secretario otro",
            "start": 6197.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretario otro secretario Entonces",
            "start": 6199.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora le dijimos bueno",
            "start": 6201.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si quiere tocar alg\u00fan tema relacionado",
            "start": 6204.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con secretar\u00eda de energ\u00eda porque hay",
            "start": 6207.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresarios estadounidenses interesados",
            "start": 6209.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en invertir y quieren saber la",
            "start": 6212.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "disponibilidad Pues a trav\u00e9s de la",
            "start": 6214.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda fue algunos de los",
            "start": 6217.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lineamientos que se establecieron el d\u00eda",
            "start": 6219.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de ayer y eso pues ordena de manera muy",
            "start": 6222.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante la relaci\u00f3n y se reunir\u00e1",
            "start": 6224.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el embajador de Canad\u00e1",
            "start": 6227.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embajadora ya terminamos Gracias vamos",
            "start": 6230.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con el cierre de Suave",
            "start": 6233.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "patria que muera la",
            "start": 6240.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que muera la",
            "start": 6244.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avaricia Suave",
            "start": 6248.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "patria los viernes tiene que ver",
            "start": 6250.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "con algo que hace alguien en M\u00e9xico o",
            "start": 6255.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuera de M\u00e9xico nuestros paisanos",
            "start": 6259.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "paisanas eh que recupera nuestra",
            "start": 6262.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n que es reconocido y nos los",
            "start": 6264.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "env\u00edan a la a la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 6268.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social Entonces en este",
            "start": 6272.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "caso es",
            "start": 6275.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6276.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o que despu\u00e9s del grito de",
            "start": 6278.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independencia del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 6280.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador se hizo",
            "start": 6282.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viral porque dio el grito en su",
            "start": 6284.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "azotea entonces",
            "start": 6288.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh se dio a la la tarea el equipo de",
            "start": 6291.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "buscarlo eh y ver por qu\u00e9 hizo este",
            "start": 6294.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grito de Independencia eh vamos a",
            "start": 6298.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dedicarlo por ejemplo los pr\u00f3ximos",
            "start": 6301.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viernes viene el D\u00eda de Muertos puces lo",
            "start": 6303.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar a ofrendas a tradiciones",
            "start": 6306.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se hacen en todo el pa\u00eds eh de",
            "start": 6310.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ofrenda de d\u00eda de muertos de tapetes de",
            "start": 6312.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ceniza",
            "start": 6314.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh para que sea esta c\u00e1psula con la que",
            "start": 6316.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cerremos los viernes ahora s\u00ed",
            "start": 6319.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mexicanos que muera la",
            "start": 6324.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que muera la",
            "start": 6328.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "avaricia",
            "start": 6332.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos viva la",
            "start": 6335.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "independencia vivan los ladores",
            "start": 6340.239,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "mexicanos que son de los mejores del",
            "start": 6343.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6347.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mundo viva nuestros hermanos",
            "start": 6349.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6353.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viv Viva los pueblos",
            "start": 6356.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6360.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viv viva la grandeza cultural de",
            "start": 6362.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 6367.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 6370.52,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6373.64,
            "duration": 13.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6376.63,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "Hola soy ikel tengo 10 a\u00f1os y vivo en la",
            "start": 6388.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Iztapalapa siempre supe que",
            "start": 6391.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estuve preparado para alg\u00fan d\u00eda dar el",
            "start": 6394.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grito de Independencia en mi casa yo soy",
            "start": 6397.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Diana yo soy mam\u00e1 de ik estaba aqu\u00ed",
            "start": 6400.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afuera de la casa sentada y justo Mi",
            "start": 6403.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 iba saliendo y se nos acerc\u00f3 y nos",
            "start": 6406.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 que que hab\u00eda subido un video de",
            "start": 6411.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mi hijo pues ahora s\u00ed que sin querer",
            "start": 6414.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque le hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n y",
            "start": 6417.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nos dijo que se hizo viral que est\u00e1s",
            "start": 6419.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "grabando son los ni\u00f1os h\u00e9roes y ah\u00ed el",
            "start": 6421.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1guila devorando una serpiente arriba de",
            "start": 6425.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un opal me encanta mucho ser mexicano",
            "start": 6427.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hola soy Gisela soy de la alcald\u00eda",
            "start": 6431.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Iztapalapa y Soy vecina de Iker su",
            "start": 6433.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n pues me comentaron que que pues",
            "start": 6435.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya les hab\u00edan pedido como el permiso",
            "start": 6439.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para poderlo grabar y pues no se hab\u00edan",
            "start": 6441.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "atrevido y pues cuando vieron el hasta",
            "start": 6443.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde lleg\u00f3 pues toda su familia s\u00ed se",
            "start": 6445.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 muy contenta al ver todos los",
            "start": 6447.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comentarios cuando di el grito me",
            "start": 6449.639,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "levant\u00e9",
            "start": 6453.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6454.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desayun\u00e9 agarr\u00e9 todo lo que lo que",
            "start": 6455.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "necesito para el grito la bandera la",
            "start": 6459.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bocina el tel\u00e9fono y la",
            "start": 6462.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "campana Mira Claudia sh es la primera",
            "start": 6470.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico y voy a verla su",
            "start": 6474.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "primer grito de Independencia en el",
            "start": 6478.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 6480.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Suave",
            "start": 6483.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "patria Muchas gracias a todos y todas",
            "start": 6487.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda",
            "start": 6489.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6495.3,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al an buenos d\u00edas c\u00f3mo [M\u00fasica] est\u00e1n muy buenos d\u00edas a todos y todas el d\u00eda de hoy vamos a hablar primero sobre el accidente que hubo en de Park para su informaci\u00f3n est\u00e1 aqu\u00ed el director de Pemex y la secretaria de energ\u00eda despu\u00e9s Ayer me compromet\u00eda que la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Alicia b\u00e1rcena pudiera platicar sobre el tema de calica que lo conoce muy bien y de las \u00e1reas naturales protegidas nuestra pol\u00edtica despu\u00e9s vamos a pasar un video relacionado con el d\u00eda de ma\u00f1ana que es 12 de octubre que hace muchos a\u00f1os y todav\u00eda en Espa\u00f1a el antes le llamaban el D\u00eda de la Raza que no tiene nada que ver con razas porque las razas no existen en los seres humanos somos una sola especie y no hay razas demostrado biol\u00f3gicamente Ahora le llaman el d\u00eda de la hispanidad y vamos a pasar un video sobre todas las disculpas p\u00fablicas que han hecho presidentes o gobernantes de distintos lugares del mundo para ver si se anima el d\u00eda de ma\u00f1ana iniciar este proceso de Disculpa p\u00fablica eh Espa\u00f1a a los pueblos originarios de M\u00e9xico y despu\u00e9s abrimos preguntas y vamos a cerrar hoy con otro videoo de Suave patria que son todos los viernes entonces vamos a iniciar con V\u00edctor quieres platicar y luego luce Elena para complementar la informaci\u00f3n adelante este Bueno si me permite se\u00f1ora presidenta muy buenos d\u00edas efectivamente Ayer tuvimos en la tarde un accidente en la refer\u00eda de de Park eh que est\u00e1 ubicada en Texas como ustedes saben eh hubo una fuga de gas amargo es gas sulf\u00eddrico que es completamente nocio para la salud eh tuvimos 35 afectaciones de los cuales se evaluaron localmente y se enviaron al hospital a partir de esa informaci\u00f3n solamente 13 personas eh de los cuales est\u00e1n en en estado de salud eh bien sin embargo permanecen en el hospital por cuestiones de protocolo durante 24 horas Lamentablemente tenemos dos fallecidos que son los trabajadores que estaban directamente trabajando en la zona afectada y que recibieron el impacto directo del gas Eh no se no pudimos recuperar los cuerpos hasta la madrugada por un problema de que la zona se queda afectada y se queda contaminada durante algunas horas despu\u00e9s de que se disip\u00f3 el gas eh se pudo entrar a la zona Y fue cuando encontraron los dos cuerpos uno uno de ellos muy r\u00e1pido estaba a nivel del piso y el otro estaba a 10 m de altura que fue un poco m\u00e1s complicado eh se recuperaron los cuerpos eh se establece una serie de protocolos en cuanto intervenci\u00f3n con las familias Se da aviso a las autoridades bueno inmediatamente despu\u00e9s del accidente los primeros minutos se da aviso a las autoridades locales tanto al condado de Harris donde se encuentra la refiner\u00eda como a del estado de Texas y a nivel Federal actualmente se est\u00e1 haciendo una serie de investigaciones para ver las causas del accidente a\u00fan no podemos decir se\u00f1alar exactamente lo que hay no podemos especular con las razones de los de lo que sucedi\u00f3 hasta eh que se analice concretamente y se haga un an\u00e1lisis causa ra\u00edz de las causas y ya podremos informar qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 eh No son trabajadores de Pemex los que fueron los que fueron fallecidos ni tampoco los ados son trabajadores de la refiner\u00eda en particular los dos fallecidos pertenecen a empresas de mantenimiento que se contratan eh Como un servicio externo a la refiner\u00eda eh recordemos que no hay personal de Pemex bueno el directivo los responsables de la refiner\u00eda s\u00ed son mexicanos pero el personal es personal de los Estados Unidos Entonces estamos contacto con las familias eh Tambi\u00e9n hay un protocolo para para interactuar con ellas primero son los las empresas de mantenimiento que estuvieron que son los que contrataron a los trabajadores despu\u00e9s las autoridades y En tercer lugar ya podemos nosotros interactuar con las familias eh tiene Pemex ha ofrecido todo el apoyo Hay una serie de seguros que se contratan en este tipo de casos los protocolos est\u00e1n muy bien establecidos y se han estado desarrollando de manera muy coordinada con las autoridades e ahorita exactamente en estos momentos est\u00e1 haciendo la la reuni\u00f3n para ver las causas ra\u00edz de eh la investigaci\u00f3n entonces las afectaciones la Ah e autom\u00e1ticamente cuando hay el cuando hay el accidente eh se pone en standby se reduce el nivel de las refiner\u00edas directamente las \u00e1reas afectadas tenemos ah\u00ed tres cuatro plantas que fueron paradas hay una coquizadora una planta de eh tenemos dos plantas de destilaci\u00f3n una de ellas Sigue rodando pero otra fue parada totalmente una planta de desintegraci\u00f3n catal\u00edtica tambi\u00e9n fue parada sin embargo se paran de manera temporal hasta ver si no hay m\u00e1s afectaciones y la planta se mantiene sin otras partes afectadas en particular nos han preguntado si Tuvo una afectaci\u00f3n la parte de la petroqu\u00edmica acu\u00e9rdense que Park tiene dos unidades una parte que es de Pemex otra parte es la refiner\u00eda petroqu\u00edmica de shell esa parte qued\u00f3 aislada no no no tiene ninguna afectaci\u00f3n em Una vez que se decida el an\u00e1lisis causa ra\u00edz que va a ser muy r\u00e1pido eh Por el tipo de accidente que hubo vamos a arrancar r\u00e1pido la refiner\u00eda para que siga produciendo la cantidad que esta produciendo que son alrededor de 320,000 barriles por d\u00eda la planta la refiner\u00eda tiene 340,000 barriles que est\u00e1 que puede procesar y normalmente trabaja con 320 310 eso lo vamos a recuperar muy r\u00e1pidamente Gracias cu\u00e1ndo est\u00e1 al 100% la producci\u00f3n de la refiner\u00eda onca s\u00ed eh en el tema de la refer\u00eda ulmeca Est\u00e1 programado una reuni\u00f3n espec\u00edfica para ello pero voy a responder a la pregunta eh el la planta est\u00e1 al 80% acu\u00e9rdense que ahorita estamos en el periodo de arranque de la refiner\u00eda de tal manera que se hacen los las corridas se se verifica que es todo bien que est\u00e9 funcionando correctamente se para se arranca y todo eh tenemos un nivel de proceso que puede ser continuo y es lo que se ha reportado en los \u00faltimos en los \u00faltimos en el \u00faltimo mes eh sin embargo es un periodo de pruebas todav\u00eda nos faltan para que arranque completamente y va a ser en unos d\u00edas con su permiso presidenta nada m\u00e1s para complementar eh decirles que la refiner\u00eda en t\u00e9rminos f\u00edsicos se encuentra operando al m\u00ednimo como dice el director y \u00fanicamente Eh bueno tambi\u00e9n comentarles que desde el primer momento se tuvo contacto con las autoridades federales y locales eh la autoridad ambiental la Epa y el Condado de Harris ya dieron su visto bueno en t\u00e9rminos de la calidad del aire que existe en la refiner\u00eda y en sus alrededores por lo tanto ya no hay riesgo en t\u00e9rminos de la fuga que se sufri\u00f3 de este \u00e1cido de este gas perd\u00f3n y este \u00fanicamente estamos en espera de de concluir la reuni\u00f3n que en estos momentos se Est\u00e1 realizando para iniciar el protocolo de investigaci\u00f3n de la causa ra\u00edz y poder eh iniciar las operaciones normales de la refiner\u00eda Esperamos que el mismo este mismo d\u00eda gracias adelante muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1ora presidenta ya estoy destruyendo el micr\u00f3fono pero ahorita lo componemos r\u00e1pidamente les voy a presentar r\u00e1pidamente el caso de la empresa calizas industriales del Carmen eh se trata de explicarles Qu\u00e9 pas\u00f3 con esta empresa y qu\u00e9 estamos haciendo para su protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n la siguiente por favor lo puedes ver tamb s\u00ed s\u00ed s\u00ed mejor calizas industriales del Carmen es una empresa filial de Vulcan materials dedicada desde 1986 al aprovechamiento y exportaci\u00f3n explotaci\u00f3n de roca caliza y sus agregados petreos principalmente piedra titulada arena y grav es un desastre ecol\u00f3gico porque se extra\u00eda caliza para exportarla a Estados Unidos para construir carreteras y la explotaci\u00f3n de roca caliza se fue incluso por debajo del manto fre\u00e1tico de una zona que est\u00e1 tiene un ciclo hidrol\u00f3gico muy importante llena de cenotes una zona c\u00e1rstica y se ha ocasionado una gran devastaci\u00f3n ambiental y graves desequilibrios ecol\u00f3gicos en esta regi\u00f3n quer\u00eda darles un poco Cu\u00e1l es la dimensi\u00f3n son 100 hect\u00e1reas lo que se ha explotado en este caso la siguiente por favor eh pero la empresa la empresa ha dado una serie de declaraciones falsas entre otras que dice que tiene todos los permisos no es verdad en segundo lugar neg\u00f3 sobre explotar la extracci\u00f3n de piedra caliza se sobrepas\u00f3 en la extracci\u00f3n y los permisos que se le dieron en 1986 luego se les otorg\u00f3 otro permiso en 2000 que les extendi\u00f3 el permiso por 20 a\u00f1os ellos ya no tienen permiso desde diciembre del 2020 explotaron adem\u00e1s 140 hect\u00e1reas de extensi\u00f3n con una profundidad hasta de 12 m invadiendo realmente el manto fre\u00e1tico declararon que ten\u00edan que hab\u00eda siete cenotes de los digo hay 17 en total ahorita vamos a ver y cuando se hizo una visita se encontraron solo cuatro quiere decir que destrozaron al menos tres y afirmaron tener todas las concesiones de agua y solamente ten\u00edan una que nunca actualizaron y que fue justamente utilizada esa agua para eh incluso ir m\u00e1s abajo del manto fre\u00e1tico si ular incluso ante el tribunal internacional que ten\u00edan todos los permisos del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia en las zonas arqueol\u00f3gicas y lo yo dir\u00eda lo m\u00e1s delicado tambi\u00e9n para M\u00e9xico es que reportaron a la autoridad financiera de Estados Unidos en la bolsa porque es una empresa que eh que cotiza en bolsa el doble de reservas de material p\u00e9treo que reportan en M\u00e9xico para poder evadir impuestos eh esta esta empresa demand\u00f3 a M\u00e9xico con base en el tlc en el telecan no en el temec en el telecan y esta por m\u00e1s de 15 millones de d\u00f3lares porque M\u00e9xico ya les prohibi\u00f3 a partir del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le cerr\u00f3 absolutamente la extracci\u00f3n de caliza en el subsuelo de Playa del Carmen y de Cozumel la siguiente por favor nosotros Entonces semarnat la profepa confirm\u00f3 estos da\u00f1os verdad el impacto al sistema hidrol\u00f3gico subterr\u00e1neo 20 veces m\u00e1s del volumen autorizado vio Cu\u00e1ntas estos ellos construyeron estanques superficiales Entonces el agua de los cenotes emerg\u00eda en estos estanques y se hab\u00eda una gran evaporaci\u00f3n Y eso hace que se pierda eh una cantidad de agua important\u00edsima y desde luego valores altos de contaminaci\u00f3n Industrial que son producto de las ellos hac\u00edan dinamitan el suelo realmente y este lo procesaban sus sus sus extracciones con materiales pesados y como les dec\u00eda se destruyeron 13 cenotes hab\u00eda 17 cenotes en la zona entonces de los cuales al menos tres est\u00e1n destruidos en su totalidad la siguiente por favor Entonces el presidente L\u00f3pez Obrador decidi\u00f3 que se hiciera un \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna y esto es lo que se decret\u00f3 el 23 de septiembre de 2024 como ustedes saben cuando se decreta un \u00e1rea natural protegida pasa por un proceso primero se se publica en el diario oficial de manera tal que hay una consulta p\u00fablica se les da mucho tiempo a todos los interesados para dar sus opiniones o sus reclamos y finalmente el decreto se public\u00f3 el 23 de septiembre de 2024 y se lo que se logr\u00f3 que yo creo que es una un logro enorme este es calica aqu\u00ed est\u00e1 en este cuadrito y lo que se logr\u00f3 preservar fueron 50,000 hect\u00e1reas para la protecci\u00f3n de flora y fauna y sobre todo porque conecta con un \u00e1rea de protecci\u00f3n del mono ara\u00f1a y otra cosa muy muy hermosa que lo vamos a ver ahorita y por supuesto ah\u00ed hay una gran cantidad de fauna muy importante murci\u00e9lagos Jaguar y como les digo el mono ara\u00f1a el mono aullador y la verdad es que ahora lo que nos toca es tratar de restaurar estos 2000 las 2000 hect\u00e1reas que fueron da\u00f1adas porque aparte del permiso que ten\u00edan 100 pues ellos fueron a 2000 y se permite crear un corredor biol\u00f3gico que va a conectar el mar Caribe con los petenes de Camp peche que esta es una cosa maravillosa y por supuesto vamos a publicar el plan de manejo el 28 de febrero de 2025 porque aqu\u00ed en calica hay un puerto y y yo quiero Yo quiero este se\u00f1ora presidentea Si usted me lo permite Esto no es una expropiaci\u00f3n porque la empresa calica est\u00e1 diciendo que le estamos expropiando no no estamos expropiando su terreno sigue siendo de ellos lo \u00fanico que s\u00ed estamos diciendo es que no pueden extraer ni un gramo m\u00e1s de piedra caliza Eso s\u00ed es decir tendr\u00e1n que restaurarlo producir bosque o a ver qu\u00e9 hacen pero caliza no la siguiente por favor Y esto es la parte maravillosa porque esto va se esta esta \u00e1rea natural protegida se conecta con calacmul calacmul como ustedes saben tiene dos \u00e1reas naturales protegidas que eran estatales que se ampli\u00f3 calacmul de tal manera que esta \u00e1rea protegida se se conecta con calacmul y despu\u00e9s con este corredor que estamos analizando con Campeche para conectarlo con los petenes entonces realmente logramos un corredor biol\u00f3gico impresionante que no existe en ninguna parte del mundo la siguiente por favor eh Y esto se enmarca en el programa que nos ha pedido la presidenta Claudia shb de hacer un programa Nacional de restauraci\u00f3n verdad C\u00f3mo restauramos c\u00f3mo logramos eh eh yo dir\u00eda atender los ecosistemas y sitios degradados restaurar en su donde hay especies end\u00e9micas especies emblem\u00e1ticas de M\u00e9xico c\u00f3mo involucramos a las poblaciones a las comunidades y mejoramos sus sus medios de vida garantizamos la justicia ambiental y desde luego nos basamos en conocimientos cient\u00edfico porque la conabio ha hecho una cosa Que que ha sido un aporte al mundo que es el \u00edndice de integridad ecosist\u00e9mica es el \u00fanico \u00edndice que existe a nivel mundial y que M\u00e9xico aport\u00f3 a eh a las mediciones internacionales Nosotros sabemos que en M\u00e9xico hay 42 por de ecosistemas con ciertos grados de degradaci\u00f3n que vienen hist\u00f3ricamente eh No es que se haya hecho el sexenio anterior esto viene de muchos a\u00f1os nosotros estamos seguros convencidos que con este programa podemos restaurar el 20% del territorio s\u00ed lo podemos lograr si logramos sanear estos R\u00edos Tula Lerma toyac Sonora recuperar el 30% de los manglares de en nuestros 11,000 km de Costa no es dif\u00edcil y reforestar 10% de los bosques y selvas en nueve estados de la rep\u00fablica Y desde luego nuestro gran acuario del mundo que es el golfo de California donde est\u00e1 la vaquita las ballenas azul etc\u00e9tera y creo que lo podemos lograr la siguiente por favor eh el en el pa\u00eds el presidente L\u00f3pez Obrador dej\u00f3 232 \u00e1reas naturales protegidas en su periodo se logr\u00f3 proteg 50 \u00e1reas adicionales a las que ven\u00edan de antes Entonces f\u00edjense ustedes qu\u00e9 maravilla porque muchas de las \u00e1reas protegidas est\u00e1n en las zonas marinas que es lo verde verdad Y nosotros tenemos este mapa que no se ve nada pero s\u00ed se ve el mapa por lo menos pero lo pueden bajar de la red con una lupa por supuesto pueden ver todos los datos la siguiente por favor Y esto es lo que dej\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador f\u00edjese qu\u00e9 importante logramos de 182 dos \u00e1reas naturales protegidas as\u00ed empez\u00f3 el periodo de 2018 se lleg\u00f3 a 232 \u00e1reas naturales protegidas 998,000 hect\u00e1reas que fue lo que se aument\u00f3 en t\u00e9rminos de \u00e1reas naturales protegidas Pero hay otras \u00e1reas que son voluntarias cuando la gente dice yo quiero poner mi terreno a protecci\u00f3n y ah\u00ed estamos hablando de bueno de 1233 m\u00e1s O sea llegamos a 999000 99 millones de hect\u00e1reas de conservaci\u00f3n Es realmente espectacular Y por qu\u00e9 es espectacular y ponemos la \u00faltima por favor porque nosotros estamos seguros que en el periodo de la presidenta Claudia shb M\u00e9xico va a poder cumplir con el compromiso que se llama 30 30 30 que es 30% de \u00e1reas naturales terrestres 30 marinas al 2030 entonces de 99 millones de hect\u00e1reas podemos pasar a 153 estamos seguros lo podemos lograr es cuo se\u00f1ora presidenta muchas graas vamos con el video de los perdones y luego pasamos a las preguntas ofrecer disculpas por cr\u00edmenes de lesa humanidad es una responsabilidad hist\u00f3rica una manera de buscar la reconciliaci\u00f3n y superaci\u00f3n de agravios del pasado hacerlo enaltece a quien admite el da\u00f1o hecho a otros pueblos naciones con ello se reconoce el derecho a la verdad y la dignidad que tienen los pueblos y grupos sociales para muestra los estados que han entendido esta acci\u00f3n como un proceso de reparaci\u00f3n y entendimiento entre naciones desde los a\u00f1os 90 Jap\u00f3n ha emitido disculpas p\u00fablicas por abusos cometidos en Corea y china en el a\u00f1o 2000 el presidente de Alemania pidi\u00f3 Perd\u00f3n ante el parlamento de Israel por los crmenes nazis en el holocausto jud\u00edo en 2008 Italia Se disculp\u00f3 ante Libia y se comprometi\u00f3 a pagar 5000 millones de d\u00f3lares en 2010 Estados Unidos ofreci\u00f3 disculpas por infectar deliberadamente con enfermedades ven\u00e9reas a cientos de guatemaltecos en 2013 Pa\u00edses Bajos Se disculp\u00f3 por las ejecuciones sumarias en Indonesia en la d\u00e9cada de los 40 en 2018 Francia admiti\u00f3 su responsabilidad por cr\u00edmenes durante la Guerra de Independencia de Argelia y 3 a\u00f1os despu\u00e9s en Ruanda en 2020 el rey Felipe de B\u00e9lgica reconoci\u00f3 su profundo pesar por la violencia y crueldad ejercidas en el Congo ese mismo a\u00f1o el Rey Carlos io del Reino Unido pidi\u00f3 Perd\u00f3n por el asesinato de 11,000 personas durante la rebeli\u00f3n de los maum Mau en Kenia y este a\u00f1o Portugal acept\u00f3 su responsabilidad en la esclavitud durante la \u00e9poca colonial adem\u00e1s El Vaticano ha repudiado su paso colonial y los abusos a ni\u00f1as y ni\u00f1os en escuelas cat\u00f3licas de Canad\u00e1 Argentina Australia Estados Unidos chile Noruega Nueva Zelanda y El Salvador se han disculpado con sus pueblos originarios y M\u00e9xico ha pedido disculpas al pueblo maya al pueblo Yaki y a la comunidad china en nuestro pa\u00eds por hechos de violencia y discriminaci\u00f3n estos ejemplos confirman que ofrecer disculpas por por agravios del pasado permite resolver heridas hist\u00f3ricas y libera tanto a quien ofrece perd\u00f3n como a quien lo otorga listo vamos a iniciar vamos as\u00ed y as\u00ed si les parece primero ac\u00e1 Sandra Aguilar de grupo informativo muy buenos d\u00edas presidenta ayer por la noche fuimos testigos de de un evento de pasajes importantes de nuestro maravilloso pa\u00eds que es M\u00e9xico e en esta pues nueva traves\u00eda que inicia en este nuevo gobierno que que inicia interesante ver como los j\u00f3venes porque ya son son adolescentes j\u00f3venes que estuvieron presentes eh Son testigos de estas grandes conquistas y de esta gran transformaci\u00f3n que ha tenido pues M\u00e9xico a lo largo de estos 200 a\u00f1os para usted presidenta qu\u00e9 Qu\u00e9 significa Eh Pues M\u00e1s all\u00e1 de ver lo grandioso Insisto que es nuestro pa\u00eds la cultura que vimos al final en estos en estos bailes emblem\u00e1ticos de todo nuestro pa\u00eds Qu\u00e9 significa para usted el tener a a a j\u00f3venes involucr\u00e1ndose conociendo de nuestra historia conociendo de esta lucha este pues que al final de de de esta fiesta porque fue una fiesta realmente lo que vivimos el d\u00eda de ayer pues vitorearon no dijeron presidenta dijeron Claudia Claudia Claudia qu\u00e9 Qu\u00e9 representa para usted usted pues este primer evento distinto a lo que hab\u00edamos este conocido eh despu\u00e9s de estos 6 a\u00f1os de la cuarta transformaci\u00f3n bueno el objetivo de esta celebraci\u00f3n Esta conmemoraci\u00f3n es recordar siempre De d\u00f3nde venimos durante el periodo neoliberal Se olvidaron de las fechas c\u00edvicas es m\u00e1s internacionalmente hablaron del fin de la historia y recordar la historia hacer memoria hist\u00f3rica de los hechos que han constituido a nuestra Patria y en particular a la Rep\u00fablica es muy importante es muy importante para todas y todos los mexicanos Qui\u00e9nes fueron nuestros h\u00e9roes y hero\u00ednas de la independencia los visibles los que conocemos los que no conocemos los an\u00f3nimos las an\u00f3nimas C\u00f3mo fue que llegamos a la primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica C\u00f3mo llega Guadalupe Victoria como primer presidente de M\u00e9xico y despu\u00e9s las siguientes transformaciones entonces recuperar el sentido de patria el sentido de naci\u00f3n el sentido hist\u00f3rico es un elemento fundamental de la cuarta transformaci\u00f3n y adem\u00e1s hacerlo con ni\u00f1os y ni\u00f1as pues es algo muy bello primero porque dif\u00edcilmente Podr\u00edan haber visto en otro lugar este esta representaci\u00f3n que adem\u00e1s aprovecho para agradecer a la secretar\u00eda de la defensa nacional porque ellos la realizaron muchos de los que estaban ah\u00ed son de el ej\u00e9rcito mexicano hombres y mujeres que adem\u00e1s de sus labores de seguridad nacional de seguridad interior de seguridad p\u00fablica eh elementos mujeres y hombres de la guardia pues adem\u00e1s hacen esta labor Social para el pueblo de M\u00e9xico entonces que hayan estado ni\u00f1os y ni\u00f1as Pues tambi\u00e9n engrandece nuestro sentido de naci\u00f3n y nuestro orgullo de ser mexicanos y mexicanas porque esta historia que vimos en la representaci\u00f3n del d\u00eda de ayer no existe en ning\u00fan lugar del mundo esta estos h\u00e9roes y hero\u00ednas de la independencia c\u00f3mo se instaura un r\u00e9gimen mon\u00e1rquico y se sigue luchando para instaurar la Rep\u00fablica eh despu\u00e9s de la Independencia su consumaci\u00f3n como siguen luchando contra la \u00faltima invasi\u00f3n espa\u00f1ola que hubo y despu\u00e9s la lucha contra la invasi\u00f3n de Estados Unidos y despu\u00e9s las leyes de reforma y despu\u00e9s la lucha contra la intervenci\u00f3n francesa y despu\u00e9s ayer terminamos con la Revoluci\u00f3n Mexicana de manera muy breve Entonces s\u00ed es parte fundamental de lo que vamos a seguir haciendo este rescate de la memoria hist\u00f3rica y este orgullo que debemos sentir de ser mexicanos y mexicanas por nuestro origen ancestral los pueblos originarios y tambi\u00e9n por la fecunda historia patria a eso es lo que llamamos el humanismo mexicano que se traduce adem\u00e1s Pues en que entre todos nos cuidamos entre todos nos queremos entre todos nos ayudamos no permitimos que nadie se quede atr\u00e1s por eso por el bien de todos primero los pobres entonces ayer pues fue esta celebraci\u00f3n pocas veces se celebra la primera Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica que fue el 4 de octubre y menos se hab\u00eda celebrado la primera llegada del primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria entonces este fue el objetivo de esta conmemoraci\u00f3n esta celebraci\u00f3n y adem\u00e1s pues hay que agradecerle al general secretario a la secretar\u00eda de la defensa nacional por esta maravillosa presentaci\u00f3n bien continuo presidenta en su casa de transici\u00f3n hab\u00eda eh abordado tal vez el tema todav\u00eda estaba en discusi\u00f3n el tema de la Reforma al poder judicial y no solamente yo otros compa\u00f1eros ahondamos un poco m\u00e1s en decir que en efecto era evidentemente necesaria esta reforma y muchos se ha hablado que no es suficiente Y cuando digo que no es suficiente habl\u00e1bamos inclusive compartimos que la corrupci\u00f3n que existe desde la elaboraci\u00f3n de las carpetas desde los ministerios p\u00fablicos evidentemente existe en muchos estados hoy como presidenta este quiero compartirle que y y lo sabe presidenta y lo sabe usted y lo sabe tambi\u00e9n este La exfiscal Ernestina Godoy de de este apoyo que si en efecto han tenido muchas mujeres en el acompa\u00f1amiento cuando existen temas de violencia cuando existen temas de corrupci\u00f3n cuando existen temas de de pues familiares y y que vienen involucrando tambi\u00e9n pues realmente a a toda la familia por igual e se han detectado y ahora s\u00ed se lo puedo decir de frente se han detectado elaboraci\u00f3n de carpetas a mujeres y que lamentablemente por la falta de poder econ\u00f3mico eh pasan de ser v\u00edctimas a ser victimizadas y estas carpetas no avanzan y lejos de avanzar se contin\u00faan poniendo o aumentando delitos a estas mujeres eh se ha hablado mucho Aqu\u00ed que nosotros tal vez venimos como gestores inclusive yo eh Quiero el d\u00eda de hoy generalizar porque no es as\u00ed ojal\u00e1 me me permita compartirle un solo caso y que usted o o los encargados o o quien a usted designe puedan ver que en efecto esta corrupci\u00f3n existe que que en efecto el el Pues el poder econ\u00f3mico adentro de las fiscal\u00edas existe y que no se puede continuar eh se\u00f1alando estigmatizando tienen que dejar inclusive las mujeres hasta dejar de trabajar porque todav\u00eda les aumentan otro delito m\u00e1s por abandono de hogar cuando ni siquiera pensi\u00f3n les comparte cuando ni siquiera se liberan sus carpetas cuando las acusan inclusive de robo cuando las acusan de muchos otros temas m\u00e1s Yo no s\u00e9 de qu\u00e9 manera porque s\u00e9 que esto es independiente a usted pero s\u00ed vemos la coordinaci\u00f3n ayer que vimos al fiscal porque estuvo presente el fiscal en este evento habla muy bien No lo hab\u00edamos visto en a\u00f1os en en eventos p\u00fablicos es la realidad pero si existe ahora esta coordinaci\u00f3n como usted lo ha compartido desde el d\u00eda uno Ojal\u00e1 que exista tambi\u00e9n esta coordinaci\u00f3n para poder dar seguimiento a lo que acontece al interior de las fiscal\u00edas y espec\u00edficamente voy a hablar vamos a decirlo as\u00ed aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico insisto ojal\u00e1 me permita compartirle un solo caso y ver\u00e1 que van a salir muchos m\u00e1s existen en las redes sociales eh la coordinadora jur\u00eddica Ernestina lo sabe tambi\u00e9n S\u00e9 que no pueden hacer mucho lo s\u00e9 pero tambi\u00e9n quiero que quede aqu\u00ed puesto este presidenta para que lo tenga presente y en la oportunidad y en sus facultades que usted tiene pues puedan apoyar Estas mujeres y voy a cerrar con esto yo s\u00e9 que es tiempo de mujeres Yo s\u00e9 que es tiempo de mucho apoyos para de muchos apoyos para nosotras pero tambi\u00e9n tengo que evidenciar que estamos olvidando a los hombres y le voy a decir por qu\u00e9 en el Estado de Morelos en la fiscal\u00eda de Morelos se ha detectado tambi\u00e9n que las mujeres se prestan a se\u00f1alarlos por intento de violaci\u00f3n y luego cuando determinan por violaci\u00f3n primero y cuando determinan que no existi\u00f3 tal delito Ay quiero reclasificar el delito fue intento de violaci\u00f3n Perm\u00edtame compartirle tambi\u00e9n un solo caso para que se d\u00e9 cuenta cu\u00e1nta gente inocente est\u00e1 en las c\u00e1rceles O al menos este tema en espec\u00edfico con ello se avecina una marcha para el pr\u00f3ximo mes de noviembre por todas las personas este que est\u00e1n dentro de estos centros penitenciarios que son inocentes y que la \u00fanica voz que tienen es aqu\u00ed se\u00f1ora presidenta sabe que existe corrupci\u00f3n en esta fiscal\u00eda y ha llegado desde el primero de octubre una nueva gobernadora ha llegado usted como mujer y esperemos que no manchen este tipo de situaciones pues este su y hasta ah\u00ed voy a dejar porque nosotros no hacemos gestiones solamente compartimos lo que sucede en estos lugares con esto Me despido Gracias se pueden hacer gestiones o sea digamos no gestiones como tal sino denunciar alg\u00fan caso no est\u00e1 no est\u00e1 prohibido Aqu\u00ed est\u00e1 Adriana Contreras Adriana ella era directora general de gobierno es una mujer muy capaz de principios ilidad mucha convicci\u00f3n y mucha empat\u00eda e ella est\u00e1 ahora a cargo de atenci\u00f3n Ciudadana de la presidencia Entonces si le puedes pasar a ella los los datos a los que refieres y los investigamos e yo lo dir\u00eda en dos sentidos no uno eh ayer lo dijo en su discurso la historiadora que se present\u00f3 eh la doctora G\u00f3mez y refiri\u00e9ndonos al poder judicial quiere decir que a 200 a\u00f1os de la rep\u00fablica que estableci\u00f3 la elecci\u00f3n Aunque era indirecta hasta 1917 del ejecutivo y el legislativo y ella dijo la mejor manera de celebrar los 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica es la reforma constitucional en donde ahora el poder judicial tambi\u00e9n va a ser electo por el pueblo por supuesto No es todo lo que queremos es erradicar la corrupci\u00f3n en todos lados donde se encuentre la corrupci\u00f3n Pues es de los peores males y no es que el peor mal que tuvo nuestro pa\u00eds el presidente L\u00f3pez Obrador much\u00edsimo y hay que seguir avanzando Entonces vamos a la reforma al poder judicial a hacer la realidad ya el consejo de la judicatura entreg\u00f3 al senado Cu\u00e1les son los eh vacantes para que se pueda establecer qu\u00e9 jueces qu\u00e9 magistrados y los ministros y ministras de la corte que van a ser elegidos en el 2025 la otra parte en el 2027 y todo el proceso que viene adicional faltan muchas leyes secundarias desde procedimentales la propia Ley Org\u00e1nica de la corte e esto que se ha dicho de que este nuevo tribunal judicial va a ser autoritario no Pues tiene que tener reglas muy claras entonces viene esta parte y despu\u00e9s vamos a analizar tambi\u00e9n fiscal\u00edas justicia c\u00edvica que es muy importante para consolidar el sistema de justicia de nuestro pa\u00eds Yo siempre digo que la cuarta transformaci\u00f3n entre otras elementos centrales pero tiene una palabra que es justicia en su \u00e1mbito m\u00e1s amplio es justicia Social es justicia para las mujeres es justicia ambiental y es un sistema de jcia que permita que independientemente de la clase social a la que perteneces de tu origen \u00e9tnico de cualquier origen que tengas cualquier pensamiento cualquier religi\u00f3n independientemente de la diversidad todos los mexicanos y mexicanas tengan acceso a la justicia eso es la cuarta transformaci\u00f3n y hay algunas Muchos avances pero no quiere decir que est\u00e9 todo resuelto y por eso es importante seguir avanzando Le agradezco presidente graas ahora de este lado Carlos buenos d\u00edas a todas y todos Carlos Navarro de geraldo media Group Pemex tiene una deuda de casi 100000 millones de d\u00f3lares De qu\u00e9 manera van a hacer este saneamiento financiero doctora para que no se vean amenazadas las finanzas p\u00fablicas Si gustan en otra ma\u00f1anera viene ena el secretario de Hacienda estamos disminuy\u00f3 la deuda con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que es muy importante tradicionalmente C\u00f3mo funcionaba PEMEX en el pasado pr\u00e1cticamente todos los recursos de Pemex entraban a la tesorer\u00eda e se regresaba digamos en t\u00e9rminos presupuestales y para poder operar Pemex endeuda ese era su forma lo reconoci\u00f3 gurr\u00eda en una un video que se present\u00f3 aqu\u00ed Incluso en la ma\u00f1anera cuando vino el exdirector de Pemex y eh estaba el presidente L\u00f3pez Obrador entonces lo que se hizo ahora pues fue cambiar el modelo en los \u00faltimos 6 a\u00f1os disminuir las exportaciones para que la mayor parte del crudo que se produce sea para la producci\u00f3n de gasolinas diesel y otro combustibles y al mismo tiempo ir saneando las finanzas de Pemex Entonces ahora Estamos trabajando en un programa no solamente relacionado con finanzas administraci\u00f3n de Pemex sino tambi\u00e9n de la visi\u00f3n de largo plazo para Pemex como ustedes saben nosotros adem\u00e1s de la soberan\u00eda energ\u00e9tica queremos avanzar en la trans energ\u00e9tica por motivos ambientales locales y tambi\u00e9n por motivos de el cambio clim\u00e1tico global Eso quiere decir aumentar la generaci\u00f3n de fuentes renovables de energ\u00eda e C\u00f3mo va a entrar PEMEX en este proceso de transici\u00f3n energ\u00e9tica Qu\u00e9 papel juega CFE Qu\u00e9 papel juegan los privados todo ello lo estamos trabajando va muy avanzado porque luzelena ha coordinado este trabajo desde hace pr\u00e1cticamente Desde que la anunciamos hace como TR meses han estado trabajando de manera muy importante y lo vamos a presentar aqu\u00ed el plan Nacional de energ\u00eda Hacia d\u00f3nde va Pemex eh C\u00f3mo todav\u00eda mejorar las finanzas de Pemex CFE tiene finanzas la verdad muy buenas y c\u00f3mo avanzar hacia el plan Nacional de energ\u00eda de corto y de largo plazo preguntarle eh De qu\u00e9 manera se van a utilizar las nuevas tecnolog\u00edas para el combate al huachicol presidenta es otro de los temas que tambi\u00e9n tenemos planteado ah\u00ed eh disminuy\u00f3 mucho el huachicol con el presidente L\u00f3pez Obrador todav\u00eda hay un porcentaje que tiene que ver desde ductos hasta importaci\u00f3n de combustibles y estamos trabajando en ello tambi\u00e9n junto con aduanas el SAT Profeco para poder no solamente desde la perspectiva de De d\u00f3nde sale el combustible ilegal sino tambi\u00e9n a qui\u00e9n se lo venden que es una parte muy importante porque hay una cadena entonces disminuy\u00f3 bastante Y de lo que queda es De d\u00f3nde viene C\u00f3mo se controla en el origen y despu\u00e9s Cu\u00e1l es la cadena en donde entran Y si llegan a mineras por ejemplo entonces todo esto lleva instituciones como Profeco aa Pemex Sedena e aduanas si es que hay combustible que est\u00e1 entrando de manera ilegal o eh combinado el aduanas en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador tiene ahora laboratorios en sitio que antes no ten\u00edan porque Antes hab\u00eda una muestra se mandaba al laboratorio regresaba 4 d\u00edas y se prestaba muchas cosas ahora ya hay laboratorios entonces todo esto porque queremos Pues evidentemente erradicar el huachicol Y por \u00faltimo en la transici\u00f3n hablaba de que quer\u00eda escribir un libro sobre la transici\u00f3n con el presidente Andr\u00e9s Manuel S\u00ed ah\u00ed voy este voy como en una pues yo creo una tercera parte de de la descripci\u00f3n que ocurri\u00f3 durante esta transici\u00f3n hist\u00f3rica y espero poderlo terminar a fin de a\u00f1o espero y contempla seguir escribiendo como lo hac\u00eda el presidente frecuent pues por lo pronto la transici\u00f3n y despu\u00e9s veremos gracias Buen d\u00eda a todas y todos s\u00ed buen d\u00eda a ver de este lado ac\u00e1 presidenta Cristian galarza de noticias de frente eh mi primera pregunta ser\u00eda Eh bueno este lunes 7 de octubre se cumpli\u00f3 un a\u00f1o del inicio de la destrucci\u00f3n del pueblo palestino en gaza incluyendo ni\u00f1os hace algunos a\u00f1os usted expres\u00f3 su condena contra las agresiones de Israel en una carta publicada en la jornada eh que se titul\u00f3 salvar al mundo que hoy se llama gaza podr\u00eda decirnos Cu\u00e1l es su postura bueno la postura de su gobierno eh del gobierno mexicano actualmente S\u00ed nosotros condenamos cualquier forma de violencia primero en su momento la secretaria Alicia B\u00e1rcenas que era secretaria de relaciones exteriores eh conden\u00f3 En primer instancia esta masacre y detenci\u00f3n ilegal de personas que hizo un grupo palestino y tambi\u00e9n despu\u00e9s se conden\u00f3 las agresiones del estado de Israel o del gobierno de Israel a Palestina y hoy lo que est\u00e1 ocurriendo en el mundo el presidente L\u00f3pez Obrador siempre expres\u00f3 basado en los principios constitucionales de pol\u00edtica exterior que lo que M\u00e9xico Busca es la paz y que Naciones Unidas Deber\u00eda ser mucho m\u00e1s proactivo como insti en la b\u00fasqueda y en la construcci\u00f3n de la paz del mundo Entonces nosotros coincidimos con ello y condenamos las agresiones que se est\u00e1n viviendo y adem\u00e1s consideramos que el estado palestino debe ser reconocido en toda su magnitud igual que el estado de Israel esa ha sido la posici\u00f3n de M\u00e9xico desde hace muchos a\u00f1os y Esa es la posici\u00f3n que nosotros tenemos y la b\u00fasqueda de la paz por encima de todo la guerra nunca va a llevar a buen destino Bueno mi segunda pregunta ser\u00eda tambi\u00e9n al respecto bueno de esto de de los mensajes de odio y de de de las disculpas p\u00fablicas tiene tambi\u00e9n mucho que ver estas dos preguntas que le le hago el d\u00eda de hoy eh usted mencion\u00f3 a la diversidad sexual en su su discurso de investidura presidencial y en su equipo Bueno hay personas abiertamente lgbtq m\u00e1s por otro lado en el Canal 11 con la direcci\u00f3n de Renata turrent se han emitido programas sobre el tema de las infancias trans e un tema de mucha actualidad Cu\u00e1l es la pol\u00edtica de la 4t y su gobierno respecto a la inclusi\u00f3n de las comunidades lgbt I q+ en la construcci\u00f3n del segundo piso de la 4t siempre respeto y Libertad e inclusi\u00f3n esa es nuestra pol\u00edtica eh la libertad el respeto y m\u00e1s que la tolerancia porque a veces se habla solo de tolerancia es la inclusi\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de cualquier forma de discriminaci\u00f3n lo dije en el discurso eh nosotros tenemos que vernos siempre como iguales mirarnos a los ojos como iguales independientemente de nuestras decisiones de nuestro origen de nuestra orientaci\u00f3n de nuestra religi\u00f3n los mexicanos y mexicanas somos iguales y no puede haber discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo durante a\u00f1os hasta que no lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n el racismo el clasismo y ahora el machismo Porque tambi\u00e9n se escond\u00eda como si no existiera Y claro que existe y adem\u00e1s particularmente hay un eh una discriminaci\u00f3n muy grande hist\u00f3rica hacia eh pueblos originarios cuando son nuestra grandeza entonces erradicar cualquier forma de discriminaci\u00f3n respeto inclusi\u00f3n y e libertad se lo mencionaba tambi\u00e9n un poco por el caso de Renata tent hubo algunas cr\u00edticas ah\u00ed este que bueno como que que la la digamos la acusaban de algunas cuestiones de precisamente no ser totalmente incluyente no con la nueva direcci\u00f3n del Canal 11 no s\u00e9 a qu\u00e9 se refieran Renata es una mujer de primera de primera y va a ser un gran trabajo al frente Canal 11 Gracias presidente Gracias por ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta tambi\u00e9n Buenos d\u00edas gabinete eh Como mi primera pregunta eh ser\u00eda sobre el tema energ\u00e9tico eh usted en el discurso e en el Z\u00f3calo capitalino cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n mencionaba lo del carro el\u00e9ctrico que es un proyecto muy importante eh preguntarle sobre este tema la primera ser\u00eda eh cu\u00e1ndo va a iniciar o si ya tienen una fecha de la explotaci\u00f3n de litio porque sabemos que todav\u00eda sigue en exploraci\u00f3n y tambi\u00e9n eh C\u00f3mo se va a hacer lo de la planta si se va a construir una planta para construir los carros si se va a crear una empresa cu\u00e1l ser\u00edan esos detalles doctora s\u00ed hay varios proyectos e uno tiene que ver con cadena de producci\u00f3n de de litio que es un poco a m\u00e1s largo plazo porque ya se desarroll\u00f3 la tecnolog\u00eda por parte del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo y de instituciones del conaid para poder extraer litio de arcilla en M\u00e9xico el litio est\u00e1 combinado con arcilla arcilla es como barro el barro ustedes saben que cuando se moja pues se expande es chicloso eh cuando se seca pues es como polvo Entonces el que haya litio en las arcillas es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que otras formas eh que por ejemplo hay en Sudam\u00e9rica donde es m\u00e1s f\u00e1cil su extracci\u00f3n Entonces ya existe la tecnolog\u00eda pero no solamente es que exista la tecnolog\u00eda sino Cu\u00e1nto cuesta extraer el litio con esa tecnolog\u00eda y desarrollar esa tecnolog\u00eda Entonces eso Pues lleva llevar\u00e1 su camino por otro lado la idea tambi\u00e9n es hacer cadenas de cobre el cobre es un elemento que en los autos el\u00e9ctricos eh un auto el\u00e9ctrico tiene como tres veces m\u00e1s cobre que un auto de combusti\u00f3n interna Entonces es un una materia prima fundamental para eh la operaci\u00f3n de los autos el\u00e9ctricos entonces ah\u00ed Tambi\u00e9n estamos trabajando cobre se extrae despu\u00e9s requiere procesarse para hacer los alambres de cobre y finalmente utilizarlo en los autos y buen el cobre se usa en much\u00edsimos \u00e1reas porque es un gran conductor de la electricidad e entonces esa es digamos una parte la otra es hacer el carrito digo carrito porque eh La idea es hacer un auto compacto peque\u00f1o ustedes saben que en las ciudades en nuestro pa\u00eds e Pues hay o en el mundo hay distintos tipos de autos un auto tesla por ejemplo el\u00e9ctrico pues es muy oneroso ent nosotros queremos un auto el\u00e9ctrico compacto peque\u00f1o similar a algunos que se desarrollaron por ejemplo en China o en la India pero con desarrollo propio que sea tambi\u00e9n una alternativa a la motocicleta porque la motocicleta pues es muy peligrosa se puede usar pero eh A veces se usa con tres personas en una moto y puede ser muy riesgosa entonces La idea es hacer un auto compacto barato el\u00e9ctrico eh que pueda funcionar hay empresas en M\u00e9xico desde hace mucho tiempo que fabrican motores el\u00e9ctricos mexicanas entonces La idea es usar estas empresas con la inventiva mexicana de investigadores investigadoras juntarlas para poder hacer el ensamble de este auto el\u00e9ctrico e puede ser uno o pueden ser varios de hecho ya hay algunos autos el\u00e9ctricos y generar cadenas productivas de tal manera que todo lo que est\u00e1 en ese auto el\u00e9ctrico sea fabricado en nuestro pa\u00eds de tal manera que no en la medida de lo posible import temos lo menos para que eso genere cadenas productivas que generen empleos eh y otras posibilidades ya hay un prototipo o hay varios prototipos Y si nos aguantan un poco pues ya los presentaremos aqu\u00ed en la ma\u00f1anera Muchas gracias doctora por la respuesta eh Por los nervios se me olvid\u00f3 presentarme Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 y en mi segunda pregunta eh ser\u00eda tambi\u00e9n tema energ\u00e9tico eh usted como jefa de gobierno eh construy\u00f3 un proyecto muy importante que es la planta de carbonizaci\u00f3n hidrotermal preguntarle si este proyecto se va a hacer a nivel nacional y aprovechando que tambi\u00e9n est\u00e1 S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 Alicia eh Alicia le di una tarea ahorita a ver si comentas eh ella le ped\u00ed que hiciera contacto con el Instituto ingenier\u00eda de la UNAM que nos ayud\u00f3 en en la ciudad Porque la idea es hacer la basura se puede separar de muchas maneras se puede Separar en org\u00e1nica y inorg\u00e1nica la org\u00e1nica pues son residuos que vienen de productos org\u00e1nicos la inorg\u00e1nica Pues es de pl\u00e1sticos y otros materiales e que algunos de ellos pueden ser reciclados y otros no Entonces al separar la basura la inorg\u00e1nica puede reciclarse y usarse en otros productos y eso se le llama econom\u00eda circular por qu\u00e9 Porque el desecho en vez de tirarse en un relleno se ocupa y vuelve a entrar a la cadena productiva y por otro lado la org\u00e1nica la org\u00e1nica puede servir para plantas de composta puede servir para otras tecnolog\u00edas una tecnolog\u00eda que se desarroll\u00f3 y que est\u00e1 ya operando es que entra un proceso y de la basura se convierte en carb\u00f3n vegetal y ese carb\u00f3n vegetal puede ser \u00fatil izado para quemar en una termoel\u00e9ctrica como fertilizante etc\u00e9tera Nuestro objetivo es que en Tula Hidalgo que ah\u00ed hay un terreno que iba a ser una refiner\u00eda se acuerdan en el 2008 Calder\u00f3n dijo que iba a ser una refiner\u00eda y no lleg\u00f3 ni a media barda pues ah\u00ed Nuestro objetivo es hacer un gran centro de reciclamiento de econom\u00eda ular y usar pues varios desarrollos tecnol\u00f3gicos no s\u00e9 si quieras comentar algo Alicia Y aprovechando tambi\u00e9n te cambias de cachucha y comentas cuando eras secretaria de relaciones exteriores lo que hizo el gobierno de M\u00e9xico con mucho gusto estamos muy contentos porque la presidenta nos ha dado un mandato que yo creo que va a ser un cambio de paradigma Y es que en estos 700 hect\u00e1reas podamos establecer dos plantas recicladoras y para ello estamos haciendo Ya un inventario de los residuos del Estado de Hidalgo verdad para saber cu\u00e1les podemos utilizar y ya hemos contactado al equipo que la doctora nos indic\u00f3 del instituto de la UNAM de ingenier\u00eda de la UNAM porque la idea es tener ya el proyecto Tan pronto como sea posible y vincularlo al saneamiento del r\u00edo Tula en su totalidad y esto adem\u00e1s va a beneficiar al Estado de M\u00e9xico porque tambi\u00e9n hay que ver los residuos que provienen del Estado de M\u00e9xico de la ciudad y ver si podemos realmente generar la primera planta yo dir\u00eda Eh pues francamente creo que en el mundo la el primer parque industrial de econom\u00eda circular partiendo por estas dos plantas una de de reciclamiento de Como dijo la la doctora de residuos org\u00e1nicos para producir pellets de carbono y el otro ser\u00eda materiales de construcci\u00f3n ese es un gran tema los materiales de construcci\u00f3n que pueden ser reusados y aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico hay una planta que produce adocreto Entonces ya se puede utilizar incluso para el asfalto de las carreteras que se est\u00e1n planteando O sea Esa es la econom\u00eda circular incluso estamos explorando durmientes de pl\u00e1stico estamos viendo Qu\u00e9 hay en el mundo que nos pueda apoyar Por lo pronto partir con estas dos plantas y luego en relaci\u00f3n a Palestina muy importante M\u00e9xico adem\u00e1s se sum\u00f3 a una petici\u00f3n que hizo chile a la Corte Penal Internacional porque el tema es que Israel en este o sea es verdad que jam\u00e1s atac\u00f3 a Israel el 7 de octubre pero tambi\u00e9n Es verdad que la respuesta de Israel ha sido desproporcionada y no solamente desproporcionada sino que ha afectado a miles de civiles en en no y ya no solamente en gaza en Palestina en su conjunto y ahora est\u00e1 pasando a L\u00edbano entonces realmente ha una enorme preocupaci\u00f3n y creo se\u00f1ora presidenta nosotros lo planteamos en la asamblea general ahora que la clave est\u00e1 en que el Consejo de Seguridad elimine El veto porque ese consejo de seguridad no est\u00e1 operando y no est\u00e1 operando porque est\u00e1 estancado en los vetos que se elimine el veto para que ese consejo realmente pueda actuar decididamente de acuerdo al art\u00edculo cuarto de la carta de las Naciones Unidas y reconocer al Estado de Palestina ch ya lo hizo Las Naciones Unidas Pero la \u00fanica soluci\u00f3n a este conflicto va a ser que haya dos estados y esa es la idea que creo que la comunidad internacional tiene Pero hay un riesgo en este momento la comunidad internacional est\u00e1 consciente de que hay un enorme riesgo en la expansi\u00f3n de este conflicto a L\u00edbano y a Siria eso puede realmente complicar mucho el medio oriente Muchas gracias muchas gracias presidentea Gracias Ahora de este lado gracias Buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX presidenta preguntarle sobre el estatus de la megafarma a casi un a\u00f1o de su inauguraci\u00f3n eh si le han compartido alg\u00fan reporte sobre c\u00f3mo se ha estado dando el surtido de estas eh recetas se aument\u00f3 el n\u00famero inicial de seis recetas diarias y si la megafarma ser\u00e1 punto de referencia para el abasto de medicamentos que se manejar\u00e1n en las farmacias del bienestar que se tiene previsto instalar el pr\u00f3ximo a\u00f1o s\u00ed el llevo ya tres reuniones con el equipo de salud eh Iste Ims Ims bienestar birmex para ver c\u00f3mo mejoramos el abasto de medicamentos a el los centros de salud y los hospitales y despu\u00e9s a las farmacias de bienestar e s\u00ed se va a seguir ocupando la megafarma de de Huehuetoca y lo que estamos haciendo es meter m\u00e1s tecnolog\u00eda digitalizaci\u00f3n de todo el proceso desde la compra ya va Les comparto Eduardo clar que es hoy subsecretario de salud muchas de ustedes lo conocen \u00e9l estuvo en en la Ciudad de M\u00e9xico en la agencia digital de informaci\u00f3n no de innovaci\u00f3n p\u00fablica agencia digital de innovaci\u00f3n p\u00fablica y ahora tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que se fuera a salud porque aparte de que estuvo encargado durante la pandemia y aprendi\u00f3 mucho eh Pues \u00e9l es experto justamente en procesos de digitalizaci\u00f3n de e eficientizaci\u00f3n eh Y de operaci\u00f3n log\u00edstica de distribuci\u00f3n Entonces \u00e9l va a ayudar mucho al dror kersen a soer Robledo Alejandro schartz a Mart\u00ed eh A todo este proceso de compra y distribuci\u00f3n de medicamentos Entonces adicionalmente les adelanto eh Ya lo va a presentar si no la pr\u00f3xima semana la otra la secretar\u00eda de salud Porque se est\u00e1n haciendo gu\u00edas m\u00e9dicas porque la compra de medicamentos tambi\u00e9n tiene que ver con qu\u00e9 medicamento compras para curar Qu\u00e9 enfermedad o cura o palear o eh ayudar a la persona enferma eh o para prevenir eh cualquier enfermedad entonces adicionalmente lleva ya desde antes de que entr\u00e1ramos el Dr kovic que es una eminencia y reconocido por todo el pa\u00eds en gu\u00edas m\u00e9dicas para p\u00fablico y privado que permitan decir si la diabetes es esta condici\u00f3n Cu\u00e1l es la manera \u00f3ptima de atenderlo para que una farmacia de un un consultorio de una farmacia que un m\u00e9dico general ah\u00ed no sea tan discrecional por supuesto libertad m\u00e9dica Pero hay gu\u00edas tambi\u00e9n que permitan orientar Y eso va a orientar tambi\u00e9n Qu\u00e9 medicamentos compras entonces todo este proceso muy importante lo va a explicar aqu\u00ed el drct kersen Y entonces Y tambi\u00e9n c\u00f3mo se va a hacer la nueva compra de medicamentos la distribuci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera se dar\u00eda por ejemplo un reporte del tipo de medicamentos que se estuvieron adquiriendo a lo largo de eh de la de que se puso en funcionamiento la mega farmacia eh Cu\u00e1l es S\u00ed con gusto se hace pero yo creo que una parte muy importante es hasta d\u00f3nde se avanz\u00f3 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y c\u00f3mo vamos a seguir avanzando con el objetivo de que en cada centro de salud en cada hospital en cada Farmacia del bienestar est\u00e9 el medicamento que se necesita y tambi\u00e9n qu\u00e9 sustituto haya ese medicamento cuando nosotros vamos al m\u00e9dico el m\u00e9dico nos dice pues requieres este \u00f3tico e y si no se puede sustituir por este otro Entonces si no hay este pues que no digan no hay pues B\u00fascalo en cualquier Farmacia privada sino est\u00e1 este que es un sustituto eso solo lo puede decir un m\u00e9dico o una m\u00e9dica eh especialista en ese tema para que siempre est\u00e9 medicada la persona que lo requiere y cerrando ya el tema de salud presente tambi\u00e9n adem\u00e1s de la cuesti\u00f3n de el abasto de medicamentos que es una pieza clave justamente para el tratamiento de una enfermedad en un paciente otro punto que creo que se ha dejado un poquito de lado o al menos no se ha abordado de una manera un poco m\u00e1s profunda es justamente eh el poder hacer que las citas de especialidades en los hospitales de salud sean un poco m\u00e1s \u00e1giles se ha dado un d\u00e9ficit este d\u00e9ficit obviamente se viene arrastrando Pues s\u00ed de gobiernos anteriores Y obviamente se profundiz\u00f3 m\u00e1s en la pandemia que ahora los pacientes tardan mucho tiempo en llegar a un especialista o una un estudio en en espec\u00edfico se ha  mucho No s\u00e9 si en ese sentido En las reuniones que ha tenido usted con con las autoridades de salud se ha podido ver qu\u00e9 plan se puede hacer justamente para poder resarcir ese d\u00e9ficit que est\u00e1 impactando de manera bastante important ante a pues miles de de de mexicanos que se atienden en hospitales de salud p\u00fablica hablemos de la secretaria de salud Federal o del Iste o del seguro social no s\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 panorama tiene usted al respecto s\u00ed valdr\u00eda p decir hasta d\u00f3nde avanz\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador Recuerden que antes exist\u00eda el seguro popular seguro popular fue una forma de atenci\u00f3n de la salud que en realidad lo \u00fanico que er era distribuci\u00f3n o transferencias de recursos a los Estados y los Estados se encargaban en esas transferencias y en ese encargo Hub una corrupci\u00f3n Terrible y adem\u00e1s estaba controlada la distribuci\u00f3n de medicamentos y los propios servicios m\u00e9dicos del IMS del Iste e incluso de muchos estados por empresas privadas cuando en realidad es un servicio p\u00fablico entonces El Avance que se hizo fue muy importante de reconstruir ese sistema un solo sistema Federal que se llama Ims bienestar hay una instituci\u00f3n p\u00fablica hoy que atiende la salud adem\u00e1s pues lo que se hizo en el IMS que fue tambi\u00e9n cambiar de la manera en que operaba una nueva forma y el de que aqu\u00ed mismo se plante\u00f3 C\u00f3mo el Iste estaba capturado por empresas en donde todo absolutamente estaba privatizado y despu\u00e9s una corrupci\u00f3n tremenda tambi\u00e9n en la compra de medicamentos y algunas empresas beneficiarias exclusivas de ell Entonces eso cambi\u00f3 y hay un nuevo modelo qu\u00e9 nos toca a nosotros pues hacer eficiente ese modelo tanto en la atenci\u00f3n como en todo el esquema desde la prevenci\u00f3n hasta la atenci\u00f3n de la salud y Buscar la forma para que al final de nuestro sexenio podamos integrar un solo sistema de salud de tal manera que si me enfermo y quiero ir a un centro de salud No necesariamente tenga que ir al Ims puedo ir al Ims bienestar o puedo ir al ise para poder ser atendido Ese es el objetivo Nuestro objetivo m\u00e1ximo y que haya medicamentos y que haya suficientes m\u00e9dicos tambi\u00e9n Recuerden que dejaron de formarse m\u00e9dicos especialistas en M\u00e9xico en esta idea de que restringir el ingreso iba a ser m\u00e9dicos de excelencia que era que fue toda la idea educativa del neoliberalismo de reducir los el ingreso a las escuelas poner examen super dif\u00edciles para que entraran muy poquitos y que iban a salir Seg\u00fan esto muy poquitos pero muy buenos y luego entonces Y d\u00f3nde est\u00e1n los m\u00e9dicos especialistas que requiere el pa\u00eds Entonces se aument\u00f3 el n\u00famero de ingresos a residencias es decir cambi\u00f3 el modelo y ahora a nosotros nos toca fortalecerlo y eso va a incluir lo que t\u00fa dices que haya suficientes m\u00e9dicos que est\u00e9n abiertos los fines de semana que pueda atenderse rezago porque adems a todo esto Pues nos tom\u00f3 la pandemia que dur\u00f3 2 a\u00f1os entonces ahora vamos a entrar a un proceso de hacer pues m\u00e1s accesible el servicio de salud que es un derecho humano que va a estar que ya est\u00e1 en el art\u00edculo cuarto y que se va a fortalecer bien pres presenta en otro tema ayer el expresidente de Estados Unidos y ahora candidato Donald Trump plante\u00f3 que en caso de regresar a a la casa blanca bueno se podr\u00e1 renegociar el temec con M\u00e9xico y Estados Unidos para el 2026 qu\u00e9 repercusiones piensa usted que podr\u00eda traer a M\u00e9xico esto ser\u00eda conveniente s\u00ed \u00e9 \u00e9l se refiri\u00f3 en particular a e productos que vienen en particular de China que no est\u00e1n reportados y que incluso ya en el actual temec Pues hay limitaci\u00f3n entonces gane quien gane sea el presidente Trump o la vicepresidenta camala eh nosotros nos vamos a poner de acuerdo nuestras econom\u00edas tienen mucha integraci\u00f3n Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico y yo lo dije en el discurso entre nosotros no competimos nos complementamos Y eso est\u00e1 establecido en el tratado recientemente sali\u00f3 publicado que estamos en el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de exportaciones a los Estados Unidos entonces Estados Unidos depende ya en mucho de M\u00e9xico somos el principal exportador y nosotros tambi\u00e9n pues tenemos una relaci\u00f3n muy importante de las econom\u00edas Nuestro objetivo tambi\u00e9n Es que esto avance hacia el Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica para poder hacer todav\u00eda eh una fortaleza mayor econ\u00f3mica de todo el continente sin cerrarnos evidentemente a otros mercados y a otros pa\u00edses pero nos vamos a poner de acuerdo no no est\u00e1n en campa\u00f1a obviamente pues tambi\u00e9n hay mayores estridencias en uno u otro sentido Pero ellos saben y Nosotros sabemos que es indispensable el acuerdo bien y finalmente presidente ayer se registr\u00f3 se registraron una serie de enfrentamientos en el marco de nuestra soberan\u00eda y tambi\u00e9n hay que decirlo bien se registraron una serie de enfrentamientos en Tabasco Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted al respecto s\u00ed e el d\u00eda de hoy se present\u00f3 en el gabinete de seguridad eh Y est\u00e1 en contacto tanto el secretario Garc\u00eda harfu como el secretario de la defensa nacional con el gobernador May para poder apoyar en lo que se requiera y ya podemos despu\u00e9s una vez que conozcamos con m\u00e1s detalle No es que no conozca ocurrio que es importante conocer exactamente por se desat\u00f3 estas quema se informar\u00e1 pues hay que tener toda la informaci\u00f3n antes de especular ac\u00e1 presidenta muy buenos d\u00edas gabin instituto meico deadi Le quiero preguntar presidente en primer lugar acerca de estos pasos hacia la reforma judicial la asociaci\u00f3n de magistrados y jueces expres\u00f3 su rechazo a este hecho por o esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 el consejo de la judicatura Federal de entregar la lista de vacantes al senado para la pr\u00f3xima convocatoria a la elecci\u00f3n por voto Popular de jueces magistrados y ministros dijeron que esto es una Clara ruptura del Estado de derecho una violaci\u00f3n a la divisi\u00f3n de poderes y tambi\u00e9n las acusaron presidenta de haber provocado una crisis con constitucional le quisiera preguntar en primer lugar Cu\u00e1l es su postura y su respuesta a este pronunciamiento gracias S\u00ed ellos se pues son los jueces y que van a tener que ceder su espacio a los nuevos jueces entonces pues muchos de ellos no est\u00e1n de acuerdo hay otros jueces que s\u00ed est\u00e1n de acuerdo hay que decirlo que por cierto les dan mucho muy poco espacio en los medios valdr\u00eda la pena que se abriera tambi\u00e9n los medios de comunicaci\u00f3n a que escuchara no solamente a algunos ministros de la corte O ministras sino tambi\u00e9n a jueces que est\u00e1n de acuerdo con que se haga esta no que se haga est\u00e1n de acuerdo con la reforma que ya se hizo constitucional al poder judicial Qu\u00e9 ocurri\u00f3 en M\u00e9xico o sea No yo no veo ninguna crisis constitucional una no se ha cubierto todos los requisitos y normas que establece la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica Y de nuevo hubo una elecci\u00f3n el 2 de junio esa elecci\u00f3n no solamente se eligieron se eligi\u00f3 a la presidenta de la rep\u00fablica sino que se eligieron senadores senadoras diputados diputadas federales a ver si tienes Cu\u00e1ntos gan\u00f3 la coalici\u00f3n que lo presentamos el otro d\u00eda porque todav\u00eda hay coment\u00f3 crates presentaci\u00f3n Entonces se eligen los de mayor\u00eda Qu\u00e9 quiere decir el de mayor\u00eda el que gana en su y despu\u00e9s se eso son 300 distritos electorales diputados senadores son dos senadores que se eligen que tienen la mayor\u00eda y un tercero que es la primera minor\u00eda y despu\u00e9s hay una lista por cada partido pol\u00edtico en el caso de los diputados Son 300 diputados de mayor\u00eda y luego se reparten curules en diputados llamados plurinominales o de representaci\u00f3n proporcional C\u00f3mo se reparten esos 200 diputados con una regla clara que est\u00e1 establecida en la Ley Federal de procedimientos electorales el otro d\u00eda la present\u00e9 aqu\u00ed esa regla es tan clara que pr\u00e1cticamente dice la f\u00f3rmula que hay que seguir paso por paso dice de lo que eligieron estos 200 elige un denominador y despu\u00e9s ese denominador se divide entre tanto tanto y tanto y luego se le suma tanto Qu\u00e9 hizo el INE y despu\u00e9s el tribunal electoral hace exactamente la divisi\u00f3n de acuerdo a lo que dice La Ley General de procedimientos electorales igual que se hizo en el 2 15 igual que se hizo en el 2018 igual que se hizo en el 2021 igualito igualito igualito as\u00ed as\u00ed igualito se hizo en el 2024 qu\u00e9 resulta Pues que la coalici\u00f3n formada por morena PT y partido verde tiene mayor\u00eda calificada es decir m\u00e1s de las dos terceras partes de la c\u00e1mara de diputados y que resulta que tambi\u00e9n en el senado de la rep\u00fablica se tienen 86 senadores que es la mayor\u00eda calificada Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n c\u00f3mo se cambia la Constituci\u00f3n dice primero el art\u00edculo 39 que es que el pueblo tiene derecho a cambiar su forma de gobierno en todo momento es el soberano y luego en el \u00faltimo cap\u00edtulo de La en el \u00faltimo art\u00edculo de la Constituci\u00f3n dice para esta Constituci\u00f3n tiene que ser con las dos terceras partes de los presentes en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores y la mayor\u00eda de las legislaturas locales Qu\u00e9 se hizo se presenta una modificaci\u00f3n a la manera en que es se elige a la al poder judicial eso presenta un cambio constitucional C\u00f3mo se hace el cambio constitucional se presenta una propuesta por parte del ejecutivo se analiza en las comisiones se pone a votaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados y resulta que votan m\u00e1s de las dos terceras partes se va al senado y resulta que votan las dos terceras partes y despu\u00e9s se va a los Estados y resulta que votan m\u00e1s de las dos terceras partes de todos los congresos locales qu\u00e9 resulta una nueva constituci\u00f3n entonces quien defiende sus propios privilegios ha presentado amparos pero resulta que el amparo no es para un asunto constitucional es o para leyes secundarias o para un acto que comete una autoridad Entonces d\u00f3nde est\u00e1 la crisis constitucional en ning\u00fan lado qui\u00e9n decidi\u00f3 con base en la Constituci\u00f3n con base en las reglas que se aplicaron en el 2012 con las mismas reglas que se aplicaron en el 2018 con las mismas leyes qui\u00e9n decidi\u00f3 que avanzara el llamado plan c el pueblo por eso ocho ministros de la suprema corte no pueden detener Este cambio constitucional que ha seguido paso por paso todas las reglas establecidas en nuestras leyes y en nuestra Constituci\u00f3n va a ser ben\u00e9fico para M\u00e9xico Esto s\u00ed porque tenemos un poder judicial con mucha corrupci\u00f3n la propia presidenta de la suprema corte de justicia acept\u00f3 que hay 46 por de nepotismo en el informe que present\u00f3 imag\u00ednense quiere decir que la manera en que se distribuyen los puestos en el poder judicial es por el hermano por el primo por el hijo por el nieto C\u00f3mo podemos romper ese esquema Pues que venga de abajo ser\u00e1n buenos los jueces Claro que s\u00ed porque hay un mecanismo que permite que se abra una convocatoria abierta Qu\u00e9 tienen que cumplir esos jueces Pues que hayan sacado ocho de promedio en su licenciatura nueve de promedio en la materia que van a eh que va a ser su \u00e1mbito de en el que quieren ser electos qu\u00e9 m\u00e1s que hagan un ensayo que diga por qu\u00e9 quiero ser juez qu\u00e9 m\u00e1s cartas de recomendaci\u00f3n Se burlaban porque dec\u00edan porque un vecino puede tener el que m\u00e1s se entera si es corrupto el de al lado es el vecino porque empieza a crecer su casa porque tiene siete coches porque la probidad tiene que ver tambi\u00e9n con un juez con un magistrado con un ministro y otras cartas de recomendaci\u00f3n ya que viene eso Entonces se abre una convocatoria se inscriben 3000 supongamos de esos 3,000 que se inscriben pues entonces eh Hay un comit\u00e9 en El Ejecutivo un comit\u00e9 en el legislativo y un comit\u00e9 en el judicial qui\u00e9n nombra ese comit\u00e9 nos va a tocar en El Ejecutivo nombrarlo a nosotros a qui\u00e9n vamos a poner en ese comit\u00e9 pues abogados de buen prestigio que tengan eh reconocimiento tambi\u00e9n por su probidad y tambi\u00e9n que representen los intereses del pueblo y de la naci\u00f3n ellos Perm\u00edtame que termine porque es importante que se Entonces se hace las primero se va a revisar cumple o no cumple Ah que present\u00f3 su t\u00edtulo y su t\u00edtulo de maestr\u00eda pues primero hay que revisar si s\u00ed son v\u00e1lidos esos t\u00edtulos que si sacaron las calificaciones pues hay que revisarlo Se revisan las cartas a partir de ah\u00ed se hace una primera selecci\u00f3n despu\u00e9s de esa selecci\u00f3n este comit\u00e9 puede entrevistarlos a ver te voy a entrevistar Por qu\u00e9 quiere ser juez Qu\u00e9 sabes de la materia penal Y de ah\u00ed pues es el selecciona otro grupo sup\u00f3nganse que de un magistrado de un ministro salen seis finalistas de esos seis finalistas se hace una T\u00f3mbola para que sean tres los que se vayan a la elecci\u00f3n de d\u00f3nde dicen que morena va a poner a sus jueces no lo que pasa ahora es que es una corruptela tremenda Entonces al venir de abajo de un proceso distinto pues obviamente vamos a tener un mejor poder judicial ahora llevan casi tres meses en paro cobrando C\u00f3mo D\u00f3nde est\u00e1 el acceso a la justicia que tanto defienden entonces por eso digo no hay crisis constitucional y los ocho ministros que est\u00e1n en contra ministras no tienen atribuciones para parar una reforma constitucional ya lo dijo el propio Diego Valad\u00e9s que no es precisamente una persona que haya hablado a favor de esta reforma o que digan que es de el movimiento del que provenimos nosotros entonces eh la reforma judicial al poder judicial va y el consejo de la judicatura hizo lo que dice la Constituci\u00f3n la Constituci\u00f3n mandata al consejo de la judicatura para enviar las vacantes el n\u00famero de jueces magistrados y ministros o magistrados y jueces es un mandato constitucional de d\u00f3nde est\u00e1n faltando los cuatro eh que votaron a favor de enviar esta lista actuando en contra de qu\u00e9 si es un mandato de la Constituci\u00f3n que viene de este proceso de elecci\u00f3n considera entonces que el consejo de la judicatura no desacatado entonces suspensiones judiciales no porque es un mandato constitucional Ellos saben que por encima de la Carta Magna no hay nada entonces est\u00e1n cumpliendo con lo que le mandata la Constituci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s bien eh presidenta que el poder judicial o usted ve que el poder judicial es de donde el que est\u00e1 intentando provocar una crisis constitucional No yo no hablo de crisis yo no creo que haya crisis M\u00e9xico est\u00e1 muy bien muy bien econ\u00f3micamente pol\u00edticamente en t\u00e9rminos de eh gobernabilidad de eh mejora en el nivel de vida y vamos a estar mejor y la reforma al poder judicial nos va a ser un mejor M\u00e9xico eso yo creo que todos debemos estar convencidos y convencidas ya se acab\u00f3 el tiempo son las una m\u00e1s eh yo nada m\u00e1s quisiera precisar presidenta si me lo permite e ayer como que hubo muchas lecturas en torno a lo que usted se\u00f1alaba respecto a la relaci\u00f3n con Estados Unidos eh Y yo le quisiera preguntar tambi\u00e9n sobre Canad\u00e1 sobre esta pausa que se hab\u00eda declarado por parte del expresidente L\u00f3pez Obrador e yo le quisiera preguntar solo para precisar presidenta si esta pausa o esta medida como la la hab\u00eda bautizado el expresidente eh Por parte desde usted como presidenta ya se termin\u00f3 tanto con Estados Unidos como con Canad\u00e1 y tambi\u00e9n detallar presidenta si qu pas\u00f3 entonces con lo que dec\u00eda el presidente el expresidente respecto a que esta pausa fue por las cr\u00edticas que hac\u00edan los Embajadores de ambos pa\u00edses en contra de la Reforma judicial el d\u00eda de ayer se reuni\u00f3 el canciller eh Juan Ram\u00f3n de la Fuente que por cierto e en el senado el pan vot\u00f3 en contra de Juan Ram\u00f3n que es un hombre reconocido nacional internacionalmente eh preparado con una probidad tiene doctorados honoris causa much\u00edsimas universidades e nuestro embajador en Naciones Unidas es un hombre de primera y el argumento fue porque no quieren que le vaya bien al gobierno de la presidenta digo nada m\u00e1s para que tambi\u00e9n veamos los niveles e del debate e bueno eh el canciller se reuni\u00f3 ayer con el embajador de Estados Unidos con Queen Salazar eh nosotros tenemos buena relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del Mundo con todos y siempre eh va a ser as\u00ed Y adem\u00e1s nuestra manifestaci\u00f3n en favor de la paz siempre la no intervenci\u00f3n eh y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y claro otra cosa es Ecuador verdad eh lo que ocurri\u00f3 en Ecuador o o incluso Per\u00fa e Entonces se se estableci\u00f3 y se establecieron una serie de de lineamientos digamos generales eh Porque a veces el embajador acostumbra Llamar a un secretario otro secretario otro secretario Entonces ahora le dijimos bueno si quiere tocar alg\u00fan tema relacionado con secretar\u00eda de energ\u00eda porque hay empresarios estadounidenses interesados en invertir y quieren saber la disponibilidad Pues a trav\u00e9s de la canciller\u00eda fue algunos de los lineamientos que se establecieron el d\u00eda de ayer y eso pues ordena de manera muy importante la relaci\u00f3n y se reunir\u00e1 tambi\u00e9n con el embajador de Canad\u00e1 embajadora ya terminamos Gracias vamos con el cierre de Suave patria que muera la corrupci\u00f3n que muera la avaricia Suave patria los viernes tiene que ver con algo que hace alguien en M\u00e9xico o fuera de M\u00e9xico nuestros paisanos paisanas eh que recupera nuestra tradici\u00f3n que es reconocido y nos los env\u00edan a la a la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social Entonces en este caso es un peque\u00f1o que despu\u00e9s del grito de independencia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se hizo viral porque dio el grito en su azotea entonces eh se dio a la la tarea el equipo de buscarlo eh y ver por qu\u00e9 hizo este grito de Independencia eh vamos a dedicarlo por ejemplo los pr\u00f3ximos viernes viene el D\u00eda de Muertos puces lo vamos a dedicar a ofrendas a tradiciones que se hacen en todo el pa\u00eds eh de ofrenda de d\u00eda de muertos de tapetes de ceniza eh para que sea esta c\u00e1psula con la que cerremos los viernes ahora s\u00ed mexicanos que muera la corrupci\u00f3n que muera la avaricia mexicanos viva la independencia vivan los ladores mexicanos que son de los mejores del [Aplausos] mundo viva nuestros hermanos migrantes viv Viva los pueblos ind\u00edgenas viv viva la grandeza cultural de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] Hola soy ikel tengo 10 a\u00f1os y vivo en la alcald\u00eda Iztapalapa siempre supe que estuve preparado para alg\u00fan d\u00eda dar el grito de Independencia en mi casa yo soy Diana yo soy mam\u00e1 de ik estaba aqu\u00ed afuera de la casa sentada y justo Mi mam\u00e1 iba saliendo y se nos acerc\u00f3 y nos cont\u00f3 que que hab\u00eda subido un video de mi hijo pues ahora s\u00ed que sin querer porque le hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n y nos dijo que se hizo viral que est\u00e1s grabando son los ni\u00f1os h\u00e9roes y ah\u00ed el \u00e1guila devorando una serpiente arriba de un opal me encanta mucho ser mexicano Hola soy Gisela soy de la alcald\u00eda Iztapalapa y Soy vecina de Iker su reacci\u00f3n pues me comentaron que que pues ya les hab\u00edan pedido como el permiso para poderlo grabar y pues no se hab\u00edan atrevido y pues cuando vieron el hasta d\u00f3nde lleg\u00f3 pues toda su familia s\u00ed se qued\u00f3 muy contenta al ver todos los comentarios cuando di el grito me levant\u00e9 [M\u00fasica] desayun\u00e9 agarr\u00e9 todo lo que lo que necesito para el grito la bandera la bocina el tel\u00e9fono y la campana Mira Claudia sh es la primera presidenta de M\u00e9xico y voy a verla su primer grito de Independencia en el pr\u00f3ximo a\u00f1o Suave patria Muchas gracias a todos y todas buen d\u00eda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 7 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:29.468462"
}