{
    "video_id": "YLo4oJ_ijRA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YLo4oJ_ijRA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDYOEoa7x03Bv-jCtQ9aaiMnQhxKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YLo4oJ_ijRA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 27 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 11285,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1530.559,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1532.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1534.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a informar el d\u00eda",
            "start": 1537.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1543.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoy sobre algunos temas de manera muy",
            "start": 1544.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "breve para que tengamos tiempo de",
            "start": 1548.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contestar eh algunas preguntas porque ya",
            "start": 1552.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1556.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pues es la \u00faltima",
            "start": 1558.72,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera de preguntas porque el lunes",
            "start": 1562.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es fiest\u00f3n con",
            "start": 1570.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bailongo",
            "start": 1575.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este Entonces vamos a informarles antes",
            "start": 1576.799,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "decir que estamos muy pendientes de lo",
            "start": 1581.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1586.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cediendo en Guerrero en la costa tanto",
            "start": 1588.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la Costa",
            "start": 1592.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Chica en",
            "start": 1594.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Acapulco que es la zona m\u00e1s afectada por",
            "start": 1596.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las lluvias y tambi\u00e9n en la Costa",
            "start": 1600.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Grande est\u00e1n los planes",
            "start": 1604.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dn3 de la secretar\u00eda de la defensa el",
            "start": 1607.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "plan Marina y la guardia",
            "start": 1611.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nacional estamos eh",
            "start": 1615.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Rescatando a quienes se quedaron",
            "start": 1618.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "atrapados por la inundaci\u00f3n en colonias",
            "start": 1622.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de Acapulco que ha llovido much\u00edsimo 4ro",
            "start": 1625.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lluvias",
            "start": 1630.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consecutivos",
            "start": 1633.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh Como no se hab\u00eda visto en mucho",
            "start": 1634.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tiempo este hurac\u00e1n",
            "start": 1638.679,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "Eh no eh trajo muchos vientos pero s\u00ed",
            "start": 1642.039,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "mucha lluvia mucha lluvia y se este",
            "start": 1647.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "concentr\u00f3",
            "start": 1652.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh esa lluvia en Acapulco Y por eso las",
            "start": 1654.039,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "inundaciones en 19 colonias eh Ya se",
            "start": 1659.279,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a todos en",
            "start": 1665.399,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "albergues eh se est\u00e1 sacando a la gente",
            "start": 1671.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1676.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no han habido p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 1679.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e en general desde",
            "start": 1685.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que toc\u00f3 tierra este hurac\u00e1n Hace cuatro",
            "start": 1688.48,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "o 5 d\u00edas Solo han perdido la",
            "start": 1693.96,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "vida Lamentablemente cinco",
            "start": 1699.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "personas dos en la monta\u00f1a",
            "start": 1703.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de Guerrero y uno en",
            "start": 1708.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 1710.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hace dos TR d\u00edas pero",
            "start": 1712.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ahora no hemos padecido no hemos sufrido",
            "start": 1717.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de p\u00e9rdidas de Vidas que es lo m\u00e1s",
            "start": 1722.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante porque lo",
            "start": 1725.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 1727.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se puede recuperar todo lo material la",
            "start": 1730.32,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "vida no entonces se est\u00e1 cuidando eso y",
            "start": 1735.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 protegiendo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1740.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 1745.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh alrededor de 25,000",
            "start": 1747.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "elementos de la defensa de Marina y de",
            "start": 1751.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y estamos",
            "start": 1754.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh monitoreando",
            "start": 1758.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pendiente de todo lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1761.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en Guerrero eh vamos a",
            "start": 1764.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1769.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sobre algunas obras que se terminaron y",
            "start": 1771.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que por alguna",
            "start": 1776.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n no se",
            "start": 1777.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pudieron inaugurar y tambi\u00e9n",
            "start": 1780.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1785.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de el archivo Agrario que ya",
            "start": 1787.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 concluidos que es una",
            "start": 1790.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "obra muy importante",
            "start": 1794.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh y de un acuerdo para",
            "start": 1797.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "e beneficiar a trabajadores despedidos",
            "start": 1804.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de luz y fuerza del",
            "start": 1808.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 1812.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando liquidaron de manera injusta a",
            "start": 1814.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40.000",
            "start": 1818.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajadores ahora vamos a firmar un",
            "start": 1821.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "acuerdo de apoyo a quienes eh No han",
            "start": 1824.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sido atendidos de",
            "start": 1829.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley y con lo que por",
            "start": 1833.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "justicia les corresponde Entonces vamos",
            "start": 1836.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a empezar si les parece con el archivo",
            "start": 1838.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "general ya ustedes",
            "start": 1843.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1858.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas el lunes ya hab\u00edamos",
            "start": 1860.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que el",
            "start": 1863.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario es la",
            "start": 1866.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n encargada de la custodia de",
            "start": 1867.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n que ampara",
            "start": 1870.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente",
            "start": 1871.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 30,000 elidos y casi 4000",
            "start": 1873.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comunidades que poseen que son",
            "start": 1876.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propietarias del 51 casi el 52 por de la",
            "start": 1878.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tierra de nuestro pa\u00eds en la que est\u00e1 el",
            "start": 1882.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "86 de nuestra",
            "start": 1884.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "biodiversidad eh todo lo que documenta",
            "start": 1886.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que ampara jur\u00eddicamente a estas",
            "start": 1890.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ejidos y comunidades est\u00e1 en el archivo",
            "start": 1892.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la historia de los pueblos y",
            "start": 1894.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las comunidades de las rebeliones y",
            "start": 1898.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "resistencias agrarias de este pa\u00eds que",
            "start": 1900.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es parte fundamental de nuestra historia",
            "start": 1903.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh el lunes nos falt\u00f3 decir que el",
            "start": 1904.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario entrega",
            "start": 1907.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cotidianamente decenas de copias",
            "start": 1909.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "certificadas a comeros ejidatarios",
            "start": 1911.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tribunales agrarios procuradur\u00edas",
            "start": 1914.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particulares y que cuad vamos con los",
            "start": 1916.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos como el tren Maya",
            "start": 1920.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el ferrocar TR s\u00edsmico el aifa eh A",
            "start": 1922.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la entrega de la documentaci\u00f3n",
            "start": 1925.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que permite la expropiaci\u00f3n y la",
            "start": 1928.399,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "retribuci\u00f3n justa a comuneros y",
            "start": 1929.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejidatarios m\u00e1s de 6000 asuntos con",
            "start": 1931.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "copias certificadas atendimos en",
            "start": 1934.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "2023 Ahora nos mudamos a un edificio",
            "start": 1937.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "maravilloso especialmente dise\u00f1ado por",
            "start": 1940.399,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el registro agrado nacional que ya",
            "start": 1942.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mostrar\u00e1 el arquitecto rom\u00e1 Meyer y que",
            "start": 1943.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para nosotros consiste en trasladar casi",
            "start": 1947.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "89,000 cajas de documentos y 350,000",
            "start": 1949.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "planos originales lo que faltar\u00e1 para la",
            "start": 1952.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima administraci\u00f3n Es hacer del",
            "start": 1954.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario un centro de",
            "start": 1956.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n difusi\u00f3n y debate de la",
            "start": 1959.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "historia agraria del historia social del",
            "start": 1962.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como ya lo son por ejemplo el",
            "start": 1964.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "archivo hist\u00f3rico de la defensa nacional",
            "start": 1966.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "o el archivo hist\u00f3rico Genaro Estrada de",
            "start": 1968.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 1970.679,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "exteriores eh",
            "start": 1974.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo dijimos el lunes quiso",
            "start": 1978.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desaparecer el sector Agrario eh trat\u00f3",
            "start": 1980.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de reducir la propiedad privada el 52",
            "start": 1983.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por de la tierra de M\u00e9xico abri\u00f3 las",
            "start": 1987.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puertas a la privatizaci\u00f3n qu\u00e9 result\u00f3",
            "start": 1989.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que los comuneros ejidatarios No",
            "start": 1992.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entraron a ese juego eh Y solo bajo la",
            "start": 1995.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "propiedad social del 52 por al 51 por",
            "start": 1999.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esa es la muestra de que los comuneros",
            "start": 2002.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ejidatarios no quer\u00edan la privatizaci\u00f3n",
            "start": 2004.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no Aron las nuevas leyes de Salinas",
            "start": 2007.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh termino Solo me queda decir se\u00f1or",
            "start": 2010.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente reiterar que como Ciudadano",
            "start": 2013.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Tengo mucho que agradecer a su gobierno",
            "start": 2016.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero como historiador le agradezco esta",
            "start": 2019.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "labor de rescate de archivos de difusi\u00f3n",
            "start": 2020.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de la historia Le agradezco Se\u00f1or",
            "start": 2024.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Presidente Haber puesto la historia en",
            "start": 2026.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el centro del debate nacional y Lo vamos",
            "start": 2027.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a extra\u00f1ar Aunque deja usted el pa\u00eds en",
            "start": 2029.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las mejores manos posibles las de la",
            "start": 2031.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "doora Claudia shein bardo por quien",
            "start": 2033.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "votamos 36 millones de mexicanos",
            "start": 2035.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y votamos para que le d\u00e9 continuidad y",
            "start": 2038.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "profundidad a su obra Gracias se\u00f1or",
            "start": 2040.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente es",
            "start": 2042.919,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuanto Muchas gracias dror salmer\u00f3n con",
            "start": 2052.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente siguiente",
            "start": 2055.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina Aqu\u00ed hay una breve resumen del",
            "start": 2057.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo que nos ha tomado llegar al d\u00eda",
            "start": 2059.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de hoy a este 90 de avance f\u00edsico del",
            "start": 2061.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto en septiembre del 2022 inici\u00f3",
            "start": 2064.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el proceso dec aci\u00f3n y cimentaci\u00f3n y hoy",
            "start": 2067.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en d\u00eda 23 meses posteriores",
            "start": 2069.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya est\u00e1 en un t\u00e9rmino Esta",
            "start": 2071.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obra siguiente l\u00e1mina bueno datos",
            "start": 2073.839,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "generales se encuentra ubicado en una",
            "start": 2076.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "intersecci\u00f3n hist\u00f3rica que es lo que",
            "start": 2078.919,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corresponde Avenida Ju\u00e1rez con Avenida",
            "start": 2081.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reforma se suma m\u00e1s como una",
            "start": 2082.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "infraestructura cultural eh que se",
            "start": 2085.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dispone hacia la ciudadan\u00eda en el centro",
            "start": 2087.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en la siguiente l\u00e1mina tenemos",
            "start": 2090.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "digamos un resumen de cu\u00e1les son los",
            "start": 2093.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equipamientos los espacios el programa a",
            "start": 2095.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo largo de los siete ocho diferentes",
            "start": 2098.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "niveles vamos a tener un restaurante",
            "start": 2100.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cafeter\u00eda Mirador en el nivel en la",
            "start": 2102.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "terraza salones de usos m\u00faltiples sala",
            "start": 2104.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "multimedia oficinas centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2106.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de ejidos y comuneros la",
            "start": 2108.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "biblioteca \u00e1reas de consulta la plaza",
            "start": 2111.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica algo muy distintivo en la forma",
            "start": 2113.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica del edificio Para que",
            "start": 2115.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posteriormente en nivel un y dos en el",
            "start": 2117.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano se encuentren Estos espacios este",
            "start": 2119.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este archivo que contiene",
            "start": 2122.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aproximadamente 43 km lineales de",
            "start": 2123.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "documentos siguiente l\u00e1mina Cu\u00e1les son",
            "start": 2127.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los aspectos de seguridad tenemos",
            "start": 2131.32,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "control y temperatura y humidad",
            "start": 2133.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "exclusivamente por cada uno de los 22",
            "start": 2134.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "b\u00f3vedas que tenemos temas de el sistema",
            "start": 2136.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vesda que es la detecci\u00f3n de temprana de",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humo el sistema vortex contra incendios",
            "start": 2141.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y sistemas de seguridad biom\u00e9trico para",
            "start": 2144.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el acceso general en la planta inferior",
            "start": 2145.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como lo que corresponde por cada una de",
            "start": 2148.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las diferentes b\u00f3vedas Asimismo lo que",
            "start": 2150.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corresponde el dise\u00f1o del archivo",
            "start": 2152.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "contempla que en un crecimiento de los",
            "start": 2154.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os se tiene el espacio",
            "start": 2156.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "correspondiente para que este archivo",
            "start": 2158.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pueda crecer en la siguiente l\u00e1mina como",
            "start": 2160.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "parte de lo que hab\u00eda comentado el Dr",
            "start": 2163.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "salmer\u00f3n es un proyecto vivo es un",
            "start": 2164.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proyecto cultural que busca eh",
            "start": 2166.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "restablecer la memoria hist\u00f3rica de la",
            "start": 2169.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de esos ejidos y esas",
            "start": 2170.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunidades que contemplan el 52 por del",
            "start": 2172.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "territorio nacional por ello Es que se",
            "start": 2175.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 una museograf\u00eda un Jard\u00edn",
            "start": 2177.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Bot\u00e1nico que eh busca que el visitante",
            "start": 2179.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que Estar\u00e1 abierto al p\u00fablico general",
            "start": 2182.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueda digamos eh entender e la fundaci\u00f3n",
            "start": 2184.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico contempor\u00e1neo tres elementos",
            "start": 2187.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "importantes a destacar en esa",
            "start": 2189.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda Mesoam\u00e9rica como la cuna la",
            "start": 2191.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "agricultura donde tenemos ya tallas de",
            "start": 2193.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "madera reproducciones prehisp\u00e1nicas como",
            "start": 2196.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueden ver lo que ser\u00eda la restauraci\u00f3n",
            "start": 2197.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de las corrientes art\u00edsticas",
            "start": 2200.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neas en M\u00e9xico de qu\u00e9 estamos",
            "start": 2201.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hablando particularmente murales petrom",
            "start": 2203.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "murales esculturas monumentales aqu\u00ed",
            "start": 2205.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos digamos la marcha agraria dentro",
            "start": 2208.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de lo que ser\u00eda el centro de atenci\u00f3n de",
            "start": 2210.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y la restituci\u00f3n a valor",
            "start": 2212.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presente del archivo A trav\u00e9s de una",
            "start": 2214.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda a lo largo de este Jard\u00edn",
            "start": 2217.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Bot\u00e1nico siguiente l\u00e1mina El Jard\u00edn",
            "start": 2220.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Bot\u00e1nico estamos hablando pr\u00e1cticamente",
            "start": 2222.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de 410 m lineares son 18,000 especies",
            "start": 2224.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maduras con el cual tuvimos un trabajo",
            "start": 2229.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intenso con la secretar\u00eda de medio",
            "start": 2230.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ambiente para poder traer esas especies",
            "start": 2232.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de diferentes humas a nivel nacional que",
            "start": 2235.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda se encuentran en sochimilco",
            "start": 2237.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que ya han pasado 6 meses y que ya est\u00e1n",
            "start": 2239.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "climatizadas estas plantas entonces",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Bueno pues es alguna de las eh vistas",
            "start": 2244.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que van a tener digamos Los visitantes a",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta nueva sede que esperemos que se",
            "start": 2249.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concluya al t\u00e9rmino del mes de diciembre",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de",
            "start": 2254.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ya la la forma arquitect\u00f3nica la",
            "start": 2257.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "forma eh del edificio se est\u00e1 eh",
            "start": 2260.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "terminando siguiente l\u00e1mina eh el acceso",
            "start": 2262.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a la plaza siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2265.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "algunos elementos de la museograf\u00eda",
            "start": 2268.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente algunas im\u00e1genes del interior",
            "start": 2271.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del del jard\u00edn C\u00f3mo va el avance",
            "start": 2274.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "correspondiente siguiente siguiente",
            "start": 2275.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina ya lo que",
            "start": 2278.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corresponde la parte de la jardiner\u00eda y",
            "start": 2280.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "digamos la museograf\u00eda esta mezcla de lo",
            "start": 2283.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "que se va a encontrar a lo largo de",
            "start": 2286.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estos 410 Met lineales de jard\u00edn y",
            "start": 2287.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda",
            "start": 2290.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siguiente algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo ya",
            "start": 2291.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda las propia sede del archivo",
            "start": 2293.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 trayendo los documentos",
            "start": 2296.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente al interior algunas im\u00e1genes",
            "start": 2298.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n contemplados o c\u00f3mo es la",
            "start": 2301.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de estas b\u00f3vedas siguiente eh",
            "start": 2302.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "archivo de eh un espacio \u00fanico donde se",
            "start": 2306.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van a poder eh velar se van a poder",
            "start": 2309.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exponer documentos tan importantes y",
            "start": 2311.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundamentales eh Como son c\u00f3dices como",
            "start": 2314.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son eh digamos los documentos que dan",
            "start": 2317.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "base al sustento de la creaci\u00f3n de los",
            "start": 2320.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ejidos y las comunidades siguiente",
            "start": 2322.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina el centro de atenci\u00f3n a los",
            "start": 2324.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites eh aqu\u00ed es muy importante todos",
            "start": 2327.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los ejidatarios y comuneros a nivel",
            "start": 2329.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nacional podr\u00e1n replicar sus",
            "start": 2330.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "procedimientos sus propios tr\u00e1mites eh",
            "start": 2332.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en esta nueva sede cosa que no exist\u00eda",
            "start": 2335.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Eso quiere decir que ejidatarios y",
            "start": 2337.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "comuneros sobre todo en las",
            "start": 2339.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "inmediaciones del Valle de la Ciudad de",
            "start": 2340.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico podr\u00e1n venir a esta nueva sede de",
            "start": 2342.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forma directa para hacer estos tr\u00e1mites",
            "start": 2345.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de lo",
            "start": 2348.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que corresponde las oficinas en el",
            "start": 2350.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano ya El Avance correspondiente",
            "start": 2352.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "siguiente las oficinas y los m\u00f3dulos de",
            "start": 2355.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oficinas ya para el p\u00fablico y para los",
            "start": 2357.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajadores del Registro ag Nacional",
            "start": 2360.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina siguiente Y por \u00faltimo",
            "start": 2361.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya estamos avanzando en la conformaci\u00f3n",
            "start": 2365.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya de este Jard\u00edn Bot\u00e1nico la terraza",
            "start": 2368.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que eh va a mostrar eh los desiertos de",
            "start": 2370.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Chihuahua los desiertos de Sonora esos",
            "start": 2373.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "territorios al norte del pa\u00eds pues ya",
            "start": 2375.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene un avance importante algunas",
            "start": 2377.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de lo que el p\u00fablico en",
            "start": 2379.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales va a encontrar a lo",
            "start": 2380.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "largo de este recorrido de este proyecto",
            "start": 2382.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de memoria hist\u00f3rica memoria cultural",
            "start": 2385.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina siguiente",
            "start": 2387.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siguiente ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2392.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por todo",
            "start": 2395.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 2406.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues esta gran obra tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2408.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluida se va a inaugurar el pr\u00f3ximo",
            "start": 2411.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "domingo a la 1 de la tarde si me pasan",
            "start": 2414.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la anterior un segundito por favor hemos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llamado calan que quiere decir cuidarnos",
            "start": 2418.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en maya peninsular a este Centro",
            "start": 2421.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Nacional de culturas de salud y",
            "start": 2423.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bienestar un centro vivo un recinto",
            "start": 2425.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico abierto ahora como no estaba",
            "start": 2428.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes para el goce y Disfrute del pueblo",
            "start": 2431.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y para la promoci\u00f3n de la",
            "start": 2433.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salud de su salud todo esto realizado en",
            "start": 2436.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estrecha con la secretar\u00eda",
            "start": 2439.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de salud con el doctor Jorge alcoser a",
            "start": 2441.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la cabeza a la siguiente por favor Esta",
            "start": 2443.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es una obra arquitect\u00f3nica \u00fanica en el",
            "start": 2447.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mundo del arquitecto mexicano Obreg\u00f3n",
            "start": 2449.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Santa cilia es el primer recinto p\u00fablico",
            "start": 2452.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n Mexicana que",
            "start": 2456.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda degradado y ocupado por",
            "start": 2460.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas oficinas ba\u00f1os privados",
            "start": 2463.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cocinetas privadas que hab\u00eda afectado la",
            "start": 2466.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "belleza del edificio Y que ahora se ha",
            "start": 2469.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restaurado por completo todo ello en la",
            "start": 2471.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siguiente gracias a el trabajo",
            "start": 2474.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de profesionistas de estos despachos",
            "start": 2478.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tares estudio mmx Cande y jimsa y se",
            "start": 2481.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "recupera para todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2486.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esta belleza de obras tanto de la",
            "start": 2490.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arquitectura como de murales de Diego",
            "start": 2493.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Rivera tambi\u00e9n",
            "start": 2496.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vitrales esculturas de Manuel centuri\u00f3n",
            "start": 2497.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y Obra en orfebrer\u00eda de William splin",
            "start": 2501.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ahora va estar en resonancia con una",
            "start": 2504.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obra de el artista contempor\u00e1neo Ariel",
            "start": 2507.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gusic",
            "start": 2510.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adelante Gracias al trabajo de m\u00e1s de 1",
            "start": 2512.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras casi la",
            "start": 2518.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuarta parte",
            "start": 2520.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres con una calidad de trabajo",
            "start": 2522.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impresionante en la restauraci\u00f3n de",
            "start": 2525.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "madera de ventanas de m\u00e1s de 10,000 metr",
            "start": 2527.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cuadrados de superficie de Cantera m\u00e1s",
            "start": 2532.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de 150 piezas de luminarias hist\u00f3ricas",
            "start": 2535.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vitrales m\u00e1s de 800 m cuad de reja",
            "start": 2538.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica tambi\u00e9n restaurada y ahora",
            "start": 2541.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos un recinto bell\u00edsimo que se va",
            "start": 2544.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ir al p\u00fablico",
            "start": 2547.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante que va a implicar programas",
            "start": 2548.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos expositivos gratuitos eh toda",
            "start": 2552.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la parte expositiva va a incorporar una",
            "start": 2556.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mirada de salud preventiva integral eh",
            "start": 2559.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n abrevando de nuestras ondas",
            "start": 2563.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tradiciones culturales de herbolaria",
            "start": 2566.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medicina tradicional Y en donde Antes",
            "start": 2568.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una gran plancha de concreto de",
            "start": 2571.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estacionamiento eh Ahora hay m\u00e1s m\u00e1s de",
            "start": 2574.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "8000 m cu de superficie abierta con",
            "start": 2577.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jardines con m\u00e1s de 50,000 plantas de",
            "start": 2580.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "especies end\u00e9micas para tambi\u00e9n fomentar",
            "start": 2583.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el conocimiento y uso de las plantas",
            "start": 2587.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "medicinales adelante y eh va a haber",
            "start": 2590.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "espacios abiertos para activaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 2594.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh Y en general todos los espacios",
            "start": 2597.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jardinadas para el disfrute y",
            "start": 2600.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "conocimiento de nuestra riqueza",
            "start": 2602.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "biocultural y una gran cantidad de",
            "start": 2604.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exposiciones y de espacios para",
            "start": 2606.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 2608.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias por el",
            "start": 2611.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "honor de poder este participar en este",
            "start": 2614.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2617.4,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "presidente gracias Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 2628.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente el d\u00eda de ayer pusimos",
            "start": 2630.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en funcionamiento un entronque que se",
            "start": 2633.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "denomina entronque la perac Cuautla este",
            "start": 2636.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entron que enlaza las autopistas de",
            "start": 2638.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Cuernavaca con la autopista eh la",
            "start": 2640.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pera Cuautla ambas autopistas ya est\u00e1n",
            "start": 2645.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "modernizadas a cuatro carriles por lo",
            "start": 2647.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que faltaba modernizar este entronque en",
            "start": 2649.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina hace la localizaci\u00f3n",
            "start": 2652.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del entr\u00f3n que est\u00e1 a unos 6 7 km",
            "start": 2654.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adelante de la curva que se llama la",
            "start": 2657.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pera trata de eficientar el enlace entre",
            "start": 2658.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las dos autopistas Esta obra estuvo a",
            "start": 2662.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cargo del fondo Nacional de",
            "start": 2664.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "infraestructura con una inversi\u00f3n de 895",
            "start": 2665.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "millones de pesos en donde se",
            "start": 2668.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construyeron 7.9 km de gasas 22 obras de",
            "start": 2670.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "drenaje y principalmente dos t\u00faneles que",
            "start": 2674.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permiten el enlace de las de los",
            "start": 2677.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles que vienen de tepostlan",
            "start": 2680.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacia hacia Cuernavaca en lugar de",
            "start": 2682.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "incorporarse por el lado izquierdo Se",
            "start": 2684.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incorporan por el lado derecho para",
            "start": 2686.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s seguridad en la siguiente",
            "start": 2688.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina eh aqu\u00ed con esto beneficiamos a",
            "start": 2691.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "750,000 habitantes de los municipios m",
            "start": 2694.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Cuernavaca hilac tepostlan Yautepec",
            "start": 2697.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Cuautla Ciudad de M\u00e9xico creando cerca",
            "start": 2700.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 8000 empleos durante la obra este",
            "start": 2703.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entronque permitir\u00e1 generar los seis",
            "start": 2707.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "enlaces que se necesitan hacer entre",
            "start": 2710.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ambas autopistas M\u00e9xico Cuernavaca",
            "start": 2713.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Cuernavaca M\u00e9xico tepostlan M\u00e9xico",
            "start": 2716.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tepostlan as\u00ed como Cuernavaca",
            "start": 2718.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tepostlan y tepostlan Cuernavaca eso eso",
            "start": 2720.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cuo presidente hay un video que la",
            "start": 2723.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pera Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or",
            "start": 2727.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidente el gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 2736.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2738.68,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2739.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Transportes y en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 2741.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "banobras presenta la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 2743.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entronque a",
            "start": 2745.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Cuautla el proyecto consta de la",
            "start": 2747.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de carriles en 7.9 km la",
            "start": 2749.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos t\u00faneles y la",
            "start": 2752.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de 22 obras de drenaje",
            "start": 2754.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el la foro vehicular s\u00ed estaba un",
            "start": 2757.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poquito pesado pero pues ya con",
            "start": 2759.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de lo que son cuatro carriles",
            "start": 2761.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido No el",
            "start": 2763.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "entronque acautla es parte de la",
            "start": 2766.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la autopista la per",
            "start": 2768.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acautla que beneficia a m\u00e1s de 750,000",
            "start": 2770.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habitantes brindando seguridad Vial",
            "start": 2773.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hacia la zona tur\u00edstica y comercial de",
            "start": 2775.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n beneficiando a las y los",
            "start": 2777.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2779.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Cuernavaca wiil tepos Yautepec y Cuautla",
            "start": 2782.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fines de semana el tr\u00e1nsito la pista",
            "start": 2787.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cargada Entonces est\u00e1 muy bien",
            "start": 2789.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llegar\u00edamos muy pronto a nuestros",
            "start": 2791.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destinos no Entonces est\u00e1 perfecto en",
            "start": 2794.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conjunto con la reci\u00e9n modernizada",
            "start": 2797.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "autopista la pera Cuautla a cuatro",
            "start": 2798.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "carriles en 34 km se genera una",
            "start": 2800.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "movilidad de las personas usuarias en",
            "start": 2803.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "menor tiempo de hasta 10 minutos hacia",
            "start": 2805.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el poblado de tepozlan al contar con",
            "start": 2807.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este entronque ampliado beneficiando a",
            "start": 2809.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "miles de familias mexicanas adem\u00e1s de",
            "start": 2811.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "promover el turismo en la regi\u00f3n todos",
            "start": 2813.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los habitantes de aqu\u00ed y este pu vamos a",
            "start": 2816.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar este beneficiados ya est\u00e1",
            "start": 2818.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo Esta obra cumple con el",
            "start": 2819.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "objetivo de desarrollar ejes",
            "start": 2822.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "interregionales que mejoren la",
            "start": 2823.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y la conectividad de la red",
            "start": 2825.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "carretera de esta manera se genera",
            "start": 2827.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico para las y los",
            "start": 2830.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexicanos sin dejar a nadie atr\u00e1s ni a",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nadie afuera Secretar\u00eda de",
            "start": 2834.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2836.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 2838.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 2847.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or",
            "start": 2849.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente como un esfuerzo adicional el",
            "start": 2851.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico para ampliar los",
            "start": 2854.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "beneficiarios sobre el sistema de",
            "start": 2858.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n vitalicia se ha determinado",
            "start": 2859.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "firmar un convenio entre la Secretar\u00eda",
            "start": 2862.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "del trabajo y pervisi\u00f3n social el",
            "start": 2864.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social y",
            "start": 2866.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el Instituto para devolver al pueblo a",
            "start": 2868.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lo robado este convenio tiene como",
            "start": 2870.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "objetivo adicionar el criterio de las",
            "start": 2872.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semanas adas en el inss para poder",
            "start": 2876.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "determinar el apoyo para los diferentes",
            "start": 2879.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajadores es muy importante precisar",
            "start": 2882.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que esto es solamente para los",
            "start": 2885.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores que hayan entregado su su",
            "start": 2887.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n al sistema de compensaci\u00f3n",
            "start": 2890.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vitalicia en tiempo y forma o sea en",
            "start": 2892.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Febrero que fue el 26 de febrero del",
            "start": 2895.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "2023 entonces lo que lo que estamos",
            "start": 2898.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "intentando hacer es poder llevar al",
            "start": 2900.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo el n\u00famero de beneficiarios y",
            "start": 2902.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder con con este acto dar justi a las",
            "start": 2905.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas que se lo merecen Much\u00edsimas",
            "start": 2908.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2910.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas",
            "start": 2938.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pores gestiones que han hecho durante",
            "start": 2981.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2986.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2988.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2991.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dirigentes es para",
            "start": 2993.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hacer justicia trabajadores del",
            "start": 2997.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esm que fueron despedidos como ya lo",
            "start": 3002.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "expres\u00e9",
            "start": 3007.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Calder\u00f3n que",
            "start": 3010.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "despidieron a m\u00e1s de 40.000 trabajadores",
            "start": 3015.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "electricistas Esto es para beneficio",
            "start": 3019.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 3024.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del esm",
            "start": 3027.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3030.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 3032.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "excluidos de beneficios de la seguridad",
            "start": 3035.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Social es gesti\u00f3n que venido",
            "start": 3040.4,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "haciendo los dirigentes del",
            "start": 3044.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lesm todos los dirigentes han estado",
            "start": 3050.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ayudando hay unidad en este sentido",
            "start": 3054.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen diferencias en otros pero",
            "start": 3057.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en beneficiar a los trabajadores eh",
            "start": 3061.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "coinciden",
            "start": 3065.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh sobre todo",
            "start": 3067.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3070.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Rosendo y otros dirigentes todos los",
            "start": 3071.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dirigentes Entonces ya cumplimos con",
            "start": 3076.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este compromiso que ten\u00edamos",
            "start": 3079.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pendiente a ver",
            "start": 3084.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "A cu\u00e1ntos",
            "start": 3087.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadores eh actualmente la",
            "start": 3089.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n vitalicia cuenta con",
            "start": 3091.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alrededor de 7000 7000 extrabajadores",
            "start": 3093.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ya cuentan con con este beneficio",
            "start": 3096.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos un remanente de aproximadamente",
            "start": 3099.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "1350 que entregaron su su documentaci\u00f3n",
            "start": 3102.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma que son a los que le",
            "start": 3105.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vamos a adicionar el criterio de las",
            "start": 3107.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "semanas cotizadas en el inss para poder",
            "start": 3110.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "determinar si cumplen o no con lo que",
            "start": 3112.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estipula el decreto",
            "start": 3114.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el monto depende porque depende de",
            "start": 3118.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cu\u00e1nto era su salario Y cu\u00e1nto",
            "start": 3120.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempo llevaban trabajando en",
            "start": 3123.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Lucifer de un fondo que se pueda",
            "start": 3125.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "contabilizar de cu\u00e1nto se les va a pagar",
            "start": 3128.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "en total a todos estos trabajadores",
            "start": 3130.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de los fuerzan pero se",
            "start": 3132.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "refieren en total S\u00ed en total en",
            "start": 3134.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "total el padr\u00f3n que tenemos ahorita es",
            "start": 3138.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "7233 el el costo el la inversi\u00f3n mensual",
            "start": 3142.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es de 150 millones de pesos y anual de",
            "start": 3146.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "1835 millones de pesos Esto es para los",
            "start": 3149.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n inscritos a partir del",
            "start": 3152.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "decreto del",
            "start": 3154.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "2022 a partir de cu\u00e1ndo aplica a partir",
            "start": 3156.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo aplica lo que har\u00edamos ahorita",
            "start": 3159.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es con la firma de convenio a la",
            "start": 3161.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "brevedad empezar con la revisi\u00f3n para",
            "start": 3163.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "poder lo m\u00e1s pronto posible anexarlos",
            "start": 3165.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 desde agosto de desde octubre",
            "start": 3169.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del 2022",
            "start": 3173.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "yo tengo que informarles tambi\u00e9n",
            "start": 3181.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh de que ya",
            "start": 3184.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh se aprobaron en los",
            "start": 3188.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "congresos",
            "start": 3190.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "locales tanto la ley de derechos de",
            "start": 3192.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3196.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como la ley que",
            "start": 3197.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3203.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "permite a a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3205.079,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh hacerse cargo de la guardia nacional",
            "start": 3209.319,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "que en los dos",
            "start": 3215.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "casos Si ustedes recuerdan el d\u00eda 5 de",
            "start": 3219.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "febrero presentamos 20 iniciativas de",
            "start": 3222.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3227.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 3229.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 3231.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Eh pues Pues a m\u00ed me corresponden",
            "start": 3235.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3239.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "publicar tres hasta",
            "start": 3242.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ahora la reforma al poder judicial",
            "start": 3245.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh la reforma constitucional para",
            "start": 3250.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "garantizar los",
            "start": 3253.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derechos de las comunidades de los",
            "start": 3255.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 3258.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ya ayer se aprob\u00f3",
            "start": 3260.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inicia el proceso ya saben ustedes en la",
            "start": 3267.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3271.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 conforme lo establece el art\u00edculo",
            "start": 3276.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "135 de",
            "start": 3280.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n",
            "start": 3281.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh con mayor\u00eda",
            "start": 3285.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calificada y pasa al",
            "start": 3289.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "senado tambi\u00e9n se vot\u00f3 con mayor\u00eda",
            "start": 3292.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 3295.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el caso de las",
            "start": 3297.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres reformas constitucionales Y ayer eh",
            "start": 3299.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Ya se aprueba en las eh legislaturas",
            "start": 3304.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "locales tanto la ley de derechos a",
            "start": 3309.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que era un compromiso",
            "start": 3314.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos como",
            "start": 3317.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh la reforma constitucional para",
            "start": 3320.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constituir",
            "start": 3325.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como una eh rama de",
            "start": 3327.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional ya",
            "start": 3332.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 3337.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "publicar estos acuerdos as\u00ed fue la",
            "start": 3339.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n 21",
            "start": 3347.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "congresos y 22 O sea que ya rebasa lo",
            "start": 3351.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que exige la Constituci\u00f3n que es",
            "start": 3356.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh la mitad de las",
            "start": 3360.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "legislaturas",
            "start": 3363.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "locales s\u00ed la mitad m\u00e1s un o sea son 17",
            "start": 3365.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "legislaturas ya y van a seguir",
            "start": 3370.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguramente aprob\u00e1ndose",
            "start": 3374.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en otras",
            "start": 3377.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legislaturas ya",
            "start": 3379.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "podemos el domingo",
            "start": 3383.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o el lunes",
            "start": 3387.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3389.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "publicarlas eso fue un avance nada m\u00e1s",
            "start": 3391.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero destacar",
            "start": 3394.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "algo cuando se estaba discutiendo lo de",
            "start": 3397.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 3402.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional que ya",
            "start": 3404.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "explicamos la importancia que tiene",
            "start": 3407.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3411.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en el pa\u00eds",
            "start": 3413.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 3418.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n para",
            "start": 3421.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica Cuando",
            "start": 3423.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llegamos de acuerdo a la Constituci\u00f3n la",
            "start": 3427.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda",
            "start": 3431.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Marina no pod\u00edan hacerse cargo de",
            "start": 3433.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad",
            "start": 3436.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se tuvo que hacer una reforma a",
            "start": 3440.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n para contar con el",
            "start": 3443.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apoyo de estas",
            "start": 3446.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dos importantes secretar\u00edas y",
            "start": 3449.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atender uno de los principales",
            "start": 3456.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problemas del",
            "start": 3459.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el m\u00e1s sentido el de la inseguridad",
            "start": 3461.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh p\u00fablica sin embargo la Constituci\u00f3n",
            "start": 3467.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no permit\u00eda que estas dos importantes",
            "start": 3471.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "insti",
            "start": 3475.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3477.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ocuparan de la protecci\u00f3n de los",
            "start": 3477.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos sino que ten\u00edan otras tareas",
            "start": 3481.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la defensa de la",
            "start": 3485.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que es muy importante la defensa",
            "start": 3487.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio y hacer valer",
            "start": 3492.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3496.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero nosotros necesitamos garantizar la",
            "start": 3499.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "paz la tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 3503.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda m\u00e1s que polic\u00edas municipales",
            "start": 3507.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estatales y en el gobierno de Cedillo",
            "start": 3511.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crearon la polic\u00eda",
            "start": 3515.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3517.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que con el paso del tiempo se ech\u00f3 a",
            "start": 3519.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "perder por",
            "start": 3524.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "completo se",
            "start": 3528.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "corrompi\u00f3 al grado que desde Cedillo",
            "start": 3531.319,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "hasta el gobierno del presidente",
            "start": 3537.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a ni siquiera",
            "start": 3542.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 3545.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3546.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarteles iba la polic\u00eda federal a una",
            "start": 3548.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n y ten\u00edan",
            "start": 3552.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que quedarse en campamentos al",
            "start": 3555.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "interperie o en",
            "start": 3558.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 3562.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3565.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 3567.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuantitativo no hay que olvidar que en",
            "start": 3573.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su mejor momento llegaron a tener 40.000",
            "start": 3576.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "elementos y la mitad eran",
            "start": 3580.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "administrativos solo la mitad eran",
            "start": 3583.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operativos 200.000",
            "start": 3586.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "elementos para todo el",
            "start": 3588.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3590.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Pero adem\u00e1s no olvidemos que de",
            "start": 3593.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sale Garc\u00eda Luna",
            "start": 3597.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y toda la",
            "start": 3601.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se",
            "start": 3603.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "conoce que es ya de dominio p\u00fablico",
            "start": 3606.039,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "entonces necesit\u00e1bamos",
            "start": 3611.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una corporaci\u00f3n para la seguridad",
            "start": 3617.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3621.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "disciplinada profesion",
            "start": 3624.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "honesta y por eso se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 3629.72,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "nacional sin embargo a\u00fan cuando ya son",
            "start": 3634.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 3640.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elementos se construyeron cerca de 500",
            "start": 3642.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuarteles en todo el",
            "start": 3646.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene ya la guardia",
            "start": 3649.839,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nacional en 5 a\u00f1os tiene una",
            "start": 3653.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n por parte del pueblo de",
            "start": 3658.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del 75",
            "start": 3661.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por mucho m\u00e1s que las polic\u00edas estatales",
            "start": 3665.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s que las polic\u00edas",
            "start": 3668.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "municipales eh le gana nada m\u00e1s el apoyo",
            "start": 3672.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que tiene el ej\u00e9rcito y que tiene la",
            "start": 3677.48,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Marina que rebasa el 80%",
            "start": 3681.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bueno mi",
            "start": 3690.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n era el",
            "start": 3694.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3697.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n que nos cost\u00f3 bastante",
            "start": 3699.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "crear para garantizar la paz la",
            "start": 3703.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tranquilidad del pa\u00eds para la protecci\u00f3n",
            "start": 3706.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3709.2,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "mexicanos de preocupaci\u00f3n que",
            "start": 3713.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quedara",
            "start": 3716.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3719.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "algarete o como hab\u00eda",
            "start": 3720.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sucedido dependiendo primero de la",
            "start": 3724.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica luego de",
            "start": 3727.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y",
            "start": 3732.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "manejada por gente",
            "start": 3734.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inexperta sin experiencia pero sobre",
            "start": 3738.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "todo de ambiciosos vulgares y",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "corruptos como hab\u00eda sucedido con la",
            "start": 3749.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 3753.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "federal y todo el",
            "start": 3754.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esfuerzo de crear la guardia nacional en",
            "start": 3757.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "poco tiempo se pod\u00eda",
            "start": 3762.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3764.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ir por la",
            "start": 3765.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "borda",
            "start": 3767.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tirarse y estamos hablando de la",
            "start": 3770.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3772.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces por eso",
            "start": 3773.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fue que",
            "start": 3778.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "propuse una reforma constitucional para",
            "start": 3780.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que la guardia pasara a formar parte de",
            "start": 3783.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la",
            "start": 3786.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "defensa as\u00ed como la secretar\u00eda de la",
            "start": 3788.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defensa tiene al",
            "start": 3791.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tiene a la fuerza a\u00e9rea ahora",
            "start": 3794.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va a depender de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3798.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "defensa la guardia nacional porque esto",
            "start": 3800.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3804.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "disciplina profesionalismo",
            "start": 3807.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3811.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3813.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "honestidad desde",
            "start": 3816.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "luego con el respeto a los derechos",
            "start": 3818.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "humanos Esto mis",
            "start": 3823.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores sobre todo la",
            "start": 3828.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda porque hay quienes",
            "start": 3833.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "este se disfrazan de",
            "start": 3837.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "progresistas y en realidad",
            "start": 3842.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "son muy conservadores lo estamos viendo",
            "start": 3845.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora hago un par\u00e9ntesis",
            "start": 3851.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para comentar que en este",
            "start": 3855.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodo hemos",
            "start": 3857.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 3860.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quitar la m\u00e1scara",
            "start": 3861.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y no lo hemos hecho Solo nosotros sino",
            "start": 3866.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3871.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que les ha",
            "start": 3872.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "salido lo facho a muchos que navegaban",
            "start": 3875.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3882.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aparentaban ser",
            "start": 3884.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "progresistas porque como es un momento",
            "start": 3887.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3889.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n No hay justo medio",
            "start": 3890.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hay que definirse y ayud\u00f3",
            "start": 3895.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3899.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 3902.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "se acabara pr\u00e1cticamente con la",
            "start": 3905.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n ya no hay aquello de que yo",
            "start": 3909.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 3912.24,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3915.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Yo soy de la sociedad civil cuando en",
            "start": 3917.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "realidad eran cons",
            "start": 3923.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3928.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ocampo los",
            "start": 3930.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "moderados no son",
            "start": 3932.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que conservadores m\u00e1s",
            "start": 3934.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "despiertos ti un",
            "start": 3939.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 3941.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progre",
            "start": 3945.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a bobos",
            "start": 3949.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero c\u00f3mo hicieron da\u00f1o porque que",
            "start": 3952.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3955.799,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "mediatizan",
            "start": 3957.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3959.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "imped\u00eda que",
            "start": 3960.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh hubiesen",
            "start": 3962.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "definiciones eso le ayudaba mucho a los",
            "start": 3965.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oligarcas aparentar de que viv\u00edamos en",
            "start": 3969.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3973.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "democracia y de que hab\u00eda",
            "start": 3973.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "justicia Cu\u00e1ntas instituciones de la",
            "start": 3979.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3983.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "civil o organismos de la sociedad",
            "start": 3984.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 3987.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crearon se acuerdan las modas no de las",
            "start": 3990.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 3994.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "independientes s\u00ed de los",
            "start": 3997.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "organismos no",
            "start": 4000.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gubernamentales entonces todo",
            "start": 4004.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 4007.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh ha quedado eh al descubierto y nos ha",
            "start": 4010.279,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "ayudado mucho Entonces cierro el",
            "start": 4016.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para decir que",
            "start": 4020.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Eh me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 4025.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n algo que no quiero que pase",
            "start": 4028.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "desapercibir porque estoy seguro",
            "start": 4033.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que no se inform\u00f3 ni se dio cuenta a la",
            "start": 4037.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4042.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque el debate en el senado cuando",
            "start": 4043.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estaba lo de la guardia nacional se dio",
            "start": 4046.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en la madrugada",
            "start": 4049.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o muy",
            "start": 4052.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "noche pero sucedi\u00f3 algo interesante ya",
            "start": 4054.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuando discutieron en lo",
            "start": 4059.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "general este hay algo que les quiero",
            "start": 4062.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 4065.559,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh Porque es un tema de",
            "start": 4069.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "fondo que va a quedar ah\u00ed",
            "start": 4072.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Porque esa es una",
            "start": 4077.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del",
            "start": 4081.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4084.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4086.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "poder tener",
            "start": 4088.0,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "injerencia en los asuntos de M\u00e9xico",
            "start": 4091.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Yo me pregunto si la",
            "start": 4100.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del dirigente del",
            "start": 4107.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pan que vamos a",
            "start": 4110.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ver sali\u00f3 de",
            "start": 4113.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed o de parte de qui\u00e9n de d\u00f3nde",
            "start": 4116.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vino este planteamiento que quiero",
            "start": 4124.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mostrarles",
            "start": 4126.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si me autoriza y acepta el orador una",
            "start": 4135.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pregunta dado a que ya se pas\u00f3 much G un",
            "start": 4138.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "momento senador Hern\u00e1ndez L\u00f3pez le",
            "start": 4143.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pregunto si si Acepta una pregunta mucho",
            "start": 4145.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gusto adelante tiene un minuto para",
            "start": 4149.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntar y tiene dos minutos para",
            "start": 4152.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contestar el pa\u00eds bien vale una pregunta",
            "start": 4154.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 4157.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ges Quiero preguntarle y en su calidad",
            "start": 4158.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de coordinador parlamentario que nos",
            "start": 4162.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "responda",
            "start": 4164.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si estar\u00edan dispuestos con tal de",
            "start": 4166.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "combatir realmente al crimen organizado",
            "start": 4169.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4172.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tipificar el delito de los criminales",
            "start": 4174.759,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cuando amedrentan cuando amenazan cuando",
            "start": 4179.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "incendian en nuestro pa\u00eds como",
            "start": 4182.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "terrorismo para que exista colaboraci\u00f3n",
            "start": 4186.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "internacional y se pueda detener a los",
            "start": 4189.359,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "criminales como recientemente al Mayo",
            "start": 4191.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Zambada le pregunto al orador si s\u00ed",
            "start": 4194.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4197.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dispuest a",
            "start": 4199.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tipificar todas estas acciones del",
            "start": 4200.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "crimen organizado realmente como delito",
            "start": 4203.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de terrorismo en M\u00e9xico le respondo que",
            "start": 4206.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con la misma disposici\u00f3n en la que",
            "start": 4211.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "espero que usted vote a favor de esta",
            "start": 4214.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4217.97,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "iniciativa lo que est\u00e1 planteando es",
            "start": 4219.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 4223.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4226.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actos ilegales criminales que se cometen",
            "start": 4228.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds se",
            "start": 4231.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consideren como terrorismo y puedan",
            "start": 4233.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 4237.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si del extranjero de organizaciones del",
            "start": 4239.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "extranjero Y otros pa\u00edses es",
            "start": 4244.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4248.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "si hay actos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds puedan",
            "start": 4250.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 4254.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4256.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh el FBI eh la DEA este",
            "start": 4257.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh cualquier tipo de organizaci\u00f3n en el",
            "start": 4266.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "caso de Estados Unidos o de eh Rusia o",
            "start": 4270.96,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "de China para este no estar pensando",
            "start": 4276.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en en Estados Unidos O sea pero",
            "start": 4281.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 4285.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plante\u00f3",
            "start": 4288.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces cuando vi eh esta",
            "start": 4290.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh imagen esta",
            "start": 4295.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n me",
            "start": 4298.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 le sali\u00f3 eh este asunto a \u00e9l o",
            "start": 4300.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "de parte de qui\u00e9n porque esto es lo que",
            "start": 4306.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "han venido proponiendo en el congreso de",
            "start": 4310.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4314.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso me lo plante\u00f3 el presidente",
            "start": 4316.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Trump y le dije que",
            "start": 4320.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "no y expliqu\u00e9 de que los asuntos de",
            "start": 4323.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los tenemos que resolver nosotros",
            "start": 4329.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4332.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si",
            "start": 4334.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueden calificar como terrorista a",
            "start": 4337.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cualquier grupo este",
            "start": 4341.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 4345.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entrar no solo por delincuentes",
            "start": 4347.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "organizados sino por cualquier",
            "start": 4350.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "persona por",
            "start": 4357.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dirigentes opositores",
            "start": 4359.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "a el gobierno por cualquier persona que",
            "start": 4363.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este no les",
            "start": 4369.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "convenga a su",
            "start": 4373.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intereses y esa es una violaci\u00f3n",
            "start": 4376.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "flagrante a nuestra soberan\u00eda eso",
            "start": 4380.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "nunca se debe de permitir y por eso no",
            "start": 4385.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quer\u00eda dejarlo pasar porque van a seguir",
            "start": 4389.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 4391.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en el futuro y antes de irme quer\u00eda",
            "start": 4393.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fijar mi postura",
            "start": 4398.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuando se lleva a cabo el la asesinato",
            "start": 4402.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atroz a unas mujeres en",
            "start": 4405.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Sonora tambi\u00e9n me habl\u00f3 por tel\u00e9fono el",
            "start": 4410.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente Trump para decirme que me",
            "start": 4415.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mandaba un equipo",
            "start": 4418.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4422.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 4425.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "actuado en",
            "start": 4428.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh en el medio oriente",
            "start": 4432.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh para detener a terroristas y",
            "start": 4436.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que este \u00e9l pod\u00eda enviar a esa brigada y",
            "start": 4440.04,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "le dije que no que nosotros \u00edbamos",
            "start": 4446.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a resolver el asunto que \u00edbamos a",
            "start": 4450.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "detener como ya lo hicimos a todos los",
            "start": 4454.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan",
            "start": 4457.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "participado este en ese caso lamentable",
            "start": 4459.12,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "de la perida de vida de mujeres ni\u00f1os en",
            "start": 4464.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "bavispe all\u00e1 en",
            "start": 4470.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Sonora hace relativamente poco tambi\u00e9n",
            "start": 4473.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el dirigente del partido dem\u00f3crata en el",
            "start": 4477.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "congreso plante\u00f3 lo mismo de que iban a",
            "start": 4481.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entrar a",
            "start": 4485.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este",
            "start": 4486.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para detener a",
            "start": 4488.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delincuentes nosotros no podemos",
            "start": 4492.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "permitir eso que quede muy claro sin",
            "start": 4494.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "embargo es una actitud muy",
            "start": 4498.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "irresponsable del dirigente del",
            "start": 4502.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pan estar planteando ese tipo de cosas",
            "start": 4505.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 4510.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "casualidad",
            "start": 4513.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coinciden con lo que est\u00e1n pidiendo",
            "start": 4514.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "demandando desde el extranjero nada m\u00e1s",
            "start": 4519.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aclararlo y",
            "start": 4523.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adamente Yo quiero agradecerle a los",
            "start": 4526.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "legisladores se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 4530.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 4533.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4536.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 tener mayor\u00eda",
            "start": 4538.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 4540.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Sin",
            "start": 4543.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dar esa concesi\u00f3n que hubiese",
            "start": 4545.0,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "sido pues fatal Yo no hubiese publicado",
            "start": 4550.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 4558.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "constitucional con esas",
            "start": 4561.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas para que quede",
            "start": 4563.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "completamente claro y",
            "start": 4566.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda que fue en la madrugada y",
            "start": 4569.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 4573.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seg con seguridad no se enter\u00f3 si es",
            "start": 4575.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "importante el que todo mundo lo sepa Qu\u00e9",
            "start": 4582.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hay en",
            "start": 4585.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh estos",
            "start": 4588.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "debates Cu\u00e1l es el fondo no es nada m\u00e1s",
            "start": 4591.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "un asunto de que les preocupe la",
            "start": 4596.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n del",
            "start": 4601.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds les preocupe la violaci\u00f3n de los",
            "start": 4603.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 4607.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Humanos nada m\u00e1s pues",
            "start": 4609.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ya sabemos c\u00f3mo son los",
            "start": 4615.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conservadores aqu\u00ed en otras partes del",
            "start": 4619.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mundo son muy",
            "start": 4624.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas muy corruptos y muy",
            "start": 4627.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autoritarios y yo ya me voy",
            "start": 4632.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1",
            "start": 4637.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dejar esta postura",
            "start": 4639.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mu clara muy",
            "start": 4644.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "definida Entonces ahora s",
            "start": 4646.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vemos repite para",
            "start": 4650.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4652.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si me autoriza y acepta el orador",
            "start": 4660.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una pregunta dado que ya se",
            "start": 4664.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 much un momento senador Hern\u00e1ndez",
            "start": 4666.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lz le",
            "start": 4669.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pregunto se Acepta una mucho gusto",
            "start": 4672.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "adelante tiene un minuto para preguntar",
            "start": 4675.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y tiene do minutos para contestar el",
            "start": 4679.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bien vale una pregunta senador",
            "start": 4681.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gortz Quiero preguntarle y en su calidad",
            "start": 4684.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de coordinador parlamentario que nos",
            "start": 4688.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "responda si estar\u00edan dispuestos con tal",
            "start": 4690.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de combatir realmente al crimen",
            "start": 4694.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "organizado a",
            "start": 4697.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tipificar el delito de los criminales",
            "start": 4700.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cuando amedrentan cuando amenazan cuando",
            "start": 4704.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incendian en nuestro pa\u00eds como",
            "start": 4708.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "terrorismo para que exista colaboraci\u00f3n",
            "start": 4711.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacional y se pueda detener a los",
            "start": 4714.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "criminales como recientemente al Mayo",
            "start": 4717.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Zambada le pregunto al orado si s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4720.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dispuest a",
            "start": 4724.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tipificar todas estas acciones del",
            "start": 4726.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "crimen organizado realmente como delito",
            "start": 4728.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de terrorismo en M\u00e9xico",
            "start": 4732.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "le respondo que con la misma",
            "start": 4735.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n en la que espero que usted",
            "start": 4738.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vote a favor de esta",
            "start": 4740.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "iniciativa Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 4744.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "senador L\u00f3pez Hern\u00e1ndez ya que el asunto",
            "start": 4747.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se encuentra suficientemente discutido",
            "start": 4751.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganse los avisos a que se refiere el",
            "start": 4753.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 58 del reglamento del senado",
            "start": 4755.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para informar de la votaci\u00f3n \u00e1brase el",
            "start": 4758.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sistema electr\u00f3nico por 5 minutos para",
            "start": 4761.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recoger la votaci\u00f3n nominal del proyecto",
            "start": 4764.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de decreto en lo general y de los",
            "start": 4767.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculos no reservados por tratarse de",
            "start": 4770.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un proyecto de reforma constitucional se",
            "start": 4773.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "requiere el voto aprobatorio de dos",
            "start": 4776.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tercios de los presentes en t\u00e9rminos del",
            "start": 4778.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 4781.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "135 constitucional",
            "start": 4783.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4793.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "si falta alg\u00fan senador o senadora por",
            "start": 4794.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "emitir su",
            "start": 4796.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "voto pregunto nuevamente si falta alg\u00fan",
            "start": 4800.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "senador o senadora de emitir su",
            "start": 4804.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "voto ci\u00e9rrese el sistema de",
            "start": 4808.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "registro se\u00f1or presidente conforme el",
            "start": 4813.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "registro en el sistema electr\u00f3nico se",
            "start": 4816.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "emitieron 86 votos a favor 42 en contra",
            "start": 4818.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4823.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda constitucional requerida para",
            "start": 4826.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del dictamen hay mayor\u00eda",
            "start": 4828.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "calificada En",
            "start": 4832.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "consecuencia queda aprobado en lo",
            "start": 4834.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general el proyecto de decreto por el",
            "start": 4836.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se reforma y adicionan los art\u00edculos",
            "start": 4839.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "13 16 21 32 55 73",
            "start": 4842.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "76 78 882 89",
            "start": 4848.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "123 29 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 4853.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos en materia",
            "start": 4857.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de reforma de la guardia nacional",
            "start": 4860.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Asimismo En lo particular lo no",
            "start": 4863.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "reservado Eso era lo que quer\u00eda",
            "start": 4868.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4874.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "internacional que hay una intervenci\u00f3n",
            "start": 4875.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de Marco donde habla de la ayuda",
            "start": 4878.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "internacional que significar\u00eda tipificar",
            "start": 4879.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4882.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terrorismo amente que se puede pedir",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "internacional para interven S\u00ed pero es",
            "start": 4886.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso no la otra intervenci\u00f3n donde dice",
            "start": 4889.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que con ese Delito se puede pedir ayuda",
            "start": 4892.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "internacional para capturar a",
            "start": 4894.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4897.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ver yo le pido a la bancada",
            "start": 4900.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mayoritaria que",
            "start": 4904.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tipifique el delito de",
            "start": 4907.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "narcoterrorismo que nos atrevamos",
            "start": 4912.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacerlo porque lo que estamos viviendo",
            "start": 4915.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds incendiado literalmente es el",
            "start": 4918.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "narcoterrorismo permanente que amedrenta",
            "start": 4923.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que asusta a la gente y si lo hacemos",
            "start": 4927.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "As\u00ed podr\u00edamos tener colaboraci\u00f3n",
            "start": 4929.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "internacional para que haya detenciones",
            "start": 4933.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como la del Mayo Zambada que parece que",
            "start": 4936.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los tiene muy preocupados y por eso no",
            "start": 4939.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieren aprobar le pido culminar su",
            "start": 4942.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n seor Cort\u00e9s Mendoza",
            "start": 4945.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "terrorismo Pues ah\u00ed est\u00e1 ese es el el",
            "start": 4949.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fondo del",
            "start": 4953.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "asunto Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente voy",
            "start": 4957.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a ser muy breve y solamente quiero",
            "start": 4959.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expresarle lo siguiente soy Yesenia",
            "start": 4962.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Peralta de business Energy de Tabasco",
            "start": 4965.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted marc\u00f3 un cambio",
            "start": 4967.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin precedentes en la comunicaci\u00f3n a una",
            "start": 4970.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sola l\u00ednea entre el presidente y el",
            "start": 4972.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico convirtiendo las",
            "start": 4975.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras en el medio informativo con",
            "start": 4977.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mayor rating y que mantiene al tanto de",
            "start": 4979.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos sus avances al pueblo mexicano lo",
            "start": 4981.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que trajo como consecuencia una apertura",
            "start": 4984.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de conciencia como usted lo llama y deja",
            "start": 4987.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un M\u00e9xico m\u00e1s documentado m\u00e1s informado",
            "start": 4990.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s sin vendas en los ojos ya no es",
            "start": 4992.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cil enga\u00f1ar al pueblo Pues gracias",
            "start": 4996.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a la estrategia de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4998.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "implementada desde el inicio de su",
            "start": 5000.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y la cual conocemos como",
            "start": 5002.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras pudo tener r\u00e9plica de",
            "start": 5005.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos los ataques a su gobierno muchos",
            "start": 5007.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de ellos infundados agradezco",
            "start": 5009.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personalmente la inclusi\u00f3n de medios",
            "start": 5012.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como el que represento y que me permite",
            "start": 5014.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informar los avances de sus proyectos",
            "start": 5016.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sin censura alguna con la libertad como",
            "start": 5019.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto en M\u00e9xico agradezco",
            "start": 5021.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a todo su equipo se\u00f1or presidente al",
            "start": 5024.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "equipo del licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 5027.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Cuevas y a todos los que a mi persona y",
            "start": 5029.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "al medio que a los dos medios que",
            "start": 5032.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "representa nos trataron muy bien todo",
            "start": 5033.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este tiempo sin censura y nunca fui",
            "start": 5036.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intimidada en ning\u00fan tipo de preguntas",
            "start": 5038.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni nada al respecto estoy muy orgullosa",
            "start": 5041.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de que usted sea uno de",
            "start": 5043.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los mejores presidentes de M\u00e9xico y que",
            "start": 5046.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sea de Tabasco Le agradezco mucho por",
            "start": 5048.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo el trato a mi persona y al medio",
            "start": 5050.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que represento muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 5053.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente gracias a tias",
            "start": 5055.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "te va para all\u00e1 Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5064.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente Ernesto Ledesma de",
            "start": 5066.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rompeviento TV en principio tambi\u00e9n",
            "start": 5067.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecerle a todo el equipo a usted las",
            "start": 5070.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "veces que me dio la palabra aqu\u00ed en la",
            "start": 5073.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera a todo el equipo de",
            "start": 5075.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n aqu\u00ed en causado por Jes\u00fas",
            "start": 5077.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "un trato realmente respetuoso y nunca",
            "start": 5081.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nunca fuimos presionados para hacer",
            "start": 5084.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de pregunta o o condici\u00f3n de",
            "start": 5086.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed que gracias de verdad eh",
            "start": 5089.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente voy a enlistar nada m\u00e1s el",
            "start": 5092.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los varios temas que me toc\u00f3 abordar",
            "start": 5096.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con usted",
            "start": 5098.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh uno es el de Kenny",
            "start": 5100.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez otro es el del viaducto",
            "start": 5104.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bicentenario",
            "start": 5106.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "e la situaci\u00f3n del genocidio en",
            "start": 5108.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Palestina la situaci\u00f3n de San Pedro y",
            "start": 5113.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "San Pablo Ayutla que Siguen sin",
            "start": 5115.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agua la situaci\u00f3n de vulnerabilidad",
            "start": 5119.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extrema en",
            "start": 5122.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Tamaulipas pr\u00e1cticamente casi en toda la",
            "start": 5125.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda y particularmente toda la",
            "start": 5128.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fronteriza con Estados",
            "start": 5131.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Unidos la situaci\u00f3n de Chiapas zona",
            "start": 5134.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "altos Norte selva y la regi\u00f3n",
            "start": 5137.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fronteriza la situaci\u00f3n de los",
            "start": 5140.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desplazados internos que tenemos en el",
            "start": 5142.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el caso",
            "start": 5145.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa en los colectivos y",
            "start": 5147.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "colectivas de b\u00fasqueda de personas",
            "start": 5150.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 5152.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda la",
            "start": 5154.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que",
            "start": 5156.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y el tren Maya fue otro de los",
            "start": 5158.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "temas pues salvo en el tren Maya que me",
            "start": 5162.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parece que ah\u00ed usted tuvo respuestas Y",
            "start": 5166.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hubo hizo varios ajustes documentamos",
            "start": 5169.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aproximadamente 19 del proyecto original",
            "start": 5172.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuando estaba Jim\u00e9nez Pons a el proyecto",
            "start": 5176.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo qued\u00f3 en losotros No necesariamente",
            "start": 5179.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5182.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues Considero que fracasamos nosotros",
            "start": 5185.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tal vez no expuse bien los temas o no",
            "start": 5188.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tuve no encontr\u00e9 o no hall\u00e9 el modo de",
            "start": 5192.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "identificarme con usted a la hora de",
            "start": 5197.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "exponer los temas en cada uno de ellos",
            "start": 5199.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Pues siempre se ha referido a poblaci\u00f3n",
            "start": 5204.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con vulnerabilidad extrema y lo sigue",
            "start": 5207.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "siendo s\u00e9 que ya pues acaba su sexenio",
            "start": 5211.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y ya no hay tiempo para atender seguir\u00e1",
            "start": 5215.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al siguiente sexenio y seguro Espero que",
            "start": 5220.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueda atender los casos me gustar\u00eda",
            "start": 5223.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "detenerme solamente en el caso de Kenia",
            "start": 5226.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez las \u00faltimas dos ocasiones que",
            "start": 5231.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estuve aqu\u00ed abordamos el",
            "start": 5235.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tema despu\u00e9s de haber abordado el caso",
            "start": 5238.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de que sigue presa despu\u00e9s de 3 a\u00f1os eh",
            "start": 5240.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 que a la siguiente vez que un",
            "start": 5244.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "d\u00eda despu\u00e9s que yo estuve aqu\u00ed con usted",
            "start": 5247.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "capufe y la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 5250.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y Transportes hab\u00edan enviado un",
            "start": 5253.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "comunicado a los abogados donde se",
            "start": 5256.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "negaban a tener un acuerdo",
            "start": 5259.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reparatorio eso se lo coment\u00e9 la vez",
            "start": 5262.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pasada Bueno nada m\u00e1s informarle que",
            "start": 5265.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que le coment\u00e9 eso le",
            "start": 5269.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "volvieron a",
            "start": 5271.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reenviar ese ese esa notificaci\u00f3n de que",
            "start": 5273.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "capufe no aceptaba el acuerdo",
            "start": 5277.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reparatorio nunca nunca entendimos Por",
            "start": 5280.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 el trato tan rudo y duro contra una",
            "start": 5283.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "persona como Kenny Hern\u00e1ndez que uno de",
            "start": 5286.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los delitos por las que est\u00e1 condenada a",
            "start": 5290.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os Es en la caseta la hortaliza que",
            "start": 5292.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 5295.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Almoloya donde se le acusa de primero de",
            "start": 5296.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "haber dejado levantar la pluma y una",
            "start": 5299.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de 7000 pesos",
            "start": 5302.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Y despu\u00e9s cambiaron la notificaci\u00f3n y",
            "start": 5304.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s dijeron que se hab\u00eda robado",
            "start": 5309.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los 7000 pes",
            "start": 5311.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh Y ah\u00ed son 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel un poco",
            "start": 5314.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y los otros 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel es por",
            "start": 5318.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la caseta las am\u00e9ricas y catepec 2000",
            "start": 5322.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pesos es lo que se se valu\u00f3 el celular",
            "start": 5326.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que supuestamente se rob\u00f3 valuado en",
            "start": 5330.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "2000 pesos y 500 pesos de robo son los",
            "start": 5332.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s de 10 a\u00f1os en total casi",
            "start": 5337.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 5341.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh usted me coment\u00f3 lo vamos a ver lo",
            "start": 5343.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 con Jes\u00fas pues nunca nadie vio",
            "start": 5347.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada y sigue en la situaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 5351.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se pueda hacer algo al respecto en",
            "start": 5354.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el caso de ella y aprovecho ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 5356.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque las casetas son de",
            "start": 5359.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "antes su HL Y aprovechando tambi\u00e9n el",
            "start": 5364.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tema de Viaducto Bicentenario pues nunca",
            "start": 5368.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entendimos Por qu\u00e9 el secretario Nu\u00f1o no",
            "start": 5372.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "le notific\u00f3 a usted que esa caseta ni",
            "start": 5375.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "siquiera se llevaba a un litigio no era",
            "start": 5380.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "necesario porque la concesi\u00f3n la hab\u00eda",
            "start": 5383.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "otorgado el estado de M\u00e9xico y el estado",
            "start": 5386.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y ninguna entidad federativa",
            "start": 5388.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 facultada para hacer concesiones",
            "start": 5391.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda recuperar el viaducto",
            "start": 5394.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Bicentenario en una decisi\u00f3n que le",
            "start": 5397.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda pocos d\u00edas y por ejemplo esas",
            "start": 5400.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "casetas han tenido un ingreso de",
            "start": 5404.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1460 millones de pesos mexicanos en los",
            "start": 5408.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 3 a\u00f1os ser\u00eda un ingreso usted",
            "start": 5410.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que ha peleado tanto los",
            "start": 5414.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ingresos recuperar los ingresos para el",
            "start": 5415.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ser\u00eda creo que algo que podr\u00eda ser",
            "start": 5418.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "\u00fatil en el caso de Palestina",
            "start": 5421.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidente pues nunca supimos Por qu\u00e9 no",
            "start": 5425.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "solidarizarse con el pueblo de Palestina",
            "start": 5430.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando hay un genocidio cometido por",
            "start": 5433.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Benjam\u00edn netanyahu el gobierno de Israel",
            "start": 5436.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que ni siquiera han sido para regresar",
            "start": 5439.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aceptar la extradita de Tom\u00e1s c\u00f3n de",
            "start": 5443.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Lucio sobre el caso",
            "start": 5446.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa y ah\u00ed yo no s\u00e9 cuando",
            "start": 5447.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estuvimos en Palestina la \u00faltima vez y",
            "start": 5451.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en Egipto tratando de llegar a raf\u00e1 que",
            "start": 5454.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es la frontera con gaza estaba el",
            "start": 5458.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Colombia en la embajada de",
            "start": 5461.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Colombia all\u00e1 en",
            "start": 5464.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Egipto gestionando de llevar alimentos",
            "start": 5467.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "v\u00edveres medicamentos para los refugiados",
            "start": 5470.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y los desplazados en gasa no s\u00e9 si el",
            "start": 5474.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano tendr\u00eda la",
            "start": 5478.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer eso de intentar",
            "start": 5481.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por lo menos llevar alimentos",
            "start": 5484.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "medicamentos v\u00edveres intervenir en el",
            "start": 5487.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "genocidio contra el pueblo palestino Y",
            "start": 5489.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente el caso",
            "start": 5493.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa pues ya lo ha planteado usted",
            "start": 5496.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n ya me ha escuchado en las",
            "start": 5500.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posturas no no deseo Pues que haya m\u00e1s",
            "start": 5503.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "debate o discusi\u00f3n ya est\u00e1 ah\u00ed solo",
            "start": 5506.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacer la precisi\u00f3n de la carta que usted",
            "start": 5509.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a los familiares",
            "start": 5511.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "con el caso",
            "start": 5514.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que usted ha se\u00f1alado que antes no se",
            "start": 5515.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba al principio al ej\u00e9rcito y que",
            "start": 5519.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s s\u00ed se se\u00f1al\u00f3 al ej\u00e9rcito y",
            "start": 5522.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba usted de una manera extra\u00f1a",
            "start": 5525.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bueno la raz\u00f3n por la que antes no se",
            "start": 5528.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba el ej\u00e9rcito es gracias al",
            "start": 5530.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "exsecretario de la defensa nacional",
            "start": 5533.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Salvador 100 fuegos porque se opuso a",
            "start": 5536.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "entregar informaci\u00f3n Se opuso a que se",
            "start": 5540.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pudiera ingresar al 27o Batall\u00f3n de",
            "start": 5545.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 5548.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se opuso a que el Gii interrogar o",
            "start": 5549.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entrevistar a los soldados ese tiempo",
            "start": 5553.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "valioso es muy muy probable que le",
            "start": 5556.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hubiera salvado la vida a muchos de esos",
            "start": 5559.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "normalistas y tal vez estuvieran aqu\u00ed si",
            "start": 5562.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ese secretario hubiera hecho algo al",
            "start": 5565.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respecto con eso me me despido",
            "start": 5567.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente Le agradezco much\u00edsimo y",
            "start": 5570.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ame que nunca ha sido mi intenci\u00f3n",
            "start": 5573.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser irrespetuoso con usted al contrario",
            "start": 5575.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho y Gracias tambi\u00e9n por",
            "start": 5578.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo que ha hecho para el pa\u00eds muy bien",
            "start": 5581.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este en el caso",
            "start": 5583.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora que est\u00e1 detenida a ver si",
            "start": 5585.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 5590.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "s ya se ha tratado el caso con rosela a",
            "start": 5593.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ver si con rosela se ve hoy y este",
            "start": 5596.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tenemos hoy y tenemos eh Hasta el lunes",
            "start": 5601.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a ver si se puede eh lograr",
            "start": 5605.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la libertad de",
            "start": 5612.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esta a ver lo dem\u00e1s ya se ha tratado",
            "start": 5615.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bastante y somos respetuosos no de",
            "start": 5620.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestras posturas y gracias a ti",
            "start": 5624.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos ac\u00e1",
            "start": 5628.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente C\u00e9sar Huerta de",
            "start": 5635.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la revista polem\u00f3n presidente primero",
            "start": 5637.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nada quiero agradecerle mucho la",
            "start": 5639.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "oportunidad de participar en este",
            "start": 5642.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejercicio que cambi\u00f3 sin duda la forma",
            "start": 5644.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de pensar de millones de personas y que",
            "start": 5646.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue una trinchera important\u00edsima en",
            "start": 5650.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os contra la derecha y su guerra",
            "start": 5652.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sucia uno viene aqu\u00ed y sabe que viene a",
            "start": 5655.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "algo que cambia conciencias que",
            "start": 5659.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transforma y que es parte ya de la",
            "start": 5661.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "historia de nuestro M\u00e9xico usted sabe",
            "start": 5664.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente que a polem\u00f3n pues lo fund\u00f3",
            "start": 5667.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el periodista Jaime Avil\u00e9s Para aportar",
            "start": 5669.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "algo al proceso de transformaci\u00f3n que",
            "start": 5672.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "usted ha encabezado desde hace muchos",
            "start": 5674.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os \u00e9l con su convicci\u00f3n inquebrantable",
            "start": 5676.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y su singular sentido del humor estar\u00eda",
            "start": 5680.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo de todo lo que ha pasado en",
            "start": 5683.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os es una l\u00e1stima que no nos lo",
            "start": 5686.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "haya narrado con su pluma pero muchos lo",
            "start": 5689.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "han contado y m vivido y eso sin duda es",
            "start": 5692.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sentir la esperanza popular que usted",
            "start": 5696.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 que se desvaneciera Gracias por",
            "start": 5698.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo presidente y sobre todo esto tengo",
            "start": 5701.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5705.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pregunta alrededor de usted presidente",
            "start": 5706.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hay un movimiento social uno que ha",
            "start": 5709.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "existido y se ha fortalecido durante",
            "start": 5712.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os usted en este movimiento ha sido",
            "start": 5714.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "liderazgo m\u00e1s importante nunca dijo adi\u00f3",
            "start": 5717.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a la esperanza y eso hizo que millones",
            "start": 5720.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 5723.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nunca dijeran adi\u00f3 a la esperanza y no",
            "start": 5724.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "se vencieran ante los fraudes",
            "start": 5726.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electorales los ataques y muchas",
            "start": 5728.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desilusiones en el camino este",
            "start": 5731.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento siempre gir\u00f3 pues alrededor",
            "start": 5734.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de usted pero pues usted ya se va y se",
            "start": 5736.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "jubila se retira muchas personas tienen",
            "start": 5740.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "miedo porque ya no estar\u00e1 usted en las",
            "start": 5743.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras ni en el despacho presidencial",
            "start": 5746.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "represent\u00e1ndolos cuidando los intereses",
            "start": 5749.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5751.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda a todas esas personas que durante",
            "start": 5753.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toda su vida pues han luchado por la",
            "start": 5756.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "justicia junto a usted como su l\u00edder",
            "start": 5759.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hace unos a\u00f1os dijo que una de las",
            "start": 5763.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "canciones que m\u00e1s le gustan de Silvio",
            "start": 5766.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Era ese hombre donde el trador",
            "start": 5768.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cubano menciona ese hombre que por",
            "start": 5772.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hechos o por dichos es respetado tanto",
            "start": 5775.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ese hombre que por dichos o por hechos",
            "start": 5779.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es festejado tanto",
            "start": 5781.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "debiera olvidar que casi iba Solo cuando",
            "start": 5784.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desnud\u00f3 aquella emoci\u00f3n que ahora es de",
            "start": 5788.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todos eh presidente Qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda",
            "start": 5792.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todas las personas que como a m\u00ed pues",
            "start": 5795.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se nos hace un nudo en la garganta",
            "start": 5798.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cuando se dan cuenta que hoy es la",
            "start": 5800.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pen\u00faltima ma\u00f1anera y pues antes de que",
            "start": 5802.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "usted se retire y ya no lo veamos m\u00e1s de",
            "start": 5805.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5809.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pues e",
            "start": 5810.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 5815.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nada o",
            "start": 5816.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "primero felicitarles a ustedes a los",
            "start": 5818.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que hacen",
            "start": 5823.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "polem\u00f3n",
            "start": 5827.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "esta revista medio que",
            "start": 5828.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 5835.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestro querid\u00edsimo amigo compa\u00f1ero",
            "start": 5837.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Jaime",
            "start": 5840.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "avil uno de los mejores periodistas de",
            "start": 5841.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en toda la",
            "start": 5845.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "historia Jaime",
            "start": 5847.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Avil\u00e9s",
            "start": 5850.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh que se nos adelant\u00f3 y como lo est\u00e1s",
            "start": 5852.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mencionando estar\u00eda",
            "start": 5859.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "feliz con los cambios con la",
            "start": 5861.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se ha iniciado en",
            "start": 5865.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5868.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh nosotros vamos a recordar siempre a",
            "start": 5870.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Jaime con mucho",
            "start": 5873.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "afecto con mucho cari\u00f1o y siempre vamos",
            "start": 5875.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a agradecerle por su",
            "start": 5880.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n a este",
            "start": 5883.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "movimiento \u00e9l es un ejemplo",
            "start": 5885.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 5890.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que he",
            "start": 5892.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sostenido acerca de lo",
            "start": 5898.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "logrado hasta ahora que es",
            "start": 5901.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh fruto es producto del",
            "start": 5905.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esfuerzo del",
            "start": 5911.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajo de la fatiga de la confianza de",
            "start": 5913.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5917.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos lo hemos hecho entre todos",
            "start": 5918.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "todas y desde abajo lo hemos hecho con",
            "start": 5922.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5926.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y no es obra de un dirigente o de un",
            "start": 5928.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 5932.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5934.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dirigentes mujeres y hombres",
            "start": 5935.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5938.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 5940.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esfuerzo de millones de",
            "start": 5943.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mexicanos y solo as\u00ed se pod\u00eda no hay",
            "start": 5947.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5952.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manera eso ya lo hemos hablado para",
            "start": 5954.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transformar se",
            "start": 5958.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "necesita al pueblo",
            "start": 5960.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el motor del cambio es el",
            "start": 5964.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo eso no se debe olvidar",
            "start": 5966.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nunca solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 5970.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5974.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces Jaime",
            "start": 5977.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 5980.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de como muchos",
            "start": 5982.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muchos que",
            "start": 5985.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este han",
            "start": 5988.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participado en esta primera etapa de la",
            "start": 5990.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5995.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mexicanos algunos Ya se nos adelantaron",
            "start": 5997.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bastantes se nos adelantaron porque nos",
            "start": 6000.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tiempo fueron muchos a\u00f1os de",
            "start": 6003.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lucha pero sus hijos sus nietos lo",
            "start": 6010.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tienen muy",
            "start": 6015.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presente porque sus abuelos abuelas pues",
            "start": 6017.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "iniciaron",
            "start": 6022.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6023.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lucha acerca de lo que",
            "start": 6025.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viene yo",
            "start": 6028.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6031.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recomiendo muy",
            "start": 6033.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 6035.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6037.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh sientan que hay un",
            "start": 6042.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vac\u00edo o que va a haber un",
            "start": 6046.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "vac\u00edo porque yo voy a jubilarme voy a",
            "start": 6049.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "retirar Tambi\u00e9n aprovecho para decir que",
            "start": 6054.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh No soy",
            "start": 6058.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "conservador no soy hip\u00f3crita no",
            "start": 6060.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "simulo Cuando digo que me voy a retirar",
            "start": 6065.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 6069.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "retirar me voy a",
            "start": 6070.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jubilar y no estoy acostumbrado",
            "start": 6072.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6077.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este decir una cosa y hacer otra",
            "start": 6080.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o a estar",
            "start": 6083.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh queriendo",
            "start": 6086.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh manipular",
            "start": 6090.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 6093.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6096.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 6098.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6101.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Caudillo",
            "start": 6103.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ni l\u00edder",
            "start": 6105.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "moral ni jefe m\u00e1ximo",
            "start": 6108.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 6116.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "casque adem\u00e1s es una falta de",
            "start": 6118.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respeto a quienes se",
            "start": 6122.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "piensa que se les",
            "start": 6126.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "manipula ahora con el asunto este de",
            "start": 6129.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a est\u00e1n faltando el respeto",
            "start": 6133.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y eso lo est\u00e1 haciendo el",
            "start": 6137.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente de Espa\u00f1a",
            "start": 6141.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "a la presidenta",
            "start": 6146.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "electa porque est\u00e1 diciendo o",
            "start": 6148.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "sugiere de que la decisi\u00f3n de no",
            "start": 6153.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "invitar al monarca",
            "start": 6157.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol que",
            "start": 6162.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aclaro fue al",
            "start": 6165.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rey se",
            "start": 6169.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 al presidente de Espa\u00f1a se invit\u00f3",
            "start": 6172.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "al gobierno de",
            "start": 6175.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a pero ahora \u00e9l est\u00e1 sugiriendo que",
            "start": 6176.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "fue una cuesti\u00f3n pol\u00edtica dice S\u00ed claro",
            "start": 6182.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que fue una situaci\u00f3n pol\u00edtica De qu\u00e9",
            "start": 6186.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otra \u00edndole va a ser una decisi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6190.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues tiene que ser",
            "start": 6194.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica S\u00ed nada m\u00e1s que est\u00e1 este",
            "start": 6196.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "insinuando que fue una decisi\u00f3n que yo",
            "start": 6201.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 como si",
            "start": 6203.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "eh la presidenta de M\u00e9xico fuese",
            "start": 6207.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "manipulable es una falta de",
            "start": 6213.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6216.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adicional se equivocan",
            "start": 6221.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "completamente esa decisi\u00f3n fue de la",
            "start": 6224.04,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "presidenta electa y yo cuando",
            "start": 6228.84,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh supe de esa postura la respald como",
            "start": 6234.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "la voy a respaldar",
            "start": 6239.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6243.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6245.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se equivocan",
            "start": 6247.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6249.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh Ojal\u00e1",
            "start": 6251.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y antes de emitir una opini\u00f3n",
            "start": 6254.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "piensen que en M\u00e9xico",
            "start": 6259.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 6264.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una",
            "start": 6268.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 6270.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica como la independencia como la",
            "start": 6273.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reforma como la revoluci\u00f3n de",
            "start": 6277.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1910 pac\u00edfica pero igual de profunda que",
            "start": 6283.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esas tres transformaciones",
            "start": 6288.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas porque se est\u00e1 ando de",
            "start": 6290.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la",
            "start": 6294.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y las injusticias",
            "start": 6298.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6301.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "privilegios el clasismo el",
            "start": 6304.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "racismo que entiendan",
            "start": 6310.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso por eso los",
            "start": 6313.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "reacomodos es otra",
            "start": 6317.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "realidad y Ojal\u00e1 y poco a poco vayan",
            "start": 6321.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "comprendiendo de que no se puede",
            "start": 6325.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas",
            "start": 6328.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viejas que entiendan",
            "start": 6335.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que este es un pa\u00eds",
            "start": 6340.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "independiente libre",
            "start": 6345.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "soberano que no es Colonia ni tierra de",
            "start": 6349.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conquista de",
            "start": 6354.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nadie entonces",
            "start": 6358.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6364.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si se tiene que pensar en pol\u00edtica",
            "start": 6366.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nunca hay",
            "start": 6370.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vac\u00edos eso",
            "start": 6375.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh lo deben saber tambi\u00e9n los j\u00f3venes",
            "start": 6377.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "siempre se llenan",
            "start": 6381.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nunca hay",
            "start": 6384.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vac\u00edos",
            "start": 6387.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n va a darle",
            "start": 6389.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "continuidad con",
            "start": 6395.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "su criterio con su",
            "start": 6397.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estilo de manera absolutamente libre",
            "start": 6402.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de",
            "start": 6405.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a ser la presidenta Claudia",
            "start": 6407.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sha",
            "start": 6412.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6415.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que le debemos de dar toda nuestra",
            "start": 6416.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "confianza toda Yo no tengo ninguna",
            "start": 6420.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "duda de que se trata de una mujer",
            "start": 6424.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 6429.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 6430.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta una mujer con",
            "start": 6434.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 6438.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "social que se ha formado en la",
            "start": 6440.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lucha desde",
            "start": 6444.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "abajo en la lucha por la justicia en la",
            "start": 6446.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lucha por la democracia en la lucha por",
            "start": 6449.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la defensa de nuestra",
            "start": 6452.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda es distinta a otros",
            "start": 6454.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6460.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "que este son fruto de las relaciones",
            "start": 6462.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pol\u00edticos nacionales y y",
            "start": 6470.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6472.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "extranjeros que de repente",
            "start": 6476.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "surgen y se vuelven",
            "start": 6479.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "famosos pero que no eh han",
            "start": 6483.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "trabajado con el pueblo que no han",
            "start": 6489.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recogido los sentimientos del",
            "start": 6493.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblo que eh se han",
            "start": 6496.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "colado entre",
            "start": 6501.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6503.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comillas",
            "start": 6505.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mediante el S\u00ed se\u00f1or",
            "start": 6510.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y lo que usted diga",
            "start": 6514.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or mediante la la",
            "start": 6519.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ambisonic y el arribismo",
            "start": 6523.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no Claudia es extraordinaria",
            "start": 6528.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y se los he venido",
            "start": 6534.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 6537.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a tuve una reuni\u00f3n con",
            "start": 6540.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "empresarios aqu\u00ed lo",
            "start": 6544.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 y les",
            "start": 6547.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dije No se dejen",
            "start": 6550.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar mucho",
            "start": 6553.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6555.93,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "menos vayan a dar dinero",
            "start": 6558.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pensando de que van a poder",
            "start": 6566.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "detener el proceso de transformaci\u00f3n que",
            "start": 6573.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el pueblo de",
            "start": 6577.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 6581.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "algunos me hicieron",
            "start": 6584.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caso qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 6587.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue con muy buenas intenciones de buena",
            "start": 6594.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fe y",
            "start": 6597.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6599.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "otros pensaron de que era lo",
            "start": 6601.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "mismo que si le met\u00edan dinero si",
            "start": 6606.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "manipulaban con los medios de",
            "start": 6612.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6617.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si trataban a publicistas si sumaban a",
            "start": 6621.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los intelectuales",
            "start": 6626.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos a los comentaristas de radio",
            "start": 6628.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6632.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "famosos Pues con",
            "start": 6634.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso porque el",
            "start": 6637.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 6640.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y la pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 6643.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos cuando la pol\u00edtica ha quedado",
            "start": 6649.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "demostrado una vez m\u00e1s es asunto de",
            "start": 6653.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todos Entonces menospreciaron al pueblo",
            "start": 6658.079,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y tengan para que aprendan",
            "start": 6662.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6665.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Y ahora ya no encuentran qu\u00e9",
            "start": 6666.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6672.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y cada vez dan m\u00e1s pena",
            "start": 6673.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ajena imag\u00ednense que un presidente como",
            "start": 6678.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6682.159,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 6685.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed un",
            "start": 6688.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00eddolo claro de la",
            "start": 6690.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque los",
            "start": 6693.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 6696.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "financiera al Convertir las deudas de",
            "start": 6701.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "unos cuantos en deuda p\u00fablica con",
            "start": 6705.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ela",
            "start": 6711.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aplaudidores de la \u00e9lite no y tambi\u00e9n de",
            "start": 6713.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6717.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "despistados",
            "start": 6718.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aspiracionista",
            "start": 6720.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 6726.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6729.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "qu hombre tan inteligente no imag\u00ednense",
            "start": 6731.679,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "eh Esa",
            "start": 6737.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6740.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "figura de tompi de",
            "start": 6743.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "barro que se atreve ahora a",
            "start": 6748.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decir hasta ponlo porque tambi\u00e9n es",
            "start": 6755.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo este y luego vamos a",
            "start": 6761.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poner otra cosa",
            "start": 6764.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de sabiondo no",
            "start": 6767.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o sea pero todo esto es",
            "start": 6773.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Muy interesante porque es como",
            "start": 6775.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh la f\u00e1bula del Rey va",
            "start": 6779.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desnudo este",
            "start": 6783.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cedillo diciendo que si se redujo la",
            "start": 6786.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pobreza en nuestro",
            "start": 6790.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno es",
            "start": 6792.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque durante la",
            "start": 6794.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pandemia se murieron los pobres",
            "start": 6797.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6801.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo C\u00f3mo ven",
            "start": 6807.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso vamos a verlo porque es",
            "start": 6812.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "incre\u00edble es como el concu\u00f1o de Salinas",
            "start": 6816.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "que fue secretario de Hacienda y que",
            "start": 6821.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando le preguntaron que se afectaba el",
            "start": 6825.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "incremento de la gasolina el aumento al",
            "start": 6828.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina y contest\u00f3 siendo",
            "start": 6831.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 6833.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Hacienda de que no porque la gente la",
            "start": 6835.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos no ten\u00eda",
            "start": 6838.079,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6840.31,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "carros s\u00ed y as\u00ed Podr\u00edamos sacar este",
            "start": 6845.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "eh ejemplos no",
            "start": 6850.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de todas estas",
            "start": 6855.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "luminarias s\u00ed",
            "start": 6859.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n dijo esoe",
            "start": 6862.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aspe que la pobreza Era uno genial era",
            "start": 6865.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un mito",
            "start": 6868.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "genial A mpe me dijo que el",
            "start": 6870.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "neoliberalismo no exist\u00eda en una",
            "start": 6872.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entrevista El neoliberalismo no existe",
            "start": 6874.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero miren este",
            "start": 6877.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 6879.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupt \u00eddolo",
            "start": 6883.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 6886.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicanos por eso",
            "start": 6889.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 bueno que no",
            "start": 6892.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh somos",
            "start": 6895.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "iguales cada quien no que siga su camino",
            "start": 6899.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed la llevan eh van bien",
            "start": 6902.679,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este eh miren",
            "start": 6907.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso I hear some of my Friends saying",
            "start": 6912.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Yes very significantly",
            "start": 6916.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "expain by the increase",
            "start": 6919.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usan ruce poverty",
            "start": 6935.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Mexico",
            "start": 6945.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regr\u00e9salo dice primero que",
            "start": 6949.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fue por las",
            "start": 6952.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "remesas no que se redujo la pobreza y lo",
            "start": 6954.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6958.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 6967.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "meico tambi\u00e9n y esto es muy",
            "start": 6971.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "triste adelante",
            "start": 6976.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6983.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "cuestionarse si el hecho de que la",
            "start": 6986.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pandemia afect\u00f3 a las personas m\u00e1s",
            "start": 6990.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pobres en",
            "start": 6993.52,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se",
            "start": 6999.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "r\u00ede le llevar a una",
            "start": 7004.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n",
            "start": 7011.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s le llevara a una proporci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7015.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reducida de la",
            "start": 7019.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 7021.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele por los pobres que han",
            "start": 7025.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muerto o sea se redujo la",
            "start": 7028.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "pobreza porque se murieron los mexicanos",
            "start": 7033.159,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pobres en la pandemia",
            "start": 7038.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 7043.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "risa c\u00ednica de este",
            "start": 7047.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7053.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7055.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia Es un",
            "start": 7059.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "honor estar con Claudia",
            "start": 7063.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hoy presidente y Hace unos d\u00edas en",
            "start": 7066.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "polem\u00f3n publicamos un reportaje de",
            "start": 7069.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n donde dimos a conocer que",
            "start": 7072.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el magistrado de circuito Froil\u00e1n Mu\u00f1oz",
            "start": 7074.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alvarado quien es un defensor de los",
            "start": 7077.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fideicomisos del poder judicial y un",
            "start": 7080.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ferrio opositor a la reforma judicial",
            "start": 7082.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de violar la Constituci\u00f3n ganando",
            "start": 7085.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que usted unos 21000 pesos mensuales",
            "start": 7088.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cobr\u00f3 una beca del",
            "start": 7092.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conit destinada a estudiantes de tiempo",
            "start": 7094.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "completo violando el compromiso que \u00e9l",
            "start": 7097.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo firm\u00f3 de dedicarse inclusivamente",
            "start": 7100.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 7102.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estudios Este es un ejemplo de lo",
            "start": 7103.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "podrido que est\u00e1 el poder judicial y la",
            "start": 7106.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "falta de \u00e9tica de muchos miembros del",
            "start": 7109.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "poder judicial uno de los objetivos de",
            "start": 7111.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la Reforma que usted propuso que fue",
            "start": 7114.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aprobada por Morena en el congreso y que",
            "start": 7117.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya se promulg\u00f3 es terminar con la",
            "start": 7119.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en este poder c\u00f3mo ser\u00e1 ese",
            "start": 7121.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proceso presidente c\u00f3mo la gente podr\u00e1",
            "start": 7124.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "elegir a los ministros y magistrados que",
            "start": 7127.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "respeten la ley que sean",
            "start": 7130.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9n comprometidos con la gente y",
            "start": 7132.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que no sean corruptos ni s\u00edgnicos como",
            "start": 7135.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchos jueces magistrados y ministros",
            "start": 7138.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hoy lo son C\u00f3mo se podr\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7140.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informar a la gente para detectar a los",
            "start": 7142.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juzgadores corruptos como este",
            "start": 7145.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "magistrado y tambi\u00e9n a quienes sean",
            "start": 7148.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos y est\u00e9n comprometidos con la",
            "start": 7150.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Justicia con un enfoque social y",
            "start": 7152.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle que tambi\u00e9n este",
            "start": 7155.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "magistrado fue de los que encabez\u00f3 a los",
            "start": 7156.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "magistrados para interponer un",
            "start": 7159.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "controversia constitucional que hoy que",
            "start": 7163.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas ser\u00e1 discutido cuando usted",
            "start": 7166.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se vaya Pues ser\u00e1 discutido en la",
            "start": 7168.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "suprema corte con el intento tambi\u00e9n de",
            "start": 7171.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ellos de echar abajo la reforma judicial",
            "start": 7174.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente Y pues muchas gracias por",
            "start": 7177.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo pues este sobre este",
            "start": 7181.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "tema ya aprobada la la",
            "start": 7185.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma responde",
            "start": 7191.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a instituto electoral",
            "start": 7194.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh lanzar la convocatoria iba a haber",
            "start": 7198.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 7203.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 7205.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "periodo para",
            "start": 7208.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh conocer",
            "start": 7210.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a todos los candidatos a jueces a",
            "start": 7213.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "magistrados a ministros todos los que se",
            "start": 7217.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inscriban",
            "start": 7221.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7223.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh es posible que cuando menos en los",
            "start": 7224.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7230.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos se difunda",
            "start": 7231.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 7234.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trayectoria de todos los candidatos",
            "start": 7236.079,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se haga de manera amplia",
            "start": 7240.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "intensa para que hasta en el m\u00e1s",
            "start": 7246.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apartado",
            "start": 7249.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1s la m\u00e1s apartada comunidad en",
            "start": 7252.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "elegido en las rancher\u00edas se",
            "start": 7255.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sepa porque para la",
            "start": 7259.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de",
            "start": 7262.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ministros se va a votar en todo el pa\u00eds",
            "start": 7267.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Entonces que se llegue a tener",
            "start": 7273.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ojal\u00e1 y el",
            "start": 7277.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Instituto elor",
            "start": 7280.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueda entregar",
            "start": 7283.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n casa por",
            "start": 7286.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "casa una Espe de c podr\u00eda hacerse una",
            "start": 7291.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero eso yo",
            "start": 7294.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este no tengo conocimiento",
            "start": 7299.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo se",
            "start": 7303.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "har\u00eda pero la verdad siempre se abre",
            "start": 7306.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "paso este",
            "start": 7310.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya la gente",
            "start": 7313.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7314.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7319.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informada Busca la informaci\u00f3n hay",
            "start": 7322.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n disponible que",
            "start": 7326.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "antes ahora con esto",
            "start": 7331.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de El rey ha salido",
            "start": 7334.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n much\u00edsima",
            "start": 7339.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este de todo",
            "start": 7342.56,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "tipo y la gente sabe bien de qu\u00e9 se",
            "start": 7346.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "trata y en pocos d\u00edas",
            "start": 7353.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Entonces cuando se vaya a llevar a cabo",
            "start": 7357.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7360.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de los integrantes del poder",
            "start": 7361.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicial pues va a haber mucha",
            "start": 7364.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todos se va a saber",
            "start": 7367.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Entonces eso va a llevar a que cada",
            "start": 7372.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "quien elija de manera libre en",
            "start": 7374.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 7379.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n desea que sea el",
            "start": 7381.599,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "juez para que haya una impartici\u00f3n de",
            "start": 7385.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 7391.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "real y que no hay influyentismo",
            "start": 7393.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que no haya corrupci\u00f3n y que no haya",
            "start": 7396.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 7400.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ni que sean verdaderos",
            "start": 7404.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "jueces que sea gente",
            "start": 7407.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "\u00edntegra incorruptible los jueces",
            "start": 7412.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "y que se le d\u00e9 una muy buena",
            "start": 7417.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sacudida a todo ese",
            "start": 7421.239,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "poder no solo a la estructura",
            "start": 7424.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7431.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh esencial que son los",
            "start": 7433.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "juzgadores los que tienen que ver con la",
            "start": 7438.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia sino abogados",
            "start": 7442.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "influyentes que resolv\u00edan",
            "start": 7448.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo con",
            "start": 7451.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "este comidas y proposiciones indecorosas",
            "start": 7456.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esas reuniones",
            "start": 7463.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "En las lomas",
            "start": 7466.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7471.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mansiones se reun\u00edan",
            "start": 7474.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ministros con",
            "start": 7477.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dirigentes que no han",
            "start": 7481.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aclarado",
            "start": 7484.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este Con qu\u00e9",
            "start": 7486.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito todo en lo oscurito",
            "start": 7488.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Entonces ya eso ya se",
            "start": 7493.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "acaba este los famosos",
            "start": 7497.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "despachos que ni siquiera eran buenos",
            "start": 7503.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "abogados eran muy buenos para el tr\u00e1fico",
            "start": 7506.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7510.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "influencia de los mejores del mundo y",
            "start": 7511.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n se convirtieron en los",
            "start": 7515.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "abogados m\u00e1s ricos del mundo",
            "start": 7517.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7520.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "todo eso este se tiene que limpiar y hay",
            "start": 7524.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que seguir",
            "start": 7531.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "adelante presidente Omar ni\u00f1o de San",
            "start": 7537.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed primero le Quiero agradecer",
            "start": 7539.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mucho que nos haya dado la oportunidad a",
            "start": 7542.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos los periodistas del interior del",
            "start": 7544.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para venir a exponer aqu\u00ed nuestras",
            "start": 7546.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "situaciones en los \u00faltimos 3 a\u00f1os y yo",
            "start": 7549.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no coincidimos pero le Quiero agradecer",
            "start": 7551.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que nunca nunca me dijo Jes\u00fas que",
            "start": 7555.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preguntar sobre el gobernador de San",
            "start": 7558.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed ni me prohibieron nada usted",
            "start": 7560.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "me escuch\u00f3 y adem\u00e1s le Quiero agradecer",
            "start": 7562.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque los periodistas que estamos",
            "start": 7565.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "integrados al mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 7568.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sufrimos persecuciones por decir la",
            "start": 7571.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "verdad hoy esta ma\u00f1anera de verdad yo le",
            "start": 7572.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tengo mucho cari\u00f1o Y mucho amor porque",
            "start": 7576.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias a esta ma\u00f1anera yo estoy seguro",
            "start": 7579.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que sigo con vida y que adem\u00e1s estoy en",
            "start": 7582.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "libertad porque habemos periodistas que",
            "start": 7584.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nos atrevemos a decir la verdad Y",
            "start": 7586.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lamentablemente todav\u00eda el poder",
            "start": 7588.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "persigue a muchos de nosotros Por eso",
            "start": 7591.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a usted Gracias a el",
            "start": 7595.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "director de la de Conagua a germar",
            "start": 7598.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez porque quer\u00eda hacer una",
            "start": 7601.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n aqu\u00ed se arregl\u00f3 la presa El",
            "start": 7602.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Realito sin no hoy esa presa Estar\u00eda",
            "start": 7604.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pues realmente sin uso gracias a",
            "start": 7607.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez que siempre estuvo",
            "start": 7610.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al pendiente y C\u00f3mo no si es de San Luis",
            "start": 7612.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed siempre estuvo al pendiente de",
            "start": 7614.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nosotros y antes de pasar a mi \u00faltima",
            "start": 7616.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pregunta eh le mandan saludos Muy",
            "start": 7618.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osos de dos pueblos que usted",
            "start": 7621.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiere mucho real de 14 que incluso est\u00e1",
            "start": 7622.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en su libro porque lo le\u00ed ah\u00ed menciona",
            "start": 7626.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como pueblo minero y que este fin de",
            "start": 7628.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana es eh su fiesta porque San Luis",
            "start": 7630.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed es maravilloso y yo estoy muy",
            "start": 7633.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orgulloso de estar all\u00e1 y de haber",
            "start": 7636.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "venido a la ma\u00f1anera a mostrar todo lo",
            "start": 7637.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que es ais Potos\u00ed no nada m\u00e1s lo malo",
            "start": 7639.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo bueno y de jilitla donde",
            "start": 7641.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "usted Desayuna riqu\u00edsimo porque lo",
            "start": 7644.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presumi\u00f3 en sus redes sociales por todo",
            "start": 7647.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eso presidente gracias por haber ayudado",
            "start": 7649.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a los huastecos gracias por haber",
            "start": 7651.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayudado a los capitalinos a la gente de",
            "start": 7653.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Soledad a la gente del altiplano y de la",
            "start": 7656.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "zona media eh Y mi \u00faltima pregunta es",
            "start": 7658.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algo que siempre la dej\u00e9 para el \u00faltimo",
            "start": 7661.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda y hoy Quiero preguntarle presidente",
            "start": 7663.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "le lleg\u00f3 el momento exacto para gobernar",
            "start": 7667.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en su edad o le hubiera gustado m\u00e1s",
            "start": 7670.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "haber gobernado el pa\u00eds en esa elecci\u00f3n",
            "start": 7673.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que le robaron y hubiera evitado todo lo",
            "start": 7677.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se hizo en el sexenio de Felipe",
            "start": 7681.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se queda usted con o m\u00e1s bien",
            "start": 7684.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "plat\u00edquenme",
            "start": 7687.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buena pregunta pero primero primero",
            "start": 7701.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hablar de Real de 14 es uno de los",
            "start": 7704.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s",
            "start": 7707.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bellos pueblo",
            "start": 7709.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "minero llega uno por un t\u00fanel",
            "start": 7712.76,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "eh Antiguo",
            "start": 7719.48,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y desemboca uno sale Uno del t\u00fanel",
            "start": 7723.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh Y est\u00e1",
            "start": 7729.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh real de",
            "start": 7732.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "14 pueblo colonial pero al mismo tiempo",
            "start": 7735.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "e un pueblo",
            "start": 7739.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 7744.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7747.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 7749.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Huicholes coras que",
            "start": 7751.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "van a hacer sus ofrendas al cerro del",
            "start": 7754.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quemado ah\u00ed al cerro del quemado",
            "start": 7759.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7761.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hilitla es otro",
            "start": 7763.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7767.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo m\u00e1s es un museo de cultura",
            "start": 7769.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "surrealista \u00fanico en el",
            "start": 7774.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mundo adem\u00e1s el pueblo es bell\u00edsimo",
            "start": 7779.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "rodeado de",
            "start": 7784.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "monta\u00f1as est\u00e1 el castillo de Edward",
            "start": 7790.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "James",
            "start": 7792.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y puede uno ah\u00ed quedarse no es",
            "start": 7794.159,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "caro hay este",
            "start": 7801.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hoteles muy limpios",
            "start": 7805.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "buenos y est\u00e1 uno viendo la",
            "start": 7808.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a despu\u00e9s de ir al museo que es eh",
            "start": 7813.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 7819.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "surrealista de un extranjero que lleg\u00f3 a",
            "start": 7823.44,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "jilitla y se qued\u00f3 ah\u00ed este invit\u00f3 a",
            "start": 7828.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7834.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "artistas a",
            "start": 7837.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "construir es",
            "start": 7841.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un castillo",
            "start": 7843.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "surrealista muy bello",
            "start": 7848.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "excepcional y est\u00e1 uno",
            "start": 7854.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "arriba en una",
            "start": 7857.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "caba\u00f1a y",
            "start": 7860.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar observando la naturaleza",
            "start": 7863.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 uno escuchando",
            "start": 7867.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "guapango Este Entonces lo recomiendo y",
            "start": 7872.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "la pregunta que me haces es",
            "start": 7877.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "muy profunda yo me la he",
            "start": 7881.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "hecho qu\u00e9 Hubiese pasado si nos hubiesen",
            "start": 7885.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "eh respetado el triunfo en el",
            "start": 7890.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 7895.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno de las cosas buenas buenas es de",
            "start": 7897.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que se hubiesen",
            "start": 7902.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "evitado muchas",
            "start": 7904.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desgracias porque nosotros no \u00edbamos a a",
            "start": 7907.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "declarar la",
            "start": 7911.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "guerra al",
            "start": 7912.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico nosotros \u00edbamos a hacer lo",
            "start": 7916.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mismo atender las",
            "start": 7919.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "causas y no \u00edbamos nosotros a someternos",
            "start": 7921.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7927.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "recomendaciones del",
            "start": 7929.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjero Y",
            "start": 7931.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7934.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como \u00edbamos a gobernar con",
            "start": 7936.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "legitimidad despu\u00e9s de ganar en",
            "start": 7940.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7944.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas no \u00edbamos a tener necesidad",
            "start": 7946.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de actuar de manera",
            "start": 7950.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "espectacular y de hacer eso de pegarle",
            "start": 7953.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "un garrotazo a lo tonto al avispero",
            "start": 7956.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7962.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos Por qu\u00e9 recurrir a eso se",
            "start": 7964.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hubiese llevado a cabo el plan de",
            "start": 7967.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desarrollo En beneficio del",
            "start": 7970.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo tambi\u00e9n",
            "start": 7973.119,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "eh hubi\u00e9semos",
            "start": 7976.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7979.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impedido las",
            "start": 7980.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "privatizaciones que se",
            "start": 7983.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hicieron a partir de Entonces ya ven\u00edan",
            "start": 7987.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan intensificado en la \u00e9poca de",
            "start": 7992.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Salinas siguieron con",
            "start": 7994.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cedillo con",
            "start": 7997.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Fox pero con Calder\u00f3n",
            "start": 7999.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8003.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 8004.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 8006.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "saqueo robo en ese",
            "start": 8009.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sexenio fue cuando",
            "start": 8013.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8016.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Se recibieron m\u00e1s",
            "start": 8018.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingresos por la venta de petr\u00f3leo al",
            "start": 8021.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "extranjero porque el precio del barril",
            "start": 8024.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh estuvo en promedio en",
            "start": 8028.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "$1 y todos esos excedentes se",
            "start": 8034.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "derrocharon entonces",
            "start": 8041.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh se hubiesen evitado muchas cosas",
            "start": 8044.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 8047.559,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "avanzado pero tambi\u00e9n",
            "start": 8051.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8055.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ahora una de las cosas eh este",
            "start": 8057.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importantes es de",
            "start": 8062.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que siempre se",
            "start": 8064.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aprende No es cierto de que",
            "start": 8068.159,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "eh uno llega a saberlo",
            "start": 8073.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo en un momento determinado de la",
            "start": 8078.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida creo que",
            "start": 8081.8,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "eh se va a obteniendo m\u00e1s experiencia eh",
            "start": 8084.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "nos hacen el fraude Yo me dedico a",
            "start": 8092.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recorrer todo el",
            "start": 8095.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que en el",
            "start": 8098.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2006 no lo",
            "start": 8102.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 8104.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8107.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s del",
            "start": 8111.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2006 Yo empiezo a recorrer todos los",
            "start": 8113.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblos y repito aqu\u00ed ofrezco",
            "start": 8117.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero soy el",
            "start": 8121.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mexicano que m\u00e1s conoce del territorio",
            "start": 8123.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan mexicano que conozca todos",
            "start": 8128.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los municipios de M\u00e9xico como al que les",
            "start": 8131.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "habla entonces",
            "start": 8136.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso me ayud\u00f3",
            "start": 8139.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho a recoger los sentimientos del",
            "start": 8142.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo a conocer a M\u00e9xico desde abajo su",
            "start": 8145.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "grandeza cultural",
            "start": 8149.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8151.559,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "diversidad el",
            "start": 8154.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de la gente en cada regi\u00f3n los",
            "start": 8156.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "varios m\u00e9xicos que somos porque M\u00e9xico",
            "start": 8161.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8164.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mosaico",
            "start": 8166.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural y ya",
            "start": 8169.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8172.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "llegamos pues ten\u00edamos m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 8174.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "experiencia no",
            "start": 8178.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s experiencia y otra cosa",
            "start": 8181.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n buena fui el presidente de m\u00e1s",
            "start": 8183.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "edad ya no creo que esto vuelva a",
            "start": 8189.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocurrir",
            "start": 8192.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "este en toda la historia entonces",
            "start": 8196.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso ayuda",
            "start": 8200.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Eh la edad",
            "start": 8204.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "experiencia de",
            "start": 8209.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayuda entre otras",
            "start": 8212.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cosas porque cuando",
            "start": 8214.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "termina un",
            "start": 8217.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8219.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "joven Pues siempre le",
            "start": 8221.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "queda este el",
            "start": 8224.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ansia de",
            "start": 8229.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8232.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandando de seguir detentando el",
            "start": 8235.679,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "poder y ya cuando se tiene cierta edad",
            "start": 8239.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pues se reafirman los principios de no",
            "start": 8244.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenerle tanto",
            "start": 8247.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 8250.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dinero entonces",
            "start": 8252.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya yo a veces entiendo a Calder\u00f3n que",
            "start": 8256.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sigue opinando no pero es que est\u00e1 muy",
            "start": 8260.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "joven o sea",
            "start": 8263.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este Salinas tambi\u00e9n joven",
            "start": 8267.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "e el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 8272.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "joven Entonces les",
            "start": 8276.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "queda mucho tiempo",
            "start": 8278.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y este me imagino que no",
            "start": 8282.0,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "encuentran eh una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 8286.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo compensar",
            "start": 8291.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo este",
            "start": 8294.559,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eh ocuparse H yo ya tengo",
            "start": 8298.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este mi trabajo hacia adelante Me retiro",
            "start": 8304.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica pero me voy a dedicar a",
            "start": 8308.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "escribir y eso me va a ayudar a mantener",
            "start": 8310.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh Mis equilibrios",
            "start": 8316.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "emocionales porque me apasiona el",
            "start": 8318.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escribir y adem\u00e1s voy a",
            "start": 8321.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escribir sobre algo que considero va a",
            "start": 8323.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser un aporte",
            "start": 8328.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para el desarrollo social y",
            "start": 8331.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cultural y pol\u00edtico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8335.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pensando en las nuevas",
            "start": 8338.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generaciones Entonces es muy buena tu",
            "start": 8341.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pregunta y si",
            "start": 8345.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puedo decir que estoy muy contento ya",
            "start": 8348.679,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "nos falta este fin de semana vamos a",
            "start": 8353.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ir a Sonora",
            "start": 8358.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hoy vamos a estar con los pueblos",
            "start": 8361.28,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Yaquis porque vamos a",
            "start": 8365.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "entregar un sistema de riego un",
            "start": 8369.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "acueducto me da mucho gusto Me siento",
            "start": 8374.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "muy orgulloso",
            "start": 8378.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "eh porque les estamos restituyendo como",
            "start": 8381.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "50,000",
            "start": 8387.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a los pueblos yaques",
            "start": 8388.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y son de los",
            "start": 8393.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s",
            "start": 8396.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sufridos de",
            "start": 8400.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como los",
            "start": 8402.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayas como todo los pueblos",
            "start": 8404.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "originarios por",
            "start": 8409.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso tiene que seguir la pol\u00edtica de",
            "start": 8411.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "justicia de atender a todos de escuchar",
            "start": 8415.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a todos de respetar a todos",
            "start": 8417.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero darle",
            "start": 8421.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preferencia a los",
            "start": 8423.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humildes por el bien de todos primero",
            "start": 8426.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8429.24,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "pobres el",
            "start": 8431.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lunes el lunes s\u00ed por lo que corresponde",
            "start": 8436.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a nosotros hay muchas cosas todav\u00eda",
            "start": 8439.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pendientes porque fue mucho el tiempo",
            "start": 8442.24,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "de abandono",
            "start": 8448.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh Y de humillaci\u00f3n al",
            "start": 8453.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo entonces hay que",
            "start": 8456.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguir que",
            "start": 8460.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguir adelante y estoy contento porque",
            "start": 8461.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh quien va a",
            "start": 8466.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sustituir es una mujer excepcional ya lo",
            "start": 8468.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "he dicho y lo voy a seguir repitiendo",
            "start": 8471.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 8476.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sensible de buen coraz\u00f3n entonces por",
            "start": 8479.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8483.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este das",
            "start": 8486.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8493.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a de",
            "start": 8499.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puentelibre.mx en Ciudad",
            "start": 8503.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez presidente el consejo de la",
            "start": 8506.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adjudicatura este solicit\u00f3 un cambio",
            "start": 8508.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que jueces y ministros puedan",
            "start": 8512.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adelantar su jubilaci\u00f3n con el fin de",
            "start": 8514.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jubilarse con el sueldo que ahorita",
            "start": 8517.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "perciben qu\u00e9 Nos pod\u00eda comentar al",
            "start": 8519.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto pues no estoy muy enterado de",
            "start": 8521.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8524.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8525.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "eh vi algo no pero no s\u00e9 si sea cierto o",
            "start": 8528.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sea no conozco",
            "start": 8533.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e ya me voy a",
            "start": 8536.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enterar este",
            "start": 8538.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acerca de estos cambios no de \u00faltimo",
            "start": 8542.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "momento creo que tiene que ver con la",
            "start": 8546.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n no para que se jubilen m\u00e1s",
            "start": 8548.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes algo as\u00ed o con",
            "start": 8552.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "menos menos tiempo en el trabajo y con",
            "start": 8556.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8560.12,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "dinero pues lo voy a ver",
            "start": 8563.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 8565.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y no sea",
            "start": 8570.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8574.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero a ver si hoy podemos informar no",
            "start": 8576.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8582.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso que la gente lo",
            "start": 8583.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sepa si est\u00e1n",
            "start": 8588.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aprovechando de que est\u00e1",
            "start": 8591.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "finalizando el",
            "start": 8594.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gobierno y adem\u00e1s vienen las reformas",
            "start": 8596.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cometiendo",
            "start": 8603.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues esos abusos vamos a ver si es",
            "start": 8606.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cierto Gracias y en otro tema presidente",
            "start": 8610.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respecto a que el INE organice las",
            "start": 8613.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elecciones que se van a llevar a cabo de",
            "start": 8615.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados preguntarle que si",
            "start": 8617.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no hay riesgo Todav\u00eda de que haya",
            "start": 8620.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "personas en el INE que no est\u00e9n de",
            "start": 8622.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acuerdo con la 4t en meter cuchara para",
            "start": 8624.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no se pueda llevar el proceso",
            "start": 8628.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "electoral como se tiene",
            "start": 8631.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pensado no no no veo problema \u00ed porque",
            "start": 8633.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no tiene fundamento",
            "start": 8638.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "legal ya se ha hablado bastante",
            "start": 8639.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este hay una especie",
            "start": 8648.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8650.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8654.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desparpajo en jueces",
            "start": 8657.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en magistrados en",
            "start": 8663.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ministros a\u00fan cuando no lo hagan de",
            "start": 8667.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 8670.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abierta si est\u00e1n",
            "start": 8671.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8675.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fomentando la",
            "start": 8677.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ilegalidad por ejemplo eh el otorgar",
            "start": 8682.12,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "amparos para",
            "start": 8688.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "detener el proceso",
            "start": 8692.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "legislativo Con qu\u00e9",
            "start": 8696.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fundamento o Amparo",
            "start": 8699.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para este que el",
            "start": 8702.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 8706.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no convoque",
            "start": 8708.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "elecciones Con qu\u00e9",
            "start": 8711.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fundamento y",
            "start": 8717.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n ampar\u00e1ndose para todo que yo no",
            "start": 8723.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "publicara la aprobaci\u00f3n de la ley de la",
            "start": 8732.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Reforma constitucional en materia de El",
            "start": 8736.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Poder Judicial Con qu\u00e9",
            "start": 8741.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fundamento si se est\u00e1 cumpliendo con lo",
            "start": 8745.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que establece la misma",
            "start": 8749.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con el art\u00edculo 135 de la",
            "start": 8751.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n hasta el",
            "start": 8756.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este",
            "start": 8759.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "baladez desde luego est\u00e1 en contra",
            "start": 8763.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero pues no pueden seguir haciendo el",
            "start": 8768.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo como este asunto de",
            "start": 8772.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Cedillo o de crau que se",
            "start": 8776.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 8781.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8782.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 a decir que se terminaba la",
            "start": 8784.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y que iba a comenzar la",
            "start": 8787.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y ahora",
            "start": 8794.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que la presidenta decide no invitar al",
            "start": 8796.359,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "rey \u00e9l se inconforma",
            "start": 8802.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no pero si no quiere la",
            "start": 8808.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda ayer est yo viendo en esta",
            "start": 8813.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n que se llama sin",
            "start": 8819.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embargo que creo que en",
            "start": 8824.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8828.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2015 le dieron la nacionalidad",
            "start": 8829.359,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola a crause",
            "start": 8833.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o sea el que dice que aqu\u00ed va a haber",
            "start": 8840.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8844.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda resulta",
            "start": 8846.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que le otorgan la nacionalidad y de",
            "start": 8848.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acuerdo a la revista no s\u00e9 si",
            "start": 8852.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8857.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cierto para obtener la",
            "start": 8859.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nacionalidad",
            "start": 8863.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola hay",
            "start": 8865.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8867.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8869.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh protestar",
            "start": 8871.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh fidelidad al",
            "start": 8877.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rey",
            "start": 8883.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mande es cierto eso trite como parte del",
            "start": 8885.76,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite juro ser eh fiel al rey de",
            "start": 8890.56,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y entonces",
            "start": 8898.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor Aguilar",
            "start": 8903.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cam\u00edn que dice que no es monarqu\u00eda sino",
            "start": 8906.0,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "dictadura no est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 8911.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hacer acertado m\u00e1s cerca de de de lo que",
            "start": 8916.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sucede en nuestro pa\u00eds ya vieron como",
            "start": 8921.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 8924.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este a los conservadores que se",
            "start": 8926.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manifestar",
            "start": 8929.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no todos desde luego hubieron Quienes se",
            "start": 8931.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "manifestaron por la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8934.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes deapa Pero como este est\u00e1n",
            "start": 8936.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8943.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "rodeados de conservadores pues hicieron",
            "start": 8945.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "destrozos si se tratara de una dictadura",
            "start": 8953.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8957.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8960.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues con lo que plantea el presidente",
            "start": 8962.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8965.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 8966.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hasta este entrar\u00eda el",
            "start": 8968.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "FBI eh este qu\u00e9 dictadura tan peculiar",
            "start": 8975.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es esta no",
            "start": 8980.16,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8981.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que Li mientan la madre al presidente",
            "start": 8983.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "insultan calumnian",
            "start": 8987.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y se mantienen las libertades una de las",
            "start": 8991.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosas que me llena de",
            "start": 8996.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "orgullo es que no",
            "start": 8998.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9001.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reprimi\u00f3",
            "start": 9003.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9005.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se masacr\u00f3 a nadie no hubieron",
            "start": 9008.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 9013.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh No hubo censura",
            "start": 9016.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no se persigui\u00f3 a nadie ayer hablaba yo",
            "start": 9020.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que el 80% de los comentaristas",
            "start": 9024.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 9028.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hombres del",
            "start": 9030.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Canal",
            "start": 9032.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11 eran puros",
            "start": 9036.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este Defensores del conservadurismo",
            "start": 9039.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rancio",
            "start": 9043.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed puro",
            "start": 9044.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "facho o de pensamiento conservador",
            "start": 9047.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y nunca se les",
            "start": 9050.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corri\u00f3",
            "start": 9054.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y estuvieron ganando",
            "start": 9055.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues m\u00e1s o menos pero",
            "start": 9058.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este A lo mejor mejor que ustedes",
            "start": 9063.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 9068.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este y ah\u00ed",
            "start": 9070.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Y entonces cu\u00e1l",
            "start": 9074.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "dictadura de de d\u00f3nde",
            "start": 9078.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este libertad",
            "start": 9083.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 9085.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "absoluta porque les ganamos el",
            "start": 9088.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "debate y les",
            "start": 9092.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ganamos democr\u00e1ticamente en buena lid",
            "start": 9096.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "las elecciones porque el pueblo es mucha",
            "start": 9100.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pieza Entonces eso es acerca de las",
            "start": 9105.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "elecciones que se esperan para jueces",
            "start": 9109.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ministros Y magistrados cu\u00e1nto ser\u00eda el",
            "start": 9111.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la el costo de las campa\u00f1as de todo lo",
            "start": 9114.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que se debe de llevar el presupuesto Ya",
            "start": 9118.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que el INE lo otorga Pero se tiene",
            "start": 9121.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que ser aprobado por Hacienda Como",
            "start": 9123.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se estar\u00eda hablando pero f\u00edjense",
            "start": 9125.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay dos cosas",
            "start": 9129.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el que se van a",
            "start": 9134.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lograr como",
            "start": 9138.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adicionales uno es todo aquello que",
            "start": 9142.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tienen en los fidecomiso los del poder",
            "start": 9148.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "judicial que es para",
            "start": 9151.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pagar los",
            "start": 9156.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "privilegios para que ganen cuatro veces",
            "start": 9159.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 9162.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente para",
            "start": 9164.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que vivan",
            "start": 9167.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "colmados de atenciones Y de privilegios",
            "start": 9170.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "creo que son 20000",
            "start": 9173.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9177.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces de",
            "start": 9179.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puede salir No es que vayan a costar",
            "start": 9181.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "20000 millones de pesos las elecciones",
            "start": 9186.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed hay",
            "start": 9191.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 9194.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "suficientes adem\u00e1s es para el mismo",
            "start": 9197.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poder judicial para limpiar el poder",
            "start": 9199.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial para reformar el poder judicial",
            "start": 9202.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9206.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9207.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la reforma",
            "start": 9209.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9213.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9215.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 la iniciativa de reforma que",
            "start": 9217.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 para",
            "start": 9221.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eliminar todos estos organismos",
            "start": 9224.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos que no sirven",
            "start": 9226.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 9229.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que no ayudan en nada bueno si",
            "start": 9231.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sirven pero a la",
            "start": 9235.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda para proteger los intereses",
            "start": 9240.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 9242.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y que para que puedan",
            "start": 9245.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "saquear a sus",
            "start": 9251.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anchas pero no le sirven al pueblo",
            "start": 9253.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes Cu\u00e1nto se va a ahorrar",
            "start": 9256.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ah\u00ed alcanza tambi\u00e9n para la elecci\u00f3n",
            "start": 9260.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9264.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9267.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobra eso va a",
            "start": 9270.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayudar la presidenta",
            "start": 9272.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "electa ofreci\u00f3 porque",
            "start": 9276.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nosotros estamos otorgando becas a todos",
            "start": 9280.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los que estudian",
            "start": 9284.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preparatoria son como 5 millones",
            "start": 9286.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ofrecemos apoyos becas",
            "start": 9290.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica de",
            "start": 9296.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria pero no",
            "start": 9299.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9301.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todos en el nivel medio superior Es",
            "start": 9302.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Universal en el nivel b\u00e1sico es solo a",
            "start": 9305.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 9310.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pobres la presidenta igual a nivel",
            "start": 9312.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "universitario no es universal",
            "start": 9317.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estamos otorgando 600000 becas a",
            "start": 9320.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres de nivel",
            "start": 9324.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "universitario claro nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 9328.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "esto eso nunca en la",
            "start": 9332.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "historia estamos en total entregando",
            "start": 9336.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como 12 millones de becas a estudiantes",
            "start": 9340.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nunca en la historia de M\u00e9xico se han",
            "start": 9344.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entregado tantas becas",
            "start": 9347.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Bueno pero de todas formas en el nivel",
            "start": 9350.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico son",
            "start": 9353.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los",
            "start": 9356.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estudiantes y ahora la",
            "start": 9358.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidenta Se comprometi\u00f3 y va a cumplir",
            "start": 9364.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que le va a entregar beca universal es",
            "start": 9368.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decir a todos los estudiantes de",
            "start": 9371.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica de preescolar primaria",
            "start": 9373.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y secundaria",
            "start": 9377.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Entonces de d\u00f3nde va a salir el dinero",
            "start": 9379.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 9382.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cosas Pues de esos",
            "start": 9384.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahorros ya no",
            "start": 9390.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va estar el instituto de la",
            "start": 9393.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transparencia pero de qu\u00e9 sirve el",
            "start": 9396.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instituto de la",
            "start": 9398.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transparencia nada m\u00e1s para",
            "start": 9400.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mantener un aparato burocr\u00e1tico oneroso",
            "start": 9404.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "los consejeros de ese instituto tienen",
            "start": 9410.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tarjeta American",
            "start": 9413.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Express y est\u00e1 demostrado que van a",
            "start": 9415.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los no no se llama",
            "start": 9420.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9423.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "restaurantes",
            "start": 9426.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y todo a costillas del",
            "start": 9430.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "erario Entonces cu\u00e1nto",
            "start": 9434.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vale mantener ese",
            "start": 9437.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "instituto 1000",
            "start": 9440.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "millones y as\u00ed como 10 o 15 o 20",
            "start": 9444.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed va a tener para las",
            "start": 9449.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "becas y Qu\u00e9 es",
            "start": 9453.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mejor el que se tengan esos",
            "start": 9457.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aparatos burocr\u00e1ticos improductivos",
            "start": 9461.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "innecesarios superfluos lujosos",
            "start": 9465.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "que se ayude con becas a los ni\u00f1os que",
            "start": 9470.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando en el",
            "start": 9474.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico es lo mismo de las",
            "start": 9476.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pensiones ya se les olvid\u00f3 porque",
            "start": 9482.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9486.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9488.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Vedado en los",
            "start": 9490.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medios no lo van a ver en el",
            "start": 9492.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "universal que por cierto ayer estaba",
            "start": 9496.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "universal d\u00e1ndole",
            "start": 9500.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguimiento este a la",
            "start": 9503.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marcha como nunca y",
            "start": 9506.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 9510.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Milenio y repet\u00edan y repet\u00edan que ya le",
            "start": 9512.64,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "prendieron fuego a la valla y im\u00e1genes y",
            "start": 9517.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "volv\u00edan y los",
            "start": 9524.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "destrozos",
            "start": 9528.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 9530.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este hab\u00edan actuado",
            "start": 9531.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "as\u00ed nosotros nos movilizamos",
            "start": 9534.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "miles llegamos",
            "start": 9540.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a movilizar un mill\u00f3n de",
            "start": 9542.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas y no",
            "start": 9547.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda informaci\u00f3n no",
            "start": 9550.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "exist\u00edamos yo creo que nosotros llenamos",
            "start": 9554.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9556.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo como unas 200",
            "start": 9557.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "veces lleno en toda la lucha y la",
            "start": 9562.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de",
            "start": 9567.479,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "nosotros no era",
            "start": 9570.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9574.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 9576.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se llenara el Z\u00f3calo y",
            "start": 9578.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9584.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dijeran algo nunca dec\u00edan nada en los",
            "start": 9586.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "medios al d\u00eda siguiente no hab\u00eda nada",
            "start": 9590.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan",
            "start": 9593.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico La Jornada por ejemplo S\u00ed una",
            "start": 9595.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "foto no desca lo",
            "start": 9598.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lleno nada m\u00e1s todos los m\u00e1s",
            "start": 9602.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9607.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acarreados este Cu\u00e1nto les pagaron por",
            "start": 9608.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "venir y esa era la nota b\u00e1sicamente Pero",
            "start": 9614.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nada no no no hab\u00eda nada pero mi",
            "start": 9618.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n siempre era este el que no",
            "start": 9621.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9630.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cometieron errores No pero no muchos",
            "start": 9649.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "porque los errores",
            "start": 9652.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestros se magnifican pero con",
            "start": 9656.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo ayer vean las redes",
            "start": 9662.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sociales sobre las inundaciones en",
            "start": 9667.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Acapulco que se Pues est\u00e1n atendiendo",
            "start": 9670.479,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas armadas estamos",
            "start": 9675.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndolos pero",
            "start": 9681.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos los de las redes todos puro",
            "start": 9683.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "opositor puro",
            "start": 9688.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9691.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reaccionario Y siempre con la leyenda no",
            "start": 9693.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "goza tu voto C\u00f3mo",
            "start": 9696.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es disfrut lo votado como diciendo Ah\u00ed",
            "start": 9699.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9702.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "toma Este ah\u00ed te vino tambi\u00e9n este un",
            "start": 9703.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n para para qu\u00e9",
            "start": 9708.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "votaste s\u00ed Este mira c\u00f3mo te est\u00e1",
            "start": 9710.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "yendo as\u00ed de",
            "start": 9714.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ese tipo bueno 200 veces llenando el",
            "start": 9718.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y siempre llen\u00e1ndolo y la",
            "start": 9722.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n el d\u00eda que no se llene el",
            "start": 9725.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo ese",
            "start": 9728.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "d\u00eda nos van a hacer pedazos como cuando",
            "start": 9732.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "les dije que me",
            "start": 9737.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "huevos este all\u00ed en Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n me",
            "start": 9740.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acuerdo que en",
            "start": 9744.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 9745.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este como 15 d\u00edas",
            "start": 9747.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Televisa como me humillaron tir\u00e1ndome",
            "start": 9751.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "huevos 15",
            "start": 9755.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas estaba un se\u00f1or ah\u00ed no era L\u00f3pez",
            "start": 9757.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doriga ya no estaba tampoco sablowski",
            "start": 9763.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Guillermo Ortega",
            "start": 9766.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Guillermo Ortega y luego cuando me",
            "start": 9769.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiraron huevos tambi\u00e9n en",
            "start": 9773.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Veracruz ah\u00ed",
            "start": 9776.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por este por Orizaba por C\u00f3rdoba",
            "start": 9778.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh el de la tarde noche de Radio",
            "start": 9785.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula es",
            "start": 9793.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ese me hizo una entrevista hace",
            "start": 9795.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os en el",
            "start": 9799.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "88 pero grabada y me",
            "start": 9802.08,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 y la",
            "start": 9807.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "enlatado la entrevista",
            "start": 9811.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9814.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Pero en fin es como cuando el grito",
            "start": 9816.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "las arengas",
            "start": 9820.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo este importante que es no",
            "start": 9824.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "equivocar",
            "start": 9828.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh Porque pues no leo y me",
            "start": 9832.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sale pero que yo diga",
            "start": 9836.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh viva Miguel",
            "start": 9839.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Allende no me la",
            "start": 9842.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acabo",
            "start": 9844.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9849.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es todo eso yo tengo que",
            "start": 9852.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agradecerle a la vida",
            "start": 9855.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por por \u00faltimo Qu\u00e9 nos puede comentar",
            "start": 9860.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acerca de la extensi\u00f3n de regularizaci\u00f3n",
            "start": 9863.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos chuecos",
            "start": 9866.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ah muchas graas veh\u00edculos extranjeros S\u00ed",
            "start": 9870.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ya ya est\u00e1 este el",
            "start": 9874.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decreto para que contin\u00fae ah\u00ed para este",
            "start": 9877.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mire Aqu\u00ed est\u00e1 compa\u00f1ero que son de los",
            "start": 9881.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "promotores de esa",
            "start": 9884.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciativa eh Muchas gracias por todo el",
            "start": 9888.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoo s\u00ed fue una propuesta de Baja",
            "start": 9890.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "California Baja California hizo",
            "start": 9892.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "propuestas eh muy",
            "start": 9896.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importantes empresarios de Baja",
            "start": 9899.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "California me recuerdo recuerdo ahora de",
            "start": 9901.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pedro Torres entre otros y tambi\u00e9n del",
            "start": 9903.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ingeniero Bonilla pero de los",
            "start": 9908.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "precursores fue Pedro Torres de",
            "start": 9910.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Tijuana s\u00ed",
            "start": 9915.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es de el apoyo eh Para toda la",
            "start": 9917.04,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "frontera para toda eh la frontera El",
            "start": 9923.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "reducir el IVA a la mitad se redujo el",
            "start": 9928.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "IVA eh a la mitad el impuesto sobre la",
            "start": 9931.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "renta a la mitad",
            "start": 9935.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh se redujo el precio de las gasolinas",
            "start": 9936.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "o sea todo eso este surge de propuestas",
            "start": 9941.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que hicieron gente de Tijuana",
            "start": 9945.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Baja",
            "start": 9949.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "California S\u00ed s\u00ed muchas cosas este",
            "start": 9952.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por ello s\u00ed s\u00ed Ya v\u00e1monos",
            "start": 9956.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a mexicanos en L\u00edbano presidente el",
            "start": 9965.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mensaje para los mexicanos en L\u00edbano",
            "start": 9968.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo el mensaje para los",
            "start": 9971.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mexicanos en L\u00edbano Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 9973.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que usted tiene esta ma\u00f1ana estamos Este",
            "start": 9975.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pendientes eh de todos los",
            "start": 9978.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n en el extranjero",
            "start": 9981.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh con c\u00f3nsules Los embajadores",
            "start": 9985.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh le voy a pedir a la secretaria de",
            "start": 9990.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "relaciones que hoy",
            "start": 9994.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informe sobre eh los mexicanos que",
            "start": 9997.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n eh detenidos en",
            "start": 10001.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 10006.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el medio",
            "start": 10010.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oriente voy a pedirle que les informe es",
            "start": 10012.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el Son los \u00fanicos casos que tenemos de",
            "start": 10015.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "unos mexicanos que est\u00e1n en una",
            "start": 10019.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n Ya llevan tiempo",
            "start": 10021.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pero ella va a informarles",
            "start": 10024.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "meo presidente sobre",
            "start": 10029.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Acapulco ya habl\u00e9 de Acapulco es quea",
            "start": 10032.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pid declaratoria de desastre mande Es",
            "start": 10036.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hace un rato eh Cuando cuando empez\u00f3",
            "start": 10040.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera la presid bueno la alcaldesa",
            "start": 10042.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "morenista eh pidi\u00f3 eh la declaratoria de",
            "start": 10044.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desastre Supongo que es para que haya",
            "start": 10048.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eh va se le est\u00e1",
            "start": 10050.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "apoyando en todo y ya\u00e1 est\u00e1n este dec\u00eda",
            "start": 10054.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "yo alrededor de 25,000 elementos de las",
            "start": 10058.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y se est\u00e1 aplicando el",
            "start": 10061.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "plan d n3 el plan Marina est\u00e1 la guardia",
            "start": 10064.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 10068.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh Ya se est\u00e1n entregando despensas ya",
            "start": 10069.96,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n instalando cocinas eh pero",
            "start": 10076.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "lo principal es que se est\u00e1 Rescatando a",
            "start": 10082.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la gente de hay en Acapulco",
            "start": 10086.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en 100 personas en albergues ya",
            "start": 10094.0,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "rescatados y se sigue haciendo labor en",
            "start": 10099.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "lanchas en las colonias donde hay un",
            "start": 10104.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "metro hasta metro y medio de agua este",
            "start": 10108.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "porque se desbordaron r\u00edos y arroyos",
            "start": 10113.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no hay ninguna p\u00e9rdida",
            "start": 10118.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "humana o sea eh Me refiero a las lluvias",
            "start": 10120.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de ayer y de hoy que ya llueve menos",
            "start": 10125.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Pero sigue",
            "start": 10131.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lloviendo solo una p\u00e9rdida",
            "start": 10132.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh humana",
            "start": 10136.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de una persona",
            "start": 10138.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh Cuando",
            "start": 10142.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el hurac\u00e1n hace 4",
            "start": 10145.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas el primero el Prim usted ya DM",
            "start": 10148.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "usted ya no duerme en Palacio Nacional",
            "start": 10152.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9 usted ya no duerme en Palacio",
            "start": 10155.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 10157.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed y el primero de octubre usted sale de",
            "start": 10158.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su domicilio particular a dejar la banda",
            "start": 10161.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a San L\u00e1zaro S\u00ed eso Lo estoy analizando",
            "start": 10163.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les pido no",
            "start": 10167.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este a todos los medios",
            "start": 10170.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que ya una vez que terminemos la",
            "start": 10174.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10179.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fiesta el suculento desayuno no del",
            "start": 10182.2,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "lunes este que van a ofrecer ustedes no",
            "start": 10188.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vamos a rifar ese",
            "start": 10193.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda en la ma\u00f1ana le van a dar un n\u00famero",
            "start": 10195.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y aqu\u00ed este se va a poner a ver el",
            "start": 10199.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que saque y el n\u00famero se le entrega el",
            "start": 10203.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el el reloj",
            "start": 10207.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10210.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 10212.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desayunamos y les invito luego al",
            "start": 10215.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "corredor para develar el retrato ven que",
            "start": 10219.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay retrato de los presidentes ya es el",
            "start": 10223.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimo d\u00eda luego al mediod\u00eda tengo una",
            "start": 10226.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comida con algunos",
            "start": 10229.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidentes todav\u00eda no tengo confirmado",
            "start": 10231.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9nes van a estar s\u00ed vienen",
            "start": 10234.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vienen vienen vienen este algunos",
            "start": 10238.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este porque yo ya no puedo estar ya en",
            "start": 10245.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 10248.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10249.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidenta tengo entendido va a ofrecer",
            "start": 10250.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una cena a",
            "start": 10253.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los presidentes primeros ministros a los",
            "start": 10255.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "jefes de estado entonces yo voy a tener",
            "start": 10260.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una comida porque",
            "start": 10263.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda cosas que tratar con algunos ya",
            "start": 10266.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo mejor es",
            "start": 10272.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que platiquemos eh",
            "start": 10273.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el lunes y ya",
            "start": 10278.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "terminando pues ya porque a las 12 de la",
            "start": 10282.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 10285.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concluye mi responsabilidad como",
            "start": 10287.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidente el martes es la entrega de la",
            "start": 10290.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Banda",
            "start": 10294.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero legalmente a las 12 de la noche del",
            "start": 10296.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lunes dejo de ser",
            "start": 10300.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente m",
            "start": 10306.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ah los temas pues m\u00e1s que nada",
            "start": 10309.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh la cooperaci\u00f3n que debe haber entre",
            "start": 10312.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los pueblos la amistad que siempre ha",
            "start": 10316.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "habido entre en nuestros pueblos hablan",
            "start": 10320.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Colombia les cuento de",
            "start": 10323.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nuevo la an\u00e9cdota de",
            "start": 10326.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Colombia que se conoce mucho en Colombia",
            "start": 10330.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 10333.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sab\u00eda pero es bastante conocido en",
            "start": 10335.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Colombia no tanto como La pollera",
            "start": 10339.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "color Este pero es muy buena de que los",
            "start": 10343.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oligarcas de",
            "start": 10348.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan",
            "start": 10349.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ingleses los intelectuales de",
            "start": 10354.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Colombia Se sent\u00edan",
            "start": 10357.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "franceses y el pueblo de",
            "start": 10360.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Colombia se sent\u00eda mexicano y son",
            "start": 10363.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos los colombianos A poco",
            "start": 10367.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10371.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima la an\u00e9cdota o sea Esa es la",
            "start": 10372.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "amistad entre nuestro pueblos de toda",
            "start": 10375.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 10379.8,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica puente que se va en Tijuana El",
            "start": 10384.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del playa de Tijuana Muchas gracias",
            "start": 10387.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antes habo un puente le va a tocar Al",
            "start": 10389.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Dr Pilar una obra que sac\u00f3 del apuro a",
            "start": 10393.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los tijuanenses y que la verdad le",
            "start": 10397.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "agradecemos pero muy merecido Baja",
            "start": 10399.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "California norte sur todo el pa\u00eds todo",
            "start": 10402.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds todo",
            "start": 10405.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este agradecidos de de todos los pueblos",
            "start": 10409.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por su confianza por su apoyo",
            "start": 10414.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por su respaldo por su",
            "start": 10417.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respeto en todo el pa\u00eds",
            "start": 10421.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh Sonora Chihuahua",
            "start": 10424.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Coahuila Durango todos los pueblos Nuevo",
            "start": 10428.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 10432.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas todos los",
            "start": 10434.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblos del norte de nuestro pa\u00eds del",
            "start": 10437.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "centro del sur",
            "start": 10441.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 10445.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10447.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no f\u00edjense c\u00f3mo me",
            "start": 10448.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siento de feliz",
            "start": 10451.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 10454.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por el bombardeo porque aqu\u00ed est\u00e1n muy",
            "start": 10458.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "expuestos a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 10463.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 10468.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es como cuando se expone uno",
            "start": 10472.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al sol y no tiene uno",
            "start": 10475.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "protector",
            "start": 10478.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed",
            "start": 10480.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 10484.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde la campa\u00f1a en",
            "start": 10486.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "contra S\u00ed fue m\u00e1s",
            "start": 10489.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "intensa aqu\u00ed en la",
            "start": 10492.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 10495.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10497.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "siempre la gente de la capital ha sido",
            "start": 10499.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "progresista de",
            "start": 10504.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Avanzada pues imag\u00ednense que a un",
            "start": 10508.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o le permitieron gobernar la",
            "start": 10514.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 10516.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 10519.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10521.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10524.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10527.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n progresista una Concepci\u00f3n una",
            "start": 10533.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 10537.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abierta de fraternidad porque al final",
            "start": 10539.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de cuentas tambi\u00e9n esta es una ciudad de",
            "start": 10542.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encuentros",
            "start": 10545.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos venido de todo el pa\u00eds Esta",
            "start": 10548.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es una ciudad generosa",
            "start": 10551.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fraterna Bueno me permitieron pero hasta",
            "start": 10554.439,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Eh Tuve problemas ahora le reprochaban a",
            "start": 10560.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Cedillo los salinistas de que \u00e9l era el",
            "start": 10565.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "culpable de que yo fuese presidente",
            "start": 10568.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10572.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l era",
            "start": 10573.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente cuando yo me",
            "start": 10576.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "inscrib\u00ed para",
            "start": 10579.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh ser candidato a jefe de gobierno y",
            "start": 10582.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos yo no cumpl\u00eda los requisitos",
            "start": 10585.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de residencia y que \u00e9l no",
            "start": 10588.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiso",
            "start": 10592.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este cepillarme y que me",
            "start": 10594.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 cuando cumpl\u00eda yo y as\u00ed lo",
            "start": 10598.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 en su momento el tribunal de",
            "start": 10602.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces en la",
            "start": 10606.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ciudad me acuerdo",
            "start": 10609.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que en la tarde noche en el",
            "start": 10611.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ovaciones que era",
            "start": 10616.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "vespern este",
            "start": 10619.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "titularon es",
            "start": 10623.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10626.9,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Chilango y este Bueno pero despu\u00e9s fui a",
            "start": 10629.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10634.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y enfrent\u00e9",
            "start": 10635.6,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "a krill y a una gente",
            "start": 10639.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria a Jes\u00fas silv gerso",
            "start": 10646.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finado con sentido del",
            "start": 10651.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "humor una muy buena",
            "start": 10654.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "persona este y",
            "start": 10657.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gan\u00e9",
            "start": 10661.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y gan\u00e9 a\u00fan cuando",
            "start": 10663.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se produjo La ola en favor de",
            "start": 10669.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Fox y ten\u00eda yo en contra Pues como",
            "start": 10677.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siempre no los",
            "start": 10681.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10682.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "medios las televisoras en ese",
            "start": 10685.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces a diferencia",
            "start": 10690.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de elecciones posteriores",
            "start": 10693.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "donde me atacaban m\u00e1s de televisa en esa",
            "start": 10697.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Quienes m\u00e1s me atacaron fueron",
            "start": 10701.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 10704.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Azteca o sea en la del",
            "start": 10706.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 10711.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh ya",
            "start": 10715.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya lo que pas\u00f3 pas\u00f3",
            "start": 10718.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 10721.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "eh gan\u00e9 con",
            "start": 10725.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10729.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy poca ventaja Tres",
            "start": 10730.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puntos Claro que despu\u00e9s",
            "start": 10733.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya a los 3 a\u00f1os ganamos",
            "start": 10737.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con En esa ocasi\u00f3n cuando yo gano la",
            "start": 10740.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno no ganamos la",
            "start": 10743.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en la",
            "start": 10745.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "asamblea y ya en la intermedia ya",
            "start": 10747.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ganamos la",
            "start": 10750.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda porque la gente ya estaba",
            "start": 10752.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contenta con el gobierno que",
            "start": 10754.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos",
            "start": 10757.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iniciado entonces la",
            "start": 10758.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ciudad siempre no la gente de la ciudad",
            "start": 10762.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 gano en el 2000 a pesar de esta",
            "start": 10765.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ola panista porque enga\u00f1aron a mucha",
            "start": 10771.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gente de que iba a haber un",
            "start": 10774.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cambio porque votan por",
            "start": 10778.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "m\u00ed la gente m\u00e1s humilde de la",
            "start": 10781.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ciudad gano por el apoyo de la gente de",
            "start": 10785.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Iztapalapa Esa diferencia de",
            "start": 10789.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "3%",
            "start": 10795.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y salgo adelante me sacan a flote y",
            "start": 10798.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10802.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 10804.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "desaforaron la gente ah\u00ed no solo de",
            "start": 10807.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "istapalapa sino ya de toda la ciudad me",
            "start": 10811.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vuelven a",
            "start": 10815.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "rescatar grandes",
            "start": 10816.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "manifestaciones Entonces le debo",
            "start": 10821.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a la ciudad mucho mucho mucho",
            "start": 10824.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y estaba yo entre molesto y m\u00e1s que nada",
            "start": 10826.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "triste no porque",
            "start": 10830.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente los ve\u00eda",
            "start": 10832.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10835.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose a la",
            "start": 10837.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derecha aqu\u00ed en la",
            "start": 10840.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "capital claro explicando",
            "start": 10844.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "explicando el motivo explic\u00e1ndome el por",
            "start": 10849.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hasta que me di cuenta llegu\u00e9 a la",
            "start": 10852.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n No pues es el",
            "start": 10855.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bombardeo",
            "start": 10858.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 10859.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "termina Ciro no",
            "start": 10863.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10866.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entra este Pepe C\u00e1rdenas y le sigue",
            "start": 10868.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 10874.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y luego L\u00f3pez dorria y no",
            "start": 10876.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues este si va alguien en un carro",
            "start": 10880.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no y le va",
            "start": 10884.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cambiando todos en contra",
            "start": 10887.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10893.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10895.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos un bombardeo",
            "start": 10896.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tremendo televisi\u00f3n todos los programas",
            "start": 10900.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10903.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de opini\u00f3n en contra",
            "start": 10904.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de los",
            "start": 10909.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos este lo mismo entonces si",
            "start": 10912.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aturde aplicaban aquella m\u00e1xima y siguen",
            "start": 10920.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aplicando nada m\u00e1s que ahora menos de",
            "start": 10924.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que una mentira que se repite muchas",
            "start": 10926.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en",
            "start": 10928.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "verdad nada",
            "start": 10932.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el pueblo es mucha",
            "start": 10934.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empieza y aqu\u00ed",
            "start": 10938.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 10942.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10944.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este empez\u00f3 a tomar conciencia o mejor",
            "start": 10947.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 10952.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 sus eh",
            "start": 10953.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "convicciones se dio",
            "start": 10958.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuenta de que iba a ser",
            "start": 10960.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 10964.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "terrible el que se impusiera el",
            "start": 10966.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conservadurismo porque son",
            "start": 10969.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nefastos",
            "start": 10974.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "repito hip\u00f3critas",
            "start": 10976.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 10981.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "autoritarios clasistas",
            "start": 10983.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "racistas y se dieron",
            "start": 10989.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuenta entonces",
            "start": 10994.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ad de la elecci\u00f3n pasada aqu\u00ed en la",
            "start": 10999.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ciudad fue completamente distinto a lo",
            "start": 11003.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en la elecci\u00f3n",
            "start": 11007.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intermedia del",
            "start": 11009.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11015.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "2021 No eso es futurismo corriente",
            "start": 11017.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "barato vulgar",
            "start": 11021.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "este cada quien",
            "start": 11025.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh tiene que",
            "start": 11028.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "labrarse su propio",
            "start": 11031.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 11034.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso este me lo preguntas",
            "start": 11036.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed deben de estar",
            "start": 11041.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pensando los",
            "start": 11044.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh Editores del proceso que",
            "start": 11046.399,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh causa pena ajena que una revista con",
            "start": 11051.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tanto prestigio",
            "start": 11056.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de un periodista que Fuentes lleg\u00f3 a",
            "start": 11059.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decir que era el",
            "start": 11061.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Zarco del siglo 20 Don Julio sherrer",
            "start": 11063.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "terminara como est\u00e1 convertida",
            "start": 11068.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en una revista amarillista",
            "start": 11071.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este dedicada",
            "start": 11077.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "enterada entregada por completo al",
            "start": 11080.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservadorismo",
            "start": 11084.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "No pues todos tienen posibilidades pero",
            "start": 11088.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh la pregunta tuya es la que este",
            "start": 11091.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fomentan",
            "start": 11097.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los conservadores reaccionarios va muy",
            "start": 11099.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acorde con lo que es proceso",
            "start": 11103.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora lo lamento",
            "start": 11105.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo de veras",
            "start": 11108.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este porque conoc\u00eda a Don",
            "start": 11112.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Julio nos quisimos mucho mucho mucho",
            "start": 11115.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 11118.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mucho Y esa revista en su",
            "start": 11119.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiempo era",
            "start": 11123.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 11128.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 11129.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "defensora de los intereses del pueblo y",
            "start": 11132.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se enfrentaba al poder al poder",
            "start": 11135.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "autoritario y ahora se convirti\u00f3 en un",
            "start": 11139.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn del",
            "start": 11144.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pan es como si fuese el",
            "start": 11145.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reforma porque me molesta mucho que",
            "start": 11151.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "defiendan privilegios y que est\u00e9n en",
            "start": 11156.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contra del pueblo de",
            "start": 11159.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11162.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah Ah por eso Porque este Me molesta",
            "start": 11165.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mucho todo aquello que signifique",
            "start": 11171.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 11174.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que han hecho ustedes",
            "start": 11178.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "afianzar o",
            "start": 11180.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "quer no",
            "start": 11182.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pudieron nos hicieron Lo que el viento",
            "start": 11185.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez adi\u00f3 Adi\u00f3s",
            "start": 11188.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "vamos Von",
            "start": 11194.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11199.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo qu\u00e9 aprendizaje o lecci\u00f3n se lleva",
            "start": 11208.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de su etapa como",
            "start": 11210.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11212.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 11215.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 11218.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "amoroso",
            "start": 11221.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "amoroso que es el mejor pueblo del mundo",
            "start": 11223.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 11229.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo que le tengan siempre mucho amor",
            "start": 11231.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "al pueblo y si no alcanzan a querer al",
            "start": 11235.68,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pueblo este que cuando",
            "start": 11241.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos lo",
            "start": 11245.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "respeten que no lo ofendan que no lo",
            "start": 11247.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ningen Adi\u00f3s",
            "start": 11252.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11256.22,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s e",
            "start": 11266.439,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar el d\u00eda de hoy sobre algunos temas de manera muy breve para que tengamos tiempo de contestar eh algunas preguntas porque ya eh pues es la \u00faltima ma\u00f1anera de preguntas porque el lunes es fiest\u00f3n con bailongo este Entonces vamos a informarles antes decir que estamos muy pendientes de lo que cediendo en Guerrero en la costa tanto en la Costa Chica en Acapulco que es la zona m\u00e1s afectada por las lluvias y tambi\u00e9n en la Costa Grande est\u00e1n los planes dn3 de la secretar\u00eda de la defensa el plan Marina y la guardia nacional estamos eh Rescatando a quienes se quedaron atrapados por la inundaci\u00f3n en colonias de Acapulco que ha llovido much\u00edsimo 4ro d\u00edas de lluvias consecutivos eh Como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo este hurac\u00e1n Eh no eh trajo muchos vientos pero s\u00ed mucha lluvia mucha lluvia y se este concentr\u00f3 eh esa lluvia en Acapulco Y por eso las inundaciones en 19 colonias eh Ya se est\u00e1 atendiendo a todos en albergues eh se est\u00e1 sacando a la gente afortunadamente no han habido p\u00e9rdidas de Vidas e en general desde que toc\u00f3 tierra este hurac\u00e1n Hace cuatro o 5 d\u00edas Solo han perdido la vida Lamentablemente cinco personas dos en la monta\u00f1a en la monta\u00f1a de Guerrero y uno en Acapulco hace dos TR d\u00edas pero ahora no hemos padecido no hemos sufrido de p\u00e9rdidas de Vidas que es lo m\u00e1s importante porque lo material se puede recuperar todo lo material la vida no entonces se est\u00e1 cuidando eso y se est\u00e1 protegiendo a la poblaci\u00f3n eh Hay eh alrededor de 25,000 elementos de la defensa de Marina y de la guardia nacional y estamos eh monitoreando pendiente de todo lo que est\u00e1 sucediendo en Guerrero eh vamos a informar sobre algunas obras que se terminaron y que por alguna raz\u00f3n no se pudieron inaugurar y tambi\u00e9n eh de el archivo Agrario que ya pr\u00e1cticamente est\u00e1 concluidos que es una obra muy importante eh y de un acuerdo para e beneficiar a trabajadores despedidos de luz y fuerza del centro cuando liquidaron de manera injusta a m\u00e1s de 40.000 trabajadores ahora vamos a firmar un acuerdo de apoyo a quienes eh No han sido atendidos de conformidad con la ley y con lo que por justicia les corresponde Entonces vamos a empezar si les parece con el archivo general ya ustedes Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas el lunes ya hab\u00edamos informado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que el archivo general Agrario es la instituci\u00f3n encargada de la custodia de la documentaci\u00f3n que ampara jur\u00eddicamente a m\u00e1s de 30,000 elidos y casi 4000 comunidades que poseen que son propietarias del 51 casi el 52 por de la tierra de nuestro pa\u00eds en la que est\u00e1 el 86 de nuestra biodiversidad eh todo lo que documenta lo que ampara jur\u00eddicamente a estas ejidos y comunidades est\u00e1 en el archivo as\u00ed como la historia de los pueblos y las comunidades de las rebeliones y resistencias agrarias de este pa\u00eds que es parte fundamental de nuestra historia eh el lunes nos falt\u00f3 decir que el archivo general Agrario entrega cotidianamente decenas de copias certificadas a comeros ejidatarios tribunales agrarios procuradur\u00edas particulares y que cuad vamos con los proyectos estrat\u00e9gicos como el tren Maya el ferrocar TR s\u00edsmico el aifa eh A trav\u00e9s de la entrega de la documentaci\u00f3n que permite la expropiaci\u00f3n y la retribuci\u00f3n justa a comuneros y ejidatarios m\u00e1s de 6000 asuntos con copias certificadas atendimos en 2023 Ahora nos mudamos a un edificio maravilloso especialmente dise\u00f1ado por el registro agrado nacional que ya mostrar\u00e1 el arquitecto rom\u00e1 Meyer y que para nosotros consiste en trasladar casi 89,000 cajas de documentos y 350,000 planos originales lo que faltar\u00e1 para la pr\u00f3xima administraci\u00f3n Es hacer del archivo general Agrario un centro de investigaci\u00f3n difusi\u00f3n y debate de la historia agraria del historia social del pa\u00eds como ya lo son por ejemplo el archivo hist\u00f3rico de la defensa nacional o el archivo hist\u00f3rico Genaro Estrada de la secretar\u00eda de relaciones exteriores eh el neoliberalismo dijimos el lunes quiso desaparecer el sector Agrario eh trat\u00f3 de reducir la propiedad privada el 52 por de la tierra de M\u00e9xico abri\u00f3 las puertas a la privatizaci\u00f3n qu\u00e9 result\u00f3 que los comuneros ejidatarios No entraron a ese juego eh Y solo bajo la propiedad social del 52 por al 51 por esa es la muestra de que los comuneros ejidatarios no quer\u00edan la privatizaci\u00f3n no Aron las nuevas leyes de Salinas eh termino Solo me queda decir se\u00f1or presidente reiterar que como Ciudadano Tengo mucho que agradecer a su gobierno pero como historiador le agradezco esta labor de rescate de archivos de difusi\u00f3n de la historia Le agradezco Se\u00f1or Presidente Haber puesto la historia en el centro del debate nacional y Lo vamos a extra\u00f1ar Aunque deja usted el pa\u00eds en las mejores manos posibles las de la doora Claudia shein bardo por quien votamos 36 millones de mexicanos y votamos para que le d\u00e9 continuidad y profundidad a su obra Gracias se\u00f1or presidente es cuanto Muchas gracias dror salmer\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente siguiente l\u00e1mina Aqu\u00ed hay una breve resumen del tiempo que nos ha tomado llegar al d\u00eda de hoy a este 90 de avance f\u00edsico del proyecto en septiembre del 2022 inici\u00f3 el proceso dec aci\u00f3n y cimentaci\u00f3n y hoy en d\u00eda 23 meses posteriores pr\u00e1cticamente ya est\u00e1 en un t\u00e9rmino Esta obra siguiente l\u00e1mina bueno datos generales se encuentra ubicado en una intersecci\u00f3n hist\u00f3rica que es lo que corresponde Avenida Ju\u00e1rez con Avenida reforma se suma m\u00e1s como una infraestructura cultural eh que se dispone hacia la ciudadan\u00eda en el centro hist\u00f3rico en la siguiente l\u00e1mina tenemos digamos un resumen de cu\u00e1les son los equipamientos los espacios el programa a lo largo de los siete ocho diferentes niveles vamos a tener un restaurante cafeter\u00eda Mirador en el nivel en la terraza salones de usos m\u00faltiples sala multimedia oficinas centro de atenci\u00f3n a tr\u00e1mites de ejidos y comuneros la biblioteca \u00e1reas de consulta la plaza p\u00fablica algo muy distintivo en la forma arquitect\u00f3nica del edificio Para que posteriormente en nivel un y dos en el s\u00f3tano se encuentren Estos espacios este este archivo que contiene aproximadamente 43 km lineales de documentos siguiente l\u00e1mina Cu\u00e1les son los aspectos de seguridad tenemos control y temperatura y humidad exclusivamente por cada uno de los 22 b\u00f3vedas que tenemos temas de el sistema vesda que es la detecci\u00f3n de temprana de humo el sistema vortex contra incendios y sistemas de seguridad biom\u00e9trico para el acceso general en la planta inferior como lo que corresponde por cada una de las diferentes b\u00f3vedas Asimismo lo que corresponde el dise\u00f1o del archivo contempla que en un crecimiento de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os se tiene el espacio correspondiente para que este archivo pueda crecer en la siguiente l\u00e1mina como parte de lo que hab\u00eda comentado el Dr salmer\u00f3n es un proyecto vivo es un proyecto cultural que busca eh restablecer la memoria hist\u00f3rica de la fundaci\u00f3n de esos ejidos y esas comunidades que contemplan el 52 por del territorio nacional por ello Es que se dise\u00f1\u00f3 una museograf\u00eda un Jard\u00edn Bot\u00e1nico que eh busca que el visitante que Estar\u00e1 abierto al p\u00fablico general pueda digamos eh entender e la fundaci\u00f3n del M\u00e9xico contempor\u00e1neo tres elementos importantes a destacar en esa museograf\u00eda Mesoam\u00e9rica como la cuna la agricultura donde tenemos ya tallas de madera reproducciones prehisp\u00e1nicas como pueden ver lo que ser\u00eda la restauraci\u00f3n de las corrientes art\u00edsticas contempor\u00e1neas en M\u00e9xico de qu\u00e9 estamos hablando particularmente murales petrom murales esculturas monumentales aqu\u00ed tenemos digamos la marcha agraria dentro de lo que ser\u00eda el centro de atenci\u00f3n de tr\u00e1mites y la restituci\u00f3n a valor presente del archivo A trav\u00e9s de una museograf\u00eda a lo largo de este Jard\u00edn Bot\u00e1nico siguiente l\u00e1mina El Jard\u00edn Bot\u00e1nico estamos hablando pr\u00e1cticamente de 410 m lineares son 18,000 especies maduras con el cual tuvimos un trabajo intenso con la secretar\u00eda de medio ambiente para poder traer esas especies de diferentes humas a nivel nacional que hoy en d\u00eda se encuentran en sochimilco que ya han pasado 6 meses y que ya est\u00e1n climatizadas estas plantas entonces Bueno pues es alguna de las eh vistas que van a tener digamos Los visitantes a esta nueva sede que esperemos que se concluya al t\u00e9rmino del mes de diciembre siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo ya la la forma arquitect\u00f3nica la forma eh del edificio se est\u00e1 eh terminando siguiente l\u00e1mina eh el acceso p\u00fablico a la plaza siguiente l\u00e1mina algunos elementos de la museograf\u00eda siguiente algunas im\u00e1genes del interior del del jard\u00edn C\u00f3mo va el avance correspondiente siguiente siguiente l\u00e1mina ya lo que corresponde la parte de la jardiner\u00eda y digamos la museograf\u00eda esta mezcla de lo que se va a encontrar a lo largo de estos 410 Met lineales de jard\u00edn y museograf\u00eda siguiente algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo ya hoy en d\u00eda las propia sede del archivo ya est\u00e1 trayendo los documentos f\u00edsicamente al interior algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo est\u00e1n contemplados o c\u00f3mo es la operaci\u00f3n de estas b\u00f3vedas siguiente eh archivo de eh un espacio \u00fanico donde se van a poder eh velar se van a poder exponer documentos tan importantes y fundamentales eh Como son c\u00f3dices como son eh digamos los documentos que dan base al sustento de la creaci\u00f3n de los ejidos y las comunidades siguiente l\u00e1mina el centro de atenci\u00f3n a los tr\u00e1mites eh aqu\u00ed es muy importante todos los ejidatarios y comuneros a nivel nacional podr\u00e1n replicar sus procedimientos sus propios tr\u00e1mites eh en esta nueva sede cosa que no exist\u00eda Eso quiere decir que ejidatarios y comuneros sobre todo en las inmediaciones del Valle de la Ciudad de M\u00e9xico podr\u00e1n venir a esta nueva sede de forma directa para hacer estos tr\u00e1mites siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de lo que corresponde las oficinas en el s\u00f3tano ya El Avance correspondiente siguiente las oficinas y los m\u00f3dulos de oficinas ya para el p\u00fablico y para los trabajadores del Registro ag Nacional siguiente l\u00e1mina siguiente Y por \u00faltimo ya estamos avanzando en la conformaci\u00f3n ya de este Jard\u00edn Bot\u00e1nico la terraza que eh va a mostrar eh los desiertos de Chihuahua los desiertos de Sonora esos territorios al norte del pa\u00eds pues ya tiene un avance importante algunas im\u00e1genes de lo que el p\u00fablico en t\u00e9rminos generales va a encontrar a lo largo de este recorrido de este proyecto de memoria hist\u00f3rica memoria cultural siguiente l\u00e1mina siguiente siguiente ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias por todo con su permiso se\u00f1or presidente Bueno pues esta gran obra tambi\u00e9n est\u00e1 concluida se va a inaugurar el pr\u00f3ximo domingo a la 1 de la tarde si me pasan la anterior un segundito por favor hemos llamado calan que quiere decir cuidarnos en maya peninsular a este Centro Nacional de culturas de salud y bienestar un centro vivo un recinto p\u00fablico abierto ahora como no estaba antes para el goce y Disfrute del pueblo de M\u00e9xico y para la promoci\u00f3n de la salud de su salud todo esto realizado en coordinaci\u00f3n estrecha con la secretar\u00eda de salud con el doctor Jorge alcoser a la cabeza a la siguiente por favor Esta es una obra arquitect\u00f3nica \u00fanica en el mundo del arquitecto mexicano Obreg\u00f3n Santa cilia es el primer recinto p\u00fablico eh despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n Mexicana que se hab\u00eda degradado y ocupado por much\u00edsimas oficinas ba\u00f1os privados cocinetas privadas que hab\u00eda afectado la belleza del edificio Y que ahora se ha restaurado por completo todo ello en la siguiente gracias a el trabajo de profesionistas de estos despachos tares estudio mmx Cande y jimsa y se recupera para todo el pueblo de M\u00e9xico esta belleza de obras tanto de la arquitectura como de murales de Diego Rivera tambi\u00e9n vitrales esculturas de Manuel centuri\u00f3n y Obra en orfebrer\u00eda de William splin que ahora va estar en resonancia con una obra de el artista contempor\u00e1neo Ariel gusic adelante Gracias al trabajo de m\u00e1s de 1 trabajadores y trabajadoras casi la cuarta parte mujeres con una calidad de trabajo impresionante en la restauraci\u00f3n de madera de ventanas de m\u00e1s de 10,000 metr cuadrados de superficie de Cantera m\u00e1s de 150 piezas de luminarias hist\u00f3ricas vitrales m\u00e1s de 800 m cuad de reja met\u00e1lica tambi\u00e9n restaurada y ahora tenemos un recinto bell\u00edsimo que se va ir al p\u00fablico adelante que va a implicar programas p\u00fablicos expositivos gratuitos eh toda la parte expositiva va a incorporar una mirada de salud preventiva integral eh Tambi\u00e9n abrevando de nuestras ondas tradiciones culturales de herbolaria medicina tradicional Y en donde Antes hab\u00eda una gran plancha de concreto de estacionamiento eh Ahora hay m\u00e1s m\u00e1s de 8000 m cu de superficie abierta con jardines con m\u00e1s de 50,000 plantas de especies end\u00e9micas para tambi\u00e9n fomentar el conocimiento y uso de las plantas medicinales adelante y eh va a haber espacios abiertos para activaci\u00f3n f\u00edsica eh Y en general todos los espacios jardinadas para el disfrute y conocimiento de nuestra riqueza biocultural y una gran cantidad de exposiciones y de espacios para pr\u00e1cticas de promoci\u00f3n de la salud much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias por el honor de poder este participar en este proyecto presidente gracias Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presidente el d\u00eda de ayer pusimos en funcionamiento un entronque que se denomina entronque la perac Cuautla este entron que enlaza las autopistas de M\u00e9xico Cuernavaca con la autopista eh la pera Cuautla ambas autopistas ya est\u00e1n modernizadas a cuatro carriles por lo que faltaba modernizar este entronque en la siguiente l\u00e1mina hace la localizaci\u00f3n del entr\u00f3n que est\u00e1 a unos 6 7 km adelante de la curva que se llama la pera trata de eficientar el enlace entre las dos autopistas Esta obra estuvo a cargo del fondo Nacional de infraestructura con una inversi\u00f3n de 895 millones de pesos en donde se construyeron 7.9 km de gasas 22 obras de drenaje y principalmente dos t\u00faneles que permiten el enlace de las de los autom\u00f3viles que vienen de tepostlan hacia hacia Cuernavaca en lugar de incorporarse por el lado izquierdo Se incorporan por el lado derecho para darle m\u00e1s seguridad en la siguiente l\u00e1mina eh aqu\u00ed con esto beneficiamos a 750,000 habitantes de los municipios m de Cuernavaca hilac tepostlan Yautepec Cuautla Ciudad de M\u00e9xico creando cerca de 8000 empleos durante la obra este entronque permitir\u00e1 generar los seis enlaces que se necesitan hacer entre ambas autopistas M\u00e9xico Cuernavaca Cuernavaca M\u00e9xico tepostlan M\u00e9xico M\u00e9xico tepostlan as\u00ed como Cuernavaca tepostlan y tepostlan Cuernavaca eso eso ser\u00eda cuo presidente hay un video que la pera Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y en colaboraci\u00f3n con banobras presenta la modernizaci\u00f3n del entronque a Cuautla el proyecto consta de la ampliaci\u00f3n de carriles en 7.9 km la construcci\u00f3n de dos t\u00faneles y la ampliaci\u00f3n de 22 obras de drenaje el la foro vehicular s\u00ed estaba un poquito pesado pero pues ya con ampliaci\u00f3n de lo que son cuatro carriles pues much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido No el entronque acautla es parte de la modernizaci\u00f3n de la autopista la per acautla que beneficia a m\u00e1s de 750,000 habitantes brindando seguridad Vial hacia la zona tur\u00edstica y comercial de la regi\u00f3n beneficiando a las y los habitantes de la ciudad de M\u00e9xico Cuernavaca wiil tepos Yautepec y Cuautla fines de semana el tr\u00e1nsito la pista est\u00e1 cargada Entonces est\u00e1 muy bien llegar\u00edamos muy pronto a nuestros destinos no Entonces est\u00e1 perfecto en conjunto con la reci\u00e9n modernizada autopista la pera Cuautla a cuatro carriles en 34 km se genera una movilidad de las personas usuarias en menor tiempo de hasta 10 minutos hacia el poblado de tepozlan al contar con este entronque ampliado beneficiando a miles de familias mexicanas adem\u00e1s de promover el turismo en la regi\u00f3n todos los habitantes de aqu\u00ed y este pu vamos a estar este beneficiados ya est\u00e1 cumpliendo Esta obra cumple con el objetivo de desarrollar ejes interregionales que mejoren la comunicaci\u00f3n y la conectividad de la red carretera de esta manera se genera desarrollo econ\u00f3mico para las y los mexicanos sin dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente como un esfuerzo adicional el gobierno de M\u00e9xico para ampliar los beneficiarios sobre el sistema de compensaci\u00f3n vitalicia se ha determinado firmar un convenio entre la Secretar\u00eda del trabajo y pervisi\u00f3n social el Instituto Mexicano del Seguro Social y el Instituto para devolver al pueblo a lo robado este convenio tiene como objetivo adicionar el criterio de las semanas adas en el inss para poder determinar el apoyo para los diferentes trabajadores es muy importante precisar que esto es solamente para los trabajadores que hayan entregado su su inscripci\u00f3n al sistema de compensaci\u00f3n vitalicia en tiempo y forma o sea en Febrero que fue el 26 de febrero del 2023 entonces lo que lo que estamos intentando hacer es poder llevar al m\u00e1ximo el n\u00famero de beneficiarios y poder con con este acto dar justi a las personas que se lo merecen Much\u00edsimas gracias pas pores gestiones que han hecho durante bastante tiempo [M\u00fasica] dirigentes es para hacer justicia trabajadores del esm que fueron despedidos como ya lo expres\u00e9 en el gobierno de Calder\u00f3n que despidieron a m\u00e1s de 40.000 trabajadores electricistas Esto es para beneficio de los trabajadores del esm que quedaron excluidos de beneficios de la seguridad Social es gesti\u00f3n que venido haciendo los dirigentes del lesm todos los dirigentes han estado ayudando hay unidad en este sentido tienen diferencias en otros pero en beneficiar a los trabajadores eh coinciden eh sobre todo e Rosendo y otros dirigentes todos los dirigentes Entonces ya cumplimos con este compromiso que ten\u00edamos pendiente a ver A cu\u00e1ntos trabajadores eh actualmente la compensaci\u00f3n vitalicia cuenta con alrededor de 7000 7000 extrabajadores que ya cuentan con con este beneficio tenemos un remanente de aproximadamente 1350 que entregaron su su documentaci\u00f3n en tiempo y forma que son a los que le vamos a adicionar el criterio de las semanas cotizadas en el inss para poder determinar si cumplen o no con lo que estipula el decreto el monto depende porque depende de Cu\u00e1nto cu\u00e1nto era su salario Y cu\u00e1nto tiempo llevaban trabajando en Lucifer de un fondo que se pueda contabilizar de cu\u00e1nto se les va a pagar en total a todos estos trabajadores trabajadores de los fuerzan pero se refieren en total S\u00ed en total en total el padr\u00f3n que tenemos ahorita es 7233 el el costo el la inversi\u00f3n mensual es de 150 millones de pesos y anual de 1835 millones de pesos Esto es para los que ya est\u00e1n inscritos a partir del decreto del 2022 a partir de cu\u00e1ndo aplica a partir de cu\u00e1ndo aplica lo que har\u00edamos ahorita es con la firma de convenio a la brevedad empezar con la revisi\u00f3n para poder lo m\u00e1s pronto posible anexarlos este est\u00e1 desde agosto de desde octubre del 2022 yo tengo que informarles tambi\u00e9n eh de que ya eh se aprobaron en los congresos locales tanto la ley de derechos de pueblos ind\u00edgenas como la ley que eh permite a a la secretar\u00eda de la defensa eh hacerse cargo de la guardia nacional que en los dos casos Si ustedes recuerdan el d\u00eda 5 de febrero presentamos 20 iniciativas de reformas a la Constituci\u00f3n eh Ya vamos avanzando Eh pues Pues a m\u00ed me corresponden eh publicar tres hasta ahora la reforma al poder judicial eh la reforma constitucional para garantizar los derechos de las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico que ya ayer se aprob\u00f3 inicia el proceso ya saben ustedes en la c\u00e1mara de diputados eh se vot\u00f3 conforme lo establece el art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n eh con mayor\u00eda calificada y pasa al senado tambi\u00e9n se vot\u00f3 con mayor\u00eda calificada el caso de las tres reformas constitucionales Y ayer eh Ya se aprueba en las eh legislaturas locales tanto la ley de derechos a pueblos ind\u00edgenas que era un compromiso que ten\u00edamos como eh la reforma constitucional para constituir la guardia nacional como una eh rama de la secretar\u00eda de la defensa nacional ya este vamos a publicar estos acuerdos as\u00ed fue la votaci\u00f3n 21 congresos y 22 O sea que ya rebasa lo que exige la Constituci\u00f3n que es eh la mitad de las legislaturas locales s\u00ed la mitad m\u00e1s un o sea son 17 legislaturas ya y van a seguir seguramente aprob\u00e1ndose en otras legislaturas ya podemos el domingo o el lunes este publicarlas eso fue un avance nada m\u00e1s quiero destacar algo cuando se estaba discutiendo lo de la guardia nacional que ya explicamos la importancia que tiene porque no hab\u00eda en el pa\u00eds eh una corporaci\u00f3n para garantizar la seguridad p\u00fablica Cuando llegamos de acuerdo a la Constituci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda de Marina no pod\u00edan hacerse cargo de tareas de seguridad p\u00fablica se tuvo que hacer una reforma a la Constituci\u00f3n para contar con el apoyo de estas dos importantes secretar\u00edas y atender uno de los principales problemas del pa\u00eds el m\u00e1s sentido el de la inseguridad eh p\u00fablica sin embargo la Constituci\u00f3n no permit\u00eda que estas dos importantes insti se ocuparan de la protecci\u00f3n de los ciudadanos sino que ten\u00edan otras tareas la defensa de la naci\u00f3n que es muy importante la defensa de nuestro territorio y hacer valer nuestra soberan\u00eda pero nosotros necesitamos garantizar la paz la tranquilidad en el pa\u00eds y no hab\u00eda m\u00e1s que polic\u00edas municipales estatales y en el gobierno de Cedillo crearon la polic\u00eda federal que con el paso del tiempo se ech\u00f3 a perder por completo se corrompi\u00f3 al grado que desde Cedillo hasta el gobierno del presidente Pe\u00f1a ni siquiera construyeron instalaciones cuarteles iba la polic\u00eda federal a una misi\u00f3n y ten\u00edan que quedarse en campamentos al interperie o en hoteles desde eh lo cuantitativo no hay que olvidar que en su mejor momento llegaron a tener 40.000 elementos y la mitad eran administrativos solo la mitad eran operativos 200.000 elementos para todo el [M\u00fasica] pa\u00eds Pero adem\u00e1s no olvidemos que de ah\u00ed sale Garc\u00eda Luna y toda la corrupci\u00f3n que se conoce que es ya de dominio p\u00fablico entonces necesit\u00e1bamos una corporaci\u00f3n para la seguridad p\u00fablica disciplinada profesion honesta y por eso se cre\u00f3 la guardia nacional sin embargo a\u00fan cuando ya son 130.000 elementos se construyeron cerca de 500 cuarteles en todo el pa\u00eds tiene ya la guardia nacional en 5 a\u00f1os tiene una aceptaci\u00f3n por parte del pueblo de M\u00e9xico del 75 por mucho m\u00e1s que las polic\u00edas estatales y mucho m\u00e1s que las polic\u00edas municipales eh le gana nada m\u00e1s el apoyo que tiene el ej\u00e9rcito y que tiene la Marina que rebasa el 80% Bueno mi preocupaci\u00f3n era el que esta corporaci\u00f3n que nos cost\u00f3 bastante crear para garantizar la paz la tranquilidad del pa\u00eds para la protecci\u00f3n de los mexicanos de preocupaci\u00f3n que quedara [M\u00fasica] algarete o como hab\u00eda sucedido dependiendo primero de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica luego de gobernaci\u00f3n y manejada por gente inexperta sin experiencia pero sobre todo de ambiciosos vulgares y corruptos como hab\u00eda sucedido con la polic\u00eda federal y todo el esfuerzo de crear la guardia nacional en poco tiempo se pod\u00eda [M\u00fasica] ir por la borda tirarse y estamos hablando de la seguridad p\u00fablica entonces por eso fue que propuse una reforma constitucional para que la guardia pasara a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa as\u00ed como la secretar\u00eda de la defensa tiene al ej\u00e9rcito tiene a la fuerza a\u00e9rea ahora va a depender de la secretar\u00eda de la defensa la guardia nacional porque esto significa disciplina profesionalismo y eh honestidad desde luego con el respeto a los derechos humanos Esto mis adversarios conservadores sobre todo la mayor\u00eda porque hay quienes este se disfrazan de progresistas y en realidad son muy conservadores lo estamos viendo ahora hago un par\u00e9ntesis para comentar que en este periodo hemos logrado quitar la m\u00e1scara y no lo hemos hecho Solo nosotros sino [M\u00fasica] que les ha salido lo facho a muchos que navegaban que aparentaban ser progresistas porque como es un momento de transformaci\u00f3n No hay justo medio hay que definirse y ayud\u00f3 much\u00edsimo este proceso de transformaci\u00f3n a que se acabara pr\u00e1cticamente con la simulaci\u00f3n ya no hay aquello de que yo soy independiente Yo soy de la sociedad civil cuando en realidad eran cons dec\u00eda Ocampo los moderados no son m\u00e1s que conservadores m\u00e1s despiertos ti un discurso progre enga\u00f1a bobos S\u00ed pero c\u00f3mo hicieron da\u00f1o porque que todo eso mediatizan [M\u00fasica] imped\u00eda que eh hubiesen definiciones eso le ayudaba mucho a los oligarcas aparentar de que viv\u00edamos en una democracia y de que hab\u00eda justicia Cu\u00e1ntas instituciones de la sociedad civil o organismos de la sociedad civil crearon se acuerdan las modas no de las candidaturas independientes s\u00ed de los organismos no gubernamentales entonces todo eso ya eh ha quedado eh al descubierto y nos ha ayudado mucho Entonces cierro el par\u00e9ntesis para decir que Eh me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n algo que no quiero que pase desapercibir porque estoy seguro que no se inform\u00f3 ni se dio cuenta a la gente porque el debate en el senado cuando estaba lo de la guardia nacional se dio en la madrugada o muy noche pero sucedi\u00f3 algo interesante ya cuando discutieron en lo general este hay algo que les quiero mostrar eh Porque es un tema de fondo que va a quedar ah\u00ed Porque esa es una intenci\u00f3n del extranjero de poder tener injerencia en los asuntos de M\u00e9xico eh Yo me pregunto si la intervenci\u00f3n del dirigente del pan que vamos a ver sali\u00f3 de \u00e9l s\u00ed o de parte de qui\u00e9n de d\u00f3nde vino este planteamiento que quiero mostrarles si me autoriza y acepta el orador una pregunta dado a que ya se pas\u00f3 much G un momento senador Hern\u00e1ndez L\u00f3pez le pregunto si si Acepta una pregunta mucho gusto adelante tiene un minuto para preguntar y tiene dos minutos para contestar el pa\u00eds bien vale una pregunta senador ges Quiero preguntarle y en su calidad de coordinador parlamentario que nos responda si estar\u00edan dispuestos con tal de combatir realmente al crimen organizado a tipificar el delito de los criminales cuando amedrentan cuando amenazan cuando incendian en nuestro pa\u00eds como terrorismo para que exista colaboraci\u00f3n internacional y se pueda detener a los criminales como recientemente al Mayo Zambada le pregunto al orador si s\u00ed est\u00e1n dispuest a tipificar todas estas acciones del crimen organizado realmente como delito de terrorismo en M\u00e9xico le respondo que con la misma disposici\u00f3n en la que espero que usted vote a favor de esta [Aplausos] iniciativa lo que est\u00e1 planteando es este que los actos ilegales criminales que se cometen en el pa\u00eds se consideren como terrorismo y puedan intervenir si del extranjero de organizaciones del extranjero Y otros pa\u00edses es decir si hay actos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds puedan venir s\u00ed eh el FBI eh la DEA este eh cualquier tipo de organizaci\u00f3n en el caso de Estados Unidos o de eh Rusia o de China para este no estar pensando nada m\u00e1s en en Estados Unidos O sea pero eso es lo que plante\u00f3 Entonces cuando vi eh esta eh imagen esta intervenci\u00f3n me pregunt\u00e9 le sali\u00f3 eh este asunto a \u00e9l o de parte de qui\u00e9n porque esto es lo que han venido proponiendo en el congreso de Estados Unidos eso me lo plante\u00f3 el presidente Trump y le dije que no y expliqu\u00e9 de que los asuntos de M\u00e9xico los tenemos que resolver nosotros Porque imag\u00ednense si pueden calificar como terrorista a cualquier grupo este pueden entrar no solo por delincuentes organizados sino por cualquier persona por dirigentes opositores a el gobierno por cualquier persona que este no les convenga a su intereses y esa es una violaci\u00f3n flagrante a nuestra soberan\u00eda eso nunca se debe de permitir y por eso no quer\u00eda dejarlo pasar porque van a seguir insistiendo en el futuro y antes de irme quer\u00eda fijar mi postura cuando se lleva a cabo el la asesinato atroz a unas mujeres en Sonora tambi\u00e9n me habl\u00f3 por tel\u00e9fono el presidente Trump para decirme que me mandaba un equipo especial que hab\u00eda actuado en eh en el medio oriente eh para detener a terroristas y que este \u00e9l pod\u00eda enviar a esa brigada y le dije que no que nosotros \u00edbamos a resolver el asunto que \u00edbamos a detener como ya lo hicimos a todos los que hab\u00edan participado este en ese caso lamentable de la perida de vida de mujeres ni\u00f1os en bavispe all\u00e1 en Sonora hace relativamente poco tambi\u00e9n el dirigente del partido dem\u00f3crata en el congreso plante\u00f3 lo mismo de que iban a entrar a M\u00e9xico este para detener a delincuentes nosotros no podemos permitir eso que quede muy claro sin embargo es una actitud muy irresponsable del dirigente del pan estar planteando ese tipo de cosas que por casualidad coinciden con lo que est\u00e1n pidiendo demandando desde el extranjero nada m\u00e1s aclararlo y adamente Yo quiero agradecerle a los legisladores se llev\u00f3 a cabo la votaci\u00f3n y se logr\u00f3 tener mayor\u00eda calificada Sin dar esa concesi\u00f3n que hubiese sido pues fatal Yo no hubiese publicado una reforma constitucional con esas caracter\u00edsticas para que quede completamente claro y como dec\u00eda que fue en la madrugada y mucha gente seg con seguridad no se enter\u00f3 si es importante el que todo mundo lo sepa Qu\u00e9 hay en eh estos debates Cu\u00e1l es el fondo no es nada m\u00e1s un asunto de que les preocupe la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds les preocupe la violaci\u00f3n de los Derechos Humanos nada m\u00e1s pues ya sabemos c\u00f3mo son los conservadores aqu\u00ed en otras partes del mundo son muy hip\u00f3critas muy corruptos y muy autoritarios y yo ya me voy pero no est\u00e1 adem\u00e1s dejar esta postura mu clara muy definida Entonces ahora s vemos repite para que este si me autoriza y acepta el orador una pregunta dado que ya se pas\u00f3 much un momento senador Hern\u00e1ndez lz le pregunto se Acepta una mucho gusto adelante tiene un minuto para preguntar y tiene do minutos para contestar el pa\u00eds bien vale una pregunta senador gortz Quiero preguntarle y en su calidad de coordinador parlamentario que nos responda si estar\u00edan dispuestos con tal de combatir realmente al crimen organizado a tipificar el delito de los criminales cuando amedrentan cuando amenazan cuando incendian en nuestro pa\u00eds como terrorismo para que exista colaboraci\u00f3n internacional y se pueda detener a los criminales como recientemente al Mayo Zambada le pregunto al orado si s\u00ed est\u00e1n dispuest a tipificar todas estas acciones del crimen organizado realmente como delito de terrorismo en M\u00e9xico le respondo que con la misma disposici\u00f3n en la que espero que usted vote a favor de esta iniciativa Muchas gracias muchas gracias senador L\u00f3pez Hern\u00e1ndez ya que el asunto se encuentra suficientemente discutido h\u00e1ganse los avisos a que se refiere el art\u00edculo 58 del reglamento del senado para informar de la votaci\u00f3n \u00e1brase el sistema electr\u00f3nico por 5 minutos para recoger la votaci\u00f3n nominal del proyecto de decreto en lo general y de los art\u00edculos no reservados por tratarse de un proyecto de reforma constitucional se requiere el voto aprobatorio de dos tercios de los presentes en t\u00e9rminos del art\u00edculo 135 constitucional [Aplausos] si falta alg\u00fan senador o senadora por emitir su voto pregunto nuevamente si falta alg\u00fan senador o senadora de emitir su voto ci\u00e9rrese el sistema de registro se\u00f1or presidente conforme el registro en el sistema electr\u00f3nico se emitieron 86 votos a favor 42 en contra y la mayor\u00eda constitucional requerida para la aprobaci\u00f3n del dictamen hay mayor\u00eda calificada En consecuencia queda aprobado en lo general el proyecto de decreto por el que se reforma y adicionan los art\u00edculos 13 16 21 32 55 73 76 78 882 89 123 29 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos en materia de reforma de la guardia nacional Asimismo En lo particular lo no reservado Eso era lo que quer\u00eda yo internacional que hay una intervenci\u00f3n de Marco donde habla de la ayuda internacional que significar\u00eda tipificar como terrorismo amente que se puede pedir internacional para interven S\u00ed pero es eso no la otra intervenci\u00f3n donde dice que con ese Delito se puede pedir ayuda internacional para capturar a [M\u00fasica] ver yo le pido a la bancada mayoritaria que tipifique el delito de narcoterrorismo que nos atrevamos hacerlo porque lo que estamos viviendo en un pa\u00eds incendiado literalmente es el narcoterrorismo permanente que amedrenta que asusta a la gente y si lo hacemos As\u00ed podr\u00edamos tener colaboraci\u00f3n internacional para que haya detenciones como la del Mayo Zambada que parece que los tiene muy preocupados y por eso no quieren aprobar le pido culminar su intervenci\u00f3n seor Cort\u00e9s Mendoza terrorismo Pues ah\u00ed est\u00e1 ese es el el fondo del asunto Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente voy a ser muy breve y solamente quiero expresarle lo siguiente soy Yesenia Peralta de business Energy de Tabasco se\u00f1or presidente usted marc\u00f3 un cambio sin precedentes en la comunicaci\u00f3n a una sola l\u00ednea entre el presidente y el pueblo de M\u00e9xico convirtiendo las ma\u00f1aneras en el medio informativo con mayor rating y que mantiene al tanto de todos sus avances al pueblo mexicano lo que trajo como consecuencia una apertura de conciencia como usted lo llama y deja un M\u00e9xico m\u00e1s documentado m\u00e1s informado y adem\u00e1s sin vendas en los ojos ya no es tan f\u00e1cil enga\u00f1ar al pueblo Pues gracias a la estrategia de comunicaci\u00f3n implementada desde el inicio de su administraci\u00f3n y la cual conocemos como las ma\u00f1aneras pudo tener r\u00e9plica de todos los ataques a su gobierno muchos de ellos infundados agradezco personalmente la inclusi\u00f3n de medios como el que represento y que me permite informar los avances de sus proyectos sin censura alguna con la libertad como nunca se hab\u00eda visto en M\u00e9xico agradezco a todo su equipo se\u00f1or presidente al equipo del licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas y a todos los que a mi persona y al medio que a los dos medios que representa nos trataron muy bien todo este tiempo sin censura y nunca fui intimidada en ning\u00fan tipo de preguntas ni nada al respecto estoy muy orgullosa se\u00f1or presidente de que usted sea uno de los mejores presidentes de M\u00e9xico y que sea de Tabasco Le agradezco mucho por todo el trato a mi persona y al medio que represento muchas gracias se\u00f1or presidente gracias a tias te va para all\u00e1 Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Ernesto Ledesma de rompeviento TV en principio tambi\u00e9n agradecerle a todo el equipo a usted las veces que me dio la palabra aqu\u00ed en la ma\u00f1anera a todo el equipo de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed en causado por Jes\u00fas un trato realmente respetuoso y nunca nunca fuimos presionados para hacer alg\u00fan tipo de pregunta o o condici\u00f3n de algo as\u00ed que gracias de verdad eh presidente voy a enlistar nada m\u00e1s el los varios temas que me toc\u00f3 abordar aqu\u00ed con usted eh uno es el de Kenny Hern\u00e1ndez otro es el del viaducto Bicentenario e la situaci\u00f3n del genocidio en Palestina la situaci\u00f3n de San Pedro y San Pablo Ayutla que Siguen sin agua la situaci\u00f3n de vulnerabilidad extrema en Tamaulipas pr\u00e1cticamente casi en toda la geograf\u00eda y particularmente toda la regi\u00f3n fronteriza con Estados Unidos la situaci\u00f3n de Chiapas zona altos Norte selva y la regi\u00f3n fronteriza la situaci\u00f3n de los desplazados internos que tenemos en el pa\u00eds el caso Ayotzinapa en los colectivos y colectivas de b\u00fasqueda de personas desaparecidas la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda la situaci\u00f3n en la que termin\u00f3 y el tren Maya fue otro de los temas pues salvo en el tren Maya que me parece que ah\u00ed usted tuvo respuestas Y hubo hizo varios ajustes documentamos aproximadamente 19 del proyecto original cuando estaba Jim\u00e9nez Pons a el proyecto C\u00f3mo qued\u00f3 en losotros No necesariamente eh pues Considero que fracasamos nosotros tal vez no expuse bien los temas o no tuve no encontr\u00e9 o no hall\u00e9 el modo de identificarme con usted a la hora de exponer los temas en cada uno de ellos Pues siempre se ha referido a poblaci\u00f3n con vulnerabilidad extrema y lo sigue siendo s\u00e9 que ya pues acaba su sexenio y ya no hay tiempo para atender seguir\u00e1 al siguiente sexenio y seguro Espero que pueda atender los casos me gustar\u00eda detenerme solamente en el caso de Kenia Hern\u00e1ndez las \u00faltimas dos ocasiones que estuve aqu\u00ed abordamos el tema despu\u00e9s de haber abordado el caso de que sigue presa despu\u00e9s de 3 a\u00f1os eh le coment\u00e9 que a la siguiente vez que un d\u00eda despu\u00e9s que yo estuve aqu\u00ed con usted capufe y la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes hab\u00edan enviado un comunicado a los abogados donde se negaban a tener un acuerdo reparatorio eso se lo coment\u00e9 la vez pasada Bueno nada m\u00e1s informarle que despu\u00e9s de que le coment\u00e9 eso le volvieron a reenviar ese ese esa notificaci\u00f3n de que capufe no aceptaba el acuerdo reparatorio nunca nunca entendimos Por qu\u00e9 el trato tan rudo y duro contra una persona como Kenny Hern\u00e1ndez que uno de los delitos por las que est\u00e1 condenada a 10 a\u00f1os Es en la caseta la hortaliza que est\u00e1 en Almoloya donde se le acusa de primero de haber dejado levantar la pluma y una p\u00e9rdida de 7000 pesos eh Y despu\u00e9s cambiaron la notificaci\u00f3n y ya nada m\u00e1s dijeron que se hab\u00eda robado los 7000 pes eh Y ah\u00ed son 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel un poco m\u00e1s y los otros 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel es por en la caseta las am\u00e9ricas y catepec 2000 pesos es lo que se se valu\u00f3 el celular que supuestamente se rob\u00f3 valuado en 2000 pesos y 500 pesos de robo son los otros m\u00e1s de 10 a\u00f1os en total casi 20 eh usted me coment\u00f3 lo vamos a ver lo coment\u00f3 con Jes\u00fas pues nunca nadie vio nada y sigue en la situaci\u00f3n que est\u00e1 ojal\u00e1 se pueda hacer algo al respecto en el caso de ella y aprovecho ah\u00ed tambi\u00e9n porque las casetas son de antes su HL Y aprovechando tambi\u00e9n el tema de Viaducto Bicentenario pues nunca entendimos Por qu\u00e9 el secretario Nu\u00f1o no le notific\u00f3 a usted que esa caseta ni siquiera se llevaba a un litigio no era necesario porque la concesi\u00f3n la hab\u00eda otorgado el estado de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico y ninguna entidad federativa est\u00e1 facultada para hacer concesiones usted podr\u00eda recuperar el viaducto Bicentenario en una decisi\u00f3n que le llevar\u00eda pocos d\u00edas y por ejemplo esas casetas han tenido un ingreso de 1460 millones de pesos mexicanos en los \u00faltimos 3 a\u00f1os ser\u00eda un ingreso usted que ha peleado tanto los ingresos recuperar los ingresos para el pa\u00eds ser\u00eda creo que algo que podr\u00eda ser \u00fatil en el caso de Palestina presidente pues nunca supimos Por qu\u00e9 no solidarizarse con el pueblo de Palestina cuando hay un genocidio cometido por Benjam\u00edn netanyahu el gobierno de Israel que ni siquiera han sido para regresar aceptar la extradita de Tom\u00e1s c\u00f3n de Lucio sobre el caso Ayotzinapa y ah\u00ed yo no s\u00e9 cuando estuvimos en Palestina la \u00faltima vez y en Egipto tratando de llegar a raf\u00e1 que es la frontera con gaza estaba el gobierno de Colombia en la embajada de Colombia all\u00e1 en Egipto gestionando de llevar alimentos v\u00edveres medicamentos para los refugiados y los desplazados en gasa no s\u00e9 si el gobierno mexicano tendr\u00eda la posibilidad de hacer eso de intentar por lo menos llevar alimentos medicamentos v\u00edveres intervenir en el genocidio contra el pueblo palestino Y por \u00faltimo presidente el caso Ayotzinapa pues ya lo ha planteado usted usted tambi\u00e9n ya me ha escuchado en las posturas no no deseo Pues que haya m\u00e1s debate o discusi\u00f3n ya est\u00e1 ah\u00ed solo hacer la precisi\u00f3n de la carta que usted entreg\u00f3 a los familiares con el caso de que usted ha se\u00f1alado que antes no se se\u00f1alaba al principio al ej\u00e9rcito y que despu\u00e9s s\u00ed se se\u00f1al\u00f3 al ej\u00e9rcito y se\u00f1alaba usted de una manera extra\u00f1a bueno la raz\u00f3n por la que antes no se se\u00f1alaba el ej\u00e9rcito es gracias al exsecretario de la defensa nacional Salvador 100 fuegos porque se opuso a entregar informaci\u00f3n Se opuso a que se pudiera ingresar al 27o Batall\u00f3n de Infanter\u00eda y se opuso a que el Gii interrogar o entrevistar a los soldados ese tiempo valioso es muy muy probable que le hubiera salvado la vida a muchos de esos normalistas y tal vez estuvieran aqu\u00ed si ese secretario hubiera hecho algo al respecto con eso me me despido presidente Le agradezco much\u00edsimo y cr\u00e9ame que nunca ha sido mi intenci\u00f3n ser irrespetuoso con usted al contrario le agradezco mucho y Gracias tambi\u00e9n por lo que ha hecho para el pa\u00eds muy bien este en el caso de la se\u00f1ora que est\u00e1 detenida a ver si podemos s ya se ha tratado el caso con rosela a ver si con rosela se ve hoy y este tenemos hoy y tenemos eh Hasta el lunes a ver si se puede eh lograr la libertad de esta a ver lo dem\u00e1s ya se ha tratado bastante y somos respetuosos no de nuestras posturas y gracias a ti tambi\u00e9n vamos ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidente C\u00e9sar Huerta de la revista polem\u00f3n presidente primero que nada quiero agradecerle mucho la oportunidad de participar en este ejercicio que cambi\u00f3 sin duda la forma de pensar de millones de personas y que fue una trinchera important\u00edsima en estos a\u00f1os contra la derecha y su guerra sucia uno viene aqu\u00ed y sabe que viene a algo que cambia conciencias que transforma y que es parte ya de la historia de nuestro M\u00e9xico usted sabe presidente que a polem\u00f3n pues lo fund\u00f3 el periodista Jaime Avil\u00e9s Para aportar algo al proceso de transformaci\u00f3n que usted ha encabezado desde hace muchos a\u00f1os \u00e9l con su convicci\u00f3n inquebrantable y su singular sentido del humor estar\u00eda content\u00edsimo de todo lo que ha pasado en estos a\u00f1os es una l\u00e1stima que no nos lo haya narrado con su pluma pero muchos lo han contado y m vivido y eso sin duda es sentir la esperanza popular que usted impidi\u00f3 que se desvaneciera Gracias por todo presidente y sobre todo esto tengo una pregunta alrededor de usted presidente hay un movimiento social uno que ha existido y se ha fortalecido durante a\u00f1os usted en este movimiento ha sido liderazgo m\u00e1s importante nunca dijo adi\u00f3 a la esperanza y eso hizo que millones de personas nunca dijeran adi\u00f3 a la esperanza y no se vencieran ante los fraudes electorales los ataques y muchas desilusiones en el camino este movimiento siempre gir\u00f3 pues alrededor de usted pero pues usted ya se va y se jubila se retira muchas personas tienen miedo porque ya no estar\u00e1 usted en las ma\u00f1aneras ni en el despacho presidencial represent\u00e1ndolos cuidando los intereses del pueblo d\u00eda a todas esas personas que durante toda su vida pues han luchado por la justicia junto a usted como su l\u00edder hace unos a\u00f1os dijo que una de las canciones que m\u00e1s le gustan de Silvio Rodr\u00edguez Era ese hombre donde el trador cubano menciona ese hombre que por hechos o por dichos es respetado tanto ese hombre que por dichos o por hechos es festejado tanto debiera olvidar que casi iba Solo cuando desnud\u00f3 aquella emoci\u00f3n que ahora es de todos eh presidente Qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a todas las personas que como a m\u00ed pues se nos hace un nudo en la garganta cuando se dan cuenta que hoy es la pen\u00faltima ma\u00f1anera y pues antes de que usted se retire y ya no lo veamos m\u00e1s de la vida p\u00fablica pues e m\u00e1s que nada o primero felicitarles a ustedes a los que hacen polem\u00f3n esta revista medio que inici\u00f3 nuestro querid\u00edsimo amigo compa\u00f1ero Jaime avil uno de los mejores periodistas de M\u00e9xico en toda la historia Jaime Avil\u00e9s eh que se nos adelant\u00f3 y como lo est\u00e1s mencionando estar\u00eda feliz con los cambios con la transformaci\u00f3n que se ha iniciado en M\u00e9xico eh nosotros vamos a recordar siempre a Jaime con mucho afecto con mucho cari\u00f1o y siempre vamos a agradecerle por su contribuci\u00f3n a este movimiento \u00e9l es un ejemplo de lo que he sostenido acerca de lo logrado hasta ahora que es eh fruto es producto del esfuerzo del trabajo de la fatiga de la confianza de millones de Mexicanos lo hemos hecho entre todos todas y desde abajo lo hemos hecho con el pueblo y no es obra de un dirigente o de un grupo de dirigentes mujeres y hombres es eh el esfuerzo de millones de mexicanos y solo as\u00ed se pod\u00eda no hay otra manera eso ya lo hemos hablado para transformar se necesita al pueblo el motor del cambio es el pueblo eso no se debe olvidar nunca solo el pueblo puede salvar al pueblo entonces Jaime es un ejemplo de como muchos muchos que este han participado en esta primera etapa de la millones de mexicanos algunos Ya se nos adelantaron bastantes se nos adelantaron porque nos llev\u00f3 tiempo fueron muchos a\u00f1os de lucha pero sus hijos sus nietos lo tienen muy presente porque sus abuelos abuelas pues iniciaron esta lucha acerca de lo que viene yo eh recomiendo muy respetuosamente que no eh sientan que hay un vac\u00edo o que va a haber un vac\u00edo porque yo voy a jubilarme voy a retirar Tambi\u00e9n aprovecho para decir que eh No soy conservador no soy hip\u00f3crita no simulo Cuando digo que me voy a retirar me voy a retirar me voy a jubilar y no estoy acostumbrado a este decir una cosa y hacer otra o a estar eh queriendo eh manipular eh a nadie no quiero ser Caudillo ni l\u00edder moral ni jefe m\u00e1ximo mucho menos casque adem\u00e1s es una falta de respeto a quienes se piensa que se les manipula ahora con el asunto este de Espa\u00f1a est\u00e1n faltando el respeto adem\u00e1s y eso lo est\u00e1 haciendo el presidente de Espa\u00f1a a la presidenta electa porque est\u00e1 diciendo o sugiere de que la decisi\u00f3n de no invitar al monarca espa\u00f1ol que aclaro fue al rey se invit\u00f3 al presidente de Espa\u00f1a se invit\u00f3 al gobierno de Espa\u00f1a pero ahora \u00e9l est\u00e1 sugiriendo que fue una cuesti\u00f3n pol\u00edtica dice S\u00ed claro que fue una situaci\u00f3n pol\u00edtica De qu\u00e9 otra \u00edndole va a ser una decisi\u00f3n as\u00ed pues tiene que ser pol\u00edtica S\u00ed nada m\u00e1s que est\u00e1 este insinuando que fue una decisi\u00f3n que yo tom\u00e9 como si eh la presidenta de M\u00e9xico fuese manipulable es una falta de respeto adicional se equivocan completamente esa decisi\u00f3n fue de la presidenta electa y yo cuando eh supe de esa postura la respald como la voy a respaldar siempre y se equivocan mucho eh Ojal\u00e1 y antes de emitir una opini\u00f3n piensen que en M\u00e9xico se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica como la independencia como la reforma como la revoluci\u00f3n de 1910 pac\u00edfica pero igual de profunda que esas tres transformaciones hist\u00f3ricas porque se est\u00e1 ando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n y las injusticias los privilegios el clasismo el racismo que entiendan eso por eso los reacomodos es otra realidad y Ojal\u00e1 y poco a poco vayan comprendiendo de que no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas que entiendan que este es un pa\u00eds independiente libre soberano que no es Colonia ni tierra de conquista de nadie entonces eh si se tiene que pensar en pol\u00edtica adem\u00e1s nunca hay vac\u00edos eso eh lo deben saber tambi\u00e9n los j\u00f3venes siempre se llenan nunca hay vac\u00edos Y qui\u00e9n va a darle continuidad con su criterio con su Estilo de manera absolutamente libre porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico va a ser la presidenta Claudia sha a la que le debemos de dar toda nuestra confianza toda Yo no tengo ninguna duda de que se trata de una mujer consecuente \u00edntegra honesta una mujer con sensibilidad social que se ha formado en la lucha desde abajo en la lucha por la justicia en la lucha por la democracia en la lucha por la defensa de nuestra soberan\u00eda es distinta a otros pol\u00edticos que este son fruto de las relaciones p\u00fablicas pol\u00edticos nacionales y y pol\u00edticos extranjeros que de repente surgen y se vuelven famosos pero que no eh han trabajado con el pueblo que no han recogido los sentimientos del pueblo que eh se han colado entre [M\u00fasica] comillas mediante el S\u00ed se\u00f1or y lo que usted diga se\u00f1or mediante la la ambisonic y el arribismo no Claudia es extraordinaria y se los he venido diciendo desde la campa\u00f1a tuve una reuni\u00f3n con empresarios aqu\u00ed lo coment\u00e9 y les dije No se dejen enga\u00f1ar mucho [M\u00fasica] menos vayan a dar dinero pensando de que van a poder detener el proceso de transformaci\u00f3n que inici\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico y algunos me hicieron caso qu\u00e9 m\u00e1s fue con muy buenas intenciones de buena fe y [M\u00fasica] otros pensaron de que era lo mismo que si le met\u00edan dinero si manipulaban con los medios de informaci\u00f3n si trataban a publicistas si sumaban a los intelectuales org\u00e1nicos a los comentaristas de radio de televisi\u00f3n m\u00e1s famosos Pues con eso porque el pueblo no exist\u00eda y la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos cuando la pol\u00edtica ha quedado demostrado una vez m\u00e1s es asunto de todos Entonces menospreciaron al pueblo y tengan para que aprendan [M\u00fasica] eh Y ahora ya no encuentran qu\u00e9 hacer y cada vez dan m\u00e1s pena ajena imag\u00ednense que un presidente como se que era as\u00ed un \u00eddolo claro de la oligarqu\u00eda porque los rescat\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica financiera al Convertir las deudas de unos cuantos en deuda p\u00fablica con Ela aplaudidores de la \u00e9lite no y tambi\u00e9n de los despistados aspiracionista Pero qu\u00e9 barbaridad eh qu hombre tan inteligente no imag\u00ednense eh Esa [M\u00fasica] figura de tompi de barro que se atreve ahora a decir hasta ponlo porque tambi\u00e9n es important\u00edsimo este y luego vamos a poner otra cosa de sabiondo no o sea pero todo esto es eh Muy interesante porque es como eh la f\u00e1bula del Rey va desnudo este Cedillo diciendo que si se redujo la pobreza en nuestro gobierno es porque durante la pandemia se murieron los pobres [M\u00fasica] C\u00f3mo C\u00f3mo ven eso vamos a verlo porque es incre\u00edble es como el concu\u00f1o de Salinas que fue secretario de Hacienda y que cuando le preguntaron que se afectaba el incremento de la gasolina el aumento al precio de la gasolina y contest\u00f3 siendo secretario de Hacienda de que no porque la gente la mayor\u00eda de los mexicanos no ten\u00eda [M\u00fasica] carros s\u00ed y as\u00ed Podr\u00edamos sacar este eh ejemplos no de todas estas luminarias s\u00ed Qui\u00e9n dijo esoe aspe que la pobreza Era uno genial era un mito genial A mpe me dijo que el neoliberalismo no exist\u00eda en una entrevista El neoliberalismo no existe pero miren este se\u00f1or corrupt \u00eddolo de los conservadores mexicanos por eso este qu\u00e9 bueno que no eh somos iguales cada quien no que siga su camino y ah\u00ed la llevan eh van bien este eh miren eso I hear some of my Friends saying Yes very significantly expain by the increase usan ruce poverty Mexico regr\u00e9salo dice primero que fue por las remesas no que se redujo la pobreza y lo segundo dice meico tambi\u00e9n y esto es muy triste adelante hay que cuestionarse si el hecho de que la pandemia afect\u00f3 a las personas m\u00e1s pobres en M\u00e9xico y se r\u00ede le llevar a una proporci\u00f3n atr\u00e1s le llevara a una proporci\u00f3n m\u00e1s reducida de la pobreza S\u00edguele por los pobres que han muerto o sea se redujo la pobreza porque se murieron los mexicanos pobres en la pandemia pero la risa c\u00ednica de este corrupto entonces Claudia Es un honor estar con Claudia hoy presidente y Hace unos d\u00edas en polem\u00f3n publicamos un reportaje de investigaci\u00f3n donde dimos a conocer que el magistrado de circuito Froil\u00e1n Mu\u00f1oz Alvarado quien es un defensor de los fideicomisos del poder judicial y un ferrio opositor a la reforma judicial adem\u00e1s de violar la Constituci\u00f3n ganando m\u00e1s que usted unos 21000 pesos mensuales tambi\u00e9n cobr\u00f3 una beca del conit destinada a estudiantes de tiempo completo violando el compromiso que \u00e9l mismo firm\u00f3 de dedicarse inclusivamente a sus estudios Este es un ejemplo de lo podrido que est\u00e1 el poder judicial y la falta de \u00e9tica de muchos miembros del poder judicial uno de los objetivos de la Reforma que usted propuso que fue aprobada por Morena en el congreso y que ya se promulg\u00f3 es terminar con la corrupci\u00f3n en este poder c\u00f3mo ser\u00e1 ese proceso presidente c\u00f3mo la gente podr\u00e1 elegir a los ministros y magistrados que respeten la ley que sean y que est\u00e9n comprometidos con la gente y que no sean corruptos ni s\u00edgnicos como muchos jueces magistrados y ministros hoy lo son C\u00f3mo se podr\u00e1 tambi\u00e9n informar a la gente para detectar a los juzgadores corruptos como este magistrado y tambi\u00e9n a quienes sean \u00e9ticos y est\u00e9n comprometidos con la Justicia con un enfoque social y aprovecho para decirle que tambi\u00e9n este magistrado fue de los que encabez\u00f3 a los magistrados para interponer un controversia constitucional que hoy que en unos d\u00edas ser\u00e1 discutido cuando usted se vaya Pues ser\u00e1 discutido en la suprema corte con el intento tambi\u00e9n de ellos de echar abajo la reforma judicial presidente Y pues muchas gracias por todo pues este sobre este tema ya aprobada la la reforma responde a instituto electoral eh lanzar la convocatoria iba a haber seguramente este un periodo para eh conocer a todos los candidatos a jueces a magistrados a ministros todos los que se inscriban y eh es posible que cuando menos en los medios p\u00fablicos se difunda eh la trayectoria de todos los candidatos Ojal\u00e1 y se haga de manera amplia intensa para que hasta en el m\u00e1s apartado pueblo m\u00e1s la m\u00e1s apartada comunidad en elegido en las rancher\u00edas se sepa porque para la elecci\u00f3n de ministros se va a votar en todo el pa\u00eds Entonces que se llegue a tener informaci\u00f3n que ojal\u00e1 y el Instituto elor pueda entregar informaci\u00f3n casa por casa una Espe de c podr\u00eda hacerse una campa\u00f1a pero eso yo este no tengo conocimiento de C\u00f3mo se har\u00eda pero la verdad siempre se abre paso este ya la gente est\u00e1 muy informada Busca la informaci\u00f3n hay m\u00e1s informaci\u00f3n disponible que antes ahora con esto de El rey ha salido informaci\u00f3n much\u00edsima este de todo tipo y la gente sabe bien de qu\u00e9 se trata y en pocos d\u00edas Entonces cuando se vaya a llevar a cabo la elecci\u00f3n de los integrantes del poder judicial pues va a haber mucha informaci\u00f3n de todos se va a saber Entonces eso va a llevar a que cada quien elija de manera libre en secreto A qui\u00e9n desea que sea el juez para que haya una impartici\u00f3n de Justicia real y que no hay influyentismo y que no haya corrupci\u00f3n y que no haya discriminaci\u00f3n ni que sean verdaderos jueces que sea gente \u00edntegra incorruptible los jueces y que se le d\u00e9 una muy buena sacudida a todo ese poder no solo a la estructura [M\u00fasica] eh esencial que son los juzgadores los que tienen que ver con la impartici\u00f3n de Justicia sino abogados influyentes que resolv\u00edan todo con este comidas y proposiciones indecorosas esas reuniones En las lomas en mansiones se reun\u00edan ministros con dirigentes que no han aclarado este Con qu\u00e9 prop\u00f3sito todo en lo oscurito Entonces ya eso ya se acaba este los famosos despachos que ni siquiera eran buenos abogados eran muy buenos para el tr\u00e1fico de influencia de los mejores del mundo y as\u00ed tambi\u00e9n se convirtieron en los abogados m\u00e1s ricos del mundo [M\u00fasica] todo eso este se tiene que limpiar y hay que seguir adelante presidente Omar ni\u00f1o de San Luis Potos\u00ed primero le Quiero agradecer mucho que nos haya dado la oportunidad a todos los periodistas del interior del pa\u00eds para venir a exponer aqu\u00ed nuestras situaciones en los \u00faltimos 3 a\u00f1os y yo no coincidimos pero le Quiero agradecer que nunca nunca me dijo Jes\u00fas que preguntar sobre el gobernador de San Luis Potos\u00ed ni me prohibieron nada usted me escuch\u00f3 y adem\u00e1s le Quiero agradecer porque los periodistas que estamos integrados al mecanismo de protecci\u00f3n sufrimos persecuciones por decir la verdad hoy esta ma\u00f1anera de verdad yo le tengo mucho cari\u00f1o Y mucho amor porque gracias a esta ma\u00f1anera yo estoy seguro que sigo con vida y que adem\u00e1s estoy en libertad porque habemos periodistas que nos atrevemos a decir la verdad Y lamentablemente todav\u00eda el poder persigue a muchos de nosotros Por eso Muchas gracias a usted Gracias a el director de la de Conagua a germar Mart\u00ednez porque quer\u00eda hacer una intervenci\u00f3n aqu\u00ed se arregl\u00f3 la presa El Realito sin no hoy esa presa Estar\u00eda pues realmente sin uso gracias a rosaisela Rodr\u00edguez que siempre estuvo al pendiente y C\u00f3mo no si es de San Luis Potos\u00ed siempre estuvo al pendiente de nosotros y antes de pasar a mi \u00faltima pregunta eh le mandan saludos Muy cari\u00f1osos de dos pueblos que usted quiere mucho real de 14 que incluso est\u00e1 en su libro porque lo le\u00ed ah\u00ed menciona como pueblo minero y que este fin de semana es eh su fiesta porque San Luis Potos\u00ed es maravilloso y yo estoy muy orgulloso de estar all\u00e1 y de haber venido a la ma\u00f1anera a mostrar todo lo que es ais Potos\u00ed no nada m\u00e1s lo malo tambi\u00e9n lo bueno y de jilitla donde usted Desayuna riqu\u00edsimo porque lo presumi\u00f3 en sus redes sociales por todo eso presidente gracias por haber ayudado a los huastecos gracias por haber ayudado a los capitalinos a la gente de Soledad a la gente del altiplano y de la zona media eh Y mi \u00faltima pregunta es algo que siempre la dej\u00e9 para el \u00faltimo d\u00eda y hoy Quiero preguntarle presidente le lleg\u00f3 el momento exacto para gobernar en su edad o le hubiera gustado m\u00e1s haber gobernado el pa\u00eds en esa elecci\u00f3n que le robaron y hubiera evitado todo lo que se hizo en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n se queda usted con o m\u00e1s bien plat\u00edquenme buena pregunta pero primero primero hablar de Real de 14 es uno de los pueblos m\u00e1s bellos pueblo minero llega uno por un t\u00fanel eh Antiguo y desemboca uno sale Uno del t\u00fanel eh Y est\u00e1 eh real de 14 pueblo colonial pero al mismo tiempo e un pueblo sagrado para ind\u00edgenas Huicholes coras que van a hacer sus ofrendas al cerro del quemado ah\u00ed al cerro del quemado Entonces hilitla es otro pueblo bell\u00edsimo m\u00e1s es un museo de cultura surrealista \u00fanico en el mundo adem\u00e1s el pueblo es bell\u00edsimo rodeado de monta\u00f1as est\u00e1 el castillo de Edward James s\u00ed Y puede uno ah\u00ed quedarse no es caro hay este hoteles muy limpios buenos y est\u00e1 uno viendo la monta\u00f1a despu\u00e9s de ir al museo que es eh extraordinario surrealista de un extranjero que lleg\u00f3 a jilitla y se qued\u00f3 ah\u00ed este invit\u00f3 a otros artistas a construir es un castillo surrealista muy bello excepcional y est\u00e1 uno arriba en una caba\u00f1a y adem\u00e1s de estar observando la naturaleza est\u00e1 uno escuchando guapango Este Entonces lo recomiendo y la pregunta que me haces es muy profunda yo me la he hecho qu\u00e9 Hubiese pasado si nos hubiesen eh respetado el triunfo en el 2006 bueno de las cosas buenas buenas es de que se hubiesen evitado muchas desgracias porque nosotros no \u00edbamos a a declarar la guerra al narcotr\u00e1fico nosotros \u00edbamos a hacer lo mismo atender las causas y no \u00edbamos nosotros a someternos las recomendaciones del extranjero Y adem\u00e1s como \u00edbamos a gobernar con legitimidad despu\u00e9s de ganar en elecciones democr\u00e1ticas no \u00edbamos a tener necesidad de actuar de manera espectacular y de hacer eso de pegarle un garrotazo a lo tonto al avispero no no ten\u00edamos Por qu\u00e9 recurrir a eso se hubiese llevado a cabo el plan de desarrollo En beneficio del pueblo tambi\u00e9n eh hubi\u00e9semos [M\u00fasica] impedido las privatizaciones que se hicieron a partir de Entonces ya ven\u00edan se hab\u00edan intensificado en la \u00e9poca de Salinas siguieron con Cedillo con Fox pero con Calder\u00f3n igual contratos leoninos saqueo robo en ese sexenio fue cuando eh Se recibieron m\u00e1s ingresos por la venta de petr\u00f3leo al extranjero porque el precio del barril eh estuvo en promedio en $1 y todos esos excedentes se derrocharon entonces eh se hubiesen evitado muchas cosas hubiese avanzado pero tambi\u00e9n este ahora una de las cosas eh este importantes es de que siempre se aprende No es cierto de que eh uno llega a saberlo todo en un momento determinado de la vida creo que eh se va a obteniendo m\u00e1s experiencia eh nos hacen el fraude Yo me dedico a recorrer todo el pa\u00eds que en el 2006 no lo conoc\u00eda como ahora despu\u00e9s del 2006 Yo empiezo a recorrer todos los pueblos y repito aqu\u00ed ofrezco pero soy el mexicano que m\u00e1s conoce del territorio no hay ning\u00fan mexicano que conozca todos los municipios de M\u00e9xico como al que les habla entonces eso me ayud\u00f3 mucho a recoger los sentimientos del pueblo a conocer a M\u00e9xico desde abajo su grandeza cultural su diversidad el car\u00e1cter de la gente en cada regi\u00f3n los varios m\u00e9xicos que somos porque M\u00e9xico es un mosaico cultural y ya cuando llegamos pues ten\u00edamos m\u00e1s m\u00e1s experiencia no mucho m\u00e1s experiencia y otra cosa tambi\u00e9n buena fui el presidente de m\u00e1s edad ya no creo que esto vuelva a ocurrir este en toda la historia entonces tambi\u00e9n eso ayuda Eh la edad experiencia de ayuda entre otras cosas porque cuando termina un presidente joven Pues siempre le queda este el ansia de seguir mandando de seguir detentando el poder y ya cuando se tiene cierta edad pues se reafirman los principios de no tenerle tanto apego ni al poder ni al dinero entonces ya yo a veces entiendo a Calder\u00f3n que sigue opinando no pero es que est\u00e1 muy joven o sea este Salinas tambi\u00e9n joven e el licenciado Pe\u00f1a joven Entonces les queda mucho tiempo y este me imagino que no encuentran eh una opci\u00f3n una alternativa C\u00f3mo compensar no c\u00f3mo este eh ocuparse H yo ya tengo este mi trabajo hacia adelante Me retiro de la pol\u00edtica pero me voy a dedicar a escribir y eso me va a ayudar a mantener eh Mis equilibrios emocionales porque me apasiona el escribir y adem\u00e1s voy a escribir sobre algo que considero va a ser un aporte para el desarrollo social y cultural y pol\u00edtico de nuestro pa\u00eds pensando en las nuevas generaciones Entonces es muy buena tu pregunta y si puedo decir que estoy muy contento ya nos falta este fin de semana vamos a ir a Sonora hoy vamos a estar con los pueblos Yaquis porque vamos a entregar un sistema de riego un acueducto me da mucho gusto Me siento muy orgulloso eh porque les estamos restituyendo como 50,000 hect\u00e1reas a los pueblos yaques y son de los pueblos m\u00e1s sufridos de M\u00e9xico como los mayas como todo los pueblos originarios por eso tiene que seguir la pol\u00edtica de justicia de atender a todos de escuchar a todos de respetar a todos pero darle preferencia a los humildes por el bien de todos primero los pobres el lunes el lunes s\u00ed por lo que corresponde a nosotros hay muchas cosas todav\u00eda pendientes porque fue mucho el tiempo de abandono eh Y de humillaci\u00f3n al pueblo entonces hay que seguir que seguir adelante y estoy contento porque eh quien va a sustituir es una mujer excepcional ya lo he dicho y lo voy a seguir repitiendo eh muy sensible de buen coraz\u00f3n entonces por eso este das [M\u00fasica] adelante Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a de tiempo.com.mx y puentelibre.mx en Ciudad Ju\u00e1rez presidente el consejo de la adjudicatura este solicit\u00f3 un cambio para que jueces y ministros puedan adelantar su jubilaci\u00f3n con el fin de jubilarse con el sueldo que ahorita perciben qu\u00e9 Nos pod\u00eda comentar al respecto pues no estoy muy enterado de eso [M\u00fasica] eh vi algo no pero no s\u00e9 si sea cierto o sea no conozco e ya me voy a enterar este acerca de estos cambios no de \u00faltimo momento creo que tiene que ver con la jubilaci\u00f3n no para que se jubilen m\u00e1s j\u00f3venes algo as\u00ed o con menos menos tiempo en el trabajo y con m\u00e1s dinero pues lo voy a ver pero este Ojal\u00e1 y no sea cierto pero a ver si hoy podemos informar no sobre eso que la gente lo sepa si est\u00e1n aprovechando de que est\u00e1 finalizando el gobierno y adem\u00e1s vienen las reformas y est\u00e1n cometiendo pues esos abusos vamos a ver si es cierto Gracias y en otro tema presidente respecto a que el INE organice las elecciones que se van a llevar a cabo de jueces y magistrados preguntarle que si no hay riesgo Todav\u00eda de que haya personas en el INE que no est\u00e9n de acuerdo con la 4t en meter cuchara para que no se pueda llevar el proceso electoral como se tiene pensado no no no veo problema \u00ed porque no tiene fundamento legal ya se ha hablado bastante este hay una especie de e desparpajo en jueces en magistrados en ministros a\u00fan cuando no lo hagan de manera abierta si est\u00e1n este fomentando la ilegalidad por ejemplo eh el otorgar amparos para detener el proceso legislativo Con qu\u00e9 fundamento o Amparo para este que el INE no convoque elecciones Con qu\u00e9 fundamento y eh est\u00e1n ampar\u00e1ndose para todo que yo no publicara la aprobaci\u00f3n de la ley de la Reforma constitucional en materia de El Poder Judicial Con qu\u00e9 fundamento si se est\u00e1 cumpliendo con lo que establece la misma Constituci\u00f3n con el art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n hasta el se\u00f1or este baladez desde luego est\u00e1 en contra pero pues no pueden seguir haciendo el rid\u00edculo como este asunto de Cedillo o de crau que se pasaba que este lleg\u00f3 a decir que se terminaba la Rep\u00fablica y que iba a comenzar la monarqu\u00eda y ahora que la presidenta decide no invitar al rey \u00e9l se inconforma no pero si no quiere la monarqu\u00eda ayer est yo viendo en esta publicaci\u00f3n que se llama sin embargo que creo que en [M\u00fasica] 2015 le dieron la nacionalidad espa\u00f1ola a crause o sea el que dice que aqu\u00ed va a haber una monarqu\u00eda resulta que le otorgan la nacionalidad y de acuerdo a la revista no s\u00e9 si sea cierto para obtener la nacionalidad espa\u00f1ola hay [M\u00fasica] que eh protestar eh fidelidad al rey mande es cierto eso trite como parte del tr\u00e1mite juro ser eh fiel al rey de Espa\u00f1a y entonces est\u00e1 mejor Aguilar cam\u00edn que dice que no es monarqu\u00eda sino dictadura no est\u00e1 m\u00e1s hacer acertado m\u00e1s cerca de de de lo que sucede en nuestro pa\u00eds ya vieron como ayer este a los conservadores que se manifestar no todos desde luego hubieron Quienes se manifestaron por la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes deapa Pero como este est\u00e1n tambi\u00e9n rodeados de conservadores pues hicieron destrozos si se tratara de una dictadura imag\u00ednense No pues con lo que plantea el presidente del pan hasta este entrar\u00eda el FBI eh este qu\u00e9 dictadura tan peculiar es esta no eh que Li mientan la madre al presidente insultan calumnian y se mantienen las libertades una de las cosas que me llena de orgullo es que no se reprimi\u00f3 no se masacr\u00f3 a nadie no hubieron masacres eh No hubo censura no se persigui\u00f3 a nadie ayer hablaba yo de que el 80% de los comentaristas mujeres y hombres del Canal 11 eran puros este Defensores del conservadurismo rancio s\u00ed puro facho o de pensamiento conservador y nunca se les corri\u00f3 y estuvieron ganando ah\u00ed pues m\u00e1s o menos pero este A lo mejor mejor que ustedes pero s\u00ed este y ah\u00ed est\u00e1n Y entonces cu\u00e1l dictadura de de d\u00f3nde este libertad completa absoluta porque les ganamos el debate y les ganamos democr\u00e1ticamente en buena lid las elecciones porque el pueblo es mucha pieza Entonces eso es acerca de las elecciones que se esperan para jueces ministros Y magistrados cu\u00e1nto ser\u00eda el la el costo de las campa\u00f1as de todo lo que se debe de llevar el presupuesto Ya s\u00e9 que el INE lo otorga Pero se tiene que ser aprobado por Hacienda Como cu\u00e1nto se estar\u00eda hablando pero f\u00edjense hay dos cosas el que se van a lograr como adicionales uno es todo aquello que tienen en los fidecomiso los del poder judicial que es para pagar los privilegios para que ganen cuatro veces m\u00e1s que el presidente para que vivan colmados de atenciones Y de privilegios creo que son 20000 millones entonces de ah\u00ed puede salir No es que vayan a costar 20000 millones de pesos las elecciones pero ah\u00ed hay recursos suficientes adem\u00e1s es para el mismo poder judicial para limpiar el poder judicial para reformar el poder judicial y luego est\u00e1 la reforma que se envi\u00f3 la iniciativa de reforma que envi\u00e9 para eliminar todos estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos que no sirven para nada que no ayudan en nada bueno si sirven pero a la oligarqu\u00eda para proteger los intereses de las minor\u00edas y que para que puedan saquear a sus anchas pero no le sirven al pueblo imag\u00ednes Cu\u00e1nto se va a ahorrar ah\u00ed alcanza tambi\u00e9n para la elecci\u00f3n y este sobra eso va a ayudar la presidenta electa ofreci\u00f3 porque nosotros estamos otorgando becas a todos los que estudian preparatoria son como 5 millones y tambi\u00e9n ofrecemos apoyos becas a estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica de preescolar primaria y secundaria pero no a todos en el nivel medio superior Es Universal en el nivel b\u00e1sico es solo a los m\u00e1s pobres la presidenta igual a nivel universitario no es universal estamos otorgando 600000 becas a estudiantes de familias pobres de nivel universitario claro nunca se hab\u00eda hecho esto eso nunca en la historia estamos en total entregando como 12 millones de becas a estudiantes nunca en la historia de M\u00e9xico se han entregado tantas becas Bueno pero de todas formas en el nivel b\u00e1sico son m\u00e1s los estudiantes y ahora la presidenta Se comprometi\u00f3 y va a cumplir que le va a entregar beca universal es decir a todos los estudiantes de Educaci\u00f3n P\u00fablica de preescolar primaria y secundaria Entonces de d\u00f3nde va a salir el dinero entre otras cosas Pues de esos ahorros ya no va estar el instituto de la transparencia pero de qu\u00e9 sirve el instituto de la transparencia nada m\u00e1s para mantener un aparato burocr\u00e1tico oneroso los consejeros de ese instituto tienen tarjeta American Express y est\u00e1 demostrado que van a los no no se llama as\u00ed restaurantes este y todo a costillas del erario Entonces cu\u00e1nto vale mantener ese instituto 1000 millones y as\u00ed como 10 o 15 o 20 entonces de ah\u00ed va a tener para las becas y Qu\u00e9 es mejor el que se tengan esos aparatos burocr\u00e1ticos improductivos innecesarios superfluos lujosos que se ayude con becas a los ni\u00f1os que est\u00e1n estudiando en el nivel b\u00e1sico es lo mismo de las pensiones ya se les olvid\u00f3 porque eso est\u00e1 Vedado en los medios no lo van a ver en el universal que por cierto ayer estaba universal d\u00e1ndole seguimiento este a la marcha como nunca y El Milenio y repet\u00edan y repet\u00edan que ya le prendieron fuego a la valla y im\u00e1genes y volv\u00edan y los destrozos n este hab\u00edan actuado as\u00ed nosotros nos movilizamos miles llegamos a movilizar un mill\u00f3n de personas y no hab\u00eda informaci\u00f3n no exist\u00edamos yo creo que nosotros llenamos el Z\u00f3calo como unas 200 veces lleno en toda la lucha y la preocupaci\u00f3n de nosotros no era este eh el que se llenara el Z\u00f3calo y que no dijeran algo nunca dec\u00edan nada en los medios al d\u00eda siguiente no hab\u00eda nada alg\u00fan peri\u00f3dico La Jornada por ejemplo S\u00ed una foto no desca lo lleno nada m\u00e1s todos los m\u00e1s nada acarreados este Cu\u00e1nto les pagaron por venir y esa era la nota b\u00e1sicamente Pero nada no no no hab\u00eda nada pero mi preocupaci\u00f3n siempre era este el que no [M\u00fasica] cometieron errores No pero no muchos porque los errores nuestros se magnifican pero con todo ayer vean las redes sociales sobre las inundaciones en Acapulco que se Pues est\u00e1n atendiendo ah\u00ed est\u00e1n las fuerzas armadas estamos atendi\u00e9ndolos pero todos los de las redes todos puro opositor puro eh reaccionario Y siempre con la leyenda no goza tu voto C\u00f3mo es disfrut lo votado como diciendo Ah\u00ed est\u00e1 toma Este ah\u00ed te vino tambi\u00e9n este un hurac\u00e1n para para qu\u00e9 votaste s\u00ed Este mira c\u00f3mo te est\u00e1 yendo as\u00ed de ese tipo bueno 200 veces llenando el Z\u00f3calo y siempre llen\u00e1ndolo y la preocupaci\u00f3n el d\u00eda que no se llene el Z\u00f3calo ese d\u00eda nos van a hacer pedazos como cuando les dije que me huevos este all\u00ed en Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n me acuerdo que en Veracruz este como 15 d\u00edas Televisa como me humillaron tir\u00e1ndome huevos 15 d\u00edas estaba un se\u00f1or ah\u00ed no era L\u00f3pez doriga ya no estaba tampoco sablowski Guillermo Ortega Guillermo Ortega y luego cuando me tiraron huevos tambi\u00e9n en Veracruz ah\u00ed por este por Orizaba por C\u00f3rdoba eh el de la tarde noche de Radio F\u00f3rmula es C\u00e1rdenas ese me hizo una entrevista hace 30 a\u00f1os en el 88 pero grabada y me entrevist\u00f3 y la enlatado la entrevista nunca eh Pero en fin es como cuando el grito las arengas imag\u00ednense lo este importante que es no equivocar eh Porque pues no leo y me sale pero que yo diga eh viva Miguel Allende no me la acabo este es todo eso yo tengo que agradecerle a la vida por por \u00faltimo Qu\u00e9 nos puede comentar acerca de la extensi\u00f3n de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos chuecos Ah muchas graas veh\u00edculos extranjeros S\u00ed ya ya est\u00e1 este el decreto para que contin\u00fae ah\u00ed para este mire Aqu\u00ed est\u00e1 compa\u00f1ero que son de los promotores de esa iniciativa eh Muchas gracias por todo el apoo s\u00ed fue una propuesta de Baja California Baja California hizo propuestas eh muy importantes empresarios de Baja California me recuerdo recuerdo ahora de Pedro Torres entre otros y tambi\u00e9n del ingeniero Bonilla pero de los precursores fue Pedro Torres de Tijuana s\u00ed es de el apoyo eh Para toda la frontera para toda eh la frontera El reducir el IVA a la mitad se redujo el IVA eh a la mitad el impuesto sobre la renta a la mitad eh se redujo el precio de las gasolinas o sea todo eso este surge de propuestas que hicieron gente de Tijuana de Baja California S\u00ed s\u00ed muchas cosas este Muchas gracias por ello s\u00ed s\u00ed Ya v\u00e1monos a mexicanos en L\u00edbano presidente el mensaje para los mexicanos en L\u00edbano presidente C\u00f3mo el mensaje para los mexicanos en L\u00edbano Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que usted tiene esta ma\u00f1ana estamos Este pendientes eh de todos los mexicanos que est\u00e1n en el extranjero eh con c\u00f3nsules Los embajadores eh le voy a pedir a la secretaria de relaciones que hoy informe sobre eh los mexicanos que todav\u00eda est\u00e1n eh detenidos en eh en el medio oriente voy a pedirle que les informe es el Son los \u00fanicos casos que tenemos de unos mexicanos que est\u00e1n en una embarcaci\u00f3n Ya llevan tiempo ah\u00ed pero ella va a informarles meo presidente sobre Acapulco ya habl\u00e9 de Acapulco es quea pid declaratoria de desastre mande Es que hace un rato eh Cuando cuando empez\u00f3 la ma\u00f1anera la presid bueno la alcaldesa morenista eh pidi\u00f3 eh la declaratoria de desastre Supongo que es para que haya recursos s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eh va se le est\u00e1 apoyando en todo y ya\u00e1 est\u00e1n este dec\u00eda yo alrededor de 25,000 elementos de las fuerzas armadas y se est\u00e1 aplicando el plan d n3 el plan Marina est\u00e1 la guardia nacional eh Ya se est\u00e1n entregando despensas ya eh se est\u00e1n instalando cocinas eh pero lo principal es que se est\u00e1 Rescatando a la gente de hay en Acapulco en 100 personas en albergues ya rescatados y se sigue haciendo labor en lanchas en las colonias donde hay un metro hasta metro y medio de agua este porque se desbordaron r\u00edos y arroyos Afortunadamente no hay ninguna p\u00e9rdida humana o sea eh Me refiero a las lluvias de ayer y de hoy que ya llueve menos Pero sigue lloviendo solo una p\u00e9rdida eh humana p\u00e9rdida de una persona eh Cuando inici\u00f3 el hurac\u00e1n hace 4 d\u00edas el primero el Prim usted ya DM usted ya no duerme en Palacio Nacional ya qu\u00e9 usted ya no duerme en Palacio Nacional S\u00ed y el primero de octubre usted sale de su domicilio particular a dejar la banda a San L\u00e1zaro S\u00ed eso Lo estoy analizando ah\u00ed les pido no este a todos los medios que ya una vez que terminemos la eh fiesta el suculento desayuno no del lunes este que van a ofrecer ustedes no vamos a rifar ese d\u00eda en la ma\u00f1ana le van a dar un n\u00famero s\u00ed Y aqu\u00ed este se va a poner a ver el que saque y el n\u00famero se le entrega el el el reloj e despu\u00e9s desayunamos y les invito luego al corredor para develar el retrato ven que hay retrato de los presidentes ya es el \u00faltimo d\u00eda luego al mediod\u00eda tengo una comida con algunos presidentes todav\u00eda no tengo confirmado este qui\u00e9nes van a estar s\u00ed vienen vienen vienen vienen este algunos este porque yo ya no puedo estar ya en la noche la presidenta tengo entendido va a ofrecer una cena a los presidentes primeros ministros a los jefes de estado entonces yo voy a tener una comida porque eh ten\u00eda cosas que tratar con algunos ya lo mejor es que platiquemos eh el lunes y ya terminando pues ya porque a las 12 de la noche concluye mi responsabilidad como presidente el martes es la entrega de la Banda pero legalmente a las 12 de la noche del lunes dejo de ser presidente m Ah los temas pues m\u00e1s que nada eh la cooperaci\u00f3n que debe haber entre los pueblos la amistad que siempre ha habido entre en nuestros pueblos hablan de Colombia les cuento de nuevo la an\u00e9cdota de Colombia que se conoce mucho en Colombia yo no sab\u00eda pero es bastante conocido en Colombia no tanto como La pollera color Este pero es muy buena de que los oligarcas de Colombia Se sent\u00edan ingleses los intelectuales de Colombia Se sent\u00edan franceses y el pueblo de Colombia se sent\u00eda mexicano y son nuestros hermanos los colombianos A poco no es bell\u00edsima la an\u00e9cdota o sea Esa es la amistad entre nuestro pueblos de toda nuestra Am\u00e9rica puente que se va en Tijuana El del playa de Tijuana Muchas gracias antes habo un puente le va a tocar Al Dr Pilar una obra que sac\u00f3 del apuro a todos los tijuanenses y que la verdad le agradecemos pero muy merecido Baja California norte sur todo el pa\u00eds todo el pa\u00eds todo este agradecidos de de todos los pueblos de M\u00e9xico por su confianza por su apoyo por su respaldo por su respeto en todo el pa\u00eds eh Sonora Chihuahua Coahuila Durango todos los pueblos Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas todos los pueblos del norte de nuestro pa\u00eds del centro del sur sureste aqu\u00ed no f\u00edjense c\u00f3mo me siento de feliz que en los \u00faltimos tiempos por el bombardeo porque aqu\u00ed est\u00e1n muy expuestos a la manipulaci\u00f3n eh No hay protecci\u00f3n es como cuando se expone uno al sol y no tiene uno protector este aqu\u00ed eh es donde la campa\u00f1a en contra S\u00ed fue m\u00e1s intensa aqu\u00ed en la capital y siempre la gente de la capital ha sido progresista de Avanzada pues imag\u00ednense que a un tabasque\u00f1o le permitieron gobernar la capital se necesita no tener una visi\u00f3n progresista una Concepci\u00f3n una mentalidad abierta de fraternidad porque al final de cuentas tambi\u00e9n esta es una ciudad de encuentros aqu\u00ed hemos venido de todo el pa\u00eds Esta es una ciudad generosa fraterna Bueno me permitieron pero hasta Eh Tuve problemas ahora le reprochaban a Cedillo los salinistas de que \u00e9l era el culpable de que yo fuese presidente porque eh \u00e9l era presidente cuando yo me inscrib\u00ed para eh ser candidato a jefe de gobierno y seg\u00fan ellos yo no cumpl\u00eda los requisitos de residencia y que \u00e9l no quiso este cepillarme y que me dej\u00f3 cuando cumpl\u00eda yo y as\u00ed lo determin\u00f3 en su momento el tribunal de entonces en la ciudad me acuerdo que en la tarde noche en el ovaciones que era vespern este titularon es [Risas] Chilango y este Bueno pero despu\u00e9s fui a la elecci\u00f3n y enfrent\u00e9 a krill y a una gente extraordinaria a Jes\u00fas silv gerso finado con sentido del humor una muy buena persona este y gan\u00e9 y gan\u00e9 a\u00fan cuando se produjo La ola en favor de Fox y ten\u00eda yo en contra Pues como siempre no los [M\u00fasica] medios las televisoras en ese entonces a diferencia de elecciones posteriores donde me atacaban m\u00e1s de televisa en esa elecci\u00f3n Quienes m\u00e1s me atacaron fueron los de Azteca o sea en la del 2000 Eh ya ya lo que pas\u00f3 pas\u00f3 este pero eh gan\u00e9 con [M\u00fasica] muy poca ventaja Tres puntos Claro que despu\u00e9s ya a los 3 a\u00f1os ganamos con En esa ocasi\u00f3n cuando yo gano la jefatura de gobierno no ganamos la mayor\u00eda en la asamblea y ya en la intermedia ya ganamos la mayor\u00eda porque la gente ya estaba contenta con el gobierno que hab\u00edamos iniciado entonces la ciudad siempre no la gente de la ciudad Por qu\u00e9 gano en el 2000 a pesar de esta ola panista porque enga\u00f1aron a mucha gente de que iba a haber un cambio porque votan por m\u00ed la gente m\u00e1s humilde de la ciudad gano por el apoyo de la gente de Iztapalapa Esa diferencia de 3% y salgo adelante me sacan a flote y luego que me desaforaron la gente ah\u00ed no solo de istapalapa sino ya de toda la ciudad me vuelven a rescatar grandes manifestaciones Entonces le debo much\u00edsimo a la ciudad mucho mucho mucho y estaba yo entre molesto y m\u00e1s que nada triste no porque \u00faltimamente los ve\u00eda yo movi\u00e9ndose a la derecha aqu\u00ed en la capital claro explicando explicando el motivo explic\u00e1ndome el por qu\u00e9 hasta que me di cuenta llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n No pues es el bombardeo si este termina Ciro no y entra este Pepe C\u00e1rdenas y le sigue Loret y luego L\u00f3pez dorria y no pues este si va alguien en un carro no y le va cambiando todos en contra todos este todos un bombardeo tremendo televisi\u00f3n todos los programas de an\u00e1lisis de opini\u00f3n en contra ya no hablemos de los peri\u00f3dicos este lo mismo entonces si aturde aplicaban aquella m\u00e1xima y siguen aplicando nada m\u00e1s que ahora menos de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad nada m\u00e1s que el pueblo es mucha empieza y aqu\u00ed eh la gente este empez\u00f3 a tomar conciencia o mejor dicho retom\u00f3 sus eh convicciones se dio cuenta de que iba a ser tremendo terrible el que se impusiera el conservadurismo porque son nefastos repito hip\u00f3critas corruptos autoritarios clasistas racistas y se dieron cuenta entonces ad de la elecci\u00f3n pasada aqu\u00ed en la ciudad fue completamente distinto a lo que sucedi\u00f3 en la elecci\u00f3n intermedia del [M\u00fasica] 2021 No eso es futurismo corriente barato vulgar este cada quien eh tiene que labrarse su propio destino eso este me lo preguntas porque as\u00ed deben de estar pensando los eh Editores del proceso que eh causa pena ajena que una revista con tanto prestigio de un periodista que Fuentes lleg\u00f3 a decir que era el Zarco del siglo 20 Don Julio sherrer terminara como est\u00e1 convertida en una revista amarillista este dedicada enterada entregada por completo al conservadorismo No pues todos tienen posibilidades pero eh la pregunta tuya es la que este fomentan los conservadores reaccionarios va muy acorde con lo que es proceso ahora lo lamento much\u00edsimo de veras este porque conoc\u00eda a Don Julio nos quisimos mucho mucho mucho mucho mucho Y esa revista en su tiempo era Eh Pues defensora de los intereses del pueblo y se enfrentaba al poder al poder autoritario y ahora se convirti\u00f3 en un bolet\u00edn del pan es como si fuese el reforma porque me molesta mucho que defiendan privilegios y que est\u00e9n en contra del pueblo de M\u00e9xico Ah Ah por eso Porque este Me molesta mucho todo aquello que signifique mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Y eso es lo que han hecho ustedes afianzar o quer no pudieron nos hicieron Lo que el viento Ju\u00e1rez adi\u00f3 Adi\u00f3s vamos Von [Aplausos] C\u00f3mo qu\u00e9 aprendizaje o lecci\u00f3n se lleva de su etapa como presidente que el pueblo de M\u00e9xico es amoroso amoroso que es el mejor pueblo del mundo nuestro pueblo que le tengan siempre mucho amor al pueblo y si no alcanzan a querer al pueblo este que cuando menos lo respeten que no lo ofendan que no lo ningen Adi\u00f3s [M\u00fasica] adi\u00f3s e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:55.258396"
}