{
    "video_id": "YLZ7TLbOmUs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YLZ7TLbOmUs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBkK2Wa0b0py5zqBg3FBL8OLP6sNg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YLZ7TLbOmUs",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Zongolica, Veracruz",
    "video_length_seconds": 4781,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.55,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 14.97,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.28,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 17.06,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.99,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 30.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.95,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 32.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 34.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 37.64,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.99,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 71.14,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 76.94,
            "duration": 1.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 77.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.46,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.67,
            "duration": 13.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.37,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 105.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 110.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 111.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 114.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 117.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 120.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 128.819,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 131.879,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 143.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural song olic a",
            "start": 147.319,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 149.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 152.53,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 155.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 157.629,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 165.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz ingeniero",
            "start": 169.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 171.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 178.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro psoe",
            "start": 180.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 183.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de zongolica",
            "start": 188.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ingeniero juan carlos mezhua campos",
            "start": 191.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 198.25,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 201.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural son",
            "start": 206.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colega doctor jose manuel grajales",
            "start": 209.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 211.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 212.78,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "el titular de salud del instituto de",
            "start": 217.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar maestro juan",
            "start": 220.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antonio ferrer",
            "start": 222.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos a los trabajadores",
            "start": 227.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 230.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 233.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de gobierno a todo el personal del",
            "start": 235.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hospital rural son bol\u00edvar y presenten a",
            "start": 238.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 242.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de",
            "start": 244.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "zongolica que hoy nos acompa\u00f1an y a",
            "start": 247.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quienes nos ven en vivo y en directo por",
            "start": 250.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a",
            "start": 253.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet al mundo",
            "start": 256.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entero todas y todos ustedes sean",
            "start": 259.709,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 263.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 269.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "palabras de bienvenida a cargo del",
            "start": 273.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 276.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de veracruz",
            "start": 278.31,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.42,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 289.49,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 292.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 296.409,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a esta zona",
            "start": 298.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la sierra de zongolica",
            "start": 301.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a este lugar",
            "start": 305.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n presidente como usted",
            "start": 308.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo sabe",
            "start": 311.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue de las m\u00e1s azotadas por las",
            "start": 314.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas equivocadas neoliberales de",
            "start": 317.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las administraciones anteriores",
            "start": 320.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hemos recorrido",
            "start": 323.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo el estado usted conoce bien esta",
            "start": 325.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y hoy desde el gobierno podemos",
            "start": 328.5,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "constatar que no nos equivocamos que era",
            "start": 332.33,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "urgente arribar a un gobierno diferente",
            "start": 336.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que le diera prioridad a las zonas",
            "start": 340.14,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del estado de veracruz",
            "start": 343.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todas las carencias que se acumularon",
            "start": 347.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "durante 30 a\u00f1os es lo que hoy podemos",
            "start": 350.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ver no solamente en los hospitales sino",
            "start": 354.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en las escuelas en las carreras en las",
            "start": 357.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "carreteras toda esta regi\u00f3n",
            "start": 361.02,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pobreza marginaci\u00f3n analfabetismo falta",
            "start": 365.36,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 370.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso queremos sumar nuestro esfuerzo",
            "start": 372.93,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desde el gobierno del estado para",
            "start": 376.83,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "contribuir a resarcir el da\u00f1o de esas",
            "start": 379.889,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas tan equivocadas",
            "start": 384.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el pueblo puede ahora constatar",
            "start": 388.56,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que lo que dec\u00edamos de lo que se\u00f1ala",
            "start": 393.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 396.53,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os que venimos luchando",
            "start": 398.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por cambiar estos reg\u00edmenes",
            "start": 400.95,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fueron ciertos",
            "start": 405.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y demandas",
            "start": 409.74,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 413.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y equipamiento de los hospitales",
            "start": 415.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tanto del seguro social como de liste",
            "start": 418.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como de la secretaria de salud del",
            "start": 422.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado todas estas demandas se fueron",
            "start": 424.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acumulando pero",
            "start": 428.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por fortuna por fortuna tambi\u00e9n el",
            "start": 431.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pueblo sabio",
            "start": 434.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "quiso detener con su decisi\u00f3n un\u00e1nime el",
            "start": 436.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado y que se modificar\u00e1 esta",
            "start": 440.86,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n les traemos buenas noticias a",
            "start": 446.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 450.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 451.6,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "con los programas federales podr\u00edamos ya",
            "start": 453.61,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estar los que son de apoyos directos a",
            "start": 457.689,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 460.569,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos estar decir que llamamos de",
            "start": 461.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gane pero",
            "start": 463.36,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "no nos vamos a quedar solo en eso",
            "start": 466.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se pretende como dice el presidente",
            "start": 469.849,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "transformar de ra\u00edz",
            "start": 472.24,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que hay muchas carencias",
            "start": 476.1,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y muchas demandas tengan confianza",
            "start": 480.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos poco a poco sumados el gobierno",
            "start": 484.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del presidente el gobierno del estado y",
            "start": 488.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todos los alcaldes que deseen sumarse",
            "start": 491.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a atender esta situaci\u00f3n ya tan",
            "start": 494.2,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "solo el hecho de que el presidente de la",
            "start": 499.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica venga personalmente a escuchar",
            "start": 503.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a o\u00edr ya atender la situaci\u00f3n de esta",
            "start": 507.64,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "sierra ya es un cambio sustancial",
            "start": 511.69,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "nunca nunca nunca un gobernador un",
            "start": 517.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presidente ven\u00edan de regreso despu\u00e9s de",
            "start": 520.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as pol\u00edticas a atender",
            "start": 525.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personalmente lo que hace el presidente",
            "start": 527.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es de reconocerse y en el diagn\u00f3stico en",
            "start": 530.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la mano pero tambi\u00e9n viene a supervisar",
            "start": 534.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo enhorabuena presidente bienvenido a",
            "start": 537.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 540.24,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 540.91,
            "duration": 14.99
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n a cargo del doctor jose",
            "start": 553.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "manuel grajales polito director del",
            "start": 555.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hospital rural son gol y ac\u00e1",
            "start": 558.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos distinguidas",
            "start": 568.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an licenciado",
            "start": 571.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 574.519,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 577.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es un honor y un privilegio contar en",
            "start": 582.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este d\u00eda con su presencia en el",
            "start": 584.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipio de zongolica y especialmente",
            "start": 586.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el hospital rural y bienestar",
            "start": 589.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle a nombre propio y de",
            "start": 593.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los que trabajamos en este",
            "start": 596.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital su presencia lo que demuestra",
            "start": 598.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el compromiso que tiene con la salud de",
            "start": 601.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n rural y de los pueblos",
            "start": 603.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "originarios de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 605.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "principalmente con la salud de los",
            "start": 608.04,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "habitantes de la sierra ind\u00edgena de",
            "start": 610.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "zongolica",
            "start": 612.149,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos a zongolica vocablo en",
            "start": 620.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl que significa cabellera",
            "start": 623.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "retorcida",
            "start": 625.91,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para agradecer la",
            "start": 627.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presencia de nuestro personal de la zona",
            "start": 629.769,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de servicios m\u00e9dicos as\u00ed como jubilados",
            "start": 631.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de este hospital",
            "start": 634.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el hospital rural de zongolica inici\u00f3",
            "start": 643.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funciones un 22 de agosto de 1980 en ese",
            "start": 646.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces llamado cl\u00ednica hospital de",
            "start": 650.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "campo ins coplamar desde entonces y a la",
            "start": 652.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fecha beneficia a 14 municipios de la",
            "start": 656.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sierra de zongolica pica en poblaci\u00f3n",
            "start": 659.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "equivalen a un total de 150.000",
            "start": 661.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "habitantes en su mayor\u00eda ind\u00edgenas",
            "start": 664.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "contamos con una zona de servicios",
            "start": 667.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos conformada por dos regiones 40",
            "start": 669.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales 2 caro una",
            "start": 672.759,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria integrada por",
            "start": 676.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "20 voluntarios rurales",
            "start": 678.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "19 parteras quienes se han realizado una",
            "start": 680.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "labor muy importante como es el cuidado",
            "start": 683.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vigilancia y acompa\u00f1amiento de la mujer",
            "start": 686.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "embarazada lo que ha contribuido a la",
            "start": 689.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de forma significativa de la",
            "start": 692.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muerte materna una de las prioridades",
            "start": 694.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 696.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y al respecto le digo se\u00f1or presidente",
            "start": 699.05,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os s\u00f3lo hemos",
            "start": 701.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenido una muerte materna ocurrida en el",
            "start": 704.029,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "2017",
            "start": 706.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00f3ximos a cumplir 39 a\u00f1os y",
            "start": 709.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como dato muy especial contamos con la",
            "start": 712.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presencia de la se\u00f1ora evangelina garc\u00eda",
            "start": 715.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "amador a quien pido amablemente se ponga",
            "start": 717.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de pie",
            "start": 719.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya que fue el primer parto atendido en",
            "start": 724.73,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este hospital y asimismo nos acompa\u00f1a su",
            "start": 727.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hijo emmanuel garc\u00eda garc\u00eda quien",
            "start": 730.519,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n naci\u00f3 en el hospital hace 9 a\u00f1os",
            "start": 732.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo quiero darles a",
            "start": 743.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conocer el impacto social en materia de",
            "start": 745.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salud que hemos logrado",
            "start": 747.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desde el 22 de agosto de 1980 hasta el",
            "start": 750.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "22 de agosto del 2018 se han atendido",
            "start": 753.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "casi un total de 32.000 partos se han",
            "start": 757.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otorgado un mill\u00f3n y medio de consultas",
            "start": 760.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tanto de medicina familiar como de",
            "start": 762.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especialidad un total de 35.000",
            "start": 765.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas y queremos",
            "start": 768.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "destacar lo que acorde a nuestro modelo",
            "start": 770.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preventivo se han realizado m\u00e1s de",
            "start": 772.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "16.000 talleres comunitarios para el",
            "start": 775.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "autocuidado de la salud",
            "start": 777.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "traducido a lo anterior a un d\u00eda normal",
            "start": 786.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se resume en 148 consultas 4 partos 7",
            "start": 788.45,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "egresos 32 consultas de urgencias 4",
            "start": 794.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas y casi 400",
            "start": 798.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estudios de laboratorio lo que evidencia",
            "start": 801.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el alta demanda de los servicios por la",
            "start": 804.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n contando con s\u00f3lo 25 camas",
            "start": 806.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "censables",
            "start": 809.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo anterior corresponde a nuestro primer",
            "start": 811.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y segundo nivel de atenci\u00f3n pero lo que",
            "start": 813.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecta al tercer nivel se han llevado",
            "start": 815.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "a cabo en nuestro hospital ocho jornadas",
            "start": 818.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas de alta especialidad siendo",
            "start": 820.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la \u00faltima en septiembre del 2018 que fue",
            "start": 823.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la de cirug\u00eda pl\u00e1stica y reconstructiva",
            "start": 826.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo esto ha beneficiado en forma",
            "start": 829.97,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "general a m\u00e1s de 3 millones de pacientes",
            "start": 832.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que han puesto su confianza y su salud",
            "start": 835.209,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "en nuestras manos desde hace m\u00e1s de 38",
            "start": 837.74,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque porque todos los que",
            "start": 841.04,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "trabajamos en el programa y bienestar de",
            "start": 844.189,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n veracruz sur",
            "start": 846.889,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entendemos que uno de los pilares para",
            "start": 849.019,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "el crecimiento y desarrollo de la",
            "start": 850.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sociedad es contar con una poblaci\u00f3n",
            "start": 851.87,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 854.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "quiero mencionar que no todos son logros",
            "start": 856.499,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos carencias y necesidades se\u00f1or",
            "start": 858.859,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presidente como todos los hospitales y",
            "start": 861.419,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed uno de los principales es el",
            "start": 864.869,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estiaje que sufrimos durante",
            "start": 867.149,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aproximadamente cuatro meses al a\u00f1o y",
            "start": 869.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nos deja sin desabasto de agua por lo",
            "start": 872.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que tenemos que tomar medidas extremas",
            "start": 875.399,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para continuar con el funcionamiento del",
            "start": 877.019,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 879.419,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "por lo cual agradecer\u00eda su amable",
            "start": 881.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n para que contemos con una toma",
            "start": 883.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "exclusiva para el hospital y que nos",
            "start": 885.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "suministre daba las 24 horas del d\u00eda los",
            "start": 888.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "365 d\u00edas del a\u00f1o",
            "start": 891.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos equipo m\u00e9dico que sustituir",
            "start": 904.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque termino su vida \u00fatil y tambi\u00e9n",
            "start": 906.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s y mejor equipo m\u00e9dico que",
            "start": 909.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es necesario para dar una mejor atenci\u00f3n",
            "start": 912.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a nuestros pacientes tambi\u00e9n",
            "start": 914.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quiero comentarles se\u00f1or presidente que",
            "start": 917.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el personal del hospital ya no es",
            "start": 920.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "suficiente debido al crecimiento",
            "start": 922.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1fico lo que se demuestra con el",
            "start": 924.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria que",
            "start": 927.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "supera el 160 por ciento",
            "start": 929.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tengo 19 a\u00f1os de antig\u00fcedad como m\u00e9dico",
            "start": 939.649,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialista en cirug\u00eda general y he",
            "start": 941.99,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "enfrentado muchos retos en el quir\u00f3fano",
            "start": 944.449,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pero ahora como director de este",
            "start": 946.689,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hospital desde hace casi tres a\u00f1os los",
            "start": 948.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "retos han cambiado pero la disposici\u00f3n y",
            "start": 951.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la actitud para hacerles frente y salir",
            "start": 954.619,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "adelante ha sido la misma",
            "start": 956.329,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo anterior son todas las",
            "start": 959.529,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adversidades a las que nos enfrentamos",
            "start": 961.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "saliendo victoriosos",
            "start": 963.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues el 30 de abril de este a\u00f1o con un",
            "start": 965.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "brote de intoxicaci\u00f3n alimentaria y",
            "start": 968.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "atendimos a m\u00e1s de 400 ni\u00f1os de la",
            "start": 971.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sierra de zongolica con participaci\u00f3n",
            "start": 973.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "del personal que se encontraba laborando",
            "start": 977.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y hasta los que estaban de descanso",
            "start": 978.389,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acudieron a la contingencia de manera",
            "start": 980.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 982.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "fuera un personal de las diferentes",
            "start": 992.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "categor\u00edas a las que agradezco",
            "start": 994.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infinitamente su apoyo porque esta",
            "start": 997.1,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "contingencia se resolvi\u00f3 adecuadamente",
            "start": 999.17,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1001.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por todo lo anterior quiero agradecer a",
            "start": 1010.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestro director general maestro soy",
            "start": 1012.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "robledo por la permanencia de los",
            "start": 1014.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hospitales rurales de bienestar porque",
            "start": 1017.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son un verdadero refugio para la",
            "start": 1020.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada del pa\u00eds pero",
            "start": 1022.68,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sobre todo le agradezco a usted",
            "start": 1026.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1028.709,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "porque los hechos dicen m\u00e1s que mil",
            "start": 1031.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "palabras y el que usted est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 1033.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mir\u00e1ndonos de frente para conocernos",
            "start": 1036.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades nos muestra que",
            "start": 1039.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdaderamente las cosas pueden cambiar",
            "start": 1042.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en materia de salud en este gran pa\u00eds",
            "start": 1044.07,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que es m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1046.709,
            "duration": 15.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1048.7,
            "duration": 16.26
        },
        {
            "text": "damos continuidad a este evento con el",
            "start": 1062.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mensaje a cargo del maestro sobre",
            "start": 1064.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "robledo director general del instituto",
            "start": 1067.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 1070.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos con su",
            "start": 1078.19,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente es un gusto",
            "start": 1081.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estar hoy aqu\u00ed en zongolica aqu\u00ed en la",
            "start": 1085.029,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "sierra de zongolica en veracruz porque",
            "start": 1088.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hace poquito m\u00e1s de dos meses que el",
            "start": 1091.44,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "presidente me hizo el honor y la",
            "start": 1096.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confianza de encargarme el tema del",
            "start": 1100.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1102.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como director hemos recorrido ya casi",
            "start": 1104.2,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "cuatro mil kil\u00f3metros de todo el pa\u00eds en",
            "start": 1109.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "varios estados recorriendo los",
            "start": 1112.389,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "hospitales de bienestar llevamos 23 con",
            "start": 1114.399,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con este es el cuarto el tercero perd\u00f3n",
            "start": 1120.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que visitamos de veracruz con",
            "start": 1123.879,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "coscomatepec que vamos a visitar los",
            "start": 1126.309,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro de los seis y as\u00ed seguimos",
            "start": 1128.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avanzando un gusto tambi\u00e9n saludar",
            "start": 1130.509,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "siempre a el gobernador",
            "start": 1132.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 1134.919,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en sus palabras lo dice todo sobre ese",
            "start": 1136.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gran momento que existe entre la",
            "start": 1139.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n del gobierno de veracruz para",
            "start": 1141.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dar buenos resultados ese lugar tambi\u00e9n",
            "start": 1143.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde luego a todos los que hacen",
            "start": 1147.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "posible que bienestar siga trabajando y",
            "start": 1150.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajando bien los m\u00e9dicos los",
            "start": 1154.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "residentes las enfermeras los",
            "start": 1156.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud del personal de",
            "start": 1159.7,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria los administrativos",
            "start": 1161.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que los ve\u00eda por all\u00e1 muy bien",
            "start": 1163.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizados los de servicios generales",
            "start": 1165.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el personal de laboratorio rayos x los",
            "start": 1168.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del cara los jubilados trabajo",
            "start": 1170.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "social y tambi\u00e9n la gente de las",
            "start": 1173.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades m\u00f3viles pero tambi\u00e9n venimos a",
            "start": 1175.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hablar con la gente que aqu\u00ed tiene",
            "start": 1178.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servicio porque a ellos hay que",
            "start": 1181.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "escucharlos tambi\u00e9n escuchar a la gente",
            "start": 1183.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se atiende en este hospital porque",
            "start": 1186.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no venimos a decir que todo est\u00e1 bien",
            "start": 1189.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "venimos tambi\u00e9n a revisar cu\u00e1les son",
            "start": 1191.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de oportunidad y d\u00f3nde podemos",
            "start": 1194.5,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mejorar por eso",
            "start": 1196.54,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y decirlo de manera muy clara hay que",
            "start": 1200.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "plantear que la situaci\u00f3n que se vive en",
            "start": 1204.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el sector salud en todo el pa\u00eds no",
            "start": 1209.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solamente en veracruz tiene que ver con",
            "start": 1211.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "malas decisiones que afectaron en su",
            "start": 1213.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "momento ese noble servicio que ustedes",
            "start": 1216.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejercen como personal de salud fueron",
            "start": 1219.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ideas que poco aportaron en donde",
            "start": 1221.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre estaba por encima la",
            "start": 1226.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rentabilidad la corrupci\u00f3n y una lejan\u00eda",
            "start": 1228.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "completa de la pol\u00edtica que se decid\u00eda",
            "start": 1232.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desde el centro y ustedes aguantaron",
            "start": 1235.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque cuando dec\u00edan que la realidad de",
            "start": 1238.45,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "salud los directores la gente de central",
            "start": 1241.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la pod\u00eda conocer en su computadora",
            "start": 1245.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en su oficina con los datos duros",
            "start": 1248.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes demostraron que hab\u00eda que ir y",
            "start": 1250.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "acudir a la dura realidad para intentar",
            "start": 1252.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transformarla cuando dec\u00edan que la salud",
            "start": 1255.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es solamente esa ausencia enfermedad",
            "start": 1258.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes demostraron que la salud tiene",
            "start": 1260.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n con el involucramiento",
            "start": 1263.24,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 1264.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y que se puede pensar tambi\u00e9n en un",
            "start": 1266.419,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estado m\u00e1s amplio de bienestar y pensar",
            "start": 1268.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en que debe de haber salud social en",
            "start": 1271.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "todos los pueblos tienen tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 1272.96,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e9rito porque cuando desean que",
            "start": 1275.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las soluciones se toman desde arriba",
            "start": 1277.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes tomaron en cuenta la voz de la",
            "start": 1280.159,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gente y tambi\u00e9n decir lo que la el",
            "start": 1283.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "involucramiento que ustedes han hecho",
            "start": 1288.049,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con las comunidades ind\u00edgenas como ya se",
            "start": 1290.299,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mencionaba con las parteras es algo muy",
            "start": 1292.639,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante por eso es que hoy estamos",
            "start": 1295.519,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 cuando se inaugur\u00f3 este hospital son",
            "start": 1298.669,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gol y ac\u00e1 solamente ten\u00eda 3.500",
            "start": 1302.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "habitantes hoy tiene un poco m\u00e1s de",
            "start": 1304.609,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "11.000 porque ese desarrollo territorial",
            "start": 1307.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que tuvo el latino hace 40 a\u00f1os el imms",
            "start": 1310.129,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coplamar de tener que ir a lo m\u00e1s",
            "start": 1314.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apartado del territorio aqu\u00ed hoy se",
            "start": 1316.429,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "confirma por eso es que estamos",
            "start": 1319.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recorriendo",
            "start": 1322.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a ser verdad un principio que siempre ha",
            "start": 1324.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenido la cuarta transformaci\u00f3n por eso",
            "start": 1328.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente",
            "start": 1331.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hay que tener rumbo tener claridad",
            "start": 1332.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de ideas y que eso s\u00f3lo se hace",
            "start": 1336.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conociendo la realidad y escuch\u00e1ndola",
            "start": 1338.41,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "acudiendo a donde est\u00e1n los problemas",
            "start": 1341.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para conocerlos conocerlos para actuar y",
            "start": 1343.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actuar para transformarlos muchas",
            "start": 1346.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1348.41,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1350.47,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1364.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1368.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1371.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado",
            "start": 1373.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1376.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1380.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de s\u00f3ftbol y ac\u00e1 me da mucho gusto estar",
            "start": 1383.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de nuevo en zongolica y visitado con gol",
            "start": 1385.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1389.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1392.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toda esta sierra conozco todos los",
            "start": 1393.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "municipios de esta sierra de zongolica y",
            "start": 1397.65,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "ahora regresamos porque se logr\u00f3",
            "start": 1402.66,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "un triunfo una victoria y vamos nosotros",
            "start": 1408.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cumplir todos los compromisos",
            "start": 1415.13,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no vamos a quedarle a deber nada",
            "start": 1419.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico nos vamos a poner al",
            "start": 1423.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corriente",
            "start": 1426.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 1428.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 1431.42,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "gobernaban antes que solo buscaban",
            "start": 1433.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el provecho personal",
            "start": 1440.809,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "el poder por el poder o el dinero",
            "start": 1444.77,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "para nosotros primero no",
            "start": 1449.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no se importa",
            "start": 1454.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 1456.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a veces hasta hay que decir",
            "start": 1458.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no al cochino dinero",
            "start": 1462.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y el poder lo entendemos",
            "start": 1466.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de una manera",
            "start": 1469.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muy especial pensamos que el poder solo",
            "start": 1472.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tiene sentido y se convierte en virtud",
            "start": 1476.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1479.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entonces por eso vengo acci\u00f3n bolita es",
            "start": 1484.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir que vamos a cumplir todos los",
            "start": 1488.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 1491.31,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 1495.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1498.509,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "y estoy convencido que vamos a sacar a",
            "start": 1501.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de la pobreza y del",
            "start": 1505.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atraso",
            "start": 1508.11,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1509.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1511.879,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es radical se va a acabar con la",
            "start": 1514.96,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que es el principal problema",
            "start": 1519.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1522.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a",
            "start": 1524.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1528.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 1533.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 1535.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 1539.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1543.16,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es un vicio",
            "start": 1545.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se hereda",
            "start": 1547.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 1551.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde la conquista desde la colonia",
            "start": 1554.5,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "los cargos se compraban",
            "start": 1560.669,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y en el siglo 19",
            "start": 1564.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muy poco cera",
            "start": 1567.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los gobernantes honrados",
            "start": 1569.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1573.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1576.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muy pocos los gobernantes honestos",
            "start": 1578.11,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y en los \u00faltimos tiempos fue la",
            "start": 1583.47,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "degeneraci\u00f3n completa",
            "start": 1587.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pas\u00f3 a ser uno de los pa\u00edses con",
            "start": 1590.99,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corrupci\u00f3n en el mundo",
            "start": 1595.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1598.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hemos decidido acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1601.22,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "voy a acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 1604.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "impunidad me canso canso",
            "start": 1607.669,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1616.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues no les gusta a los que estaban",
            "start": 1618.74,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "acostumbrados a lucrar",
            "start": 1622.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero se van a ir",
            "start": 1625.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 1629.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no va a haber",
            "start": 1633.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tregua",
            "start": 1637.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s al",
            "start": 1639.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 1642.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cada vez va a haber",
            "start": 1644.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s severidad",
            "start": 1647.89,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n a lo mejor",
            "start": 1652.09,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1656.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 1659.03,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1661.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en 25 a\u00f1os en los \u00faltimos 25 a\u00f1os no se",
            "start": 1662.8,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "consideraba delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 1668.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 1673.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estaba gobernando salinas cambi\u00f3 el",
            "start": 1675.049,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal",
            "start": 1679.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para que no fuera delito grave en la",
            "start": 1682.37,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el que robaba",
            "start": 1687.86,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "pod\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 1691.6,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "eso no lo sab\u00eda el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1695.149,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1699.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se silenciaba todo y ten\u00edan el control",
            "start": 1701.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 1706.04,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora es otra cosa",
            "start": 1708.71,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "ahora todo se transparenta porque no",
            "start": 1714.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "somos tapadera de nadie vamos a dar a",
            "start": 1719.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocer todo",
            "start": 1722.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que era",
            "start": 1724.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 1726.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y ahora",
            "start": 1730.47,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "es delito grave",
            "start": 1735.299,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no hay posibilidad de",
            "start": 1738.4,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "obtener fianza porque hablo de el da\u00f1o",
            "start": 1744.28,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "que causaba la corrupci\u00f3n porque",
            "start": 1750.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene muchos recursos naturales",
            "start": 1754.179,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchas riquezas un pueblo bueno",
            "start": 1758.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajador pero con los malos gobiernos",
            "start": 1760.869,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "y con la corrupci\u00f3n en vez de avanzar",
            "start": 1766.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "retroced\u00edamos",
            "start": 1772.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en vez de progresar hab\u00edan retrocesos",
            "start": 1774.93,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s pobreza m\u00e1s necesidad m\u00e1s",
            "start": 1779.82,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "inseguridad m\u00e1s violencia",
            "start": 1785.76,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "esa fue la herencia que declar\u00f3",
            "start": 1789.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 1792.61,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "neoliberales de los \u00faltimos 36 a\u00f1os pero",
            "start": 1795.75,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dijo cuitl\u00e1huac",
            "start": 1801.82,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "afortunadamente el pueblo dijo basta y",
            "start": 1805.649,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1811.149,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y nosotros no les vamos a",
            "start": 1815.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fallar",
            "start": 1819.82,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1826.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a poner orden ya lo estamos haciendo y",
            "start": 1829.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "queremos que el dinero del presupuesto",
            "start": 1833.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo le llegue de",
            "start": 1836.4,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "manera directa a la gente porque esa",
            "start": 1841.2,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "es otra decisi\u00f3n que hemos tomado ya no",
            "start": 1847.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se van a entregar los apoyos a las",
            "start": 1851.39,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales",
            "start": 1855.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 1859.549,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales",
            "start": 1862.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 1866.289,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y vamos a procurar que llegue el apoyo",
            "start": 1869.42,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "del gobierno federal de manera directa a",
            "start": 1873.88,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "la gente y a las comunidades porque",
            "start": 1879.74,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "se da\u00f1\u00f3 mucho todo el andamiaje",
            "start": 1885.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 1890.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales imag\u00ednense lo que",
            "start": 1893.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pasaba en veracruz",
            "start": 1896.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un gobernador corrupto sustituido por",
            "start": 1900.33,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "otro gobernador corrupto los presidentes",
            "start": 1904.23,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "municipales lo mismo aqu\u00ed",
            "start": 1909.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la sierra de zongolica en donde hay m\u00e1s",
            "start": 1915.929,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "pobreza se despert\u00f3 la ambici\u00f3n y",
            "start": 1919.799,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hasta se da\u00f1aba f\u00edsicamente hasta",
            "start": 1927.82,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "asesinatos por robarse el dinero de los",
            "start": 1933.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 1937.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el nivel d",
            "start": 1942.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de gran acci\u00f3n",
            "start": 1945.75,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a que se lleg\u00f3 en donde estado era la",
            "start": 1948.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n al dinero",
            "start": 1952.18,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "era el dios que prevalec\u00eda el dinero eso",
            "start": 1955.42,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se acaba por completo ahora va a ser la",
            "start": 1960.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "honestidad del pueblo la que va a",
            "start": 1964.24,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gobernar en zongolica veracruz es m\u00e9xico",
            "start": 1967.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar de corrupci\u00f3n eso es lo",
            "start": 1978.54,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "principal para que tengamos los recursos",
            "start": 1982.95,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando los apoyos para",
            "start": 1989.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adultos mayores estamos",
            "start": 1992.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cumpliendo lo que dijimos que se iba a",
            "start": 1995.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 1999.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el doble a los adultos mayores invenci\u00f3n",
            "start": 2001.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ya no son mil 160 pesos son dos mil",
            "start": 2005.57,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y para todos los",
            "start": 2010.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2013.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2014.62,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ni\u00f1os de zongolica con",
            "start": 2021.33,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "discapacidad todos suspensi\u00f3n igual dos",
            "start": 2026.1,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos",
            "start": 2032.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y vamos a entregar",
            "start": 2034.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2037.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero ya no como se hac\u00eda antes que se",
            "start": 2039.26,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "quedaba el dinero en los que repart\u00edan",
            "start": 2043.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "los recursos ahora es directo",
            "start": 2047.83,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a la madre al padre de familia",
            "start": 2052.69,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "la beca para su hijo que estudia en",
            "start": 2056.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "preescolar primaria o secundaria y de",
            "start": 2060.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "manera directa la beca a todos los que",
            "start": 2063.76,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "estudian en el nivel medio superior",
            "start": 2067.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando",
            "start": 2070.109,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "preparatoria en escuelas t\u00e9cnicas su",
            "start": 2072.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "beca 1.600 pesos bimestrales de manera",
            "start": 2076.03,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "directa y a los que estudian en el nivel",
            "start": 2080.28,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "superior 2400 pesos mensuales de",
            "start": 2084.099,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2089.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo con una tarjeta",
            "start": 2091.53,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2096.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "emiliano zapata independiente todo",
            "start": 2099.37,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "francisco villa o francisco y madero",
            "start": 2103.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00farsulo galv\u00e1n",
            "start": 2107.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 2110.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano eso ya se",
            "start": 2113.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 2117.19,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 2121.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega o llega con mucho",
            "start": 2125.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 2130.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y por eso hasta me est\u00e1n haciendo",
            "start": 2133.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plantones",
            "start": 2136.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "frente del palacio nacional no voy a",
            "start": 2138.94,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "ceder adem\u00e1s a m\u00ed",
            "start": 2142.75,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "me gusta que la gente luche porque yo",
            "start": 2146.349,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "vengo de ser opositor y que luche nada",
            "start": 2149.499,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se luche por causa justa porque",
            "start": 2154.45,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "yo nunca fui un rebelde sin causa",
            "start": 2158.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero no que vamos a cerrar las calles",
            "start": 2164.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que vamos a cerrar la carretera y que",
            "start": 2168.83,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a negociar se acab\u00f3",
            "start": 2172.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 eso",
            "start": 2176.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no voy a hacer c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2180.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pasaba que",
            "start": 2183.81,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los dirigentes recib\u00edan dinero del",
            "start": 2187.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobierno repart\u00edan algo despensas frijol",
            "start": 2190.78,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con barbacoa y ellos se quedaban con las",
            "start": 2195.55,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tajadas m\u00e1s grandes de los que recib\u00edan",
            "start": 2200.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del gobierno ellos con sus camionetotas",
            "start": 2203.47,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "\u00faltimo modelo ropa de marca alhajas",
            "start": 2208.11,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "sombrero tejano",
            "start": 2214.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con esos l\u00edderes nylon ya no",
            "start": 2217.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "van a ver esos intermediarios",
            "start": 2222.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n que ir limpiando todo el",
            "start": 2227.2,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "gobierno de arriba para abajo como se",
            "start": 2231.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "barren las escaleras de arriba para",
            "start": 2235.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2239.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada de que un presidente municipal dan",
            "start": 2241.339,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "100 mil pesos o 150 mil pesos los",
            "start": 2244.91,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "regidores",
            "start": 2249.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se pelean",
            "start": 2255.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cada vez que hay una elecci\u00f3n no busquen",
            "start": 2257.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni siquiera ser candidato a presidente",
            "start": 2260.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipal buscan ser candidatos a",
            "start": 2262.26,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "regidores jorge ah\u00ed est\u00e1 el sueldo",
            "start": 2265.59,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimo y adem\u00e1s para firmarle el",
            "start": 2272.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "papel al presidente y limpiarle las",
            "start": 2274.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuentas le dice si te firmo pero",
            "start": 2279.27,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "necesito un apoyo anoche",
            "start": 2282.99,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "ya eso se tiene que acabar en veracruz y",
            "start": 2288.7,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico puede decir cu\u00e1nto da\u00f1o ha",
            "start": 2293.349,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "causado en la corrupci\u00f3n",
            "start": 2299.38,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 2301.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hay un ejemplo en donde las autoridades",
            "start": 2303.23,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "act\u00faan con honestidad",
            "start": 2308.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es lo que pasa en las comunidades en los",
            "start": 2311.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueblos en los municipios de usos y",
            "start": 2316.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "costumbres de oaxaca",
            "start": 2318.31,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene 570 municipios",
            "start": 2320.7,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s 151 municipios en los que se",
            "start": 2326.48,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "llaman de r\u00e9gimen constitucional 417 de",
            "start": 2330.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "usos y costumbres ellos han conservado",
            "start": 2335.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sus tradiciones sus costumbres",
            "start": 2339.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "all\u00e1 todo est\u00e9reo",
            "start": 2344.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la gente participa se practica la ayuda",
            "start": 2347.84,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "mutua hay servicio al grado que el",
            "start": 2352.46,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "presidente municipal es un ayuntamiento",
            "start": 2357.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres no cobran",
            "start": 2361.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los funcionarios dos obras",
            "start": 2365.99,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque en la pr\u00e1ctica estar el servicio",
            "start": 2369.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empiezan desde j\u00f3venes",
            "start": 2372.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "como top y leds",
            "start": 2375.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ayudando en la vigilancia como polic\u00edas",
            "start": 2378.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y van ascendiendo pueden estar",
            "start": 2380.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajando en nueva york o en los",
            "start": 2382.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles o en esa en chimalhuac\u00e1n y les",
            "start": 2385.15,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "toca dar servicio tienen que dejar el",
            "start": 2390.43,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajo y venir a servir a su comunidad",
            "start": 2393.79,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bueno no hay con esto hay",
            "start": 2398.03,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es la asamblea comunitaria",
            "start": 2402.67,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "la que manda a esas autoridades y es",
            "start": 2407.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para ellos un orgullo servir porque",
            "start": 2412.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decirte c\u00f3mo voy a dejar yo mi",
            "start": 2414.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo en nueva york para venir a mi",
            "start": 2417.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidad a dar servicio pues si no hace",
            "start": 2419.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso ya no va a pertenecer a la comunidad",
            "start": 2422.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya no tiene esa recompensa de formar",
            "start": 2425.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 2428.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la comunidad que para ellos es",
            "start": 2431.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fundamental as\u00ed era la organizaci\u00f3n",
            "start": 2434.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y durante mucho",
            "start": 2438.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiempo en los pueblos",
            "start": 2441.18,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y en oaxaca se ha conservado",
            "start": 2443.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esa forma",
            "start": 2448.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n",
            "start": 2451.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tienen cuidado por la naturaleza",
            "start": 2453.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por sus bosques",
            "start": 2457.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuidado por los mayores por los",
            "start": 2462.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 2464.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es una sociedad muy fraterna y sobre",
            "start": 2467.32,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "todo honesta entonces como conozco los",
            "start": 2473.59,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "570 municipios de oaxaca y siempre",
            "start": 2479.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "recorr\u00eda los pueblos dec\u00eda yo y porque",
            "start": 2482.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si van a ser un camino",
            "start": 2486.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no le entregan el dinero del camino",
            "start": 2489.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal y que ellos lo",
            "start": 2496.64,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 2499.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y que lo hagan de concreto no con",
            "start": 2501.329,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "maquinaria no con contratistas",
            "start": 2504.599,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "sino con revolvedoras",
            "start": 2507.579,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "para que se le d\u00e9 trabajo a la gente y",
            "start": 2512.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que quede el dinero en la misma",
            "start": 2515.87,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comunidad y se beneficie el comercio",
            "start": 2517.61,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "saben que contestaban en ese entonces de",
            "start": 2523.67,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que no porque no ten\u00edan capacidad",
            "start": 2527.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica imag\u00ednese en los herederos de",
            "start": 2529.869,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los que hicieron monte alb\u00e1n",
            "start": 2533.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 2536.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "los mejores trabajadores de la",
            "start": 2538.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del mundo los m\u00e1s",
            "start": 2540.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "demandados en eeuu todos para poder",
            "start": 2543.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hacer un camino",
            "start": 2545.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llegamos y decidimos ahora entregar a",
            "start": 2547.72,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ellos a las autoridades usos y",
            "start": 2553.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "costumbres sus recursos no estaba",
            "start": 2556.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contemplado en los mecanismos de",
            "start": 2559.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno en la normatividad",
            "start": 2562.99,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los de hacienda sorprendidos como",
            "start": 2565.72,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que no se va a pasar el dinero al",
            "start": 2570.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno del estado que no va a manejar",
            "start": 2573.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el dinero la secretar\u00eda de obras",
            "start": 2577.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que no va a manejar el dinero",
            "start": 2580.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay una organizaci\u00f3n de caminos no s\u00e9",
            "start": 2583.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama pues no",
            "start": 2586.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vamos a entregarle directo el dinero de",
            "start": 2590.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los caminos a los gobiernos de usos y",
            "start": 2594.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "costumbres de oaxaca",
            "start": 2598.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed empezamos saben cu\u00e1ntos caminos se",
            "start": 2600.33,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo ya 50 y vamos a",
            "start": 2603.75,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "aumentar a 100",
            "start": 2609.57,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para pavimentar todas las cabeceras",
            "start": 2611.599,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2615.769,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "todos los caminos que van a las",
            "start": 2617.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales de oaxaca y saben",
            "start": 2619.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2623.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obras de arte caminos de concreto",
            "start": 2625.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "trabajan hombres y mujeres las mujeres",
            "start": 2629.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como son m\u00e1s sensibles ya se encarg\u00f3 de",
            "start": 2633.04,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recoger las piedras para que en medio",
            "start": 2636.43,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "del camino se pone piedra de todos los",
            "start": 2640.99,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "tama\u00f1os son obras de arte",
            "start": 2645.28,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "en el caso de la construcci\u00f3n de los",
            "start": 2650.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "caminos bueno eso que est\u00e1 funcionando",
            "start": 2653.759,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muy bien ah\u00ed no hay ninguna sospecha de",
            "start": 2656.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al contrario el presupuesto",
            "start": 2660.749,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "rinde porque est\u00e1 bien manejado bueno",
            "start": 2663.359,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "eso no lo puedo hacer",
            "start": 2668.849,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es una desgracia que no se pueda hacer",
            "start": 2672.069,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds porque si se hace as\u00ed se",
            "start": 2675.309,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "le da el dinero a los gobiernos",
            "start": 2682.39,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "municipales en general se roban el",
            "start": 2686.099,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "dinero no llega el dinero no est\u00e1 en la",
            "start": 2689.529,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 2693.489,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por la descomposici\u00f3n por viv\u00ed yo",
            "start": 2695.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 2701.08,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "fantoche eso es lo que se tiene que",
            "start": 2703.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "terminar y se tiene que poner por",
            "start": 2707.369,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "delante la honestidad por eso",
            "start": 2710.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 2714.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "van a manejarse de manera directa desde",
            "start": 2716.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda hasta el beneficiar con la",
            "start": 2720.319,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "tarjeta aqu\u00ed el showbol y ac\u00e1 me da",
            "start": 2724.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho gusto que ya empez\u00f3 el programa",
            "start": 2728.9,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2732.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y ya los productores en zongolica est\u00e1n",
            "start": 2734.309,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "recibiendo un apoyo para sembrar sus",
            "start": 2739.88,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "parcelas sean ejidales sean peque\u00f1os",
            "start": 2744.499,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "propietarios y tambi\u00e9n ya comenz\u00f3 el",
            "start": 2748.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2751.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2754.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando en zongolica y",
            "start": 2756.239,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en todos los municipios y que quede",
            "start": 2761.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2764.819,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 2766.72,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a todos vamos a respetar a todos pero la",
            "start": 2771.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "preferencia se le va a dar a la gente",
            "start": 2775.27,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 2777.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque por el bien de todos primero los",
            "start": 2778.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2781.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hoy me dijeron porque ya no leo esa",
            "start": 2784.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "revista pero me entero no las leo desde",
            "start": 2788.25,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que falleci\u00f3 su director por qu\u00e9",
            "start": 2792.18,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este se volvi\u00f3 muy conservador a esa",
            "start": 2796.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "revista proceso",
            "start": 2800.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y hoy viene",
            "start": 2803.34,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 2806.01,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reportaje una entrevista al que estaba",
            "start": 2808.33,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de director del coneval el coneval",
            "start": 2811.75,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "imaginen ustedes",
            "start": 2816.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si les pregunto a qui\u00e9n son bolita que",
            "start": 2819.099,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "es el coneval",
            "start": 2821.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estoy seguro a veces vamos a hacer la",
            "start": 2823.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "prueba en honor a la verdad",
            "start": 2826.36,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en honor a la verdad la verdad que es",
            "start": 2830.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "revolucionaria la mentira reaccionaria",
            "start": 2832.849,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "la verdad es cristiana la mentira en el",
            "start": 2835.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "demonio",
            "start": 2840.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2841.24,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en honor a la verdad que levanten la",
            "start": 2843.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "mano los que saben que es el coneval",
            "start": 2846.05,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hay algo de afuera que est\u00e1n tambi\u00e9n me",
            "start": 2854.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que levantara la mano tambi\u00e9n",
            "start": 2856.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la pantalla bueno que levanten la",
            "start": 2860.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mano los que no saben qu\u00e9 cosa es el",
            "start": 2863.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "coneval",
            "start": 2864.77,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y bueno pues crearon este organismo para",
            "start": 2871.51,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "medir la pobreza en m\u00e9xico y como todos",
            "start": 2875.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los organismos que fueron creando para",
            "start": 2880.99,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "simular de que atend\u00edan la pobreza",
            "start": 2884.56,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque organismos para la transparencia",
            "start": 2889.17,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "organismo anticorrupci\u00f3n todos los",
            "start": 2892.65,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "organismos con oficinas",
            "start": 2897.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "funcionarios bien pagados",
            "start": 2903.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "oficinas lujosas rentadas s con evans un",
            "start": 2907.2,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "edificio moderno",
            "start": 2914.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no conocen ni siquiera a las comunidades",
            "start": 2917.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno tan es as\u00ed que las comunidades no",
            "start": 2922.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los conocen a ellos",
            "start": 2924.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues hoy viene una entrevista y dice",
            "start": 2929.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el que estaba de director del coneval ya",
            "start": 2933.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "llevaba 13 a\u00f1os",
            "start": 2936.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quer\u00eda seguir ah\u00ed",
            "start": 2939.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por cuestiones de o necesidad",
            "start": 2942.95,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de entender que ya no es la",
            "start": 2948.069,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica",
            "start": 2950.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no somos neoliberales",
            "start": 2953.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos en contra de la",
            "start": 2956.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal porque la",
            "start": 2960.13,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "consideramos neoporfiristas",
            "start": 2962.5,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica antipopular entrevista",
            "start": 2967.069,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "claro que cal\u00f3 hondo porque fueron 36",
            "start": 2971.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esa pol\u00edtica",
            "start": 2975.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora que ser\u00e1n los cambios pensaban que",
            "start": 2980.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iba a ser",
            "start": 2984.539,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "por encimita nada m\u00e1s maquillaje que iba",
            "start": 2986.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a ser nada m\u00e1s",
            "start": 2990.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo superficial",
            "start": 2993.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2995.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iba a ser simulaci\u00f3n m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2996.89,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2999.74,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "no es cambio de gobierno es cambio de",
            "start": 3002.099,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 3004.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3006.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds dice el se\u00f1or director",
            "start": 3009.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "o cualquiera director le dice a proceso",
            "start": 3013.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de que es que yo ya",
            "start": 3016.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y abandon\u00e9 mi compromiso",
            "start": 3019.22,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de atender a los pobres",
            "start": 3022.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "claro que no le puedo demostrar que",
            "start": 3025.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora los pobres est\u00e1n recibiendo m\u00e1s",
            "start": 3028.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apoyo que nunca en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3031.96,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3035.97,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3038.609,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficios",
            "start": 3040.839,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "ya lo puedo probar",
            "start": 3043.559,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso saben por qu\u00e9 es la",
            "start": 3046.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "molestia por qu\u00e9",
            "start": 3050.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9",
            "start": 3053.01,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a la presidencia y me baje el sueldo",
            "start": 3055.01,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "para ser consecuentes porque todo el",
            "start": 3060.46,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto se quedaba arriba",
            "start": 3064.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en el mismo gobierno",
            "start": 3068.049,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3070.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaba ensimismado gobierno mantenido y",
            "start": 3072.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bueno para nada era lo que hab\u00eda y no le",
            "start": 3076.51,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 3080.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dinero a la gente no le llegaba el apoyo",
            "start": 3081.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a la gente todo se quedaba en aparatos",
            "start": 3086.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos onerosos sueldos hasta de",
            "start": 3088.97,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales",
            "start": 3092.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo se termin\u00f3",
            "start": 3096.079,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "yo me baje el sueldo a menos de la mitad",
            "start": 3098.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3102.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 3104.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compensaciones",
            "start": 3108.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y por ley as\u00ed tiene que ser de ah\u00ed para",
            "start": 3110.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "abajo nadie puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 3114.77,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recibe el presidente",
            "start": 3117.71,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cuando estoy ganando",
            "start": 3121.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "108 mil pesos al mes",
            "start": 3125.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganaba el que estaba de director",
            "start": 3129.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del coneval",
            "start": 3131.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "220 mil pesos al mes",
            "start": 3134.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y ya ni les digo cu\u00e1nto ganaba el",
            "start": 3139.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "director del infornavit setecientos mil",
            "start": 3141.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pesos al mes",
            "start": 3145.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n molestos",
            "start": 3148.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero ni un paso atr\u00e1s aunque vengan",
            "start": 3152.2,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la onu para que no no",
            "start": 3155.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "digamos que proceso es una revista",
            "start": 3160.349,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3163.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vamos a seguirlo diciendo el que no",
            "start": 3165.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contribuye a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3169.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 a favor",
            "start": 3172.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el inmovilismo de mantener el statu quo",
            "start": 3175.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es conservador se dedique a la pol\u00edtica",
            "start": 3179.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "o se dedique al periodismo vamos a",
            "start": 3184.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "seguir hablando de estos temas",
            "start": 3187.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cierro el par\u00e9ntesis poco largo",
            "start": 3194.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para decirles que vengo a son gol y ac\u00e1",
            "start": 3199.89,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "a la inspecci\u00f3n de este hospital decirle",
            "start": 3203.91,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "a la gente que desde que me empezaron a",
            "start": 3208.619,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "saludar en la carretera que me advert\u00edan",
            "start": 3213.65,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "que yo no les creyera aqu\u00ed a los del",
            "start": 3218.42,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "hospital porque vinieron",
            "start": 3224.16,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que vinieron a arreglarlo",
            "start": 3228.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "antes que yo est\u00e9 visitar\u00e1 el hospital",
            "start": 3231.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "miren si es as\u00ed voy a venir seguido a",
            "start": 3236.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "shawn holley ac\u00e1",
            "start": 3239.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3245.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda",
            "start": 3247.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que no es del todo cierto es decir que",
            "start": 3249.49,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "se si le dieron este su manito de gato",
            "start": 3254.02,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "pero el director me habl\u00f3 con la verdad",
            "start": 3259.98,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "y \u00e9l mismo reconoce las carencias que",
            "start": 3266.19,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hay en el hospital",
            "start": 3271.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 3279.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 3281.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por la misma corrupci\u00f3n dejaron el",
            "start": 3283.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica por los suelos",
            "start": 3286.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no es para consolar a los de zongolica",
            "start": 3289.42,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1n todos los hospitales y",
            "start": 3293.3,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los centros de salud en el pa\u00eds",
            "start": 3296.87,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sin medicinas faltan m\u00e9dicos ya no",
            "start": 3300.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "alcanzan las instalaciones mucho",
            "start": 3305.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajador de la salud trabajando de",
            "start": 3308.19,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "manera eventual sin plazas esa es la",
            "start": 3310.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "realidad porque se robaban hasta el",
            "start": 3314.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas",
            "start": 3317.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 culpa tiene el m\u00e9dico y qu\u00e9 culpa",
            "start": 3320.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene la enfermera",
            "start": 3323.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "o compraban aqu\u00ed las medicinas ustedes",
            "start": 3331.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "claro que no eso se compraba arriba les",
            "start": 3335.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digo cu\u00e1nto se compr\u00f3 el a\u00f1o pasado de",
            "start": 3339.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medicinas y de materiales de curaci\u00f3n en",
            "start": 3341.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds 90 mil millones de pesos y tres",
            "start": 3344.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3349.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "le vend\u00edan al gobierno el 70 por ciento",
            "start": 3351.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de todas las medicinas y de todos los",
            "start": 3354.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n era un",
            "start": 3357.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "monopolio prohibido por la constituci\u00f3n",
            "start": 3359.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ya todo eso se est\u00e1 resolviendo y vamos",
            "start": 3361.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a mejorar el sistema de salud que es lo",
            "start": 3366.369,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante porque siempre pens\u00e9 y",
            "start": 3369.55,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que estaba peor el sistema de",
            "start": 3375.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "salud que el sistema educativo y ahora",
            "start": 3380.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que en realidad en",
            "start": 3383.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "efecto est\u00e1 peor el sistema de salud que",
            "start": 3387.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el sistema educativo",
            "start": 3390.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que lo educativo pues se gener\u00f3",
            "start": 3394.75,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la pol\u00e9mica por la llamada reforma",
            "start": 3398.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educativa y todos hablando de que estaba",
            "start": 3402.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy mal la educaci\u00f3n y ech\u00e1ndole la",
            "start": 3406.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "culpa a los maestros todo lo que ya",
            "start": 3407.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sabemos por cierto ya est\u00e1 mal llamada",
            "start": 3409.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reforma educativa se cancel\u00f3 ya eso se",
            "start": 3413.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "acaba eso no va a continuar",
            "start": 3416.02,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "pero el sistema de salud se dej\u00f3 caer",
            "start": 3420.7,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3426.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les interesaba",
            "start": 3429.619,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "y es muy grave por eso estoy haciendo",
            "start": 3432.349,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "las giras visitando hospitales los 80",
            "start": 3436.91,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hospitales de el infierno estar los voy",
            "start": 3441.17,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a visitar y voy a ocuparme de manera",
            "start": 3445.249,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "personal hasta levantar el sistema de",
            "start": 3451.43,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en el pa\u00eds es mi",
            "start": 3455.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3458.269,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3458.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 3463.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "si no llega un maestro a dar clase",
            "start": 3465.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dec\u00edan de que los maestros eran",
            "start": 3468.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "irresponsables no daban clase s\u00ed",
            "start": 3471.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay ausentismo y que por cierto se tiene",
            "start": 3474.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que terminar ese ausentismo nada de la",
            "start": 3477.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "semana de martes a jueves eso ya se",
            "start": 3481.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3485.83,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "este lunes a viernes",
            "start": 3487.39,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y no llegue a un maestro a dar clase",
            "start": 3492.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 3496.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder cuando dicen los",
            "start": 3498.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "abogados pero puede suplirlo a otro",
            "start": 3501.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "maestro o se van los ni\u00f1os",
            "start": 3503.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus casas y los atienden sus mam\u00e1s sus",
            "start": 3507.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "abuelitas y no pasa a mayores pero si",
            "start": 3510.58,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene a este hospital un infartado",
            "start": 3515.32,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "y no tienen el equipo y no tienen la",
            "start": 3520.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "medicina no alcanza a llegar a orizaba",
            "start": 3524.859,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar a c\u00f3rdoba",
            "start": 3529.27,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar para que le salven",
            "start": 3532.95,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "la vida entonces si necesitamos mejorar",
            "start": 3538.74,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3543.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 3551.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que podamos mejorar los que conocen",
            "start": 3554.51,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ustedes como r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3557.72,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "es decir que mejore el seguro el este",
            "start": 3562.789,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "para atender a derechohabientes y que",
            "start": 3568.449,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "con el instituto que se cri\u00f3 de la salud",
            "start": 3572.749,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para el bienestar se atienda a la",
            "start": 3577.189,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social",
            "start": 3580.009,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es decir a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n a",
            "start": 3582.519,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s",
            "start": 3587.119,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pobre y que los servicios de salud",
            "start": 3589.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos sean",
            "start": 3591.489,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 3593.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y que no s\u00f3lo sea el llamado cuadro",
            "start": 3595.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico porque hasta ah\u00ed eso hay una gran",
            "start": 3599.72,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "injusticia en una unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 3604.19,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "pueden haber 120 claves aqu\u00ed en el",
            "start": 3608.11,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3615.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "280 claves pero en el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3618.13,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "700 claves y est\u00e1n autorizadas 1200",
            "start": 3624.58,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "claves qu\u00e9 significa esto que entre m\u00e1s",
            "start": 3629.72,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pobreza menos claves menos medicinas",
            "start": 3634.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hay enfermos de primera de segunda y de",
            "start": 3639.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tercera eso se va a terminar somos",
            "start": 3642.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 3646.99,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3648.3,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "no va a ser nada m\u00e1s el cuadro base y",
            "start": 3651.279,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por eso estamos considerando cuatro",
            "start": 3655.809,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "acciones una acci\u00f3n una acci\u00f3n es que no",
            "start": 3660.759,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "falten las medicinas en centros de salud",
            "start": 3668.559,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas en hospitales",
            "start": 3672.539,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo conozco este sistema y bienestar",
            "start": 3677.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 3680.609,
            "duration": 13.541
        },
        {
            "text": "este sistema se cre\u00f3 en 1990 79 tiene 40",
            "start": 3683.77,
            "duration": 15.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en 1979",
            "start": 3694.15,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que naci\u00f3 aqu\u00ed en este hospital",
            "start": 3698.83,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este hospital se fund\u00f3 como lohan no nos",
            "start": 3702.45,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "han dicho en 1980 pero en ese entonces",
            "start": 3707.25,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "de 1977 a 1982",
            "start": 3712.579,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "yo fui director del instituto nacional",
            "start": 3718.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y fui el delegado",
            "start": 3720.99,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de copla mart",
            "start": 3725.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en ese periodo que fue cuando se crearon",
            "start": 3728.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas y se empezaron a",
            "start": 3731.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacer los hospitales entonces conozco",
            "start": 3734.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "muy bien este sistema primero fue en",
            "start": 3738.14,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "coplamar luego insolidaridad luego en",
            "start": 3742.76,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "oportunidades luego en cross progresa y",
            "start": 3748.15,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "luego ins prospera y ahora inspiren",
            "start": 3753.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "start lo conozco muy bien decirles que",
            "start": 3756.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no va a desaparecer este sistema al",
            "start": 3759.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "contrario se va a mejorar el sistema",
            "start": 3762.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y tiene estar",
            "start": 3767.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no falten",
            "start": 3770.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ni en el bienestar ni en lo que era el",
            "start": 3772.38,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular que nos faltan",
            "start": 3777.39,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 3780.089,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que hay abasto permanente y ya se nombr\u00f3",
            "start": 3782.109,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al instituto al director del instituto",
            "start": 3785.999,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar juan ferrer",
            "start": 3789.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l se va a",
            "start": 3792.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acercar",
            "start": 3795.849,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de lo que era",
            "start": 3797.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el llamado seguro popular que ni era",
            "start": 3799.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "seguro ni era popular",
            "start": 3803.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por eso se cancela y en ese instituto",
            "start": 3807.559,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "va a trabajar encargado de que no falten",
            "start": 3814.82,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "las medicinas el doctor alejandro",
            "start": 3821.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3823.37,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nosotros \u00e9l es el responsable",
            "start": 3826.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de que no falten las medicinas",
            "start": 3831.109,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3834.43,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "si la cocacola",
            "start": 3836.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y las sabritas",
            "start": 3839.569,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "distribuyen esos productos que no voy a",
            "start": 3842.96,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "decir como los considero",
            "start": 3847.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y llegan hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3851.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apartadas porque nosotros no vamos a",
            "start": 3853.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distribuir los medicamentos a todas las",
            "start": 3855.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3858.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que por cierto abro un par\u00e9ntesis para",
            "start": 3864.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "decir hay que trabajar mucho en la",
            "start": 3867.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 3870.849,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "porque ya ustedes lo saben son muchos",
            "start": 3873.039,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "los enfermos de diabetes hipertensos y",
            "start": 3877.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3883.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3884.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 3886.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 3890.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en zongolica y en el pa\u00eds eran otras",
            "start": 3892.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "enfermedades \u00e9stas tienen que ver",
            "start": 3896.22,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "con cambios de h\u00e1bitos alimenticios",
            "start": 3900.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hay que prevenir mucho",
            "start": 3905.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mucho es mejor prevenir que curar",
            "start": 3908.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "por eso la labor tiene que ser",
            "start": 3914.58,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 3918.32,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que llego",
            "start": 3920.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al grado de qu\u00e9",
            "start": 3923.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tomarse un",
            "start": 3927.269,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "refresco",
            "start": 3929.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3933.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "una fama era como una distinci\u00f3n el que",
            "start": 3936.43,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "ten\u00eda para comprar una agua que no se",
            "start": 3943.12,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "sabe ni de qu\u00e9 est\u00e1 hecha",
            "start": 3947.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando es much\u00edsimo mejor",
            "start": 3952.2,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "un jugo de naranja la papaya",
            "start": 3956.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el pozol",
            "start": 3960.14,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "las bebidas much\u00edsimo m\u00e1s nutritivas",
            "start": 3962.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no da\u00f1an",
            "start": 3970.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso son m\u00e1s baratas",
            "start": 3972.9,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque hagan la cuenta de una bolsa de",
            "start": 3976.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "papitas",
            "start": 3981.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que cuesta",
            "start": 3983.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que no es mejor comprar una papa",
            "start": 3985.74,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y hacerla",
            "start": 3988.96,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "claro que sale m\u00e1s barata no solo es que",
            "start": 3991.569,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "come uno much\u00edsimas al que a lo mejor no",
            "start": 3995.229,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3998.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la salud es tambi\u00e9n el costo pero por",
            "start": 3999.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la publicidad en las comunidades hasta",
            "start": 4004.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en las m\u00e1s apartadas ah\u00ed encuentra uno",
            "start": 4007.28,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los botes de bebidas de estas",
            "start": 4011.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "artificiales se gasta la gente dinero en",
            "start": 4015.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso mucho dinero",
            "start": 4019.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "una de las zonas en donde m\u00e1s",
            "start": 4022.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "refresco se consume en m\u00e9xico es en los",
            "start": 4026.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "altos de chiapas",
            "start": 4030.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la \u00fanica ventaja que se tiene es que no",
            "start": 4032.65,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hay cervecer\u00edas pero si hay saben c\u00f3mo",
            "start": 4035.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "le llaman refresquer\u00edas",
            "start": 4038.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "es decir as\u00ed como la cervecer\u00eda pero no",
            "start": 4042.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para vender cerveza sino para vender el",
            "start": 4046.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "refresco",
            "start": 4050.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es un lujo como se dice ya se siente en",
            "start": 4052.81,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n estar sentados tomando su agua",
            "start": 4056.17,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "este industrial",
            "start": 4062.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y hay que ver",
            "start": 4065.87,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todo esto como ha da\u00f1ado en la salud",
            "start": 4068.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero bueno ah\u00ed cierro el par\u00e9ntesis nada",
            "start": 4073.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para no olvidar lo preventivo si no",
            "start": 4077.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no nos alcanza ning\u00fan presupuesto vamos",
            "start": 4081.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a tener que tener hospitales de segundo",
            "start": 4084.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de tercero de cuarto de quinto nivel",
            "start": 4087.52,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "atendiendo enfermos porque no tenemos",
            "start": 4090.6,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "una buena pol\u00edtica preventiva de",
            "start": 4097.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 4100.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "esto hay que tenerlo en cuenta en cuenta",
            "start": 4103.239,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo otro los m\u00e9dicos que nos",
            "start": 4107.289,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "falten los m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 4110.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "saben que hicieron estos corruptos",
            "start": 4114.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "neoliberales fueron atacando la entrada",
            "start": 4116.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los que quer\u00edan estudiar en la",
            "start": 4120.009,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 4122.17,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "rechazaban a los que quer\u00edan ingresar a",
            "start": 4124.779,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las escuelas a las facultades a los que",
            "start": 4128.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar medicina con la mentira",
            "start": 4131.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 4133.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ya no voy a hablar m\u00e1s vamos a decir qu\u00e9",
            "start": 4136.57,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos pasaban adem\u00e1s que no hab\u00eda cupo",
            "start": 4141.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacio y lo que quer\u00edan era",
            "start": 4143.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que estudiara el que tuviera para pagar",
            "start": 4146.15,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 4148.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 4150.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el da\u00f1o que hicieron ahora",
            "start": 4153.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene menos m\u00e9dicos y menos",
            "start": 4156.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "especialistas de los que necesita",
            "start": 4160.47,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el da\u00f1o tan grande que causaron",
            "start": 4164.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por eso ahora tenemos que darle",
            "start": 4168.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oportunidad todo lo que quiere estudiar",
            "start": 4171.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor en que se ampl\u00eden las",
            "start": 4174.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "matr\u00edculas que no haya rechazados que",
            "start": 4178.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estudien medicina y que podamos tener",
            "start": 4181.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos necesarios lo otro es que",
            "start": 4185.339,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como no hay",
            "start": 4190.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico suficiente sobre todo",
            "start": 4191.719,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "especialistas pues no quieren trabajar",
            "start": 4193.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "los especialistas en las comunidades",
            "start": 4199.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "apartadas no quieren venir los",
            "start": 4202.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialistas a zongolica quisieran",
            "start": 4205.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "quedarse en orizaba en c\u00f3rdoba y si es",
            "start": 4207.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "veracruz mejor",
            "start": 4210.979,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 bien que el radi\u00f3logo se quede",
            "start": 4213.74,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "si quiere en veracruz o en orizaba o en",
            "start": 4218.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdoba pero el radi\u00f3logo que trabaje en",
            "start": 4223.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "zongolica va a ganar m\u00e1s que el",
            "start": 4226.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logo que trabaje en veracruz",
            "start": 4229.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo eso lo vamos a ir resolviendo",
            "start": 4235.71,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto que me",
            "start": 4239.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e la gira estoy muy contento",
            "start": 4242.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque me quita mucha responsabilidad",
            "start": 4244.949,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que es un agente de primera el director",
            "start": 4247.349,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del seguro social soy",
            "start": 4251.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "robledo que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4252.959,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo a su vida para que vean como",
            "start": 4257.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4263.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "degradaron las cosas el seguro social",
            "start": 4264.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tuvo de director antonio ortiz mena",
            "start": 4268.119,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de ser el director del",
            "start": 4273.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 4275.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fue secretario de hacienda en dos",
            "start": 4277.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "gobiernos en el gobierno d",
            "start": 4280.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos y en el gobierno de d\u00edaz",
            "start": 4286.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ordaz cuando fue don antonio ortiz mena",
            "start": 4288.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda la econom\u00eda de",
            "start": 4291.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico creci\u00f3 como nunca",
            "start": 4293.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a tasas del 6% anual y no hubo inflaci\u00f3n",
            "start": 4296.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y no hubo devaluaci\u00f3n y no se endeud\u00f3 el",
            "start": 4300.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues cuando se hicieron las grandes",
            "start": 4304.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 4307.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la infraestructura de mexico",
            "start": 4309.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por cierto fue secretario de hacienda",
            "start": 4312.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "fue director del seguro social y no era",
            "start": 4315.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico ni era economista era abogado",
            "start": 4318.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hizo muy buen trabajo en el seguro",
            "start": 4322.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4325.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4329.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "posteriores fue director del seguro",
            "start": 4331.789,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "social donde sus reyes her\u00f3les paisanos",
            "start": 4335.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "veracruzanos extraordinario",
            "start": 4340.019,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de vasconcelos el mejor",
            "start": 4343.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que se",
            "start": 4345.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "haya tenido en m\u00e9xico bueno fue el fue",
            "start": 4347.969,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "director del seguro social pedir",
            "start": 4353.01,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n un estudioso",
            "start": 4356.01,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el que ha escrito m\u00e1s y mejor sobre el",
            "start": 4359.929,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "liberalismo en mexico los directores del",
            "start": 4365.04,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "seguro de primera \u00faltimamente para que",
            "start": 4369.21,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "les digo qui\u00e9nes eran los directores uno",
            "start": 4373.58,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por ser con cu\u00f1o de salinas",
            "start": 4378.989,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y el que lo sustituy\u00f3",
            "start": 4383.329,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "peor todav\u00eda",
            "start": 4386.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces psoe tiene todo un reto para",
            "start": 4388.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacer como don antonio ortiz mena y para",
            "start": 4391.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hacer como dos jes\u00fas reyes her\u00f3les ese",
            "start": 4394.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito sacar adelante esa",
            "start": 4399.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 4403.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para que no falten los m\u00e9dicos para que",
            "start": 4407.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no falten las enfermeras el responsable",
            "start": 4410.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es el doctor alejandro calder\u00f3n",
            "start": 4413.31,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n alejandro",
            "start": 4416.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sabar p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4419.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para las medicinas repito",
            "start": 4427.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y alejandro calder\u00f3n para los m\u00e9dicos",
            "start": 4431.159,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las enfermeras alejandro s\u00e1banas que",
            "start": 4435.15,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n aqu\u00ed los dos parecen",
            "start": 4438.959,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que les vean",
            "start": 4441.689,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4443.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a ello yo los hombres",
            "start": 4446.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4448.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los conozco son responsables pero m\u00e1s si",
            "start": 4451.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se dan cuenta es tan joven porque no",
            "start": 4454.46,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "quiero que est\u00e9n en la oficina",
            "start": 4457.76,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "quiero que est\u00e9n recorriendo los pueblos",
            "start": 4461.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "no quiero que agarren el el amarillo",
            "start": 4464.429,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata",
            "start": 4467.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y para mejorar las instalaciones el",
            "start": 4473.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que",
            "start": 4477.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4480.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n conmigo en toda la gira con ese",
            "start": 4485.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ya que vayan viendo",
            "start": 4487.65,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "se requiere mejorar las instalaciones de",
            "start": 4491.07,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "salud y vamos",
            "start": 4495.929,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4498.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajadores de el infierno estar y los",
            "start": 4501.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud hago ese",
            "start": 4506.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "compromiso los que est\u00e1n por contratos",
            "start": 4508.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajando de manera eventual van a",
            "start": 4512.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tener su base su plaza",
            "start": 4516.2,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4519.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer as\u00ed de la noche a la",
            "start": 4524.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque es un proceso pero si voy",
            "start": 4526.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a cumplir es mi compromiso durante mi",
            "start": 4530.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno va a quedar basificados todos",
            "start": 4532.81,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud de m\u00e9xico",
            "start": 4536.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4541.599,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00eda comentarles ahora que",
            "start": 4543.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ven\u00eda hay pues muchas demandas",
            "start": 4545.989,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "peticiones pero muy insistentes en un",
            "start": 4550.15,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "posible o en una amenaza de desalojo de",
            "start": 4556.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una comunidad",
            "start": 4561.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si es decirles que est\u00e9n tranquilos que",
            "start": 4564.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuentan con el apoyo del gobierno",
            "start": 4568.52,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4572.42,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "les va a recibir el gobernador",
            "start": 4577.909,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ya cuando se lo plantee ya me hab\u00eda",
            "start": 4583.32,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dicho ya tom\u00e9 cartas en el asunto ya lo",
            "start": 4585.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estoy atendiendo cuitl\u00e1huac garc\u00eda nada",
            "start": 4589.469,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que lo sepa y as\u00ed vamos a ir",
            "start": 4592.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atendiendo todas las peticiones son",
            "start": 4596.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muchas porque imag\u00ednense",
            "start": 4599.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas demandas cu\u00e1nta necesidad del",
            "start": 4602.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblo cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio",
            "start": 4606.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 4609.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo",
            "start": 4611.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de mexico tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 4614.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora pero vamos a saciar el",
            "start": 4617.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hambre y la sed de justicia poco a poco",
            "start": 4621.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero siempre hacia adelante",
            "start": 4625.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a llevarse a cabo la cuarta",
            "start": 4628.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4630.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4633.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias amiga ya m\u00ed",
            "start": 4634.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo para concluir el programa de",
            "start": 4642.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este evento invitamos a los presentes a",
            "start": 4645.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar con",
            "start": 4648.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "orgullo y respeto nuestro himno nacional",
            "start": 4650.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4654.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4661.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4667.33,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4678.17,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4684.53,
            "duration": 26.79
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4707.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4712.93,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4726.3,
            "duration": 25.17
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento que",
            "start": 4751.55,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4755.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4757.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 4760.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 4763.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles una excelente",
            "start": 4765.409,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4769.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4774.58,
            "duration": 7.34
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] muchas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [Aplausos] [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] i [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] i [Aplausos] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural song olic a atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de veracruz ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez el director general del instituto mexicano del seguro social maestro psoe robledo el presidente municipal de zongolica ingeniero juan carlos mezhua campos el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural son colega doctor jose manuel grajales pol\u00edtico [Aplausos] el titular de salud del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer asimismo saludamos a los trabajadores del instituto mexicano del seguro social a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a todo el personal del hospital rural son bol\u00edvar y presenten a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de zongolica que hoy nos acompa\u00f1an y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores palabras de bienvenida a cargo del ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador del estado de veracruz [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la republica bienvenido a esta zona de la sierra de zongolica a este lugar toda esta regi\u00f3n presidente como usted lo sabe fue de las m\u00e1s azotadas por las pol\u00edticas equivocadas neoliberales de las administraciones anteriores hemos recorrido todo el estado usted conoce bien esta regi\u00f3n y hoy desde el gobierno podemos constatar que no nos equivocamos que era urgente arribar a un gobierno diferente que le diera prioridad a las zonas ind\u00edgenas del estado de veracruz todas las carencias que se acumularon durante 30 a\u00f1os es lo que hoy podemos ver no solamente en los hospitales sino en las escuelas en las carreras en las carreteras toda esta regi\u00f3n pobreza marginaci\u00f3n analfabetismo falta de atenci\u00f3n por eso queremos sumar nuestro esfuerzo desde el gobierno del estado para contribuir a resarcir el da\u00f1o de esas pol\u00edticas tan equivocadas el pueblo puede ahora constatar que lo que dec\u00edamos de lo que se\u00f1ala vamos hace muchos a\u00f1os que venimos luchando por cambiar estos reg\u00edmenes fueron ciertos y demandas mayor y equipamiento de los hospitales tanto del seguro social como de liste como de la secretaria de salud del estado todas estas demandas se fueron acumulando pero por fortuna por fortuna tambi\u00e9n el pueblo sabio quiso detener con su decisi\u00f3n un\u00e1nime el a\u00f1o pasado y que se modificar\u00e1 esta situaci\u00f3n les traemos buenas noticias a todos nada m\u00e1s con los programas federales podr\u00edamos ya estar los que son de apoyos directos a la poblaci\u00f3n podr\u00edamos estar decir que llamamos de gane pero no nos vamos a quedar solo en eso se pretende como dice el presidente transformar de ra\u00edz yo s\u00e9 que hay muchas carencias y muchas demandas tengan confianza vamos poco a poco sumados el gobierno del presidente el gobierno del estado y todos los alcaldes que deseen sumarse vamos a atender esta situaci\u00f3n ya tan solo el hecho de que el presidente de la rep\u00fablica venga personalmente a escuchar a o\u00edr ya atender la situaci\u00f3n de esta sierra ya es un cambio sustancial nunca nunca nunca un gobernador un presidente ven\u00edan de regreso despu\u00e9s de las campa\u00f1as pol\u00edticas a atender personalmente lo que hace el presidente es de reconocerse y en el diagn\u00f3stico en la mano pero tambi\u00e9n viene a supervisar lo enhorabuena presidente bienvenido a sus tierras [Aplausos] participaci\u00f3n a cargo del doctor jose manuel grajales polito director del hospital rural son gol y ac\u00e1 buenos d\u00edas a todos distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico es un honor y un privilegio contar en este d\u00eda con su presencia en el municipio de zongolica y especialmente en el hospital rural y bienestar quiero agradecerle a nombre propio y de todos los que trabajamos en este hospital su presencia lo que demuestra el compromiso que tiene con la salud de la poblaci\u00f3n rural y de los pueblos originarios de nuestro pa\u00eds y principalmente con la salud de los habitantes de la sierra ind\u00edgena de zongolica bienvenidos todos a zongolica vocablo en n\u00e1huatl que significa cabellera retorcida aprovecho tambi\u00e9n para agradecer la presencia de nuestro personal de la zona de servicios m\u00e9dicos as\u00ed como jubilados de este hospital el hospital rural de zongolica inici\u00f3 funciones un 22 de agosto de 1980 en ese entonces llamado cl\u00ednica hospital de campo ins coplamar desde entonces y a la fecha beneficia a 14 municipios de la sierra de zongolica pica en poblaci\u00f3n equivalen a un total de 150.000 habitantes en su mayor\u00eda ind\u00edgenas contamos con una zona de servicios m\u00e9dicos conformada por dos regiones 40 unidades m\u00e9dicas rurales 2 caro una organizaci\u00f3n comunitaria integrada por 20 voluntarios rurales 19 parteras quienes se han realizado una labor muy importante como es el cuidado vigilancia y acompa\u00f1amiento de la mujer embarazada lo que ha contribuido a la disminuci\u00f3n de forma significativa de la muerte materna una de las prioridades del programa y al respecto le digo se\u00f1or presidente que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os s\u00f3lo hemos tenido una muerte materna ocurrida en el 2017 estamos pr\u00f3ximos a cumplir 39 a\u00f1os y como dato muy especial contamos con la presencia de la se\u00f1ora evangelina garc\u00eda amador a quien pido amablemente se ponga de pie ya que fue el primer parto atendido en este hospital y asimismo nos acompa\u00f1a su hijo emmanuel garc\u00eda garc\u00eda quien tambi\u00e9n naci\u00f3 en el hospital hace 9 a\u00f1os con mucho orgullo quiero darles a conocer el impacto social en materia de salud que hemos logrado desde el 22 de agosto de 1980 hasta el 22 de agosto del 2018 se han atendido casi un total de 32.000 partos se han otorgado un mill\u00f3n y medio de consultas tanto de medicina familiar como de especialidad un total de 35.000 intervenciones quir\u00fargicas y queremos destacar lo que acorde a nuestro modelo preventivo se han realizado m\u00e1s de 16.000 talleres comunitarios para el autocuidado de la salud traducido a lo anterior a un d\u00eda normal se resume en 148 consultas 4 partos 7 egresos 32 consultas de urgencias 4 intervenciones quir\u00fargicas y casi 400 estudios de laboratorio lo que evidencia el alta demanda de los servicios por la poblaci\u00f3n contando con s\u00f3lo 25 camas censables lo anterior corresponde a nuestro primer y segundo nivel de atenci\u00f3n pero lo que respecta al tercer nivel se han llevado a cabo en nuestro hospital ocho jornadas quir\u00fargicas de alta especialidad siendo la \u00faltima en septiembre del 2018 que fue la de cirug\u00eda pl\u00e1stica y reconstructiva todo esto ha beneficiado en forma general a m\u00e1s de 3 millones de pacientes que han puesto su confianza y su salud en nuestras manos desde hace m\u00e1s de 38 a\u00f1os porque porque todos los que trabajamos en el programa y bienestar de la delegaci\u00f3n veracruz sur entendemos que uno de los pilares para el crecimiento y desarrollo de la sociedad es contar con una poblaci\u00f3n sana quiero mencionar que no todos son logros tenemos carencias y necesidades se\u00f1or presidente como todos los hospitales y aqu\u00ed uno de los principales es el estiaje que sufrimos durante aproximadamente cuatro meses al a\u00f1o y nos deja sin desabasto de agua por lo que tenemos que tomar medidas extremas para continuar con el funcionamiento del hospital por lo cual agradecer\u00eda su amable gesti\u00f3n para que contemos con una toma exclusiva para el hospital y que nos suministre daba las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o tenemos equipo m\u00e9dico que sustituir porque termino su vida \u00fatil y tambi\u00e9n contar con m\u00e1s y mejor equipo m\u00e9dico que es necesario para dar una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica a nuestros pacientes tambi\u00e9n quiero comentarles se\u00f1or presidente que el personal del hospital ya no es suficiente debido al crecimiento demogr\u00e1fico lo que se demuestra con el porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria que supera el 160 por ciento tengo 19 a\u00f1os de antig\u00fcedad como m\u00e9dico especialista en cirug\u00eda general y he enfrentado muchos retos en el quir\u00f3fano pero ahora como director de este hospital desde hace casi tres a\u00f1os los retos han cambiado pero la disposici\u00f3n y la actitud para hacerles frente y salir adelante ha sido la misma ejemplo de lo anterior son todas las adversidades a las que nos enfrentamos saliendo victoriosos pues el 30 de abril de este a\u00f1o con un brote de intoxicaci\u00f3n alimentaria y atendimos a m\u00e1s de 400 ni\u00f1os de la sierra de zongolica con participaci\u00f3n del personal que se encontraba laborando y hasta los que estaban de descanso acudieron a la contingencia de manera solidaria fuera un personal de las diferentes categor\u00edas a las que agradezco infinitamente su apoyo porque esta contingencia se resolvi\u00f3 adecuadamente muchas gracias por todo lo anterior quiero agradecer a nuestro director general maestro soy robledo por la permanencia de los hospitales rurales de bienestar porque son un verdadero refugio para la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada del pa\u00eds pero sobre todo le agradezco a usted licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador porque los hechos dicen m\u00e1s que mil palabras y el que usted est\u00e9 aqu\u00ed mir\u00e1ndonos de frente para conocernos nuestras necesidades nos muestra que verdaderamente las cosas pueden cambiar en materia de salud en este gran pa\u00eds que es m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] damos continuidad a este evento con el mensaje a cargo del maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social muy buenos d\u00edas a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente es un gusto estar hoy aqu\u00ed en zongolica aqu\u00ed en la sierra de zongolica en veracruz porque hace poquito m\u00e1s de dos meses que el presidente me hizo el honor y la confianza de encargarme el tema del instituto mexicano del seguro social como director hemos recorrido ya casi cuatro mil kil\u00f3metros de todo el pa\u00eds en varios estados recorriendo los hospitales de bienestar llevamos 23 con con este es el cuarto el tercero perd\u00f3n que visitamos de veracruz con coscomatepec que vamos a visitar los cuatro de los seis y as\u00ed seguimos avanzando un gusto tambi\u00e9n saludar siempre a el gobernador cuitl\u00e1huac en sus palabras lo dice todo sobre ese gran momento que existe entre la federaci\u00f3n del gobierno de veracruz para dar buenos resultados ese lugar tambi\u00e9n desde luego a todos los que hacen posible que bienestar siga trabajando y trabajando bien los m\u00e9dicos los residentes las enfermeras los voluntarios de salud del personal de acci\u00f3n comunitaria los administrativos que los ve\u00eda por all\u00e1 muy bien organizados los de servicios generales el personal de laboratorio rayos x los j\u00f3venes del cara los jubilados trabajo social y tambi\u00e9n la gente de las unidades m\u00f3viles pero tambi\u00e9n venimos a hablar con la gente que aqu\u00ed tiene servicio porque a ellos hay que escucharlos tambi\u00e9n escuchar a la gente que se atiende en este hospital porque no venimos a decir que todo est\u00e1 bien venimos tambi\u00e9n a revisar cu\u00e1les son \u00e1reas de oportunidad y d\u00f3nde podemos mejorar por eso y decirlo de manera muy clara hay que plantear que la situaci\u00f3n que se vive en el sector salud en todo el pa\u00eds no solamente en veracruz tiene que ver con malas decisiones que afectaron en su momento ese noble servicio que ustedes ejercen como personal de salud fueron ideas que poco aportaron en donde siempre estaba por encima la rentabilidad la corrupci\u00f3n y una lejan\u00eda completa de la pol\u00edtica que se decid\u00eda desde el centro y ustedes aguantaron porque cuando dec\u00edan que la realidad de salud los directores la gente de central s\u00f3lo la pod\u00eda conocer en su computadora en su oficina con los datos duros ustedes demostraron que hab\u00eda que ir y acudir a la dura realidad para intentar transformarla cuando dec\u00edan que la salud es solamente esa ausencia enfermedad ustedes demostraron que la salud tiene que ver tambi\u00e9n con el involucramiento de las comunidades y que se puede pensar tambi\u00e9n en un estado m\u00e1s amplio de bienestar y pensar en que debe de haber salud social en todos los pueblos tienen tambi\u00e9n ustedes mucho m\u00e9rito porque cuando desean que las soluciones se toman desde arriba ustedes tomaron en cuenta la voz de la gente y tambi\u00e9n decir lo que la el involucramiento que ustedes han hecho con las comunidades ind\u00edgenas como ya se mencionaba con las parteras es algo muy importante por eso es que hoy estamos ac\u00e1 cuando se inaugur\u00f3 este hospital son gol y ac\u00e1 solamente ten\u00eda 3.500 habitantes hoy tiene un poco m\u00e1s de 11.000 porque ese desarrollo territorial que tuvo el latino hace 40 a\u00f1os el imms coplamar de tener que ir a lo m\u00e1s apartado del territorio aqu\u00ed hoy se confirma por eso es que estamos recorriendo a ser verdad un principio que siempre ha tenido la cuarta transformaci\u00f3n por eso estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente que hay que tener rumbo tener claridad de ideas y que eso s\u00f3lo se hace conociendo la realidad y escuch\u00e1ndola acudiendo a donde est\u00e1n los problemas para conocerlos conocerlos para actuar y actuar para transformarlos muchas gracias a todas ya todos muy buenos d\u00edas [Aplausos] ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de s\u00f3ftbol y ac\u00e1 me da mucho gusto estar de nuevo en zongolica y visitado con gol y ac\u00e1 desde hace muchos a\u00f1os [M\u00fasica] toda esta sierra conozco todos los municipios de esta sierra de zongolica y ahora regresamos porque se logr\u00f3 un triunfo una victoria y vamos nosotros cumplir todos los compromisos no vamos a quedarle a deber nada al pueblo de m\u00e9xico nos vamos a poner al corriente no somos iguales a los que gobernaban antes que solo buscaban el provecho personal el poder por el poder o el dinero para nosotros primero no no se importa el dinero a veces hasta hay que decir no al cochino dinero y el poder lo entendemos de una manera muy especial pensamos que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s entonces por eso vengo acci\u00f3n bolita es decir que vamos a cumplir todos los compromisos y tengo seguridad y estoy convencido que vamos a sacar a nuestro pueblo de la pobreza y del atraso por qu\u00e9 vamos a es radical se va a acabar con la corrupci\u00f3n que es el principal problema de m\u00e9xico el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds pero corrupci\u00f3n pero impunidad no es f\u00e1cil por qu\u00e9 es un vicio se hereda tiempo atr\u00e1s desde la conquista desde la colonia los cargos se compraban y en el siglo 19 muy poco cera los gobernantes honrados y despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n lo mismo muy pocos los gobernantes honestos y en los \u00faltimos tiempos fue la degeneraci\u00f3n completa m\u00e9xico pas\u00f3 a ser uno de los pa\u00edses con m\u00e1s corrupci\u00f3n en el mundo por eso hemos decidido acabar con la corrupci\u00f3n voy a acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad me canso canso y esto pues no les gusta a los que estaban acostumbrados a lucrar pero se van a ir acostumbrados porque no va a haber tregua no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s al contrario cada vez va a haber m\u00e1s severidad en el combate a la corrupci\u00f3n a lo mejor ustedes no sab\u00edan qu\u00e9 en 25 a\u00f1os en los \u00faltimos 25 a\u00f1os no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n desde qu\u00e9 estaba gobernando salinas cambi\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no fuera delito grave en la corrupci\u00f3n y el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza eso no lo sab\u00eda el pueblo de m\u00e9xico porque se silenciaba todo y ten\u00edan el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n ahora es otra cosa ahora todo se transparenta porque no somos tapadera de nadie vamos a dar a conocer todo lo que era este r\u00e9gimen corrupto ya se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y ahora es delito grave corrupci\u00f3n y no hay posibilidad de obtener fianza porque hablo de el da\u00f1o que causaba la corrupci\u00f3n porque m\u00e9xico tiene muchos recursos naturales muchas riquezas un pueblo bueno trabajador pero con los malos gobiernos y con la corrupci\u00f3n en vez de avanzar retroced\u00edamos en vez de progresar hab\u00edan retrocesos cada vez m\u00e1s pobreza m\u00e1s necesidad m\u00e1s inseguridad m\u00e1s violencia esa fue la herencia que declar\u00f3 los gobiernos neoliberales de los \u00faltimos 36 a\u00f1os pero como aqu\u00ed lo dijo cuitl\u00e1huac afortunadamente el pueblo dijo basta y el a\u00f1o pasado se llev\u00f3 a cabo una transformaci\u00f3n y nosotros no les vamos a fallar vamos a poner orden ya lo estamos haciendo y queremos que el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le llegue de manera directa a la gente porque esa es otra decisi\u00f3n que hemos tomado ya no se van a entregar los apoyos a las organizaciones sociales de la llamada sociedad civil las organizaciones no gubernamentales nada de eso y vamos a procurar que llegue el apoyo del gobierno federal de manera directa a la gente y a las comunidades porque se da\u00f1\u00f3 mucho todo el andamiaje institucional gobiernos estatales imag\u00ednense lo que pasaba en veracruz un gobernador corrupto sustituido por otro gobernador corrupto los presidentes municipales lo mismo aqu\u00ed la sierra de zongolica en donde hay m\u00e1s pobreza se despert\u00f3 la ambici\u00f3n y hasta se da\u00f1aba f\u00edsicamente hasta asesinatos por robarse el dinero de los ayuntamientos imag\u00ednense el nivel d de gran acci\u00f3n a que se lleg\u00f3 en donde estado era la misi\u00f3n al dinero era el dios que prevalec\u00eda el dinero eso se acaba por completo ahora va a ser la honestidad del pueblo la que va a gobernar en zongolica veracruz es m\u00e9xico vamos a limpiar de corrupci\u00f3n eso es lo principal para que tengamos los recursos ya est\u00e1n llegando los apoyos para adultos mayores estamos cumpliendo lo que dijimos que se iba a entregar el doble a los adultos mayores invenci\u00f3n ya no son mil 160 pesos son dos mil quinientos cincuenta y para todos los adultos mayores [Aplausos] las ni\u00f1as ni\u00f1os de zongolica con discapacidad todos suspensi\u00f3n igual dos mil 550 pesos y vamos a entregar becas pero ya no como se hac\u00eda antes que se quedaba el dinero en los que repart\u00edan los recursos ahora es directo a la madre al padre de familia la beca para su hijo que estudia en preescolar primaria o secundaria y de manera directa la beca a todos los que estudian en el nivel medio superior todos los j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando preparatoria en escuelas t\u00e9cnicas su beca 1.600 pesos bimestrales de manera directa y a los que estudian en el nivel superior 2400 pesos mensuales de familias de escasos recursos econ\u00f3micos todo con una tarjeta nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata independiente todo francisco villa o francisco y madero \u00farsulo galv\u00e1n y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 directo porque as\u00ed no llega o llega con mucho con piquete de ojo y por eso hasta me est\u00e1n haciendo plantones frente del palacio nacional no voy a ceder adem\u00e1s a m\u00ed me gusta que la gente luche porque yo vengo de ser opositor y que luche nada m\u00e1s que se luche por causa justa porque yo nunca fui un rebelde sin causa pero no que vamos a cerrar las calles que vamos a cerrar la carretera y que as\u00ed vamos a negociar se acab\u00f3 se acab\u00f3 eso no voy a hacer c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n que pasaba que los dirigentes recib\u00edan dinero del gobierno repart\u00edan algo despensas frijol con barbacoa y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s grandes de los que recib\u00edan del gobierno ellos con sus camionetotas \u00faltimo modelo ropa de marca alhajas sombrero tejano se acab\u00f3 con esos l\u00edderes nylon ya no van a ver esos intermediarios tenemos tambi\u00e9n que ir limpiando todo el gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras de arriba para abajo nada de que un presidente municipal dan 100 mil pesos o 150 mil pesos los regidores se pelean cada vez que hay una elecci\u00f3n no busquen ni siquiera ser candidato a presidente municipal buscan ser candidatos a regidores jorge ah\u00ed est\u00e1 el sueldo elevad\u00edsimo y adem\u00e1s para firmarle el papel al presidente y limpiarle las cuentas le dice si te firmo pero necesito un apoyo anoche ya eso se tiene que acabar en veracruz y en m\u00e9xico puede decir cu\u00e1nto da\u00f1o ha causado en la corrupci\u00f3n biden hay un ejemplo en donde las autoridades act\u00faan con honestidad es lo que pasa en las comunidades en los pueblos en los municipios de usos y costumbres de oaxaca oaxaca tiene 570 municipios nada m\u00e1s 151 municipios en los que se llaman de r\u00e9gimen constitucional 417 de usos y costumbres ellos han conservado sus tradiciones sus costumbres all\u00e1 todo est\u00e9reo la gente participa se practica la ayuda mutua hay servicio al grado que el presidente municipal es un ayuntamiento de usos y costumbres no cobran los funcionarios dos obras porque en la pr\u00e1ctica estar el servicio empiezan desde j\u00f3venes como top y leds ayudando en la vigilancia como polic\u00edas y van ascendiendo pueden estar trabajando en nueva york o en los \u00e1ngeles o en esa en chimalhuac\u00e1n y les toca dar servicio tienen que dejar el trabajo y venir a servir a su comunidad bueno no hay con esto hay corrupci\u00f3n es la asamblea comunitaria la que manda a esas autoridades y es para ellos un orgullo servir porque podr\u00eda decirte c\u00f3mo voy a dejar yo mi trabajo en nueva york para venir a mi comunidad a dar servicio pues si no hace eso ya no va a pertenecer a la comunidad ya no tiene esa recompensa de formar parte de la comunidad que para ellos es fundamental as\u00ed era la organizaci\u00f3n en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y durante mucho tiempo en los pueblos y en oaxaca se ha conservado esa forma de organizaci\u00f3n tienen cuidado por la naturaleza por sus bosques tambi\u00e9n cuidado por los mayores por los ni\u00f1os es una sociedad muy fraterna y sobre todo honesta entonces como conozco los 570 municipios de oaxaca y siempre recorr\u00eda los pueblos dec\u00eda yo y porque si van a ser un camino no le entregan el dinero del camino el gobierno municipal y que ellos lo hagan y que lo hagan de concreto no con maquinaria no con contratistas sino con revolvedoras para que se le d\u00e9 trabajo a la gente y que quede el dinero en la misma comunidad y se beneficie el comercio saben que contestaban en ese entonces de que no porque no ten\u00edan capacidad t\u00e9cnica imag\u00ednese en los herederos de los que hicieron monte alb\u00e1n qu\u00e9 son los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n del mundo los m\u00e1s demandados en eeuu todos para poder hacer un camino llegamos y decidimos ahora entregar a ellos a las autoridades usos y costumbres sus recursos no estaba contemplado en los mecanismos de gobierno en la normatividad los de hacienda sorprendidos como que no se va a pasar el dinero al gobierno del estado que no va a manejar el dinero la secretar\u00eda de obras p\u00fablicas que no va a manejar el dinero hay una organizaci\u00f3n de caminos no s\u00e9 c\u00f3mo se llama pues no vamos a entregarle directo el dinero de los caminos a los gobiernos de usos y costumbres de oaxaca as\u00ed empezamos saben cu\u00e1ntos caminos se est\u00e1n construyendo ya 50 y vamos a aumentar a 100 para pavimentar todas las cabeceras municipales todos los caminos que van a las cabeceras municipales de oaxaca y saben que est\u00e1n haciendo obras de arte caminos de concreto trabajan hombres y mujeres las mujeres como son m\u00e1s sensibles ya se encarg\u00f3 de recoger las piedras para que en medio del camino se pone piedra de todos los tama\u00f1os son obras de arte en el caso de la construcci\u00f3n de los caminos bueno eso que est\u00e1 funcionando muy bien ah\u00ed no hay ninguna sospecha de corrupci\u00f3n al contrario el presupuesto rinde porque est\u00e1 bien manejado bueno eso no lo puedo hacer es una desgracia que no se pueda hacer en todo el pa\u00eds porque si se hace as\u00ed se le da el dinero a los gobiernos municipales en general se roban el dinero no llega el dinero no est\u00e1 en la obra por la descomposici\u00f3n por viv\u00ed yo corrupto fantoche eso es lo que se tiene que terminar y se tiene que poner por delante la honestidad por eso los apoyos van a manejarse de manera directa desde la tesorer\u00eda hasta el beneficiar con la tarjeta aqu\u00ed el showbol y ac\u00e1 me da mucho gusto que ya empez\u00f3 el programa sembrando vida y ya los productores en zongolica est\u00e1n recibiendo un apoyo para sembrar sus parcelas sean ejidales sean peque\u00f1os propietarios y tambi\u00e9n ya comenz\u00f3 el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro vamos a seguir apoyando en zongolica y en todos los municipios y que quede claro vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero la preferencia se le va a dar a la gente humilde porque por el bien de todos primero los pobres hoy me dijeron porque ya no leo esa revista pero me entero no las leo desde que falleci\u00f3 su director por qu\u00e9 este se volvi\u00f3 muy conservador a esa revista proceso y hoy viene um [M\u00fasica] reportaje una entrevista al que estaba de director del coneval el coneval imaginen ustedes si les pregunto a qui\u00e9n son bolita que es el coneval estoy seguro a veces vamos a hacer la prueba en honor a la verdad en honor a la verdad la verdad que es revolucionaria la mentira reaccionaria la verdad es cristiana la mentira en el demonio [Aplausos] en honor a la verdad que levanten la mano los que saben que es el coneval hay algo de afuera que est\u00e1n tambi\u00e9n me gustar\u00eda que levantara la mano tambi\u00e9n de la pantalla bueno que levanten la mano los que no saben qu\u00e9 cosa es el coneval y bueno pues crearon este organismo para medir la pobreza en m\u00e9xico y como todos los organismos que fueron creando para simular de que atend\u00edan la pobreza porque organismos para la transparencia organismo anticorrupci\u00f3n todos los organismos con oficinas funcionarios bien pagados oficinas lujosas rentadas s con evans un edificio moderno no conocen ni siquiera a las comunidades bueno tan es as\u00ed que las comunidades no los conocen a ellos pues hoy viene una entrevista y dice el que estaba de director del coneval ya llevaba 13 a\u00f1os quer\u00eda seguir ah\u00ed por cuestiones de o necesidad deber\u00eda de entender que ya no es la misma pol\u00edtica no somos neoliberales nosotros luchamos en contra de la pol\u00edtica neoliberal porque la consideramos neoporfiristas es una pol\u00edtica antipopular entrevista claro que cal\u00f3 hondo porque fueron 36 a\u00f1os esa pol\u00edtica ahora que ser\u00e1n los cambios pensaban que iba a ser por encimita nada m\u00e1s maquillaje que iba a ser nada m\u00e1s lo superficial qu\u00e9 iba a ser simulaci\u00f3n m\u00e1s de lo mismo pues no no es cambio de gobierno es cambio de r\u00e9gimen es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds dice el se\u00f1or director o cualquiera director le dice a proceso de que es que yo ya y abandon\u00e9 mi compromiso de atender a los pobres claro que no le puedo demostrar que ahora los pobres est\u00e1n recibiendo m\u00e1s apoyo que nunca en la historia de m\u00e9xico m\u00e1s ayuda m\u00e1s beneficios ya lo puedo probar pero no s\u00f3lo eso saben por qu\u00e9 es la molestia por qu\u00e9 yo llegu\u00e9 a la presidencia y me baje el sueldo para ser consecuentes porque todo el dinero del presupuesto se quedaba arriba en el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado gobierno mantenido y bueno para nada era lo que hab\u00eda y no le llegaba dinero a la gente no le llegaba el apoyo a la gente todo se quedaba en aparatos burocr\u00e1ticos onerosos sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales todo se termin\u00f3 yo me baje el sueldo a menos de la mitad d lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones y por ley as\u00ed tiene que ser de ah\u00ed para abajo nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente cuando estoy ganando 108 mil pesos al mes cu\u00e1nto ganaba el que estaba de director del coneval 220 mil pesos al mes y ya ni les digo cu\u00e1nto ganaba el director del infornavit setecientos mil pesos al mes por eso est\u00e1n molestos pero ni un paso atr\u00e1s aunque vengan recomendaciones de la onu para que no no digamos que proceso es una revista conservadora vamos a seguirlo diciendo el que no contribuye a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el que est\u00e1 a favor el inmovilismo de mantener el statu quo es conservador se dedique a la pol\u00edtica o se dedique al periodismo vamos a seguir hablando de estos temas cierro el par\u00e9ntesis poco largo para decirles que vengo a son gol y ac\u00e1 a la inspecci\u00f3n de este hospital decirle a la gente que desde que me empezaron a saludar en la carretera que me advert\u00edan que yo no les creyera aqu\u00ed a los del hospital porque vinieron que vinieron a arreglarlo antes que yo est\u00e9 visitar\u00e1 el hospital miren si es as\u00ed voy a venir seguido a shawn holley ac\u00e1 pero les dir\u00eda que no es del todo cierto es decir que se si le dieron este su manito de gato pero el director me habl\u00f3 con la verdad y \u00e9l mismo reconoce las carencias que hay en el hospital qu\u00e9 pasa pues qu\u00e9 por la misma corrupci\u00f3n dejaron el sistema de salud p\u00fablica por los suelos no es para consolar a los de zongolica pero as\u00ed est\u00e1n todos los hospitales y los centros de salud en el pa\u00eds sin medicinas faltan m\u00e9dicos ya no alcanzan las instalaciones mucho trabajador de la salud trabajando de manera eventual sin plazas esa es la realidad porque se robaban hasta el dinero de las medicinas y qu\u00e9 culpa tiene el m\u00e9dico y qu\u00e9 culpa tiene la enfermera o compraban aqu\u00ed las medicinas ustedes claro que no eso se compraba arriba les digo cu\u00e1nto se compr\u00f3 el a\u00f1o pasado de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n en el pa\u00eds 90 mil millones de pesos y tres empresas le vend\u00edan al gobierno el 70 por ciento de todas las medicinas y de todos los materiales de construcci\u00f3n era un monopolio prohibido por la constituci\u00f3n ya todo eso se est\u00e1 resolviendo y vamos a mejorar el sistema de salud que es lo m\u00e1s importante porque siempre pens\u00e9 y dec\u00eda yo que estaba peor el sistema de salud que el sistema educativo y ahora estoy seguro de que en realidad en efecto est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo nada m\u00e1s que lo educativo pues se gener\u00f3 la pol\u00e9mica por la llamada reforma educativa y todos hablando de que estaba muy mal la educaci\u00f3n y ech\u00e1ndole la culpa a los maestros todo lo que ya sabemos por cierto ya est\u00e1 mal llamada reforma educativa se cancel\u00f3 ya eso se acaba eso no va a continuar pero el sistema de salud se dej\u00f3 caer mucho no les interesaba y es muy grave por eso estoy haciendo las giras visitando hospitales los 80 hospitales de el infierno estar los voy a visitar y voy a ocuparme de manera personal hasta levantar el sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds es mi compromiso [Aplausos] pide si no llega un maestro a dar clase dec\u00edan de que los maestros eran irresponsables no daban clase s\u00ed hay ausentismo y que por cierto se tiene que terminar ese ausentismo nada de la semana de martes a jueves eso ya se acab\u00f3 este lunes a viernes y no llegue a un maestro a dar clase est\u00e1 mal aceptando sin conceder cuando dicen los abogados pero puede suplirlo a otro maestro o se van los ni\u00f1os sus casas y los atienden sus mam\u00e1s sus abuelitas y no pasa a mayores pero si aqu\u00ed viene a este hospital un infartado y no tienen el equipo y no tienen la medicina no alcanza a llegar a orizaba no alcanza a llegar a c\u00f3rdoba no alcanza a llegar para que le salven la vida entonces si necesitamos mejorar toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica salud p\u00fablica que podamos mejorar los que conocen ustedes como r\u00e9gimen ordinario es decir que mejore el seguro el este para atender a derechohabientes y que con el instituto que se cri\u00f3 de la salud para el bienestar se atienda a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social es decir a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre y que los servicios de salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos sean gratuitos y que no s\u00f3lo sea el llamado cuadro b\u00e1sico porque hasta ah\u00ed eso hay una gran injusticia en una unidad m\u00e9dica rural pueden haber 120 claves aqu\u00ed en el hospital 280 claves pero en el r\u00e9gimen ordinario 700 claves y est\u00e1n autorizadas 1200 claves qu\u00e9 significa esto que entre m\u00e1s pobreza menos claves menos medicinas hay enfermos de primera de segunda y de tercera eso se va a terminar somos iguales [Aplausos] no va a ser nada m\u00e1s el cuadro base y por eso estamos considerando cuatro acciones una acci\u00f3n una acci\u00f3n es que no falten las medicinas en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales yo conozco este sistema y bienestar porque en efecto este sistema se cre\u00f3 en 1990 79 tiene 40 a\u00f1os y en 1979 se\u00f1ora que naci\u00f3 aqu\u00ed en este hospital este hospital se fund\u00f3 como lohan no nos han dicho en 1980 pero en ese entonces de 1977 a 1982 yo fui director del instituto nacional indigenista en tabasco y fui el delegado de copla mart en ese periodo que fue cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas y se empezaron a hacer los hospitales entonces conozco muy bien este sistema primero fue en coplamar luego insolidaridad luego en oportunidades luego en cross progresa y luego ins prospera y ahora inspiren start lo conozco muy bien decirles que no va a desaparecer este sistema al contrario se va a mejorar el sistema y tiene estar que no falten ni en el bienestar ni en lo que era el llamado seguro popular que nos faltan los medicamentos que hay abasto permanente y ya se nombr\u00f3 al instituto al director del instituto de salud para el bienestar juan ferrer que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l se va a acercar de lo que era el llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular por eso se cancela y en ese instituto va a trabajar encargado de que no falten las medicinas el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el responsable de que no falten las medicinas [Aplausos] si la cocacola y las sabritas distribuyen esos productos que no voy a decir como los considero y llegan hasta las comunidades m\u00e1s apartadas porque nosotros no vamos a distribuir los medicamentos a todas las comunidades que por cierto abro un par\u00e9ntesis para decir hay que trabajar mucho en la prevenci\u00f3n porque ya ustedes lo saben son muchos los enfermos de diabetes hipertensos y todo esto [M\u00fasica] era lo que predominaba en zongolica y en el pa\u00eds eran otras enfermedades \u00e9stas tienen que ver con cambios de h\u00e1bitos alimenticios hay que prevenir mucho mucho es mejor prevenir que curar por eso la labor tiene que ser preventiva que llego al grado de qu\u00e9 tomarse un refresco tener una fama era como una distinci\u00f3n el que ten\u00eda para comprar una agua que no se sabe ni de qu\u00e9 est\u00e1 hecha cuando es much\u00edsimo mejor un jugo de naranja la papaya el pozol las bebidas much\u00edsimo m\u00e1s nutritivas no da\u00f1an y no s\u00f3lo eso son m\u00e1s baratas porque hagan la cuenta de una bolsa de papitas lo que cuesta que no es mejor comprar una papa y hacerla claro que sale m\u00e1s barata no solo es que come uno much\u00edsimas al que a lo mejor no ayuda a la salud es tambi\u00e9n el costo pero por la publicidad en las comunidades hasta en las m\u00e1s apartadas ah\u00ed encuentra uno los botes de bebidas de estas artificiales se gasta la gente dinero en eso mucho dinero una de las zonas en donde m\u00e1s refresco se consume en m\u00e9xico es en los altos de chiapas la \u00fanica ventaja que se tiene es que no hay cervecer\u00edas pero si hay saben c\u00f3mo le llaman refresquer\u00edas es decir as\u00ed como la cervecer\u00eda pero no para vender cerveza sino para vender el refresco es un lujo como se dice ya se siente en gal\u00e1n estar sentados tomando su agua este industrial y hay que ver todo esto como ha da\u00f1ado en la salud pero bueno ah\u00ed cierro el par\u00e9ntesis nada m\u00e1s para no olvidar lo preventivo si no no nos alcanza ning\u00fan presupuesto vamos a tener que tener hospitales de segundo de tercero de cuarto de quinto nivel atendiendo enfermos porque no tenemos una buena pol\u00edtica preventiva de educaci\u00f3n para la salud esto hay que tenerlo en cuenta en cuenta tambi\u00e9n lo otro los m\u00e9dicos que nos falten los m\u00e9dicos los especialistas saben que hicieron estos corruptos neoliberales fueron atacando la entrada de los que quer\u00edan estudiar en la universidad rechazaban a los que quer\u00edan ingresar a las escuelas a las facultades a los que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n ya no voy a hablar m\u00e1s vamos a decir qu\u00e9 todos pasaban adem\u00e1s que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio y lo que quer\u00edan era que estudiara el que tuviera para pagar colegiatura privatizar la educaci\u00f3n cu\u00e1l es el da\u00f1o que hicieron ahora m\u00e9xico tiene menos m\u00e9dicos y menos especialistas de los que necesita f\u00edjense el da\u00f1o tan grande que causaron por eso ahora tenemos que darle oportunidad todo lo que quiere estudiar qu\u00e9 mejor en que se ampl\u00eden las matr\u00edculas que no haya rechazados que estudien medicina y que podamos tener los m\u00e9dicos necesarios lo otro es que como no hay m\u00e9dico suficiente sobre todo especialistas pues no quieren trabajar los especialistas en las comunidades apartadas no quieren venir los especialistas a zongolica quisieran quedarse en orizaba en c\u00f3rdoba y si es veracruz mejor pues est\u00e1 bien que el radi\u00f3logo se quede si quiere en veracruz o en orizaba o en c\u00f3rdoba pero el radi\u00f3logo que trabaje en zongolica va a ganar m\u00e1s que el radi\u00f3logo que trabaje en veracruz todo eso lo vamos a ir resolviendo por eso me da mucho gusto que me acompa\u00f1e la gira estoy muy contento porque me quita mucha responsabilidad que es un agente de primera el director del seguro social soy robledo que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros le dec\u00eda yo a su vida para que vean como t degradaron las cosas el seguro social tuvo de director antonio ortiz mena que despu\u00e9s de ser el director del seguro social fue secretario de hacienda en dos gobiernos en el gobierno d l\u00f3pez mateos y en el gobierno de d\u00edaz ordaz cuando fue don antonio ortiz mena secretario de hacienda la econom\u00eda de m\u00e9xico creci\u00f3 como nunca a tasas del 6% anual y no hubo inflaci\u00f3n y no hubo devaluaci\u00f3n y no se endeud\u00f3 el pa\u00eds pues cuando se hicieron las grandes obras la infraestructura de mexico por cierto fue secretario de hacienda fue director del seguro social y no era m\u00e9dico ni era economista era abogado hizo muy buen trabajo en el seguro social tiempos posteriores fue director del seguro social donde sus reyes her\u00f3les paisanos veracruzanos extraordinario despu\u00e9s de vasconcelos el mejor secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que se haya tenido en m\u00e9xico bueno fue el fue director del seguro social pedir secretario de gobernaci\u00f3n un estudioso el que ha escrito m\u00e1s y mejor sobre el liberalismo en mexico los directores del seguro de primera \u00faltimamente para que les digo qui\u00e9nes eran los directores uno nada m\u00e1s por ser con cu\u00f1o de salinas y el que lo sustituy\u00f3 peor todav\u00eda entonces psoe tiene todo un reto para hacer como don antonio ortiz mena y para hacer como dos jes\u00fas reyes her\u00f3les ese es el prop\u00f3sito sacar adelante esa instituci\u00f3n para que no falten los m\u00e9dicos para que no falten las enfermeras el responsable es el doctor alejandro calder\u00f3n perd\u00f3n alejandro sabar p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros para las medicinas repito y alejandro calder\u00f3n para los m\u00e9dicos las enfermeras alejandro s\u00e1banas que est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1n aqu\u00ed los dos parecen nada m\u00e1s para que les vean [Aplausos] a ello yo los hombres [Aplausos] los conozco son responsables pero m\u00e1s si se dan cuenta es tan joven porque no quiero que est\u00e9n en la oficina quiero que est\u00e9n recorriendo los pueblos no quiero que agarren el el amarillo bur\u00f3crata y para mejorar las instalaciones el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed y est\u00e1n conmigo en toda la gira con ese prop\u00f3sito ya que vayan viendo se requiere mejorar las instalaciones de salud y vamos a regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de el infierno estar y los trabajadores de salud hago ese compromiso los que est\u00e1n por contratos trabajando de manera eventual van a tener su base su plaza [Aplausos] lo vamos a hacer as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana porque es un proceso pero si voy a cumplir es mi compromiso durante mi gobierno va a quedar basificados todos los trabajadores de la salud de m\u00e9xico esto es lo que quer\u00eda comentarles ahora que ven\u00eda hay pues muchas demandas peticiones pero muy insistentes en un posible o en una amenaza de desalojo de una comunidad si es decirles que est\u00e9n tranquilos que cuentan con el apoyo del gobierno [Aplausos] les va a recibir el gobernador ya cuando se lo plantee ya me hab\u00eda dicho ya tom\u00e9 cartas en el asunto ya lo estoy atendiendo cuitl\u00e1huac garc\u00eda nada m\u00e1s para que lo sepa y as\u00ed vamos a ir atendiendo todas las peticiones son muchas porque imag\u00ednense cu\u00e1ntas demandas cu\u00e1nta necesidad del pueblo cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora pero vamos a saciar el hambre y la sed de justicia poco a poco pero siempre hacia adelante a llevarse a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico muchas gracias amiga ya m\u00ed por \u00faltimo para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento que despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:32.893146"
}