{
    "video_id": "YpYYqlliXFU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YpYYqlliXFU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNxaSfmJCMh_hqqbW4A7bzMm6CrA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YpYYqlliXFU",
    "video_title": "Logramos 99.6% de avance estimado para 2019 en el programa Sembrando Vida |\u00a0Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 225,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.86,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s profundo de nuestras tierras",
            "start": 11.28,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estamos recuperando la cultura",
            "start": 13.379,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "originaria que sostiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 15.209,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "reverdeciendo el campo y reconstruyendo",
            "start": 17.33,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los lazos comunitarios sembrando vida",
            "start": 19.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impulsa la autonom\u00eda de la gente",
            "start": 22.169,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "generando empleos y fomentando el",
            "start": 23.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respeto al medio ambiente al tiempo que",
            "start": 25.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "rescata el valor de nuestros pueblos y",
            "start": 27.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fortalece a las familias campesinas que",
            "start": 29.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "son el pilar de las comunidades",
            "start": 31.41,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque dije yo me voy a regresar porque",
            "start": 34.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tengo que tengo que estar con mi familia",
            "start": 36.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la familia me necesita ya tengo mis mis",
            "start": 38.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terrenos ya tienen te tengo que",
            "start": 41.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cultivarlo este 2019 con el compromiso",
            "start": 43.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 230.000 sembradores m\u00e1s de 23 mil",
            "start": 47.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro m\u00e1s de",
            "start": 50.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "2200 t\u00e9cnicos sociales y productivos y",
            "start": 52.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "230 facilitadores se ha motivado el",
            "start": 55.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "retorno de los mexicanos a su lugar de",
            "start": 58.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "origen y con sus familias",
            "start": 60.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo soy oriundo y nativo de este pueblo",
            "start": 62.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llevaba tiempo fuera entonces ten\u00eda",
            "start": 64.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que volver a mis ra\u00edces ten\u00eda",
            "start": 68.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aproximadamente 16 a\u00f1os que nos hablaba",
            "start": 70.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una milpa impulsando el di\u00e1logo el",
            "start": 73.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intercambio de saberes y la toma de",
            "start": 76.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "decisiones desde lo colectivo con la",
            "start": 78.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de casi 10.000 comunidades",
            "start": 80.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de aprendizaje campesino las y los",
            "start": 82.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "productores est\u00e1n sembrando comunidad",
            "start": 85.09,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "construyendo relaciones desde el",
            "start": 87.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1erismo y la solidaridad para",
            "start": 88.869,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "impulsar la reconstrucci\u00f3n del tejido",
            "start": 90.97,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 92.56,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "a tomar alg\u00fan acuerdo de alguna",
            "start": 94.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n o de alg\u00fan trabajo o de",
            "start": 96.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "alguna algo que tenga alguna actividad",
            "start": 99.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primeramente todas se llama votaci\u00f3n",
            "start": 101.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todos juntos para que todos trabajemos",
            "start": 104.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "parejos por ejemplo mujeres y hombres",
            "start": 106.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siempre tratamos de que los equipos de",
            "start": 108.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo est\u00e9n equilibrados todo no lo",
            "start": 110.719,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hace uno pero un man como mal as\u00ed como",
            "start": 113.719,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "estamos guardemos porque lo hacemos",
            "start": 115.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque estamos unidos",
            "start": 117.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y la uni\u00f3n hace la fuerza con la siembra",
            "start": 120.049,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de 575 millones de plantas para 2019 y",
            "start": 122.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alternativas que promueven la",
            "start": 126.47,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "agricultura org\u00e1nica el programa de",
            "start": 127.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n productiva m\u00e1s grande del",
            "start": 129.979,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1 devolviendo la fertilidad a",
            "start": 131.81,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las tierras mexicanas y rescatando al",
            "start": 133.849,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "campo de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de abandono",
            "start": 136.069,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "impulsa el programa a que nosotros como",
            "start": 140.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "productores volvamos a trabajar en el",
            "start": 145.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "campo pero trabajemos de una forma que",
            "start": 148.32,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no sea tan tan arcaica o de una manera",
            "start": 152.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "evitar la roza y quema para que nuestros",
            "start": 156.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "campos vuelvan a ser productivos y de",
            "start": 159.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "una forma digamos pronto a corto plazo y",
            "start": 164.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes se les estaba invitando a",
            "start": 168.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se re\u00fanan otra vez con sus ra\u00edces",
            "start": 170.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se enamoren de su pueblo sembrando",
            "start": 172.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vida promueve la recuperaci\u00f3n de los",
            "start": 176.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "saberes y cultivos originarios para",
            "start": 178.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asegurar la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 180.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y la preservaci\u00f3n de la vida afianzando",
            "start": 182.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las ra\u00edces del bienestar para todas y",
            "start": 185.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 187.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y digo me llena de satisfacci\u00f3n porque",
            "start": 189.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo hasta le digo",
            "start": 191.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a mi familia me admiro mi milpa que como",
            "start": 194.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de bonito de verdad y este yo nunca",
            "start": 198.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hago milpa y no me dan me da mucho gusto",
            "start": 201.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "me da satisfacci\u00f3n de ver milpa si me da",
            "start": 204.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo desde el territorio y en el",
            "start": 207.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de nuestra tierra las campesinas",
            "start": 209.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y campesinos mexicanos est\u00e1n arando el",
            "start": 211.68,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "camino de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 214.05,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.74,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 221.77,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] en lo m\u00e1s profundo de nuestras tierras estamos recuperando la cultura originaria que sostiene nuestro pa\u00eds reverdeciendo el campo y reconstruyendo los lazos comunitarios sembrando vida impulsa la autonom\u00eda de la gente generando empleos y fomentando el respeto al medio ambiente al tiempo que rescata el valor de nuestros pueblos y fortalece a las familias campesinas que son el pilar de las comunidades porque dije yo me voy a regresar porque tengo que tengo que estar con mi familia la familia me necesita ya tengo mis mis terrenos ya tienen te tengo que cultivarlo este 2019 con el compromiso de 230.000 sembradores m\u00e1s de 23 mil j\u00f3venes construyendo el futuro m\u00e1s de 2200 t\u00e9cnicos sociales y productivos y 230 facilitadores se ha motivado el retorno de los mexicanos a su lugar de origen y con sus familias yo soy oriundo y nativo de este pueblo m\u00e1s llevaba tiempo fuera entonces ten\u00eda que volver a mis ra\u00edces ten\u00eda aproximadamente 16 a\u00f1os que nos hablaba una milpa impulsando el di\u00e1logo el intercambio de saberes y la toma de decisiones desde lo colectivo con la conformaci\u00f3n de casi 10.000 comunidades de aprendizaje campesino las y los productores est\u00e1n sembrando comunidad construyendo relaciones desde el compa\u00f1erismo y la solidaridad para impulsar la reconstrucci\u00f3n del tejido social a tomar alg\u00fan acuerdo de alguna cooperaci\u00f3n o de alg\u00fan trabajo o de alguna algo que tenga alguna actividad primeramente todas se llama votaci\u00f3n todos juntos para que todos trabajemos parejos por ejemplo mujeres y hombres siempre tratamos de que los equipos de trabajo est\u00e9n equilibrados todo no lo hace uno pero un man como mal as\u00ed como estamos guardemos porque lo hacemos porque estamos unidos y la uni\u00f3n hace la fuerza con la siembra de 575 millones de plantas para 2019 y alternativas que promueven la agricultura org\u00e1nica el programa de restauraci\u00f3n productiva m\u00e1s grande del mundo est\u00e1 devolviendo la fertilidad a las tierras mexicanas y rescatando al campo de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de abandono impulsa el programa a que nosotros como productores volvamos a trabajar en el campo pero trabajemos de una forma que no sea tan tan arcaica o de una manera evitar la roza y quema para que nuestros campos vuelvan a ser productivos y de una forma digamos pronto a corto plazo y a los j\u00f3venes se les estaba invitando a que se re\u00fanan otra vez con sus ra\u00edces que se enamoren de su pueblo sembrando vida promueve la recuperaci\u00f3n de los saberes y cultivos originarios para asegurar la autosuficiencia alimentaria y la preservaci\u00f3n de la vida afianzando las ra\u00edces del bienestar para todas y todos los mexicanos y digo me llena de satisfacci\u00f3n porque yo hasta le digo a mi familia me admiro mi milpa que como est\u00e1 de bonito de verdad y este yo nunca hago milpa y no me dan me da mucho gusto me da satisfacci\u00f3n de ver milpa si me da \u00e1nimo desde el territorio y en el coraz\u00f3n de nuestra tierra las campesinas y campesinos mexicanos est\u00e1n arando el camino de la cuarta transformaci\u00f3n [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:26.855072"
}