{
    "video_id": "yqI_vaZ-_-U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yqI_vaZ-_-U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDWmAuh7VVj7FGMSW29RI5AMU0QpQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yqI_vaZ-_-U",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 7 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 10749,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2144.48,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2146.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2147.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues este",
            "start": 2154.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2158.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2160.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2163.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 2164.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la semana como lo",
            "start": 2167.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacemos todos",
            "start": 2170.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2172.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles es muy breve Adem\u00e1s",
            "start": 2174.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya es una",
            "start": 2179.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "obviedad ya",
            "start": 2185.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ni siquiera es",
            "start": 2188.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nota porque ya la mayor\u00eda de los",
            "start": 2190.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2194.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "saben que los medios de informaci\u00f3n con",
            "start": 2195.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 2198.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "excepciones en nuestro pa\u00eds cumplen con",
            "start": 2200.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2204.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2205.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2208.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informar de manera",
            "start": 2210.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "objetiva",
            "start": 2212.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "profesional e",
            "start": 2214.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya la gente sabe la mayor\u00eda de que los",
            "start": 2217.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n no",
            "start": 2221.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos pero la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 2225.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n son de",
            "start": 2228.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y est\u00e1n",
            "start": 2230.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "controlados por los potentados",
            "start": 2233.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2237.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "machuchones que antes Se sent\u00edan los",
            "start": 2239.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico y",
            "start": 2241.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2243.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como ya cambiaron las cosas",
            "start": 2245.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 2249.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empoder\u00f3 el",
            "start": 2250.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pueblo y ya ellos no",
            "start": 2252.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mandan como antes y no les funcion\u00f3 la",
            "start": 2255.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estrategia de regresar por sus",
            "start": 2260.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fueros en la elecci\u00f3n de hace poco m\u00e1s",
            "start": 2263.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de dos meses Pues est\u00e1n muy",
            "start": 2267.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "enojados mucho muy",
            "start": 2271.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enojados y",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 2280.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso ya el qui\u00e9n ex tien las mentiras",
            "start": 2283.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues ya se",
            "start": 2290.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vuelve",
            "start": 2292.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2295.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rutinario ya",
            "start": 2298.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2300.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nota de todas maneras as\u00ed comenz\u00f3 la",
            "start": 2302.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n y as\u00ed la vamos a terminar pero",
            "start": 2306.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 2309.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ha logrado el prop\u00f3sito de",
            "start": 2311.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "evidenciar de que no",
            "start": 2318.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2322.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Contamos",
            "start": 2325.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2326.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh profesionales",
            "start": 2331.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independientes cercanos al pueblo",
            "start": 2335.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "distantes del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 2338.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que",
            "start": 2341.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "necesitamos un",
            "start": 2346.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cambio una",
            "start": 2351.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en el llamado cuarto",
            "start": 2354.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "poder as\u00ed como se requiere la renovaci\u00f3n",
            "start": 2359.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en marcha del poder judicial",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2368.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "requiere tambi\u00e9n la",
            "start": 2370.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n en",
            "start": 2373.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh el poder",
            "start": 2376.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico desde luego se ha avanzado",
            "start": 2383.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo primero porque ya la",
            "start": 2389.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gente ya tom\u00f3",
            "start": 2392.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conciencia pu",
            "start": 2395.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estar bombardeando con mentiras y con",
            "start": 2397.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "calumnias d\u00eda y",
            "start": 2403.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "noche y no pasa nada al contrario tiene",
            "start": 2405.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un efecto de",
            "start": 2409.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Boomerang se les regresa y cada vez",
            "start": 2410.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pierden m\u00e1s",
            "start": 2414.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "auditorio oyentes en el caso de la radio",
            "start": 2418.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "televidentes en el caso de las",
            "start": 2422.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 2425.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lectores en el caso de los",
            "start": 2428.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos porque la",
            "start": 2434.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2439.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mucho mucho muy consciente muy",
            "start": 2442.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "politizada y sabe",
            "start": 2448.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "distinguir muy bien lo que es",
            "start": 2451.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "falso y lo que",
            "start": 2456.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es real",
            "start": 2458.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdadero entonces este se ha avanzado",
            "start": 2461.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se ha avanzado tambi\u00e9n por las redes",
            "start": 2465.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sociales a\u00fan cuando ya",
            "start": 2468.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las est\u00e1n acaparando",
            "start": 2473.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no de un tiempo para",
            "start": 2476.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Este lo mismo potentados de M\u00e9xico y",
            "start": 2480.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2486.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "comprando plataformas no para",
            "start": 2492.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "controlar y manipular a",
            "start": 2495.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la llamada opini\u00f3n",
            "start": 2499.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de todas maneras las",
            "start": 2503.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 2508.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen espacio para",
            "start": 2511.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que muchos ciudadanos",
            "start": 2514.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se expresen se manifiesten con libertad",
            "start": 2517.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n haciendo adem\u00e1s lo hacen muy",
            "start": 2520.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2524.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2526.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este los famosos ya sea de medios",
            "start": 2528.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "convencionales o famosos en redes",
            "start": 2531.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2536.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2537.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentan en",
            "start": 2541.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cambio los ciudadanos",
            "start": 2543.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que interact\u00faan en redes",
            "start": 2547.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sociales Son muy",
            "start": 2551.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "inteligentes tienen imaginaci\u00f3n talento",
            "start": 2555.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2562.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2567.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enfrentan todas las eh mentiras y todas",
            "start": 2570.2,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de manipulaci\u00f3n Entonces",
            "start": 2575.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos vamos bien y yo espero que hacia",
            "start": 2580.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "adelante no se siga con esto",
            "start": 2582.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh abriendo espacios ayer se enojaron",
            "start": 2588.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 2593.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "periodistas de anta\u00f1o",
            "start": 2595.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh porque hablamos de que vamos a tener",
            "start": 2599.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "un congreso o un",
            "start": 2602.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encuentro con medios",
            "start": 2604.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2608.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convencionales Con quienes participan en",
            "start": 2611.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "redes y tienen",
            "start": 2614.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2618.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "alternativos que es muy importante",
            "start": 2620.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2625.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2629.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "defendiendo la",
            "start": 2631.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "verdad seguir",
            "start": 2635.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enarbolando la bandera de la verdad ante",
            "start": 2639.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2643.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Es una muy buena",
            "start": 2644.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "causa y que",
            "start": 2649.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un una profesi\u00f3n un oficio tan noble",
            "start": 2653.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 2657.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodismo no lo usen para medrar para",
            "start": 2658.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "chantajear se vuelva algo",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mercantil que no sea un",
            "start": 2671.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "instrumento para la",
            "start": 2675.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para el",
            "start": 2678.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saqueo sino que",
            "start": 2682.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Al contrario ayuden los medios a",
            "start": 2685.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "limpiar a purificar la vida p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 2688.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds no olvidemos nunca",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "olvidemos",
            "start": 2695.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el principal problema de M\u00e9xico era",
            "start": 2697.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2700.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nada ha hecho m\u00e1s da\u00f1o a",
            "start": 2703.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que la deshonestidad",
            "start": 2708.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2714.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas pol\u00edticas y econ\u00f3micas",
            "start": 2718.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nada es el principal",
            "start": 2721.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problema la corrupci\u00f3n",
            "start": 2725.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es la causa principal de la desigualdad",
            "start": 2729.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "social de la desigualdad",
            "start": 2732.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica por eso M\u00e9xico no",
            "start": 2736.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "avanzaba teniendo",
            "start": 2742.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todo much\u00edsimos recursos",
            "start": 2745.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naturales muchas",
            "start": 2748.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "riquezas un pueblo bueno trabajador",
            "start": 2751.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "heredero",
            "start": 2757.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de grandes",
            "start": 2758.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "civilizaciones y sin",
            "start": 2761.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "embargo por la corrupci\u00f3n por el",
            "start": 2764.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "saqueo de una",
            "start": 2769.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 2771.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rapaz no se pod\u00eda",
            "start": 2774.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avanzar o",
            "start": 2778.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2781.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "crec\u00edan como la espuma la las riquezas",
            "start": 2783.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de unos",
            "start": 2788.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuantos un abrir y cerrar de ojos se",
            "start": 2790.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hac\u00edan multimillonarios unos",
            "start": 2794.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 2797.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y millones de",
            "start": 2799.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pobres y la mejor definici\u00f3n es la de",
            "start": 2807.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tolstoy un estado que no Procura la",
            "start": 2812.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2815.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 2817.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "delincuentes no es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 2821.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "malhechores Y eso era lo que",
            "start": 2825.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2829.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Entonces el",
            "start": 2832.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "periodismo independiente honesto",
            "start": 2835.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "profesional no",
            "start": 2841.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mercenario ayuda mucho",
            "start": 2844.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayer nos reunimos",
            "start": 2852.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "con representantes de empresas que",
            "start": 2856.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "participaron en dos bocas y con",
            "start": 2859.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de",
            "start": 2862.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pemex que hicieron",
            "start": 2865.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2867.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 2870.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cenamos para",
            "start": 2872.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agradecerles por hacer esa obra En tan",
            "start": 2874.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2878.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempo con",
            "start": 2880.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 2883.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 2885.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2887.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bajo comparando con otras",
            "start": 2890.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que se han construido en el",
            "start": 2894.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mundo y de muy buena calidad es una",
            "start": 2897.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Magna obra hecha fundamentalmente por la",
            "start": 2902.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 2906.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2909.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 2912.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con el apoyo de algunas empresas tambi\u00e9n",
            "start": 2914.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "extranjeras y habl\u00e1bamos de",
            "start": 2918.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que en t\u00e9rminos generales",
            "start": 2921.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 la",
            "start": 2924.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda como",
            "start": 2927.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "330.000 millones de pesos",
            "start": 2930.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "16,800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2941.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "330,000 millones de",
            "start": 2944.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2947.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 2950.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito del",
            "start": 2952.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presupuesto de d\u00f3nde sali\u00f3 el dinero les",
            "start": 2954.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Pues es lo que hemos",
            "start": 2959.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahorrado en el gobierno por no permitir",
            "start": 2962.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el huachicol",
            "start": 2965.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones cu\u00e1nto",
            "start": 2968.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahorramos Porque cuando llegamos se",
            "start": 2972.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "robaban 80.000 barriles",
            "start": 2974.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "diarios En una asociaci\u00f3n",
            "start": 2978.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "delictuosa entre la delincuencia y las",
            "start": 2982.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoridades entonces",
            "start": 2988.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1nto cost\u00f3 la refiner\u00eda lo mismo",
            "start": 2992.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2997.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ahorramos por no permitir el",
            "start": 3003.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "huachicol C\u00f3mo no va a ser importante",
            "start": 3009.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "combatir la",
            "start": 3012.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n No solo le da a la",
            "start": 3013.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 3018.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortaleza",
            "start": 3022.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque hay autoridad moral hay",
            "start": 3025.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 3028.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica un corrupto",
            "start": 3031.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 3036.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3037.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "svaja es un",
            "start": 3045.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "reen una",
            "start": 3048.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "autoridad deshonesta",
            "start": 3053.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no solo es eso es cu\u00e1nto nos",
            "start": 3058.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 3064.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Yo siempre digo que la corrupci\u00f3n no",
            "start": 3066.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "solo hay que combatirla por razones de",
            "start": 3069.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 3072.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "moral sino porque es una fuente de",
            "start": 3073.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "financiamiento para el",
            "start": 3075.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3082.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Entonces si se cuenta con los",
            "start": 3084.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 3088.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si los medios de",
            "start": 3091.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no se",
            "start": 3094.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "meten a",
            "start": 3098.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 3101.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "negocios al Amparo del poder",
            "start": 3103.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico mediante el",
            "start": 3107.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "chantaje mediante eh",
            "start": 3112.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la eh",
            "start": 3120.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "amenaza en busca siempre de El",
            "start": 3125.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "soborno pues ayuda mucho es una gran",
            "start": 3132.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "causa es ese es el",
            "start": 3138.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo y as\u00ed podera",
            "start": 3144.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos hablar de",
            "start": 3147.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "otros este para explicar porque decir",
            "start": 3151.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay que combatir la corrupci\u00f3n as\u00ed en",
            "start": 3156.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abstracto no ah\u00ed est\u00e1 hay que combatirla",
            "start": 3159.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3162.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto porque este",
            "start": 3164.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "dinero sirve para producir el 20% de la",
            "start": 3167.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "gasolina que consumimos",
            "start": 3173.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3177.28,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3177.97,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no es poca cosa producir",
            "start": 3179.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 3185.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s de 300 barriles",
            "start": 3190.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "diarios de",
            "start": 3194.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gasolinas Entonces es un llamado a los",
            "start": 3201.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3204.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desde luego con excepciones honrosas no",
            "start": 3206.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "generalizar Y",
            "start": 3209.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este que no se sientan",
            "start": 3211.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ofendidos los periodistas",
            "start": 3216.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos verdaderos los",
            "start": 3220.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores de los",
            "start": 3223.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3226.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3228.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este son gentes honorables el problema",
            "start": 3231.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iba qu\u00e9 van a estar",
            "start": 3242.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 3245.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3248.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3250.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos pues hay que",
            "start": 3255.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "vender el trabajo pero no la conciencia",
            "start": 3259.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3266.799,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "tampoco hay que ser",
            "start": 3269.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suicida la misma Biblia dice que no hay",
            "start": 3277.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tener actitudes",
            "start": 3280.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "temerarias y est\u00e1",
            "start": 3283.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permitido decir de vez en cuando una",
            "start": 3286.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 3288.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "piadosa este se quedan callados dicen",
            "start": 3292.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nada S\u00ed como",
            "start": 3296.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "no y que cortan una nota ni",
            "start": 3299.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 3306.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando hay m\u00e1s censura por ejemplo en el",
            "start": 3308.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medioevo que hubo mucha",
            "start": 3312.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 3314.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "incluso la",
            "start": 3316.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inquisici\u00f3n se las",
            "start": 3319.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ingeniaba los grandes escritores",
            "start": 3322.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este para darle la",
            "start": 3329.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vuelta para usar mejor el",
            "start": 3334.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lenguaje para ha",
            "start": 3338.48,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "menos directo Ahora s\u00ed usar el lenguaje",
            "start": 3342.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "subliminal y evitar la hoguera",
            "start": 3349.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero Hay muchas formas ahora si se van a",
            "start": 3357.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "entregar por completo a la",
            "start": 3362.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 3367.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues la \u00fanica cosa que les puedo",
            "start": 3372.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "decir es de que van a ser muy infelices",
            "start": 3376.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3384.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pierde no solo la dignidad se pierde la",
            "start": 3386.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n se pierde el",
            "start": 3390.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "talento pero ads se",
            "start": 3393.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pierde la alegr\u00eda la",
            "start": 3396.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "felicidad se amarga el alma se endurece",
            "start": 3401.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3404.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n entonces si hace falta seguir",
            "start": 3410.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "empujando para la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3414.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "conciencias y los medios son",
            "start": 3419.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos y si",
            "start": 3423.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh Se ve que no hay una reforma y que",
            "start": 3425.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quieren continuar con lo",
            "start": 3430.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mismo hay que buscar medios",
            "start": 3432.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alternativos nosotros en la",
            "start": 3436.88,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n siempre insist\u00ed no de que Cada",
            "start": 3441.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ciudadano pod\u00eda convertirse en un medio",
            "start": 3447.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3451.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el que tiene un",
            "start": 3454.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono un",
            "start": 3459.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "celular puede ser un medio de",
            "start": 3463.64,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de opinar y",
            "start": 3467.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "participar y",
            "start": 3473.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 3476.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que como va a seguir",
            "start": 3478.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "creciendo la b\u00fasqueda de la Libertad en",
            "start": 3483.2,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 3486.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mundo van a a tratar de",
            "start": 3489.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "censurar pero",
            "start": 3494.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3496.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a este surgir nuevas formas",
            "start": 3498.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes lo que sufrieron los Flores",
            "start": 3503.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n cu\u00e1nto tiempo en la",
            "start": 3506.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel para enfrentar la dictadura",
            "start": 3509.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porfirista bueno",
            "start": 3514.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ricardo muri\u00f3 en la",
            "start": 3517.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel ya cuando iba a",
            "start": 3520.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "darle el",
            "start": 3524.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "indulto la \u00e9poca del presidente",
            "start": 3526.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n",
            "start": 3531.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hay dos versiones una que fue",
            "start": 3535.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh un infarto por la alegr\u00eda de que iba",
            "start": 3541.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "a obtener su libertad despu\u00e9s de a\u00f1os de",
            "start": 3547.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "haber estado en la c\u00e1rcel y no claudicar",
            "start": 3551.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nunca se estaba quedando",
            "start": 3554.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciego",
            "start": 3558.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "enfermo y le ped\u00edan que",
            "start": 3561.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh pidiera",
            "start": 3566.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y es preciosa la frase que usa en",
            "start": 3570.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3575.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces a ver si la",
            "start": 3578.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conseguimos Cuando yo",
            "start": 3582.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "muera",
            "start": 3585.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3588.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3591.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mis enemigos",
            "start": 3594.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Pueden decir aqu\u00ed",
            "start": 3599.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya un",
            "start": 3602.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "loco a ver si est\u00e1",
            "start": 3622.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno la otra",
            "start": 3627.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n que es la m\u00e1s cre\u00edble porque es",
            "start": 3629.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la que sostiene la familia es que El",
            "start": 3632.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "carcelero lo",
            "start": 3636.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estrangul\u00f3 la noche antes de su",
            "start": 3640.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salid",
            "start": 3648.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3650.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 este",
            "start": 3652.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Daniel Cabrera el hijo de la hote",
            "start": 3658.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 3660.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "veces filomeno mata del Diario del",
            "start": 3671.799,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "hogar entraban sal\u00edan de prisi\u00f3n les",
            "start": 3677.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "confiscan",
            "start": 3682.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3687.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nunca nunca se",
            "start": 3689.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "rindieron ese era el",
            "start": 3692.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3695.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3697.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revolucionario de",
            "start": 3701.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "antes para qu\u00e9 queremos periodismo",
            "start": 3706.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Mercenario En qu\u00e9 ayuda al pueblo",
            "start": 3710.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 3716.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "perpetuar la",
            "start": 3718.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "injusticia el clasismo el",
            "start": 3720.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "racismo la corrupci\u00f3n a eso es a lo que",
            "start": 3723.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayuda El",
            "start": 3727.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3730.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mercantilista",
            "start": 3732.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mercenario en nada tampoco",
            "start": 3742.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3746.64,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3747.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es abandonar",
            "start": 3749.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "periodismo de",
            "start": 3756.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vasallos mujeres y hombres o sea cu\u00e1l",
            "start": 3759.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "era la Consigna del",
            "start": 3764.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "vasayo",
            "start": 3767.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aplaudir o",
            "start": 3769.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "callar nada de eso",
            "start": 3774.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuando mueran mis amigos Quiz\u00e1 inscriban",
            "start": 3778.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en mi tumba aqu\u00ed yace un",
            "start": 3782.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "so\u00f1ador y mis",
            "start": 3785.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "enemigos y aqu\u00ed yace un",
            "start": 3788.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "loco pero no habr\u00e1 nadie que se atreva a",
            "start": 3793.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estampar esta",
            "start": 3797.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n aqu\u00ed yace un cobarde y",
            "start": 3800.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "traidor a su sus",
            "start": 3804.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ideas ya estaba",
            "start": 3806.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh Eh ya",
            "start": 3812.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "grande y",
            "start": 3815.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "enfermo qu no podemos regresar a esto se",
            "start": 3830.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en los nuevos tiempo con las nuevas",
            "start": 3835.039,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "circunstancias no hace falta esto porque",
            "start": 3838.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ellos estaban en la c\u00e1rcel",
            "start": 3843.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 periodista est\u00e1 en la c\u00e1rcel a",
            "start": 3847.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se persigue desde el",
            "start": 3851.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno a nadie",
            "start": 3853.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no hay la ley",
            "start": 3867.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Fuga que enfrentaron",
            "start": 3872.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos pero c\u00f3mo vamos a estar aceptando",
            "start": 3881.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3885.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "periodismo donde a los",
            "start": 3887.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "famosos les pagan 2 millones de pesos 4",
            "start": 3891.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3896.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pesos 10 millones de pesos",
            "start": 3897.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3900.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mensuales en nuestro",
            "start": 3905.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Qu\u00e9 es",
            "start": 3911.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eso es una bil",
            "start": 3914.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no este se contribuye",
            "start": 3921.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3926.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nada al desarrollo del pa\u00eds Qu\u00e9",
            "start": 3927.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contrapeso puede",
            "start": 3931.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significar un periodismo",
            "start": 3935.599,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque claro este el periodismo es",
            "start": 3939.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "para que no haya injusticias que no haya",
            "start": 3945.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoritarismo que no haya dictaduras que",
            "start": 3948.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se defienda la democracia que se",
            "start": 3952.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "defiendan las libertades",
            "start": 3954.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3961.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh No existe eso yo espero",
            "start": 3963.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh No pierdo la",
            "start": 3967.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 3970.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh de que las cosas cambien porque ahora",
            "start": 3972.599,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "este fuimos contra la corriente en esta",
            "start": 3977.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no tuv",
            "start": 3983.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apoyo de los medios de informaci\u00f3n con",
            "start": 3988.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 3990.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "excepciones el apoyo fue del",
            "start": 3992.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo el apoyo",
            "start": 3996.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fue de la",
            "start": 3999.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gente millones de mexicanos claro que",
            "start": 4001.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 queremos",
            "start": 4006.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4009.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 4012.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 4017.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4019.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4021.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4025.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 4027.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4029.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas empresarios banqueros no no",
            "start": 4032.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4035.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4040.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algunos que merecen todos nuestr respeto",
            "start": 4042.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4045.88,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n que se",
            "start": 4048.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "apartaron de las",
            "start": 4051.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "manadas algunos",
            "start": 4059.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "empresarios periodistas",
            "start": 4061.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acad\u00e9micos muy pocos",
            "start": 4065.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "intelectuales Pues s\u00ed",
            "start": 4069.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero no de los famosos esos",
            "start": 4072.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n",
            "start": 4075.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ctados y cada vez m\u00e1s decadentes y",
            "start": 4078.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos Pero en cambio el",
            "start": 4086.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pueblo se ech\u00f3 a",
            "start": 4090.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "andar y defendi\u00f3 la transformaci\u00f3n y",
            "start": 4094.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo me llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 4098.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4102.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dicha el que no les",
            "start": 4103.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4107.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cre\u00eddo porque pensaban que le iban a dar",
            "start": 4112.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a tole con el",
            "start": 4116.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "dedo se acuerdan de como",
            "start": 4120.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4125.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "votan en contra de los programas de",
            "start": 4127.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar sobre todo la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 4131.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4134.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de",
            "start": 4136.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diputados propusimos que la pensi\u00f3n",
            "start": 4137.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "adultos mayores se convirtiera en un",
            "start": 4140.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4143.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucional todos los panistas en",
            "start": 4145.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contra votaron en",
            "start": 4148.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "contra como ahora que est\u00e1n votando en",
            "start": 4153.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contra de que se utilicen las v\u00edas de",
            "start": 4156.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles de carga para trenes",
            "start": 4159.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de pasajero",
            "start": 4163.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tod esto hay que",
            "start": 4165.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "decirlo porque lo han venido",
            "start": 4169.159,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "haciendo desde",
            "start": 4173.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hace tres cuat d\u00e9cadas y no se",
            "start": 4175.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Qui\u00e9nes votaron por",
            "start": 4182.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "convertir deudas privadas en deuda",
            "start": 4186.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pues ellos pero no se sab\u00eda",
            "start": 4188.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4196.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quitarles un porcentaje considerable de",
            "start": 4197.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las pensiones a los trabajadores",
            "start": 4200.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ellos quien quies",
            "start": 4204.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 4208.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4211.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llevar al fracaso a Pemex a la Comisi\u00f3n",
            "start": 4212.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ellos Qui\u00e9nes",
            "start": 4217.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "votaron por congelar los salarios de los",
            "start": 4220.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores ellos",
            "start": 4222.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas Qui\u00e9nes",
            "start": 4226.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "votaron para que no haya trenes de",
            "start": 4229.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 4233.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos y sali\u00f3 en alg\u00fan",
            "start": 4236.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico lo dijeron en un noticiero de",
            "start": 4240.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Radio de",
            "start": 4243.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4245.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4248.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces se propone que se eleve Rango",
            "start": 4252.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constitucional el derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 4256.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores y votan en",
            "start": 4258.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contra y luego",
            "start": 4263.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 4267.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "toda sinceridad",
            "start": 4270.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "franqueza",
            "start": 4272.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque este eso hay que",
            "start": 4276.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agradecerle Fox",
            "start": 4279.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 4282.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hay que dar esa",
            "start": 4286.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a m\u00ed me consta",
            "start": 4289.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque nosotros creamos esa pensi\u00f3n",
            "start": 4292.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de",
            "start": 4296.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno y cuando le preguntan a \u00e9l dice",
            "start": 4298.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 de",
            "start": 4304.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "acuerdo que hay que poner a los adultos",
            "start": 4306.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mayores a",
            "start": 4311.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajar como si no hubiesen trabajado",
            "start": 4312.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "toda su su",
            "start": 4314.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vida pero es su",
            "start": 4316.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 4319.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadora as\u00ed como pensaban los",
            "start": 4322.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacendados porfiristas no ha cambiado",
            "start": 4325.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4329.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso pero lo",
            "start": 4331.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dice y luego lo dice en",
            "start": 4334.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y lo callan no",
            "start": 4339.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mandan a decir no nos",
            "start": 4346.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayudes",
            "start": 4350.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1llate nos",
            "start": 4353.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "perjudicas",
            "start": 4356.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tiene la candidata que firmar con",
            "start": 4360.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sangre de que no va a quitar los",
            "start": 4366.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4370.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 4376.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "gente no les",
            "start": 4379.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cree viene la",
            "start": 4382.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y unos d\u00edas despu\u00e9s de que pasa",
            "start": 4386.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4391.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n el presidente del",
            "start": 4392.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4396.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "conservador o de uno de los partidos",
            "start": 4398.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conservadores declara",
            "start": 4403.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00edan equivocado en el",
            "start": 4406.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "discurso y que ellos no ten\u00edan Por",
            "start": 4408.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 haber apoyado los programas de",
            "start": 4412.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bienestar porque",
            "start": 4416.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso va en",
            "start": 4421.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contra de su filosof\u00eda de su manera de",
            "start": 4424.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pensar porque ellos son",
            "start": 4428.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partidarios de ense\u00f1ar a pescar y no",
            "start": 4432.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de entregar",
            "start": 4438.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pescado",
            "start": 4441.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasando la",
            "start": 4443.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n O sea qu\u00e9 imagin\u00f3 la",
            "start": 4446.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gente Pues que estos iban a",
            "start": 4450.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar les iban a quitar los",
            "start": 4454.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "votos y luego le iban a dar marcha",
            "start": 4458.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s como lo",
            "start": 4463.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el presidente del",
            "start": 4466.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pan a los programas de",
            "start": 4470.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bienestar porque para ellos Eso es",
            "start": 4474.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "populismo Es",
            "start": 4478.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "paternalismo para",
            "start": 4483.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos darle a los de",
            "start": 4486.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "arriba eso no es paternalismo",
            "start": 4490.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tener como hijos",
            "start": 4495.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "predilectos a los potentados No es",
            "start": 4498.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "populismo eso es",
            "start": 4503.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 4507.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fomento",
            "start": 4511.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 4513.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh dos visiones distintas pero",
            "start": 4515.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la satisfacci\u00f3n que me",
            "start": 4518.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "produce el que el pueblo",
            "start": 4522.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "les haya",
            "start": 4526.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dicho toma tu",
            "start": 4528.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n Aunque hayas firmado con",
            "start": 4534.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sangre",
            "start": 4537.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "No no te",
            "start": 4538.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "creo ya nos han enga\u00f1ado mucho y",
            "start": 4540.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ustedes no nos",
            "start": 4545.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quieren porque ese es el",
            "start": 4547.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fondo ustedes son clasistas son racistas",
            "start": 4550.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 4555.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "corruptos como dec\u00eda el padre de nuestra",
            "start": 4558.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patria el cura",
            "start": 4561.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo el \u00fanico Dios de los",
            "start": 4565.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oligarcas es el",
            "start": 4568.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4575.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entonces Elizabeth",
            "start": 4577.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 4587.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos hoy es 7 de agosto",
            "start": 4588.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes",
            "start": 4592.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "quieren las mentiras de la semana y",
            "start": 4594.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con una que ya es un",
            "start": 4596.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico los montajes a trav\u00e9s de redes",
            "start": 4599.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sociales porque esta semana circularon",
            "start": 4602.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dos del presidente L\u00f3pez Obrador Para",
            "start": 4604.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "volver a intentar vincularlo con el",
            "start": 4607.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "narco pues hay que decir que muchos de",
            "start": 4610.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los montajes que se arman contra",
            "start": 4613.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidente buscan",
            "start": 4614.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "vincularlo con el crimen",
            "start": 4616.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "organizado recurren a reportajes",
            "start": 4618.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "elaborados por plumas famos\u00edsimas",
            "start": 4621.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pagadas notas fotograf\u00edas y videos",
            "start": 4624.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fabricados que son inventos y mentiras",
            "start": 4628.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero que hasta hoy no han presentado una",
            "start": 4631.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "sola prueba se trata de una campa\u00f1a para",
            "start": 4636.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desacreditar al gobierno de M\u00e9xico y al",
            "start": 4640.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 4642.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Obrador en estos d\u00edas circularon dos",
            "start": 4643.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "montajes de este tipo uno en x",
            "start": 4646.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "publicaron el primero el primero de",
            "start": 4649.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "agosto pasado una fotograf\u00eda que circul\u00f3",
            "start": 4651.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ampliamente en la que supuestamente se",
            "start": 4653.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muestra una fotograf\u00eda que vemos en la",
            "start": 4656.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pantalla en la que aparecer\u00edan el reci\u00e9n",
            "start": 4658.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detenido Ismael El Mayo Zambada el",
            "start": 4662.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exgobernador de Sinaloa kirin Ordaz y el",
            "start": 4664.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador esta fotograf\u00eda",
            "start": 4667.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 truqueada es un montaje la",
            "start": 4671.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "verdadera foto corresponde a un",
            "start": 4675.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "restaurante en el Estado de Sinaloa de",
            "start": 4676.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nombre aguachile y Callo de hacha",
            "start": 4678.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ramirz la instant\u00e1nea fue tomada en 2019",
            "start": 4681.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "por el due\u00f1o del lugar a quienes le",
            "start": 4685.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "superpuso como podemos ver aqu\u00ed en la",
            "start": 4690.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pantalla vemos la foto original y la",
            "start": 4693.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "foto manipulada Esta es la foto real eh",
            "start": 4696.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Y eh un anterior vendr\u00eda la la otra la",
            "start": 4701.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 miren nada m\u00e1s qu\u00e9 cosa pero",
            "start": 4704.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta no fue la \u00fanica que circul\u00f3 este",
            "start": 4708.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta semana La segunda foto tambi\u00e9n fue",
            "start": 4711.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ampliamente difundida por x primero la",
            "start": 4713.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sembraron en una cuenta falsa de una",
            "start": 4716.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodista que evidentemente manejan",
            "start": 4718.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "opositores a este gobierno la imagen",
            "start": 4721.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trucada se us\u00f3 como parte de la campa\u00f1a",
            "start": 4723.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hashtag narcopresidente",
            "start": 4726.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amlo es burda la foto pero tambi\u00e9n",
            "start": 4728.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 mucho la foto real se tom\u00f3 el 25",
            "start": 4731.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2016 y quien aparece",
            "start": 4734.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "abrazando al presidente L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 4737.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el actual gobernador de Sonora",
            "start": 4739.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo aqu\u00ed la aqu\u00ed la vemos",
            "start": 4741.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tomada de la cuenta oficial de Facebook",
            "start": 4746.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed vemos la foto fake",
            "start": 4748.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "donde y hasta una gorrita del bienestar",
            "start": 4751.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le pusieron al se\u00f1or y de este lado",
            "start": 4754.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 4757.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "al actual gobernador de Sonora Alfonso",
            "start": 4758.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "duraz gobernadores Perd\u00f3n por los",
            "start": 4763.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inconvenientes pero los usuarios de",
            "start": 4766.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "redes sociales hacen este tipo de cosas",
            "start": 4768.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obviamente son pagados por la",
            "start": 4770.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n vamos con la siguiente",
            "start": 4774.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Y esta es una buena noticia ya saben",
            "start": 4776.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que durante estas semanas hemos",
            "start": 4779.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presentado como en medios de",
            "start": 4782.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o se hace un copia y pega",
            "start": 4784.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n eh que quiere",
            "start": 4786.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pegarle al gobierno o organismos",
            "start": 4789.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "internacionales ya saben de o",
            "start": 4793.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que esperamos el momento adecuado para",
            "start": 4796.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "desmentir una noticia Esta es un copia y",
            "start": 4799.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pega de un bolet\u00edn",
            "start": 4803.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque el gobierno de M\u00e9xico rompe",
            "start": 4806.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera directa y",
            "start": 4810.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n publican que",
            "start": 4813.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hubo disminuci\u00f3n eh si me pasan por",
            "start": 4815.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "favor la cobertura primero el nuevo nado",
            "start": 4818.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sincronizado de la semana pasada fue la",
            "start": 4821.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "noticia falsa de una supuesta ca\u00edda en",
            "start": 4823.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera directa lo cual",
            "start": 4826.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no es verdad Pero eso no import\u00f3 a",
            "start": 4829.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos diarios que mintieron como",
            "start": 4831.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reforma expansi\u00f3n diario MX Aristegui",
            "start": 4835.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Noticias la raz\u00f3n reporte \u00edndigo entre",
            "start": 4839.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "otros Aqu\u00ed vemos la la cobertura amplia",
            "start": 4843.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cobertura sobre este bolet\u00edn estos",
            "start": 4845.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh peri\u00f3dicos dec\u00eda yo hicieron un copia",
            "start": 4849.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y pega de un bolet\u00edn de la la comisi\u00f3n",
            "start": 4852.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 4855.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Caribe que reporta ca\u00edda de inversi\u00f3n",
            "start": 4857.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "extranjera directa en Brasil y en M\u00e9xico",
            "start": 4859.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con una baja del 23 por en este rubro",
            "start": 4862.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Pero esto es falso no es as\u00ed el banco de",
            "start": 4865.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico public\u00f3 que la inversi\u00f3n",
            "start": 4869.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "extranjera directa realizada y",
            "start": 4871.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "notificada el primero de enero del a\u00f1o",
            "start": 4873.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh 2023 Perd\u00f3n del primero de enero y el",
            "start": 4875.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "31 de diciembre de 2023 ascendi\u00f3 a",
            "start": 4880.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "36,58 millones de d\u00f3lar eh Perd\u00f3n voy a",
            "start": 4885.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "voy a repetir la cifra",
            "start": 4890.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "36,58 millones d\u00f3 lo que implic\u00f3 un",
            "start": 4892.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incremento del",
            "start": 4895.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2.17 por respecto a la captada en el a\u00f1o",
            "start": 4896.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "2022 un a\u00f1o anterior del total",
            "start": 4900.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "73.85 por correspondi\u00f3 a la reinversi\u00f3n",
            "start": 4905.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de utilidades el 13 por a nuevas",
            "start": 4909.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inversiones y el 12",
            "start": 4912.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "7% a cuentas entre compa\u00f1\u00edas estos datos",
            "start": 4915.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coinciden con los de la",
            "start": 4919.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oc en realidad son cifras hist\u00f3ricas",
            "start": 4920.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "logradas por el gobierno del presidente",
            "start": 4925.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez obrar en lo que va",
            "start": 4926.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del sexenio sin contar o sea esto es que",
            "start": 4929.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "falta incluir los \u00faltimos tres",
            "start": 4933.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "trimestres del",
            "start": 4936.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2024 el gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4939.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador ha roto r\u00e9cord de",
            "start": 4942.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa con",
            "start": 4945.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "185.300 millones de d\u00f3lares se espera",
            "start": 4949.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que al final del a\u00f1o Esta es la",
            "start": 4952.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que hacen supera los superar\u00e1",
            "start": 4954.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los 200,000 millones de d\u00f3lares en 6",
            "start": 4957.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para entender mejor esto les vamos",
            "start": 4960.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a presentar esta gr\u00e1fica en donde",
            "start": 4963.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comparamos los resultados entre",
            "start": 4965.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores Y este en el",
            "start": 4968.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sexenio de Felipe",
            "start": 4970.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 4973.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3",
            "start": 4975.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "99.5 millones de",
            "start": 4978.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares ah\u00ed",
            "start": 4980.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vemos mientras que por su parte Enrique",
            "start": 4982.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto super\u00f3 los",
            "start": 4985.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "174.2 millones de d\u00f3lares Es decir",
            "start": 4989.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos para el final de este sexenio",
            "start": 4993.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tendremos una inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4996.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "directa seg\u00fan las proyecciones de",
            "start": 4999.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "200,000 millones de d\u00f3lares en 6 a\u00f1os",
            "start": 5001.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "esto es un r\u00e9cord hist\u00f3rico y para",
            "start": 5005.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "terminar vamos a presentar eh la secci\u00f3n",
            "start": 5009.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de infodemia sobre las mentiras",
            "start": 5012.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fabricadas que se publican de la",
            "start": 5014.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 5017.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ver tres mentiras sobre la econom\u00eda",
            "start": 5022.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicana uno falso aumento de la deuda",
            "start": 5025.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico durante el sexenio de",
            "start": 5028.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador comentaristas y usuarios",
            "start": 5030.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de redes sociales asegur uran falsamente",
            "start": 5032.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que la deuda de M\u00e9xico se ha",
            "start": 5035.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "incrementado significativamente durante",
            "start": 5036.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo sexenio algunos aseguran que",
            "start": 5038.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se ha incrementado",
            "start": 5041.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "47 otros que el aumento es de",
            "start": 5042.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "53 y hasta del 64 por. seg\u00fan datos de la",
            "start": 5045.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda La Deuda P\u00fablica",
            "start": 5050.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico de 2019 a 2024 aument\u00f3 un 4.9",
            "start": 5052.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por con respecto al producto interno",
            "start": 5057.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bruto cifra por debajo del endeudamiento",
            "start": 5060.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Comparado con otros exeni por ejemplo en",
            "start": 5062.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n que",
            "start": 5065.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fue de un",
            "start": 5068.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "7.4 y en la de Enrique Pe\u00f1a Nieto que",
            "start": 5069.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fue de un 8% dos falso que de enero a",
            "start": 5071.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "junio de 2024 la deuda aument\u00f3 1.2",
            "start": 5075.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "billones de pesos en un esfuerzo por",
            "start": 5079.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar un supuesto desempe\u00f1o econ\u00f3mico",
            "start": 5081.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "negativo del gobierno de M\u00e9xico algunos",
            "start": 5083.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comentaristas aseguran que la deuda de",
            "start": 5086.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se hab\u00eda incrementado 1.2",
            "start": 5088.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "billones de pesos de enero a junio de",
            "start": 5091.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2024 lo cual es completamente falso",
            "start": 5093.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la Secretar\u00eda de Hacienda el",
            "start": 5097.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasado 31 de Julio la deuda externa",
            "start": 5098.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Incluso se redujo un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 5101.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "durante la actual administraci\u00f3n al",
            "start": 5104.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pasar de 5.1 billones al cierre de 2018",
            "start": 5106.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a 4.1 billones en 2024 tres falso que la",
            "start": 5109.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n del peso es causada por la",
            "start": 5114.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma al poder judicial",
            "start": 5117.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno van cuatro y no inclu como Quinto",
            "start": 5119.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "elemento el tema pol\u00edtico en M\u00e9xico S\u00ed",
            "start": 5121.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed el plan c es un factor que",
            "start": 5124.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "s si juega internamente plan c se est\u00e1",
            "start": 5128.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "generando gran nerviosismo tenemos nada",
            "start": 5131.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para para decir por qu\u00e9 podemos",
            "start": 5134.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "decir que vamos a tener volatilidad",
            "start": 5137.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos la la agenda legislativa de",
            "start": 5139.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre el plan se s\u00ed le pega al tipo",
            "start": 5142.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de cambio Si llegaran a aprobarse y a",
            "start": 5145.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seguir aprobando reformas como la",
            "start": 5149.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "judicial o como la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5151.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos este aut\u00f3nomos yo creo que el",
            "start": 5153.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tipo de cambio s\u00ed puede ubicarse en 22",
            "start": 5156.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "23 pesos otra mentira sobre el desempe\u00f1o",
            "start": 5158.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mexicano Es la que acusa a las",
            "start": 5161.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciativas de Reforma presentadas por",
            "start": 5163.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5165.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Obrador el pasado 5 de febrero entre",
            "start": 5167.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ellas a la reforma al poder judicial",
            "start": 5169.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como la causa de la reciente",
            "start": 5172.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n del peso sin embargo las",
            "start": 5173.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "causas de lunes negro nada tienen que",
            "start": 5176.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver con las iniciativas de reforma a la",
            "start": 5178.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n las principales causas",
            "start": 5180.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fueron el p\u00e1nico causado entre",
            "start": 5182.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "inversores del nikei la bolsa de Jap\u00f3n",
            "start": 5184.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por el aumento en la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 5186.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "japonesa del 0% al 0.25 por. y los datos",
            "start": 5188.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micos de Estados Unidos que",
            "start": 5193.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "provocan inquietud sobre una nueva",
            "start": 5195.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "recesi\u00f3n estadounidense como la tasa de",
            "start": 5196.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desempleo que subi\u00f3 al 4.25 por y el",
            "start": 5198.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "descenso del consumo interno",
            "start": 5202.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "infodev cu se\u00f1or presidente que todas y",
            "start": 5205.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos tengan un buen d\u00eda",
            "start": 5207.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bien muy buenos d\u00edas a todas y todos con",
            "start": 5216.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "su permiso presidente Eh Pues un saludo",
            "start": 5218.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a todas y todos los periodistas decirles",
            "start": 5222.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que en atenci\u00f3n a algunos de los",
            "start": 5224.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "comentarios y preguntas que se",
            "start": 5226.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "advirtieron en este espacio relativos a",
            "start": 5227.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "algunos temas laborales el d\u00eda de hoy",
            "start": 5229.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "voy a hablar de las elecciones",
            "start": 5232.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seccionales del sindicato nacional de",
            "start": 5234.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica",
            "start": 5236.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Mexicana que acontecieron hace algunos",
            "start": 5238.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas as\u00ed como de los eventos eh tambi\u00e9n",
            "start": 5241.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que tuvieron lugar en la empresa arcel",
            "start": 5245.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "orm mital y Bueno pues antes de hacer",
            "start": 5247.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "referencia a estos dos eventos me",
            "start": 5250.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que tengamos justamente Pues en",
            "start": 5253.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el horizonte de la comprensi\u00f3n de estos",
            "start": 5257.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "temas el que debe de marcarse en la",
            "start": 5259.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "reforma laboral del a\u00f1o 2019 en donde se",
            "start": 5263.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dio un giro de 180 gr en las relaciones",
            "start": 5266.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obrero patronales en ese sentido",
            "start": 5268.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comentar que justamente en esta reforma",
            "start": 5271.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se contempla un nuevo modelo de Justicia",
            "start": 5274.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "laboral en donde se prev\u00e9 una etapa",
            "start": 5277.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciliatoria obligatoria previa al",
            "start": 5279.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "establecimiento de los juicios de igual",
            "start": 5282.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "manera se extinguen as\u00ed las juntas de",
            "start": 5285.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje y se crean los",
            "start": 5288.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tribunales laborales con ello se busca",
            "start": 5291.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener juicios laborales breves Y \u00e1giles",
            "start": 5293.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de igual manera se tiene un nuevo Eh",
            "start": 5296.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues escenario de libertad y democracia",
            "start": 5299.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sindical en donde no no hay m\u00e1s",
            "start": 5302.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "injerencia por parte de las autoridades",
            "start": 5304.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o de los patrones en la Organizaci\u00f3n de",
            "start": 5307.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores ya no se ponen ni",
            "start": 5309.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se imponen ni tampoco se quitan l\u00edderes",
            "start": 5312.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sindicales desde el Poder m\u00e1s bien son",
            "start": 5316.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores los que",
            "start": 5319.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "justamente pues eh promueven y eligen",
            "start": 5320.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed a sus representantes y tambi\u00e9n no",
            "start": 5323.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s votaciones a mano alzada se est\u00e1",
            "start": 5326.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con ello respetando el libre el voto",
            "start": 5329.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "libre directo y secreto de las y los",
            "start": 5333.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores para la elecci\u00f3n tanto de",
            "start": 5335.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sus representantes como tambi\u00e9n de los",
            "start": 5337.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acuerdos logrados por los mismos De",
            "start": 5339.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "igual manera la reforma laboral tiene",
            "start": 5342.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como uno de sus puntos la creaci\u00f3n del",
            "start": 5345.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "centro Federal de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 5346.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "registro laboral que es el \u00f3rgano",
            "start": 5348.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "descentralizado que busca justamente con",
            "start": 5351.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ello acompa\u00f1ar el registro de los",
            "start": 5353.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sindicatos tambi\u00e9n de los contratos",
            "start": 5356.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "colectivos firmados por los mismos",
            "start": 5358.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vigila el respeto a los derechos",
            "start": 5360.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e la laborales y por la otra celebrar",
            "start": 5363.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los procesos de conciliaci\u00f3n entre",
            "start": 5366.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores y empleadores en caso de",
            "start": 5368.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que exista alguna diferencia Y bueno",
            "start": 5370.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n uno de los puntos",
            "start": 5373.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importantes es la verificaci\u00f3n de los",
            "start": 5374.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "procesos de elecci\u00f3n de las directivas",
            "start": 5377.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sindicales Eh Esto quiere decir bueno",
            "start": 5379.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se trata de una reforma en donde en",
            "start": 5382.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el centro est\u00e1n las y los trabajadores y",
            "start": 5384.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se privilegia el di\u00e1logo la",
            "start": 5386.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n para la soluci\u00f3n de los",
            "start": 5388.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conflictos Y bueno pues justamente uno",
            "start": 5390.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los puntos importantes es el de la",
            "start": 5393.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda sindical uno de los grandes",
            "start": 5395.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "principios de esta reforma laboral",
            "start": 5398.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismos que se retoman eh A trav\u00e9s de los",
            "start": 5400.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "convenios de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5403.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "internacional de trabajo de los cual eh",
            "start": 5404.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es ignante Y de igual manera de",
            "start": 5406.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los compromisos asumidos En la",
            "start": 5408.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado de M\u00e9xico",
            "start": 5410.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1 como se puede",
            "start": 5412.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "observar en este diagrama sobre los",
            "start": 5415.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "procesos de elecci\u00f3n de los sindicatos",
            "start": 5416.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corresponde a las y los trabajadores",
            "start": 5418.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pues el resguardo de su organizaci\u00f3n y y",
            "start": 5421.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no a las autoridades tambi\u00e9n pues es",
            "start": 5424.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "importante hacer el comentario de que la",
            "start": 5427.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "autoridad no adelanta ni atrasa",
            "start": 5430.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elecciones son los propios trabajadores",
            "start": 5432.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los que en cumplimiento con sus",
            "start": 5434.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estatutos fijan las fechas de dichos",
            "start": 5436.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "procesos la funci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 5439.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajo y particularmente del centro",
            "start": 5441.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Federal de conciliaci\u00f3n y registro",
            "start": 5443.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "laboral es verificar y vigilar que se",
            "start": 5445.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cumpla con el principio del voto libre",
            "start": 5448.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secreto y directo y tambi\u00e9n el centro",
            "start": 5450.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mismo revisa que las elecciones se",
            "start": 5454.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "apeguen justamente en el marco de la Ley",
            "start": 5455.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Federal de trabajo y tambi\u00e9n del",
            "start": 5458.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los estatutos eh de los",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sindicatos Y bueno pues eh Tambi\u00e9n",
            "start": 5462.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "decirles que en cuanto a las elecciones",
            "start": 5465.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seccionales del sindicato petrolero",
            "start": 5467.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comentar que se llevaron a cabo en dos",
            "start": 5470.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "etapas una en el d\u00eda 15 de julio con la",
            "start": 5472.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de 34 secciones y otra en el",
            "start": 5475.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pasado 5 de agosto con elecci\u00f3n de la",
            "start": 5479.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n 40 que abarca 61 delegaciones y",
            "start": 5481.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reposici\u00f3n de la elecci\u00f3n de",
            "start": 5484.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n 38 que tiene sede en Salina",
            "start": 5487.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cruz en este proceso en general",
            "start": 5491.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 5494.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "74,65 trabajadores de un padr\u00f3n de",
            "start": 5496.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "9188 es decir una participaci\u00f3n del 82",
            "start": 5500.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por de los mismos tambi\u00e9n quiero",
            "start": 5504.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comentar que el personal tanto de la",
            "start": 5506.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo como del centro",
            "start": 5508.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Federal de conciliaci\u00f3n y registro",
            "start": 5510.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "laboral acompa\u00f1aron dicho proceso para",
            "start": 5512.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "garantizar el cumplimiento del voto",
            "start": 5514.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "libre directo y secreto adem\u00e1s eh",
            "start": 5517.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "comentar que las votaciones Se",
            "start": 5519.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "realizaron sin mayor incidencias salvo",
            "start": 5521.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Como ya coment\u00e9 en la secci\u00f3n 38 en",
            "start": 5523.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "donde no se pudo llevar a cabo el d\u00eda 15",
            "start": 5525.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de julio misma que fue repuesta el",
            "start": 5527.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasado lunes sin mayor problem\u00e1tica",
            "start": 5530.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera destacar que la pr\u00f3xima",
            "start": 5533.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "semana el centro Federal podr\u00e1 hacer las",
            "start": 5536.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "notificaciones sobre los resultados de",
            "start": 5540.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las elecciones y en caso de de haber",
            "start": 5541.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alguna incidencia que amerite la",
            "start": 5544.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n del proceso por duda",
            "start": 5546.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "razonable Pues bueno se estar\u00e1",
            "start": 5548.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "notificando eh siguiente por favor eh",
            "start": 5550.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n comentar que el sindicato",
            "start": 5553.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "justific\u00f3 el calendario de sus",
            "start": 5555.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "elecciones para contar con el tiempo",
            "start": 5557.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "suficiente para preparar como ahora",
            "start": 5558.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "saben Pues bueno como es un proceso",
            "start": 5560.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "electivo pues requiere tambi\u00e9n de",
            "start": 5562.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de preparaci\u00f3n y pues esto es",
            "start": 5563.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tiempos distintos a los que",
            "start": 5566.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "anteriormente estaban estipulados para",
            "start": 5567.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de las dirigencias",
            "start": 5569.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacionales y eh decir que la elecci\u00f3n",
            "start": 5571.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 ejecutivo nacional que esto",
            "start": 5574.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fue una de las preguntas que tambi\u00e9n se",
            "start": 5576.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vertieron en este espacio pues se",
            "start": 5577.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo en el \u00faltimo trimestre",
            "start": 5580.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o es decir ya en los tiempos",
            "start": 5582.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "correspondientes a la siguiente",
            "start": 5584.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Por lo cual no se ha",
            "start": 5585.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "emitido ninguna convocatoria al respecto",
            "start": 5587.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de este proceso el sindicato sin embargo",
            "start": 5591.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pues bueno ya hizo de conocimiento su",
            "start": 5593.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de que se celebren estas",
            "start": 5595.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fechas que estoy comentando Y bueno pues",
            "start": 5597.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a contar con el",
            "start": 5599.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento y la presencia tanto de",
            "start": 5600.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los ver adores del centro como tambi\u00e9n",
            "start": 5603.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del personal de la Secretar\u00eda del",
            "start": 5605.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajo Y bueno pues esto en lo que",
            "start": 5607.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "corresponde al caso del Sindicato de",
            "start": 5608.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros por la otra",
            "start": 5611.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar sobre otro asunto que",
            "start": 5613.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se pregunt\u00f3 que es justamente el de",
            "start": 5617.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arcel ormal una empresa que tiene sede",
            "start": 5619.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en",
            "start": 5623.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n decir que este paro Pues de",
            "start": 5625.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actividades deriv\u00f3 de un eh",
            "start": 5628.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planteamiento de un cuestionamiento",
            "start": 5632.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre el reparto de utilidades este",
            "start": 5633.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evento tuvo lugar el 24 de mayo sin",
            "start": 5636.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "embargo pues este tambi\u00e9n se origina por",
            "start": 5639.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh los planteamientos los",
            "start": 5642.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "cuestionamientos que tienen los",
            "start": 5644.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre el reparto de",
            "start": 5645.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "utilidades del a\u00f1o 2021 en donde pues se",
            "start": 5646.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que no hubo un otorgamiento del",
            "start": 5651.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "10% a los mismos Y bueno pues ya en",
            "start": 5654.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas fechas en este a\u00f1o pues hubo este",
            "start": 5657.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh se retom\u00f3 este cuestionamiento con lo",
            "start": 5659.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cual desde la secretar\u00eda de trabajo",
            "start": 5662.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "generamos una mesa de trabajo para",
            "start": 5664.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en acompa\u00f1amiento con la empresa",
            "start": 5667.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y el propio Sindicato Nacional minero",
            "start": 5668.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui es qui\u00e9n es el que detenta el",
            "start": 5671.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contrato colectivo la titularidad del",
            "start": 5674.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "contrato colectivo de trabajo pues se",
            "start": 5676.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 una soluci\u00f3n al conflicto que",
            "start": 5678.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "permitiera preservar pues tanto el",
            "start": 5680.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respeto de los derechos de los",
            "start": 5683.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores como tambi\u00e9n la fuente de",
            "start": 5685.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo de miles de familias en el",
            "start": 5688.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estado y bien pues decirles que",
            "start": 5689.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "finalmente eh",
            "start": 5691.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hubo lugar a un acuerdo entre la empresa",
            "start": 5694.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el sindicato nacional minero",
            "start": 5698.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justamente estos acuerdos ahora tienen",
            "start": 5700.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ser tambi\u00e9n sometidos a la votaci\u00f3n",
            "start": 5703.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de las y los trabajadores y esto pas\u00f3 el",
            "start": 5705.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jueves 18 de julio y se lleg\u00f3 justamente",
            "start": 5708.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a un acuerdo que consider\u00f3 los conceptos",
            "start": 5712.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del incremento salarial de la cobertura",
            "start": 5714.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los salarios ca\u00eddos tambi\u00e9n en este",
            "start": 5717.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "periodo de conflicto Por otra parte el",
            "start": 5720.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "establecimiento de auditor\u00edas que",
            "start": 5723.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "permitan establecer Pues con Claridad y",
            "start": 5724.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transparencia el reparto de utilidades",
            "start": 5727.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 2021 2022 y 2023 entre otras",
            "start": 5729.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "prestaciones econ\u00f3micas y Bueno pues con",
            "start": 5734.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ello tambi\u00e9n la empresa ya ha reanudado",
            "start": 5736.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "actividades y opera con normalidad y",
            "start": 5739.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues decirles que finalmente Eh pues ha",
            "start": 5742.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "habido en general en la administraci\u00f3n",
            "start": 5745.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un ambiente laboral de di\u00e1logo y",
            "start": 5747.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de acuerdo que buena parte",
            "start": 5749.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Incluso el las reformas que se han",
            "start": 5752.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "planteado por parte del gobierno del",
            "start": 5754.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5756.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta ha sido la v\u00eda a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 5758.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y pues decirles tambi\u00e9n que desde la",
            "start": 5760.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo continuaremos",
            "start": 5762.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atendiendo todas las solicitudes",
            "start": 5763.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que existan as\u00ed para los trabajadores y",
            "start": 5766.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de igual manera pues para los",
            "start": 5769.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "empleadores y sin m\u00e1s pues es cuanto",
            "start": 5771.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 5773.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "presidente no como bien menciono bueno",
            "start": 5781.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Esto se hizo con base en un",
            "start": 5784.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "planteamiento que hace el propio",
            "start": 5786.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sindicato Estos son fechas que se",
            "start": 5787.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estipulan en sus propios estatutos el",
            "start": 5789.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centro pues corrobora que efectivamente",
            "start": 5792.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se haga en Norma y en tiempo y ahorita",
            "start": 5794.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no se tiene una convocatoria para el",
            "start": 5797.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "caso de la renovaci\u00f3n de la dirigencia",
            "start": 5799.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 ejecutivo eh nacional",
            "start": 5800.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces pues eh ya estar\u00e1 seguramente",
            "start": 5803.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "notificando en su momento las fechas",
            "start": 5805.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "precisas de la emisi\u00f3n de la",
            "start": 5807.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "convocatoria y los tiempos",
            "start": 5808.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "correspondientes a la misma y en torno a",
            "start": 5810.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las a las secciones las elecciones que",
            "start": 5813.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se llevaron el d\u00eda 15 de julio a las 36",
            "start": 5815.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secciones en torno a esas elecciones qu\u00e9",
            "start": 5818.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fue lo que pas\u00f3 porque eh hubo quejas de",
            "start": 5821.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los mismos trabajadores no hubo la",
            "start": 5824.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n correcta o qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 5826.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pues bueno eh decirles que a los",
            "start": 5828.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajadores corresponde justamente la",
            "start": 5830.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de las convocatorias la",
            "start": 5832.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de la misma En ese sentido",
            "start": 5833.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de trabajo particularmente",
            "start": 5835.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el centro se corrobor\u00f3 que efectivamente",
            "start": 5837.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "se hayan hecho eh con base en el",
            "start": 5839.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los estatutos y por eso",
            "start": 5841.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 con esa normalidad Eh pues",
            "start": 5843.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ha habido sin duda Pues alg\u00fan tipo de",
            "start": 5847.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos y y comentarios pero",
            "start": 5849.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decirles que en general el ambiente Pues",
            "start": 5852.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fue de mucha tranquilidad y buen",
            "start": 5854.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollo del mismo entonces pues ah\u00ed",
            "start": 5855.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en ese sentido se cumpli\u00f3 en Norma y",
            "start": 5857.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los estatutos mismos de la",
            "start": 5860.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "convocatoria de los trabajadores",
            "start": 5862.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "petroleros y si me permite despu\u00e9s",
            "start": 5863.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enviarle lo lo que a m\u00ed me mandaron por",
            "start": 5866.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "supuesto Claro que s\u00ed eso Esas Ricardo",
            "start": 5868.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede reelegir",
            "start": 5872.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "siendo empleado de confianza y no",
            "start": 5874.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pagando cuas sindicales eh Bueno pues eh",
            "start": 5876.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed comentarles que eh Tambi\u00e9n la",
            "start": 5880.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo pues no decide",
            "start": 5882.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n s\u00ed puede o no puede en ese sentido",
            "start": 5884.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corresponde a las y los trabajadores",
            "start": 5888.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero si hay que comentar que ya se hab\u00eda",
            "start": 5889.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hecho una revisi\u00f3n de esa situaci\u00f3n esto",
            "start": 5892.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en cuando aconteci\u00f3 el proceso anterior",
            "start": 5895.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la Selecci\u00f3n del secretario general",
            "start": 5898.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en ese momento el centro tambi\u00e9n",
            "start": 5900.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "verific\u00f3 que haya un cumplimiento",
            "start": 5902.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "efectivo de lo que se\u00f1alan sus propios",
            "start": 5904.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estatutos en algunas ocasiones cuando",
            "start": 5907.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hay trabajadores que est\u00e1n",
            "start": 5909.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sindicalizados y que por alguna cuesti\u00f3n",
            "start": 5911.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "son despu\u00e9s eh mandados digamos en",
            "start": 5913.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n sindical pasan a este estatuto",
            "start": 5915.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "digamos de trabajadores de confianza y",
            "start": 5918.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en ese sentido Pues bueno se cumple eh",
            "start": 5919.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Pues ambos eh aspectos y en ese sentido",
            "start": 5922.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues bueno si as\u00ed se estima y en alg\u00fan",
            "start": 5925.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "momento lo manifiesta as\u00ed pues",
            "start": 5927.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "seguramente el sindicato tendr\u00e1 que",
            "start": 5929.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decir qui\u00e9n cumple o no con los eh",
            "start": 5931.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "criterios para poder ser elegible y",
            "start": 5933.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentarse una candidatura a la",
            "start": 5936.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del comit\u00e9 ejecutivo nacional",
            "start": 5938.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5941.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es vamos a",
            "start": 5942.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comenzar Buen d\u00eda presidente Carlos",
            "start": 5946.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 en un primer tema",
            "start": 5948.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer San Luis",
            "start": 5951.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed capital y Su zona conurbada se",
            "start": 5953.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 por varias horas pr\u00e1cticamente",
            "start": 5955.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en una ciudad eh sin ley un pleito entre",
            "start": 5958.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "taxistas y operadores de plataformas",
            "start": 5962.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "digitales conocidos Como ubers escal\u00f3 a",
            "start": 5964.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un nivel eh de violencia alto pues esto",
            "start": 5967.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Gracias un poco a las malas pol\u00edticas",
            "start": 5970.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del gobierno del Estado que les aument\u00f3",
            "start": 5972.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las tarifas a los taxistas a los",
            "start": 5975.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "impuestos Perd\u00f3n que tienen que que",
            "start": 5977.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pagar a\u00f1o con a\u00f1o prometi\u00e9ndoles que al",
            "start": 5979.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pagarlos al aceptarlos sacar\u00eda del",
            "start": 5982.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estado a estos operadores de plataformas",
            "start": 5984.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "digitales y no lo ha hecho hasta hasta",
            "start": 5987.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora y pues para bien pues de hacer",
            "start": 5989.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "violar\u00eda los derechos de estos",
            "start": 5993.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "trabajadores que viven de los ingresos",
            "start": 5995.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que les dejan estos estos servicios que",
            "start": 5997.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "prestan San Luis Potos\u00ed vivi\u00f3 horas de",
            "start": 5999.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incertidumbre durante toda la tarde de",
            "start": 6001.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ayer presidente con saldo de un taxista",
            "start": 6003.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gravemente herido y varios m\u00e1s",
            "start": 6005.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "operadores y taxistas lesionados pero no",
            "start": 6007.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue todo pues por la tarde noche y al",
            "start": 6010.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ver que el conflicto continuaba",
            "start": 6012.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escalando el gobernador orden\u00f3 para mal",
            "start": 6013.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda Estatal",
            "start": 6017.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Quienes fueron grabados por ciudadanos",
            "start": 6019.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh ciudadanos com lunes en las calles de",
            "start": 6021.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed golpeando brutalmente a",
            "start": 6023.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estos operadores de plataformas",
            "start": 6026.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "digitales y en ocasiones como se puede",
            "start": 6028.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n en videos taxistas y",
            "start": 6030.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "polic\u00edas golpeando los dos o sea los dos",
            "start": 6034.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "grupos a estos operadores quienes sub\u00edan",
            "start": 6037.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como pod\u00edan ya sea con su veh\u00edculo o con",
            "start": 6039.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "su moto presidente eh Por qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 6041.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n gobierna en San Luis Potos\u00ed Y por",
            "start": 6046.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 su administraci\u00f3n le ha permitido",
            "start": 6048.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegar a a estos niveles a la actual",
            "start": 6049.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobierno estatal en donde utiliza la",
            "start": 6053.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica junto con sus operadores",
            "start": 6056.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en este caso los Porque lo son",
            "start": 6058.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son po lo conocen muy bien para golpear",
            "start": 6060.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a ciudadanos que simple y sencillamente",
            "start": 6063.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quieren realizar Pues un trabajo no que",
            "start": 6065.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les permita que les permiten estas",
            "start": 6068.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "plataformas digitales",
            "start": 6069.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh Solo porque no ha podido cumplir con",
            "start": 6071.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus promesas de gobierno presidente y si",
            "start": 6074.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sobre este tema enviar\u00e1 a alguien o",
            "start": 6077.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1 alguna informaci\u00f3n porque el",
            "start": 6079.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobernador no ha con este tema y se teme",
            "start": 6081.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el conflicto entre estas dos partes",
            "start": 6085.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "escale presidente Bueno pues este ya",
            "start": 6087.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hiciste la",
            "start": 6091.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "denuncia esto es",
            "start": 6093.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bueno porque yo no ten\u00eda informaci\u00f3n hoy",
            "start": 6095.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana hicimos una revisi\u00f3n como",
            "start": 6101.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lo hacemos todos los d\u00edas de los",
            "start": 6104.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conflictos en el pa\u00eds No reportaron nada",
            "start": 6106.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobre San Luis",
            "start": 6111.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero voy a pedirle a la secretaria de",
            "start": 6113.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a Luisa Mar\u00eda Alcalde",
            "start": 6120.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que atienda esto que vea qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 6123.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sucediendo y que se hable con el",
            "start": 6128.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador si te parece Para",
            "start": 6130.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "evitar sobre",
            "start": 6133.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6136.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "confrontaciones",
            "start": 6139.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6141.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "lastimen",
            "start": 6145.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupos las personas que est\u00e1n en",
            "start": 6147.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conflicto feron horas Dei Disc\u00falpeme",
            "start": 6152.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fueron 7 horas de enfrentamiento Usted",
            "start": 6155.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sabe que yo soy de San Luis Potos\u00ed hay",
            "start": 6158.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "un ch\u00f3fer que se est\u00e1 debatiendo en",
            "start": 6161.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos momentos entre la vida y la muerte",
            "start": 6163.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6166.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acuchillado le doy el contexto perd\u00f3n a",
            "start": 6167.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero Pero creo que es importante",
            "start": 6170.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fueron horas de enfrentamiento en donde",
            "start": 6172.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no intervino la polic\u00eda a las 8 de la",
            "start": 6174.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "noche interviene la polic\u00eda pero de una",
            "start": 6178.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "manera brutal llega y comienza a golpear",
            "start": 6180.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "incluso los videos est\u00e1n en Twitter y en",
            "start": 6184.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las redes sociales comienzan a golpear a",
            "start": 6186.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ch\u00f3feres y comienzan las mesas de",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo a las 10 de la noche cuando el",
            "start": 6192.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "enfrentamiento comenz\u00f3 a las 3 de la",
            "start": 6194.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tarde no fue en un solo punto fue en",
            "start": 6196.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Soledad de Graciano S\u00e1nchez fue en la",
            "start": 6199.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "capital Potosina eh fue en diferentes",
            "start": 6201.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "puntos en donde donde se ve\u00edan los Uber",
            "start": 6204.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh atacaban a taxistas Y en donde los",
            "start": 6206.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "taxistas ve\u00edan Uber atacaban a las",
            "start": 6209.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "unidades de plataforma se\u00f1or presidente",
            "start": 6213.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "me parece que es muy importante el hecho",
            "start": 6216.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de que Eh s\u00ed se vea lo que est\u00e1",
            "start": 6218.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ocurriendo en esta en esta parte de San",
            "start": 6220.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed porque viene un evento",
            "start": 6222.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "importante que es la feria nacional",
            "start": 6224.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Potosina a partir del viernes el jueves",
            "start": 6226.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comienza y esos enfrentamientos se han",
            "start": 6228.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dado porque se ha determinado que",
            "start": 6231.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "solamente algunos taxis son los que van",
            "start": 6234.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a poder recoger eh gente entonces la",
            "start": 6237.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1 muy complicada Ayer",
            "start": 6241.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a las 12 de la noche hab\u00eda",
            "start": 6242.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "centros e lugares donde se estaban eh",
            "start": 6245.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "juntando los los ch\u00f3feres de plataformas",
            "start": 6249.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para continuar con los ataques y tambi\u00e9n",
            "start": 6252.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los taxistas incluso hubo una alerta",
            "start": 6254.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que es bien importante",
            "start": 6256.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en redes sociales se hablaba de que",
            "start": 6259.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaban pidiendo y pidiendo taxis para",
            "start": 6261.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed eh perd\u00f3n eh estos servicios de",
            "start": 6264.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plataforma para estar haciendo los",
            "start": 6268.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ataques creo que es una situaci\u00f3n que s\u00ed",
            "start": 6269.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trastoca la seguridad de los potosinos y",
            "start": 6272.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "creo que si no yo se lo pedir\u00eda porque",
            "start": 6275.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "soy de all\u00e1 y quiero mucha San Luis",
            "start": 6278.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed a la gente est\u00e1 muy asustada yo",
            "start": 6280.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed se necesita que alguna",
            "start": 6282.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridad Federal intervenga porque el",
            "start": 6284.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vac\u00edo que hubo ayer de la autoridad eh",
            "start": 6288.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 por lo menos tres tres choferes",
            "start": 6291.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lesionados uno que hoy se debate entre",
            "start": 6295.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la vida y la muerte y muchos veh\u00edculos",
            "start": 6298.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que fueron incluso de particulares que",
            "start": 6300.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fueron confundidos con Uber que fueron",
            "start": 6302.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "destrozados disculp la intervenci\u00f3n",
            "start": 6305.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presid S\u00ed eso vamos a verlo hoy le vamos",
            "start": 6306.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a pedir a la secretaria de",
            "start": 6309.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n estuvo en el reporte de hoy",
            "start": 6314.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no por eso no lo",
            "start": 6319.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Este registramos",
            "start": 6323.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pero le pedimos a la secretaria de",
            "start": 6326.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n lo que estuvo en el reporte",
            "start": 6329.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de hoy y",
            "start": 6333.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aprovecho para tratarlo es un",
            "start": 6335.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enfrentamiento que hubo",
            "start": 6338.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6341.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pobladores y",
            "start": 6343.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "transportistas tambi\u00e9n",
            "start": 6345.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la carretera que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 6349.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de Oaxaca al ismo",
            "start": 6352.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "e sobre todo es",
            "start": 6356.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "parecido por el contrato del acarreo de",
            "start": 6360.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "material y hubo un",
            "start": 6366.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "enfrentamiento tambi\u00e9n",
            "start": 6369.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este hubieron",
            "start": 6372.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "golpes",
            "start": 6376.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "piedras ah\u00ed tambi\u00e9n hay heridos",
            "start": 6378.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6381.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no grave seg\u00fan me informan pero hacer un",
            "start": 6383.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llamado a que",
            "start": 6388.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6391.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6394.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "act\u00faen con",
            "start": 6396.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6399.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que el gobierno del Estado participe que",
            "start": 6401.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "se llegue a un acuerdo",
            "start": 6406.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son cosas",
            "start": 6412.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que se han heredado poco a poco se han",
            "start": 6415.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "venido resolviendo",
            "start": 6420.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este conflicto de los Uber con los eh",
            "start": 6422.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "taxistas",
            "start": 6428.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tradicionales se da tambi\u00e9n en otras",
            "start": 6430.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "partes Canc\u00fan y en otros",
            "start": 6433.719,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "lugares aqu\u00ed mismo la ciudad y tamb este",
            "start": 6436.88,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "en el caso del transporte de",
            "start": 6444.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 6448.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en los",
            "start": 6451.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sindicatos de camiones que transportan",
            "start": 6454.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 6459.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "volteos",
            "start": 6461.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se enfrentan por los",
            "start": 6463.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tramos de carreteras que se",
            "start": 6465.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "construyen antes era una cosa",
            "start": 6469.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 6473.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 6474.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno lo permit\u00eda o hab\u00eda",
            "start": 6476.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por ejemplo cuando estaban",
            "start": 6481.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "construyendo el aeropuerto en el aguo de",
            "start": 6484.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Texcoco hab\u00eda un",
            "start": 6486.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sindicato que ten\u00eda acaparado",
            "start": 6488.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00ed",
            "start": 6492.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6494.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Texcoco compraban",
            "start": 6499.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a las empresas porque si",
            "start": 6503.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 6506.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "amenazaban compraban hasta cerros en los",
            "start": 6509.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueblos Ya ven que quer\u00edan llenar el",
            "start": 6512.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "lago de",
            "start": 6515.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Texcoco rellenarlo Pues que tiene como",
            "start": 6516.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "50 Met de profundidad de puro fango ah\u00ed",
            "start": 6520.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "quer\u00edan construir el nuevo",
            "start": 6526.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aeropuerto este los conservadores",
            "start": 6529.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corruptos y",
            "start": 6533.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6536.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan Pues muchas Tranzas de",
            "start": 6538.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6542.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6544.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6547.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "repart\u00edan Por eso tanta oposici\u00f3n a que",
            "start": 6549.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no se hiciera el",
            "start": 6553.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Texcoco pues este",
            "start": 6555.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sindicato compraba los cerros los",
            "start": 6559.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bastaba",
            "start": 6563.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transportaba el material ten\u00eda el",
            "start": 6564.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "control de las",
            "start": 6568.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puertas de todo lo que era el per\u00edmetro",
            "start": 6569.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "donde se estaba construyendo el nuevo",
            "start": 6574.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aeropuerto vend\u00eda",
            "start": 6576.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "huachicol a los",
            "start": 6580.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "transportistas un",
            "start": 6584.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder claro tolerado por el mismo",
            "start": 6587.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno parte de la misma la",
            "start": 6590.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nos quisieron hacer algo",
            "start": 6594.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parecido cuando decidimos hacer el",
            "start": 6596.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Santa Luc\u00eda y no se",
            "start": 6599.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 y ya este se acab\u00f3",
            "start": 6602.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 6608.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pesadilla pero ahora en",
            "start": 6611.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca porque tambi\u00e9n",
            "start": 6614.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se nos presentaba ese",
            "start": 6617.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "problema ayer hubo",
            "start": 6620.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entonces llamo a los",
            "start": 6623.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "miembros de las",
            "start": 6626.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunidades a que se",
            "start": 6628.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh pongan de acuerdo que No recurran a",
            "start": 6633.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la violencia y a los",
            "start": 6637.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dirigentes de",
            "start": 6641.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 6645.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 6647.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "son los conductores de los",
            "start": 6650.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "camiones no es el hombre cami\u00f3n Esos son",
            "start": 6654.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6659.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "jefes y nada m\u00e1s este est\u00e1n",
            "start": 6660.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "canasteando y ellos son los que",
            "start": 6666.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este promueven",
            "start": 6670.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "incitan muchas veces a esta",
            "start": 6673.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n a esta violencia entonces",
            "start": 6677.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "decirle a la gente que eh este nos",
            "start": 6679.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayuden entre otras cosas porque ya nos",
            "start": 6683.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "faltan 40 d\u00edas yo quiero entregar esa",
            "start": 6686.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "carretera que lleva como 15 a\u00f1os",
            "start": 6690.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose y ya",
            "start": 6693.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6696.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6697.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues de nos deben de faltar como 3",
            "start": 6699.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "km de una carretera de 160",
            "start": 6704.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "km con much\u00edsimas estructuras porque",
            "start": 6708.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atraviesa toda la sierra de",
            "start": 6711.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6714.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "t\u00faneles viaductos puentes es una obra de",
            "start": 6716.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de primer orden al no ser que",
            "start": 6722.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo que quieran Es que",
            "start": 6726.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este no la inaugure Pero qu\u00e9 van a ganar",
            "start": 6728.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con eso Si de todas",
            "start": 6731.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "maneras la va",
            "start": 6733.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "inagurar la pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 6737.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque ya estamos por",
            "start": 6743.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "concluir y adem\u00e1s No a la",
            "start": 6746.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "violencia que no se",
            "start": 6751.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "agredan y lo otro es",
            "start": 6754.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6758.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este movimiento protesta tambi\u00e9n en la",
            "start": 6761.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "carretera de",
            "start": 6764.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Puebla ah\u00ed est\u00e1n haciendo un",
            "start": 6766.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reclamo de que no se pag\u00f3",
            "start": 6770.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un derecho de v\u00eda de hace",
            "start": 6773.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas pero ah\u00ed est\u00e1 un abogado",
            "start": 6778.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s que est\u00e1 queriendo sacar",
            "start": 6782.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "raja de",
            "start": 6788.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estos abogados muy",
            "start": 6791.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "oportunistas lo digo aqu\u00ed para que se",
            "start": 6795.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 6799.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque mi pecho no es bodega y no vamos",
            "start": 6801.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a estar encubriendo a nadie entonces",
            "start": 6805.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle a los",
            "start": 6808.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "campesinos que",
            "start": 6810.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n perjudicando a mucha",
            "start": 6813.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6817.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Eh Al tener tapada la",
            "start": 6820.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "carretera y que no se",
            "start": 6826.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dejen manipular enga\u00f1ar",
            "start": 6829.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6833.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6835.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 6837.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que va a sacar piensa \u00e9l",
            "start": 6838.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6844.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 6846.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personal y a lo mejor est\u00e1 pensando que",
            "start": 6848.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como ya se",
            "start": 6851.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6852.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminando mi gobierno ahora es el",
            "start": 6854.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "momento pues no",
            "start": 6858.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque nosotros no nos dejamos",
            "start": 6862.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "chantajear por",
            "start": 6865.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie nada m\u00e1s que sepan los campesinos",
            "start": 6870.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que no van a ser",
            "start": 6874.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reprimidos porque nosotros no somos",
            "start": 6876.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "represores nada m\u00e1s",
            "start": 6880.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que as\u00ed no hay ning\u00fan",
            "start": 6883.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "acuerdo se pueden quedar ah\u00ed",
            "start": 6888.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6892.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tiempo lo que es",
            "start": 6895.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "justo Se",
            "start": 6899.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atiende de",
            "start": 6901.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inmediato cuando es",
            "start": 6904.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tranza",
            "start": 6907.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no no se permite la",
            "start": 6910.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni arriba ni abajo ni a los",
            "start": 6914.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lados y y ofrecer nada m\u00e1s una disculpa",
            "start": 6920.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a los transportistas y Buscar v\u00edas",
            "start": 6925.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alternas y este al abogado",
            "start": 6931.96,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "que sepa que est\u00e1 actuando",
            "start": 6937.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mal y que no va a sacar ni un centavo",
            "start": 6944.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6955.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que como",
            "start": 6956.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 6960.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de los de",
            "start": 6963.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "antes ya finado que dec\u00eda",
            "start": 6966.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que problema que se resuelve con dinero",
            "start": 6971.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6975.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "problema S\u00ed s\u00ed es",
            "start": 6977.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "problema porque el dinero es del pueblo",
            "start": 6980.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el dinero del",
            "start": 6984.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presupuesto y lo tenemos que cuidar",
            "start": 6986.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "somos Guardianes de los dineros del",
            "start": 6989.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo y nada m\u00e1s que para que no nos",
            "start": 6993.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vaya afectar en la",
            "start": 6997.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "imagen si se tratara de eso no le",
            "start": 7001.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos cobrando impuestos a los que",
            "start": 7004.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "antes no pagaban nada m\u00e1s para que no",
            "start": 7007.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos afectaran en nuestra imagen",
            "start": 7010.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "o estar\u00edamos",
            "start": 7014.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "repartiendo",
            "start": 7016.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "chayote para que no nos afectaran",
            "start": 7019.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7021.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "imagen pero ya vimos cu\u00e1nto nos",
            "start": 7022.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahorramos si combatimos la",
            "start": 7025.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7028.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos",
            "start": 7030.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ha permitido de",
            "start": 7033.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ingresos el no condonar los impuestos a",
            "start": 7036.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los que antes no pagaban",
            "start": 7040.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "miles de millones de",
            "start": 7043.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pesos son las pensiones de los adultos",
            "start": 7045.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mayores son las",
            "start": 7047.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 7049.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para millones de",
            "start": 7052.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 7054.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ah que se molestan y que",
            "start": 7056.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "insultan",
            "start": 7064.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues ofrezco",
            "start": 7066.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "disculpa por las molestias que les causa",
            "start": 7069.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el que se haya iniciado esta",
            "start": 7074.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que le hac\u00eda falta al",
            "start": 7076.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en bien de",
            "start": 7079.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7083.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y repito la",
            "start": 7086.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "frase de los",
            "start": 7088.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "yais porque ya muchos lo est\u00e1n",
            "start": 7092.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entendiendo Pero hay otros que todav\u00eda",
            "start": 7095.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguenos",
            "start": 7098.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes como",
            "start": 7104.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "antes ahora como",
            "start": 7109.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora ayer por",
            "start": 7128.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7131.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este eso de",
            "start": 7133.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 7137.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este nuestros adversarios y las",
            "start": 7139.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7142.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7147.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pseudo",
            "start": 7149.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "independientes o pseudo no",
            "start": 7150.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gubernamentales o de la llamada sociedad",
            "start": 7155.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "civil o",
            "start": 7159.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pudo Defensores de Derechos",
            "start": 7162.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Humanos est\u00e1n",
            "start": 7165.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo todo un",
            "start": 7169.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo pero claro Hay veces que yo no",
            "start": 7171.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trato estas cosas aqu\u00ed",
            "start": 7175.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque este La gente anda en otra",
            "start": 7177.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cosa y cuando lo trato aqu\u00ed lo que hago",
            "start": 7185.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7190.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7192.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doy yo",
            "start": 7194.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7197.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propaganda porque no me gusta la palabra",
            "start": 7200.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "publicidad eso tiene que ver m\u00e1s con lo",
            "start": 7203.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mercantil la propaganda tiene que ver",
            "start": 7205.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con lo",
            "start": 7207.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7211.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7213.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este ah\u00ed est\u00e1n no diciendo hay un \u00c9xodo",
            "start": 7215.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mexicanos hacia Guatemala",
            "start": 7220.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 7227.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hay una confrontaci\u00f3n de dos grupos Ya",
            "start": 7228.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 7232.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atendiendo y esto ha llevado algunas",
            "start": 7233.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "comunidades que se desplacen a Guatemala",
            "start": 7237.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7243.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7244.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la frontera Porque viven en la",
            "start": 7246.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7250.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del lado mexicano y se pasan del lado",
            "start": 7252.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guatemalteco pero",
            "start": 7256.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son 200 300 familias sin",
            "start": 7258.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "embargo en los",
            "start": 7264.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7267.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo entonces aclarar eso",
            "start": 7276.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no afortunadamente f\u00edjense",
            "start": 7279.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ayer eh fue de los d\u00edas Es el tercer",
            "start": 7283.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda en todo el",
            "start": 7288.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobierno con menos homicidios",
            "start": 7293.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "registrados por eso son buenas",
            "start": 7305.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7307.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este conferencias",
            "start": 7309.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y adem\u00e1s las reuniones de",
            "start": 7312.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad todo esto para",
            "start": 7322.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los este alarmistas",
            "start": 7325.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "amarillistas los que quieren que nos",
            "start": 7331.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 7333.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "mal f\u00edjense",
            "start": 7339.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Para conu cuando tenemos un",
            "start": 7348.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "promedio San Luis de casi el",
            "start": 7351.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doble a\u00fan",
            "start": 7360.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando hemos logrado",
            "start": 7363.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reducir la incidencia delictiva y los",
            "start": 7366.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 7369.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7372.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7373.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "les importa no lo",
            "start": 7376.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internalizan les entra por un o\u00eddo y les",
            "start": 7380.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sale por",
            "start": 7383.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otro por su",
            "start": 7384.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "enojo su",
            "start": 7388.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dogmatismo su fanatismo",
            "start": 7393.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conservador Enton",
            "start": 7399.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy molestos Esto del peso Por",
            "start": 7402.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "ejemplo que ya chumel est\u00e1 recomendando",
            "start": 7407.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y este c\u00f3mo se",
            "start": 7413.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llama No loro ya no ya no se mete porque",
            "start": 7416.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ese tiene que",
            "start": 7421.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este devolver el",
            "start": 7424.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dinero a muchos que le hicieron caso que",
            "start": 7426.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que comprar itos y result\u00f3 de",
            "start": 7430.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que este perdieron",
            "start": 7435.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh No pero aqu\u00ed veo a siro",
            "start": 7439.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no con mucha",
            "start": 7443.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "objetividad preguntando a un experta no",
            "start": 7446.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y y al",
            "start": 7451.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "otro que dice que va a llegar el peso a",
            "start": 7452.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2223 Ah bueno de constanzo de constanzo",
            "start": 7455.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Mario de constanzo o sea quisieran",
            "start": 7458.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "o sea por qu\u00e9 desean que le vaya mal a",
            "start": 7463.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Una cosa",
            "start": 7469.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es que este que tengan dificultades",
            "start": 7472.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conmigo no",
            "start": 7479.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "les acomode como dice este said el",
            "start": 7482.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sabiondo de que son aburridas",
            "start": 7489.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "las las ma\u00f1aneras pues que no las",
            "start": 7494.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vean o",
            "start": 7498.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sea pero por ejemplo f\u00edjese hablando de",
            "start": 7505.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de pleitos pero este s\u00ed",
            "start": 7509.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este muy legal",
            "start": 7512.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "oficial Cu\u00e1nta alegr\u00eda me caus\u00f3",
            "start": 7517.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo de Marco",
            "start": 7522.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 7524.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed que ayer gan\u00f3 la",
            "start": 7526.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pelea",
            "start": 7531.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y el viernes va por el oro",
            "start": 7534.92,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "y Marco vamos a estar todos todos todos",
            "start": 7541.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 7545.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pendientes muy pendientes es la no",
            "start": 7547.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "violencia pero pero en el caso del boxeo",
            "start": 7551.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitido es",
            "start": 7554.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este porque traen careta es",
            "start": 7557.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ol ya no es",
            "start": 7560.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "limpio",
            "start": 7564.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah pero si aqu\u00ed ya no ya",
            "start": 7568.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7573.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ah se va a quitar",
            "start": 7575.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esah la",
            "start": 7577.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo estaba pendiente y me dio mucho",
            "start": 7585.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gusto mucho gusto",
            "start": 7590.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 asegurada la",
            "start": 7592.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 7596.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7599.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 echado para adelante o sea est\u00e1",
            "start": 7601.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "encarnando",
            "start": 7606.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7609.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la voluntad de triunfo de",
            "start": 7612.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el viernes a lo mejor s\u00ed A la 1",
            "start": 7621.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de la tarde s a lo mejor",
            "start": 7624.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed A m\u00ed me gusta el box",
            "start": 7628.239,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este no hablo del box",
            "start": 7632.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Este pero este me gusta mucho",
            "start": 7636.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh A veces",
            "start": 7642.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 7644.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hago cierto ejercicio hago box de vez en",
            "start": 7646.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cuando adem\u00e1s suelta",
            "start": 7650.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "uno suelta uno ah\u00ed peg\u00e1ndole al",
            "start": 7654.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costal este",
            "start": 7660.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eh es como cuando se batea y viene la",
            "start": 7663.719,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "pelota y ve uno la carita de alguien no",
            "start": 7668.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7675.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "T\u00f3mala este no no no no no pero el",
            "start": 7677.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "deporte es algo excepcional es una gran",
            "start": 7681.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "belleza eh No solo es deportes es una",
            "start": 7686.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n bella no todos los deportes",
            "start": 7690.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 viendo en la",
            "start": 7694.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "olimpiada son",
            "start": 7699.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "excepcionales No nada m\u00e1s miren los",
            "start": 7709.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conejos",
            "start": 7716.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh Puro",
            "start": 7723.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este machaca Callo de hacha",
            "start": 7726.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 7732.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7733.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7735.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 7740.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "guil",
            "start": 7749.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chilorio pues vamos a estar pend sobre",
            "start": 7758.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este mismo tema de San Luis presidente",
            "start": 7761.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ante la incapacidad que ha mostrado el",
            "start": 7763.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal de mantener la paz",
            "start": 7764.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuentan los potosinos con con su ayuda",
            "start": 7766.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para los d\u00edas que se vienen Pues ma\u00f1ana",
            "start": 7769.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empieza esta feria s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed la",
            "start": 7771.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gran ventaja que",
            "start": 7774.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7777.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "e Es que la",
            "start": 7779.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente nuestro",
            "start": 7781.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo no est\u00e9",
            "start": 7784.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "enojado est\u00e1 contento",
            "start": 7787.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anda de buen",
            "start": 7792.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "humor no es como antes",
            "start": 7796.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues entonces sabe que si hay una cosa",
            "start": 7801.199,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "injusta se corrige Se",
            "start": 7807.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "atiende que no est\u00e1n abandonados",
            "start": 7812.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7815.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no se les hace caso",
            "start": 7817.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en todos los asuntos",
            "start": 7822.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estamos y siempre se",
            "start": 7825.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Procura la",
            "start": 7829.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justicia eso lo sabe la mayor\u00eda de la",
            "start": 7831.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente por eso aqu\u00ed aprovecho muchas",
            "start": 7834.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "veces para hablar de temas porque s\u00e9 que",
            "start": 7837.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ven la",
            "start": 7841.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y este y toman en cuenta",
            "start": 7843.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nuestras recomendaciones",
            "start": 7848.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de San Luis decirle",
            "start": 7852.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 7854.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Eh no va a escalar el conflicto vamos a",
            "start": 7856.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "buscar la",
            "start": 7862.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n hoy mismo la secretaria de",
            "start": 7864.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n va a",
            "start": 7867.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "establecer comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 7870.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobernador y se va a",
            "start": 7872.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buscar este el",
            "start": 7875.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "acuerdo en otro tema presidente mismo la",
            "start": 7878.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entidad Potosina eh las autoridades",
            "start": 7880.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente han Eh pues presumido mucho",
            "start": 7883.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh que gracias a las \u00faltimas a las",
            "start": 7886.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lluvias de las \u00faltimas semanas todas las",
            "start": 7888.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presas que abastecen a las principales",
            "start": 7890.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "ciudades del Estado pues se encuentran",
            "start": 7891.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en buenas condiciones eh sobre todo que",
            "start": 7893.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "han subido de nivel eh eh despu\u00e9s de",
            "start": 7896.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "casi un a\u00f1o y medio en eh a bajos",
            "start": 7899.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "niveles y en crisis dentro de estas eh",
            "start": 7902.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presas eh est\u00e1 El Realito que abastece",
            "start": 7905.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de agua la capital San Luis Potos\u00ed y que",
            "start": 7908.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presum\u00edan pues se encontraba m\u00e1s del",
            "start": 7911.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "100% de su capacidad estaba rebasada lo",
            "start": 7914.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que no mencionan es que esta presa tiene",
            "start": 7917.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o y medio sin suministrar una sola",
            "start": 7919.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gota de agua a la capital del Estado",
            "start": 7921.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente por problemas con el ducto",
            "start": 7923.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que nunca ha funcionado y cuando ha",
            "start": 7925.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "funcionado funciona unos cuantos d\u00edas y",
            "start": 7927.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se rompe y hay que estarlo reparando eh",
            "start": 7929.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre este caso pues la empresa aralia",
            "start": 7931.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que es la concesionaria que administra",
            "start": 7934.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este ducto sigue cobrando al municipio",
            "start": 7936.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la capital 5 millones de pesos",
            "start": 7938.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 7940.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "sin llevar un solo litro de agua este",
            "start": 7941.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema no se tendr\u00eda que estar eh tocando",
            "start": 7943.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente ni siquiera tendr\u00eda que",
            "start": 7945.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estar ocurriendo si el gobierno del",
            "start": 7947.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Estado tomara",
            "start": 7949.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh eh cartas en el asunto y como le",
            "start": 7950.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corresponde seg\u00fan las leyes locales",
            "start": 7954.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "atendiera el caso y pues concesionar a",
            "start": 7957.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "otra empresa el ducto o lo repararan o",
            "start": 7961.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este se destinaran recursos a construir",
            "start": 7964.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otro cosa que no ha sucedido y que m\u00e1s",
            "start": 7966.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o y medio pues ha ha mermado la",
            "start": 7969.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "calidad de vida de los potosinos Quienes",
            "start": 7972.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se encuentran hasta hoy en d\u00eda",
            "start": 7973.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente pues a veces pasan d\u00edas sin",
            "start": 7976.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que lleguen agua a m\u00e1s de 100 colonias",
            "start": 7980.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la capital por por este ducto que no",
            "start": 7981.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sirve una presa que tiene agua que tiene",
            "start": 7984.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "filtraciones que ya hay un proyecto que",
            "start": 7987.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta la fecha no no tenemos datos de si",
            "start": 7989.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo no no hay obras",
            "start": 7992.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aparentes en no aparenta que se est\u00e9n",
            "start": 7994.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "llevando a Cab a cabo obras en la",
            "start": 7997.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cortina de esta presa se sigue fugando",
            "start": 7998.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el agua agua esta agua que hay ahorita",
            "start": 8000.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se va a filtrar se va a tirar pero no va",
            "start": 8003.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a llegar un litro a los potosinos",
            "start": 8004.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 Qu\u00e9 nos puede contar de",
            "start": 8006.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este proyecto eh No se ven obras se\u00f1or",
            "start": 8009.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente ya le hab\u00eda dicho Aqu\u00ed Germ\u00e1n",
            "start": 8012.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez que all\u00ed hab\u00eda recursos",
            "start": 8013.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "destinados que Estaba comprando una",
            "start": 8016.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "malla al parecer de Alemania no sabemos",
            "start": 8018.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "si ya lleg\u00f3 O no pero hasta el d\u00eda de",
            "start": 8020.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hoy El Realito no se est\u00e1 reparando el",
            "start": 8022.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ducto est\u00e1 roto y los potosinos Siguen",
            "start": 8024.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sin tener agua de este ducto sigue",
            "start": 8026.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "falt\u00e1ndole y el gobierno del Estado no",
            "start": 8028.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace absolutamente nada presidente y",
            "start": 8029.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sobre el el el el congreso que va a",
            "start": 8031.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tener con periodistas y creadores de",
            "start": 8034.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "contenido independiente acudir\u00e1 usted",
            "start": 8036.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personalmente presidente a finales de",
            "start": 8037.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este mes tengo entendido S\u00ed este lo de",
            "start": 8039.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n para lo de la presa le vamos a",
            "start": 8042.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pedir eh su informe yo voy a estar por",
            "start": 8046.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8050.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh voy a ir",
            "start": 8051.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en 15",
            "start": 8055.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas no voy a huase",
            "start": 8058.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar ya el",
            "start": 8061.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "camino de Valle",
            "start": 8064.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tamazunchal S\u00ed s\u00ed al 100% Eso es lo que",
            "start": 8067.559,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "me informa ya voy a ver este si es as\u00ed",
            "start": 8071.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pero voy a eso este a",
            "start": 8076.639,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "finales de agosto inauguramos ese camino",
            "start": 8080.559,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "este de Valles a tamas un chalde y",
            "start": 8086.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pero antes vamos a pedirle a Germ\u00e1n que",
            "start": 8091.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos informe sobre lo de la",
            "start": 8094.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presa se present\u00f3 un informe",
            "start": 8103.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero creo que lo",
            "start": 8106.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando Es que se ha hecho",
            "start": 8110.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8114.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "es esp\u00f1a cone en en Barcelona y se le",
            "start": 8117.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando 5 millones de pesos al mes",
            "start": 8123.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y lleva dos a\u00f1os que no env\u00eda agua hoy",
            "start": 8126.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la presa El Realito est\u00e1 a 100.2 de su",
            "start": 8129.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "capacidad y est\u00e1n ya tirando el agua",
            "start": 8132.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero en San Luis Potos\u00ed no agua porque",
            "start": 8135.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "son 115 colonias y fraccionamientos que",
            "start": 8137.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se abastecen del agua del Realito pero",
            "start": 8140.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el convenio dice que tiene que estar",
            "start": 8143.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pagando los 5 millones el ayuntamiento",
            "start": 8145.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 pagando a la empresa y mire",
            "start": 8147.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya hubo senadores de San Luis Potos\u00ed que",
            "start": 8150.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se me acercaron y me dijeron que si",
            "start": 8152.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que me sentara con los",
            "start": 8154.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "empresarios para que ya no toc\u00e1ramos el",
            "start": 8156.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tema aqu\u00ed Germ\u00e1n lo sabe porque Germ\u00e1n",
            "start": 8158.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 bueno que lo est\u00e1 tocando No s\u00ed",
            "start": 8160.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque Germ\u00e1n cuando usted le indic\u00f3",
            "start": 8162.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "incluso hicimos un un reconocimiento en",
            "start": 8165.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la presa fuimos hasta all\u00e1 con cuatro",
            "start": 8169.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "directores de la Conagua y hoy la presa",
            "start": 8171.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente llena no llega al agua",
            "start": 8175.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "San Luis llevan dos a\u00f1os que el ducto no",
            "start": 8177.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manda a",
            "start": 8180.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y cuando comience a mandar Estoy seguro",
            "start": 8181.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que va a volver incluso hubo una",
            "start": 8184.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n del ducto hace dos a\u00f1os ese la",
            "start": 8186.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que tenemos del agu en San",
            "start": 8189.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Luis po presente el viernes que venga",
            "start": 8190.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "herm\u00e1n",
            "start": 8193.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 8196.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "venga que venga Este es el Porque si es",
            "start": 8197.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "una paradoja no es un contrasentido C\u00f3mo",
            "start": 8202.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 llena la presa pero no no hay",
            "start": 8206.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 8209.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces vamos el el viernes como",
            "start": 8211.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vienen de medio",
            "start": 8215.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ambiente del r\u00edo Sonora tambi\u00e9n se va a",
            "start": 8218.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tratar que aqu\u00ed lo plantearon",
            "start": 8221.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero ayer vienen el",
            "start": 8225.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "viernes este a",
            "start": 8229.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratarlo",
            "start": 8232.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mande ger que vi ah buer",
            "start": 8234.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "congreso es",
            "start": 8240.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8243.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este socializamos",
            "start": 8245.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el",
            "start": 8249.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "viernes es el",
            "start": 8252.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "viernes 30 30 y 31 es viernes y s\u00e1bado",
            "start": 8256.599,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Entonces el viernes",
            "start": 8262.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8264.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "socializamos informaci\u00f3n",
            "start": 8266.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablamos sobre el tema y ya con",
            "start": 8272.479,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y los organizadores pues ya",
            "start": 8278.319,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tienen el",
            "start": 8283.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdo ya tienen el",
            "start": 8285.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 8287.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo deliberar y hacer planteamientos",
            "start": 8290.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos yo ya no voy a poder",
            "start": 8294.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s que",
            "start": 8297.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh en la inauguraci\u00f3n que le hacemos",
            "start": 8299.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el",
            "start": 8303.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "viernes Buenos d\u00edas presidente C\u00e9sar",
            "start": 8307.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Huerta de la revista polemon presidente",
            "start": 8309.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los medios tradicionales en M\u00e9xico como",
            "start": 8312.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "usted nos dijo hoy pues han atacado a su",
            "start": 8314.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobierno como no se ve\u00eda antes han sido",
            "start": 8317.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no solo mentirosos sino en algunos casos",
            "start": 8320.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hasta golpistas por ejemplo tasca llam\u00f3",
            "start": 8323.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a hacer a no hacerle caso a su gobierno",
            "start": 8326.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "durante la pandemia usted ha aguantado",
            "start": 8329.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "respondido y colocado el que hacer",
            "start": 8332.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "period\u00edstico en la agenda no solo del",
            "start": 8334.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "llamado c\u00edrculo rojo sino de la gente",
            "start": 8337.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8341.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblo la gente Ahora habla de los",
            "start": 8342.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medios y los critica y genera una",
            "start": 8344.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n al respecto en las redes",
            "start": 8347.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sociales en las calles y en las plazas",
            "start": 8348.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 piensa de lo que suceder\u00e1 con los",
            "start": 8351.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en el pr\u00f3ximo",
            "start": 8354.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sexenio qu\u00e9 consejos le dar\u00eda a la",
            "start": 8356.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "virtual presidenta Claudia chba para",
            "start": 8359.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lidiar con las campa\u00f1as de odio las",
            "start": 8362.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mentiras la desinformaci\u00f3n que",
            "start": 8364.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "seguramente lanzar\u00e1n algunos de esos",
            "start": 8366.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medios y ser\u00e1n reforzadas con voot y",
            "start": 8369.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trolles en las redes sociales por la",
            "start": 8371.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Bueno la verdad es",
            "start": 8374.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8379.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 8381.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "constitucional hoy presidenta electa",
            "start": 8384.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8388.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es una mujer con convicciones Con",
            "start": 8392.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "principios lo dije en",
            "start": 8396.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sayula",
            "start": 8402.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz el",
            "start": 8404.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "domingo Pienso que una vez asumiendo",
            "start": 8409.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la presidencia de",
            "start": 8413.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia sha se va",
            "start": 8417.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8421.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convertir en poco tiempo en la mejor",
            "start": 8422.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 8428.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mundo presidente o",
            "start": 8434.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 8437.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8440.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conozco a la mayor\u00eda de los presidentes",
            "start": 8443.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o s de",
            "start": 8447.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellos de los primeros ministros jefes de",
            "start": 8448.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estado de Asia de",
            "start": 8454.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00c1frica de",
            "start": 8456.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Europa de Am\u00e9rica y s\u00e9 lo que estoy",
            "start": 8459.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "diciendo va a tener a lo",
            "start": 8465.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8471.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 8476.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con el primer de la",
            "start": 8478.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "India pero ah\u00ed por razones tambi\u00e9n muy",
            "start": 8482.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "especial que no quiero tratar",
            "start": 8485.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora porque ese es el mejor",
            "start": 8490.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posicionado el Primer Ministro",
            "start": 8496.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mod pero que se prepare el ministro modi",
            "start": 8500.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que es nuestro",
            "start": 8504.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 8506.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque le vaan",
            "start": 8508.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima presidenta de",
            "start": 8512.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo no",
            "start": 8514.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pude siempre me qued\u00e9 en las encuestas",
            "start": 8517.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en segundo",
            "start": 8521.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar solo en una ocasi\u00f3n",
            "start": 8523.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero de manera",
            "start": 8527.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transitoria Estuve creo que medio punto",
            "start": 8530.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "arriba de",
            "start": 8533.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l pero \u00e9l arriba siempre en las",
            "start": 8535.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mediciones",
            "start": 8539.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8542.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 8545.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "consultora",
            "start": 8547.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadounidense morning",
            "start": 8550.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cul",
            "start": 8554.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Entonces es una dicha enorme el que",
            "start": 8557.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "podamos los",
            "start": 8564.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexicanos tener la",
            "start": 8566.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que vamos a tener una",
            "start": 8569.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 8573.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta una mujer de de",
            "start": 8576.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no solo mujer de",
            "start": 8580.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estado porque antes se hablaba No hombre",
            "start": 8584.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8588.64,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "estado y",
            "start": 8591.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no lo m\u00e1s importante es ser hombre de",
            "start": 8594.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero en este",
            "start": 8598.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "caso no",
            "start": 8602.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8604.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "solo mujer de",
            "start": 8606.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estado de primer",
            "start": 8609.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "orden sino mujer de",
            "start": 8611.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n todo lo relacionado con los",
            "start": 8617.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8620.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 8621.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "grandes asuntos que se tienen que estar",
            "start": 8624.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tratando los va a manejar muy bien",
            "start": 8626.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mucho muy",
            "start": 8630.96,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8636.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es excepcional lo mejor que le",
            "start": 8640.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pudo haber pasado al pa\u00eds a M\u00e9xico no",
            "start": 8644.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 8649.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como integrante de un movimiento de",
            "start": 8651.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n al cual ella pertenece y",
            "start": 8654.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fuimos precursores de ese movimiento no",
            "start": 8658.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo hablo de",
            "start": 8661.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso hablo de el inter\u00e9s",
            "start": 8663.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "general hablo de todo el pueblo de",
            "start": 8666.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8671.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de mi",
            "start": 8674.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deseo de que nos vaya bien a",
            "start": 8675.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8680.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 8681.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "optimista con la llegada",
            "start": 8684.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Claudia",
            "start": 8688.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya hasta le podr\u00eda entregar",
            "start": 8690.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8693.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en vez",
            "start": 8696.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8699.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8701.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "altere la vida p\u00fablica",
            "start": 8706.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh No solo se",
            "start": 8711.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mantendr\u00eda sino empezar\u00edan a verse",
            "start": 8714.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mejoras como va a suceder",
            "start": 8718.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 8722.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "circunstancias la pol\u00edtica es tiempo a",
            "start": 8724.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00ed me",
            "start": 8727.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 una etapa",
            "start": 8728.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 8732.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh Me toc\u00f3 iniciar la transformaci\u00f3n",
            "start": 8735.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 8739.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8741.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Luego",
            "start": 8744.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8746.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "empezar a a sentar las",
            "start": 8748.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bases las nuevas",
            "start": 8754.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 8763.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy poco tiempo y",
            "start": 8766.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos llega la",
            "start": 8769.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pandemia que tanto dolor y tanto da\u00f1o",
            "start": 8772.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 8775.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 afortunadamente",
            "start": 8778.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pasa la pandemia y v\u00e1monos",
            "start": 8781.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8784.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "retomar el proyecto de",
            "start": 8786.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8789.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado",
            "start": 8792.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 8796.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tuvimos que",
            "start": 8803.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 8807.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues todo",
            "start": 8809.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8811.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el en vecin",
            "start": 8813.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "amiento de",
            "start": 8817.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mantener vigente el r\u00e9gimen de",
            "start": 8820.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y ahora ya es",
            "start": 8826.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinto No es igual que",
            "start": 8832.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si les hubiese funcionado",
            "start": 8836.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 8841.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 8843.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "calumnias toda la guerra",
            "start": 8847.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 8851.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8858.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y hubi\u00e9semos",
            "start": 8860.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ganado nuestro movimiento de",
            "start": 8862.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero con poco margen",
            "start": 8865.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 8871.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedaba la nueva",
            "start": 8873.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autoridad pues muy",
            "start": 8876.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sujeta a tener que",
            "start": 8882.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8889.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "escuchar que no",
            "start": 8891.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aceptar proposiciones",
            "start": 8894.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "indecorosas pero",
            "start": 8898.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que el",
            "start": 8902.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo dio todo su",
            "start": 8904.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "apoyo Se burlaban cuando se hablaba del",
            "start": 8909.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 8914.439,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "c por",
            "start": 8920.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esos todav\u00eda",
            "start": 8923.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no vuelven en s\u00ed",
            "start": 8925.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8933.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces lo que dec\u00eda de manera muy",
            "start": 8936.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "franca sincera",
            "start": 8940.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "said se pensaba",
            "start": 8943.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8947.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8949.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaban casi empatados que incluso pod\u00eda",
            "start": 8953.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ganar la se\u00f1ora Sochi",
            "start": 8957.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 8962.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que hay un resultado",
            "start": 8964.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 8967.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 8971.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "obtiene Claudia 36 millones de",
            "start": 8973.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "votos ahora est\u00e1n con lo de la sobr",
            "start": 8983.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n este",
            "start": 8987.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ven",
            "start": 8991.439,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "mal porque una recomendaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 8995.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es que se pueden hacer muchas cosas en",
            "start": 9000.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero hay que procurar no hacer",
            "start": 9005.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9007.92,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo c\u00f3mo es",
            "start": 9013.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posible que hace 15 20 a\u00f1os se define en",
            "start": 9016.04,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n en la ley de la",
            "start": 9021.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9024.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "materia C\u00f3mo llevar a cabo el",
            "start": 9025.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reparto de los",
            "start": 9029.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plurinominales y durante todo ese",
            "start": 9032.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiempo el reparto se hace de acuerdo a",
            "start": 9039.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo que establece la Constituci\u00f3n y la",
            "start": 9042.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ley la elecci\u00f3n pasada",
            "start": 9047.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del 21 la elecci\u00f3n del",
            "start": 9051.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9054.5,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "18 y",
            "start": 9057.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ahora dicen est\u00e1",
            "start": 9060.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mal y no importa si se viola la",
            "start": 9068.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y no importa si se viola la",
            "start": 9074.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 9077.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los que",
            "start": 9083.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estaban porque hay",
            "start": 9084.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constancia p\u00fablica nada m\u00e1s que",
            "start": 9087.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no vamos",
            "start": 9090.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a seguir este insistiendo en eso",
            "start": 9093.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque perdemos",
            "start": 9097.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiempo y adem\u00e1s es darle importancia a",
            "start": 9100.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gente Eh muy",
            "start": 9104.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita porque",
            "start": 9108.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 9110.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 9112.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 9115.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 lo que establece la",
            "start": 9119.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la ley en la elecci\u00f3n",
            "start": 9121.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pasada y ahora est\u00e1 como la chimultrufia",
            "start": 9125.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como digo una",
            "start": 9129.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosa digo la",
            "start": 9131.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otra o sea ahora ya",
            "start": 9135.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el otro se\u00f1or",
            "start": 9143.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "coiro murayama",
            "start": 9145.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "igual y dice no es",
            "start": 9151.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que",
            "start": 9155.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "argumentan",
            "start": 9159.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9163.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los de la",
            "start": 9165.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n \u00fanico que Argumenta es",
            "start": 9168.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se debe de aplicar la Constituci\u00f3n y",
            "start": 9170.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9173.399,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no la ley es la",
            "start": 9176.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ley Pero",
            "start": 9184.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entonces con un descaro de un",
            "start": 9187.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cinismo est\u00e1n convocando a una marcha",
            "start": 9194.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 9198.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9205.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya",
            "start": 9207.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cu\u00eddense",
            "start": 9212.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cu\u00eddense",
            "start": 9215.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya no sigan",
            "start": 9218.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9223.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "actuando de manera",
            "start": 9224.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inconsecuente les va a dar pena",
            "start": 9227.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hasta se los van a reclamar sus",
            "start": 9231.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hijos sus nietos oye pap\u00e1 mam\u00e1 por qu\u00e9",
            "start": 9233.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hiciste",
            "start": 9238.68,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "esto porque pues no nada m\u00e1s es un",
            "start": 9245.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asunto de ellos y la",
            "start": 9248.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "familia por ejemplo un corrupto",
            "start": 9253.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9259.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solo se hace da\u00f1o",
            "start": 9261.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l le hace da\u00f1o a sus",
            "start": 9263.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hijos ya ven c\u00f3 son los ni\u00f1os siempre y",
            "start": 9269.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9273.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la",
            "start": 9275.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuela esos no andan con",
            "start": 9278.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "diplomacia",
            "start": 9282.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directo y qu\u00e9 culpa tienen las criaturas",
            "start": 9285.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de que sus",
            "start": 9291.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s sean corruptos",
            "start": 9293.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "o hip\u00f3critas o",
            "start": 9297.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "autoritarios por qu\u00e9 les van a",
            "start": 9302.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "dejar s\u00ed ese",
            "start": 9305.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legado",
            "start": 9313.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y todos nos equivocamos todos",
            "start": 9315.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "somos seres humanos solamente el creador",
            "start": 9321.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9324.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "perfecto entonces por qu\u00e9 no aceptar por",
            "start": 9327.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no",
            "start": 9331.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "rectificar Por qu\u00e9 caer en",
            "start": 9333.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 9336.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no es de sabios cambiar de",
            "start": 9339.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 9345.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pues no no no no no no no",
            "start": 9347.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no Entonces s\u00ed y los legisladores esto",
            "start": 9354.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9359.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hicieron yo recuerdo que nos",
            "start": 9361.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuestionaban mucho est\u00e1bamos en",
            "start": 9364.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "op\u00f3n cuando no",
            "start": 9368.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "aprobamos una ley una reforma",
            "start": 9372.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "antipopular entreguista como todas las",
            "start": 9377.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hicieron todas todas todas",
            "start": 9380.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "to y empezaban a",
            "start": 9383.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hablar acu\u00f1ar la frase Que \u00e9ramos el",
            "start": 9387.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "partido de todo o",
            "start": 9392.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nada Qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 9397.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ahora nada nada nada nada nada nada ya",
            "start": 9402.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "estaba yo contento porque las primeras",
            "start": 9407.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya las hab\u00edan",
            "start": 9410.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprobado por",
            "start": 9413.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "unanimidad todos los partidos pero Y",
            "start": 9415.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora qui\u00e9n sabe qui\u00e9n dio la orden",
            "start": 9421.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque ya no da la cara Claudio x",
            "start": 9425.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 9428.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este vuelven otra vez a lo mismo qu\u00e9 les",
            "start": 9433.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 9438.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9",
            "start": 9440.479,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "defienden que las tres",
            "start": 9443.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empresas que se quedaron con las",
            "start": 9448.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "concesiones de los ferrocarriles en el",
            "start": 9452.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 9455.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cedillo cuando se",
            "start": 9457.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 la industria",
            "start": 9462.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ferrocarrilera y",
            "start": 9467.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9470.59,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "establecido de",
            "start": 9472.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que son de la naci\u00f3n las",
            "start": 9474.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "v\u00edas y que el estado puede",
            "start": 9480.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "utilizarlas para trenes de",
            "start": 9484.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasajeros En beneficio del",
            "start": 9490.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo transporte p\u00fablico",
            "start": 9493.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y se presenta la",
            "start": 9499.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "iniciativa Y esto es el bloque",
            "start": 9502.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conservador no s\u00e9 si todos pero s\u00ed los",
            "start": 9507.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9510.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pan votan en",
            "start": 9511.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "contra y",
            "start": 9516.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9519.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quej\u00e1ndose de que les va",
            "start": 9524.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mal que no tienen votos",
            "start": 9527.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o ech\u00e1ndole la culpa a la",
            "start": 9531.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gente hasta insultando al",
            "start": 9535.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9540.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 9543.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inconsciente Qui\u00e9nes son los",
            "start": 9548.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inconscientes Qui\u00e9nes son los sectarios",
            "start": 9553.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo en un pa\u00eds",
            "start": 9555.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de 130",
            "start": 9559.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 9562.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "habitantes van a defender los",
            "start": 9565.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "intereses de 1 cuando",
            "start": 9573.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho si no es M\u00e9xico una",
            "start": 9583.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda es una",
            "start": 9587.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica yo ni deber\u00eda de estarles",
            "start": 9594.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 9598.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 9600.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 9602.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9608.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cerrados mucho mucho muy",
            "start": 9612.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "elementales si se tratara nada m\u00e1s",
            "start": 9617.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de ver",
            "start": 9622.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9625.06,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9626.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "o tratarlo de que nos vaya bien a",
            "start": 9627.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros como nuestro movimiento de",
            "start": 9632.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues",
            "start": 9635.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "este no dir\u00edamos",
            "start": 9638.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nada Claro que s\u00ed tengo ganas",
            "start": 9644.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de que sea formalmente que no vengan a",
            "start": 9647.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recibirlas pero s\u00ed le quiero dar sus",
            "start": 9650.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medallas",
            "start": 9652.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a por el servicio prestado a la",
            "start": 9653.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds a Claudio y a",
            "start": 9656.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9660.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Porque si nos han",
            "start": 9662.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 9665.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este si han contribuido V\u00e1monos a",
            "start": 9667.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 9671.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos fue con los eh que",
            "start": 9676.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construyeron la",
            "start": 9680.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Por qu\u00e9 no pones una foto de",
            "start": 9682.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda ah\u00ed debe haber una",
            "start": 9685.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica es una gran",
            "start": 9689.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 9692.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la refiner\u00eda de dos bocas Entonces",
            "start": 9695.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 produciendo",
            "start": 9699.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh da risa no este el camarada",
            "start": 9705.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9709.41,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "Junco y el",
            "start": 9711.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "camarada samarripa",
            "start": 9714.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este sacaron que",
            "start": 9717.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a producir bastante",
            "start": 9721.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atole en",
            "start": 9727.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda que la refiner\u00eda produce",
            "start": 9729.6,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "aole este porque se dio bastante atole",
            "start": 9734.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados los",
            "start": 9741.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "camaradas ustedes saben",
            "start": 9744.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que se piensa Partido Comunista",
            "start": 9748.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "No pues hay partidos comunistas estaba",
            "start": 9754.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "yo viendo yo no sab\u00eda que el partido",
            "start": 9757.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunista de",
            "start": 9760.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Venezuela est\u00e1 a",
            "start": 9762.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "favor de la oposici\u00f3n",
            "start": 9765.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9772.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "sea y en otros casos tambi\u00e9n ha sucedido",
            "start": 9778.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "he visto",
            "start": 9783.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso por eso no hay",
            "start": 9784.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que estar",
            "start": 9788.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "etiquetando porque miren esto",
            "start": 9794.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 9799.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 9801.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Bueno lo hicieron los",
            "start": 9803.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores los",
            "start": 9806.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ingenieros las empresas",
            "start": 9811.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 9816.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 9818.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "produciendo alrededor de 150000000",
            "start": 9821.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "barriles de gasolina",
            "start": 9824.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y Yo calculo que",
            "start": 9830.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para finales del mes ya va a",
            "start": 9833.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estar A mediados de",
            "start": 9837.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "septiembre con",
            "start": 9841.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "340.000",
            "start": 9844.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "barriles vamos a estar produciendo nada",
            "start": 9845.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en esta refiner\u00eda 20% de toda la",
            "start": 9848.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "gasolina que consumimos en el",
            "start": 9851.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y dec\u00edan que no se pod\u00eda",
            "start": 9856.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Desde cu\u00e1ndo no se hac\u00eda una refiner\u00eda",
            "start": 9861.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9863.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9865.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9866.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 9873.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "80 casi desde el inicio del periodo",
            "start": 9877.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "neoliberal sea",
            "start": 9881.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "40 44",
            "start": 9883.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y se vend\u00eda todo el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 9886.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y compr\u00e1bamos las",
            "start": 9891.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gasolinas y",
            "start": 9895.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto los tiene",
            "start": 9897.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimo porque tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 9901.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "negocio Salinas",
            "start": 9907.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 una empresa en",
            "start": 9910.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Pemex Pemex internacional que era",
            "start": 9914.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encargada de compra y",
            "start": 9918.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venta en",
            "start": 9920.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Pemex y hasta la",
            "start": 9924.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que ten\u00edan para",
            "start": 9926.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9930.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vender El crudo",
            "start": 9932.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh Se",
            "start": 9936.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "revis\u00f3 salieron todos los que estaban",
            "start": 9939.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 9942.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llegamos y revisamos la",
            "start": 9943.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula y nos fue mejor",
            "start": 9946.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con la nueva f\u00f3rmula y tantas",
            "start": 9950.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cosas que no voy a poder",
            "start": 9953.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este decir en el informe del primero",
            "start": 9956.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9960.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh miren todo",
            "start": 9961.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9970.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente ahorita le llev\u00f3 un nuevo",
            "start": 9972.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "juicio a la 100un por lo que ya va a ser",
            "start": 9975.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "in de octubre el juez dijo",
            "start": 9978.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no hay nuevo juicio para",
            "start": 9982.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ahora o sea que ya van a la",
            "start": 9988.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sentencia Pues que est\u00e1 muy bien No",
            "start": 9997.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este eh se hizo mucho da\u00f1o",
            "start": 10001.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh al pa\u00eds",
            "start": 10006.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 10013.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 10016.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10019.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 el da\u00f1o con el fraude del",
            "start": 10020.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "88 la imposici\u00f3n",
            "start": 10030.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10033.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n todos los abajos firm antes",
            "start": 10036.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 10042.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ofrecer o Disculpa",
            "start": 10044.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10047.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentar O sea que hablara que",
            "start": 10050.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escribiera algo crause el mismo",
            "start": 10055.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "saidit Aguilar cam\u00edn",
            "start": 10058.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda que hicieron un reportaje L De",
            "start": 10062.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Mola L\u00f3pez Dori",
            "start": 10066.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ciro sobre el caso Garc\u00eda",
            "start": 10071.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Luna ser\u00edan muy",
            "start": 10078.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bueno entonces hicieron mucho",
            "start": 10084.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "da\u00f1o al",
            "start": 10087.76,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ojal\u00e1 y salga todo se sepa todo",
            "start": 10090.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 10100.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto todo lo que se ve all\u00e1 en el",
            "start": 10102.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fondo son como 80",
            "start": 10106.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tanques que se construyeron de",
            "start": 10110.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "almacenamiento de",
            "start": 10113.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "combustible imag\u00ednense soldar",
            "start": 10117.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos Cu\u00e1ntos trabajadores Cu\u00e1ntos",
            "start": 10122.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "soldadores mexicanos",
            "start": 10125.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de todo el",
            "start": 10130.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lleg\u00f3 el momento que no ten\u00edamos",
            "start": 10131.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "soldadores Porque eran soldadores para",
            "start": 10136.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta obra y soldadores para el tren Maya",
            "start": 10139.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y para otras",
            "start": 10142.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obras y las empresas",
            "start": 10144.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "formando capacitando soldadores y hab\u00eda",
            "start": 10148.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pirater\u00eda se los llevaban a Estados",
            "start": 10152.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Unidos ah\u00ed s\u00ed este que no les daban el",
            "start": 10155.399,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "trato no de migrante no",
            "start": 10161.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "deseado este estuvimos a punto",
            "start": 10166.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 10170.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 10172.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visas para Estados Unidos de eh",
            "start": 10174.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10179.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "especializados en la",
            "start": 10180.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n esto En ning\u00fan lugar del",
            "start": 10185.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo se",
            "start": 10188.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hace en el tiempo que se construy\u00f3 ni en",
            "start": 10189.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el costo que se construy\u00f3 En ning\u00fan",
            "start": 10193.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10196.52,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "lugar pero saben cu\u00e1l era eh",
            "start": 10201.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10211.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "razonamiento de que era m\u00e1s negocio",
            "start": 10214.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo",
            "start": 10219.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "crudo que procesarlo en",
            "start": 10221.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea vender",
            "start": 10226.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "naranja y comprar jugo de",
            "start": 10230.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "naranja porque se vend\u00eda El",
            "start": 10233.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crudo y compr\u00e1bamos",
            "start": 10236.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10239.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gasolina qu\u00e9 nos signific\u00f3",
            "start": 10240.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "esto llegamos a tener 44000",
            "start": 10244.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 10251.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 10258.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "44000 4",
            "start": 10262.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un poco",
            "start": 10265.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10267.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cinco Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos empleos para",
            "start": 10270.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que significa reactivar la",
            "start": 10274.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda regional",
            "start": 10277.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora ya se va a operar con",
            "start": 10281.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "2000 100",
            "start": 10286.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2000 hay que",
            "start": 10288.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buscar que",
            "start": 10293.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 10296.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "40000 tengan donde",
            "start": 10298.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inmediatamente o sea que hay que seguir",
            "start": 10304.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 10309.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "40.000 que ya no est\u00e1n",
            "start": 10311.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya hay",
            "start": 10313.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 10315.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en la coquizadora de",
            "start": 10317.399,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "Tula y otros 8000 en la de salin",
            "start": 10321.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10326.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cruz Y todav\u00eda tenemos como en total",
            "start": 10327.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10332.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "50.000 en el tren Maya porque ya estamos",
            "start": 10334.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la fase final",
            "start": 10337.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 10339.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidenta ya va a",
            "start": 10342.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "empezar con los trenes hacia el",
            "start": 10344.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "norte y con un programa que va a",
            "start": 10347.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "significar muchos",
            "start": 10352.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 10354.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivienda nosotros nos quedamos corto en",
            "start": 10356.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 10360.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 10363.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed eh fue miles de acciones de",
            "start": 10364.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 10370.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n mejoramiento construcci\u00f3n de",
            "start": 10371.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vivienda nueva",
            "start": 10374.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10376.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no lo que quiere hacer la nueva",
            "start": 10378.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "presidenta es much\u00edsimo porque",
            "start": 10383.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 10389.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahorr\u00f3 Durante este sexenio por los",
            "start": 10391.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incrementos al salario f\u00edjense la",
            "start": 10395.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importancia que",
            "start": 10398.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "tiene la pol\u00edtica",
            "start": 10401.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que se est\u00e1",
            "start": 10405.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aplicando se ten\u00edan de ahorros en el",
            "start": 10407.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "infonavid 150,00 millones de",
            "start": 10410.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos de reservas de",
            "start": 10417.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahorros de las",
            "start": 10420.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuotas para vivienda de los trabajadores",
            "start": 10422.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en el sexenio",
            "start": 10426.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "como no aument\u00f3 el porcentaje pero s\u00ed el",
            "start": 10430.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salario Y es m\u00e1s lo que aportan los",
            "start": 10434.239,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "trabajadores ya el ahorro lleg\u00f3 a 800000",
            "start": 10437.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "millones casi un bill\u00f3n",
            "start": 10446.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con ese",
            "start": 10450.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dinero Cu\u00e1ntas",
            "start": 10453.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "viviendas para los trabaj",
            "start": 10456.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 10460.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "realizar no hay que ir al Banco",
            "start": 10462.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Mundial no hay que ir al fondo monetario",
            "start": 10466.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "internacional ah\u00ed est\u00e1 el dinero",
            "start": 10469.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ya y lo que plantea la",
            "start": 10474.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidenta es que se empiecen a",
            "start": 10478.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "construir las viviendas y se entreguen",
            "start": 10480.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "primero en renta",
            "start": 10485.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10489.359,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a",
            "start": 10491.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores y que a los 10",
            "start": 10493.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se",
            "start": 10497.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "les considere lo que pagaron de renta y",
            "start": 10500.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que paguen el",
            "start": 10505.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "resto y se pueden hacer casas muy",
            "start": 10507.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "buenas no",
            "start": 10512.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "huevitos de 30 Met cu",
            "start": 10515.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino casas muy buenas y a buen precio si",
            "start": 10519.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 10522.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque hac\u00edan esos",
            "start": 10523.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "huevitos porque cobraban dos tres veces",
            "start": 10526.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que",
            "start": 10530.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "val\u00edan y lejos sin",
            "start": 10532.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 10536.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces por eso digo va a ser",
            "start": 10538.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mejor mucho mejor este el pr\u00f3ximo",
            "start": 10543.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gobierno y lo mejor del",
            "start": 10547.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mundo del mundo",
            "start": 10551.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 10555.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed S\u00ed adem\u00e1s f\u00edjense",
            "start": 10558.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "queo tan contento por la obra Ponla otra",
            "start": 10562.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 10569.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed s\u00ed s\u00ed todo todo todo y les voy a",
            "start": 10575.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mostrar Dile que si te mandan una foto",
            "start": 10580.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la ca porqueo tan contento que ese",
            "start": 10582.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n dond hicimos la cena solo lo hemos",
            "start": 10585.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "utilizado tres",
            "start": 10589.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "veces lo utilic\u00e9 una vez con",
            "start": 10591.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "empresarios del Consejo empresarial creo",
            "start": 10594.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que una o dos veces una vez",
            "start": 10597.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "creo ustedes se encargan ah\u00ed de ver pero",
            "start": 10601.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otra cuando la firma del tratado el",
            "start": 10604.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 10609.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "comercio cuando se cerr\u00f3 la negociaci\u00f3n",
            "start": 10610.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que vinieron los negociadores de Canad\u00e1",
            "start": 10613.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y de Estados",
            "start": 10615.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Unidos con durante el gobierno del",
            "start": 10620.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10623.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Trump Ah",
            "start": 10624.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se si creo que fue cena o comida y ahora",
            "start": 10627.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "volvimos a utilizar el",
            "start": 10633.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comedor principal",
            "start": 10636.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero como un",
            "start": 10641.239,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "homenaje claro me hubiese gustado algo",
            "start": 10644.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con los trabajadores pero he estado all\u00e1",
            "start": 10648.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10650.239,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ellos pero y vinieron sus",
            "start": 10652.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "representantes las",
            "start": 10657.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "empresas a ver si te mandan la la foto y",
            "start": 10665.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "si no ma\u00f1ana no se las mostr y la",
            "start": 10668.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "lista o hoy mismo se difunde estuvo el",
            "start": 10673.239,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "director de Pemex y todos los",
            "start": 10679.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "directivos los encargados de la",
            "start": 10684.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda por parte",
            "start": 10686.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de Pemex no nos acompa\u00f1\u00f3 Roc\u00edo nal pero",
            "start": 10688.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10693.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "le hizo un homenaje",
            "start": 10694.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque ella comenz\u00f3 la",
            "start": 10698.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 10701.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estuvieron de los",
            "start": 10704.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 10707.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "extranjeros estuvo el presidente de",
            "start": 10708.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "samung",
            "start": 10712.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacional y",
            "start": 10715.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10718.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresarios todos los que participar",
            "start": 10722.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno no todos",
            "start": 10726.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque fueron much\u00edsimas",
            "start": 10728.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "empresas pero ah\u00ed est\u00e1 Bueno nos vemos",
            "start": 10732.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana",
            "start": 10736.12,
            "duration": 3.359
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues este vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana como lo hacemos todos los mi\u00e9rcoles es muy breve Adem\u00e1s ya es una obviedad ya ni siquiera es nota porque ya la mayor\u00eda de los mexicanos saben que los medios de informaci\u00f3n con honrosas excepciones en nuestro pa\u00eds cumplen con su responsabilidad de informar de manera objetiva profesional e ya la gente sabe la mayor\u00eda de que los medios de informaci\u00f3n no todos pero la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n son de manipulaci\u00f3n y est\u00e1n controlados por los potentados los machuchones que antes Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y ahora como ya cambiaron las cosas ya se empoder\u00f3 el pueblo y ya ellos no mandan como antes y no les funcion\u00f3 la estrategia de regresar por sus fueros en la elecci\u00f3n de hace poco m\u00e1s de dos meses Pues est\u00e1n muy enojados mucho muy enojados y eh Por eso ya el qui\u00e9n ex tien las mentiras pues ya se vuelve algo rutinario ya no es nota de todas maneras as\u00ed comenz\u00f3 la secci\u00f3n y as\u00ed la vamos a terminar pero este s\u00ed ha logrado el prop\u00f3sito de evidenciar de que no eh Contamos con medios de comunicaci\u00f3n eh profesionales independientes cercanos al pueblo distantes del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que necesitamos un cambio una renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en el llamado cuarto poder as\u00ed como se requiere la renovaci\u00f3n y ya est\u00e1 en marcha del poder judicial se requiere tambi\u00e9n la renovaci\u00f3n en eh el poder medi\u00e1tico desde luego se ha avanzado much\u00edsimo primero porque ya la gente ya tom\u00f3 conciencia pu estar bombardeando con mentiras y con calumnias d\u00eda y noche y no pasa nada al contrario tiene un efecto de Boomerang se les regresa y cada vez pierden m\u00e1s auditorio oyentes en el caso de la radio televidentes en el caso de las televisoras lectores en el caso de los peri\u00f3dicos porque la gente est\u00e1 mucho mucho muy consciente muy politizada y sabe distinguir muy bien lo que es falso y lo que es real verdadero entonces este se ha avanzado se ha avanzado tambi\u00e9n por las redes sociales a\u00fan cuando ya las est\u00e1n acaparando no de un tiempo para ac\u00e1 Este lo mismo potentados de M\u00e9xico y del mundo comprando plataformas no para controlar y manipular a la llamada opini\u00f3n p\u00fablica de todas maneras las redes tienen espacio para que muchos ciudadanos se expresen se manifiesten con libertad y lo est\u00e1n haciendo adem\u00e1s lo hacen muy bien porque este los famosos ya sea de medios convencionales o famosos en redes sociales no argumentan en cambio los ciudadanos que interact\u00faan en redes sociales Son muy inteligentes tienen imaginaci\u00f3n talento y eh enfrentan todas las eh mentiras y todas las campa\u00f1as de manipulaci\u00f3n Entonces vamos vamos bien y yo espero que hacia adelante no se siga con esto eh abriendo espacios ayer se enojaron unos periodistas de anta\u00f1o eh porque hablamos de que vamos a tener un congreso o un encuentro con medios este no convencionales Con quienes participan en redes y tienen medios de comunicaci\u00f3n alternativos que es muy importante e seguir defendiendo la verdad seguir enarbolando la bandera de la verdad ante la manipulaci\u00f3n Es una muy buena causa y que un una profesi\u00f3n un oficio tan noble como el periodismo no lo usen para medrar para chantajear se vuelva algo mercantil que no sea un instrumento para la corrupci\u00f3n para el saqueo sino que este Al contrario ayuden los medios a limpiar a purificar la vida p\u00fablica m\u00e1s en nuestro pa\u00eds no olvidemos nunca olvidemos que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n nada ha hecho m\u00e1s da\u00f1o a M\u00e9xico que la deshonestidad de las c\u00fapulas pol\u00edticas y econ\u00f3micas nada es el principal problema la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica por eso M\u00e9xico no avanzaba teniendo todo much\u00edsimos recursos naturales muchas riquezas un pueblo bueno trabajador heredero de grandes civilizaciones y sin embargo por la corrupci\u00f3n por el saqueo de una minor\u00eda rapaz no se pod\u00eda avanzar o eh crec\u00edan como la espuma la las riquezas de unos cuantos un abrir y cerrar de ojos se hac\u00edan multimillonarios unos cuantos y millones de Pobres y la mejor definici\u00f3n es la de tolstoy un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de delincuentes no es m\u00e1s que una banda de malhechores Y eso era lo que hab\u00eda Entonces el periodismo independiente honesto profesional no Mercenario ayuda mucho ayer nos reunimos con representantes de empresas que participaron en dos bocas y con servidores p\u00fablicos de Pemex que hicieron esa refiner\u00eda cenamos para agradecerles por hacer esa obra En tan poco tiempo con eh un costo muy bajo comparando con otras refiner\u00edas que se han construido en el mundo y de muy buena calidad es una Magna obra hecha fundamentalmente por la ingenier\u00eda e Mexicana con el apoyo de algunas empresas tambi\u00e9n extranjeras y habl\u00e1bamos de que en t\u00e9rminos generales cost\u00f3 la refiner\u00eda como 330.000 millones de pesos 16,800 millones de d\u00f3lares 330,000 millones de pesos eh sin cr\u00e9dito del presupuesto de d\u00f3nde sali\u00f3 el dinero les dec\u00eda Pues es lo que hemos ahorrado en el gobierno por no permitir el huachicol Por qu\u00e9 no pones cu\u00e1nto ahorramos Porque cuando llegamos se robaban 80.000 barriles diarios En una asociaci\u00f3n delictuosa entre la delincuencia y las autoridades entonces eh Cu\u00e1nto cost\u00f3 la refiner\u00eda lo mismo que nos ahorramos por no permitir el huachicol C\u00f3mo no va a ser importante combatir la corrupci\u00f3n No solo le da a la autoridad fortaleza pol\u00edtica porque hay autoridad moral hay autoridad pol\u00edtica un corrupto cualquiera lo svaja es un reen una autoridad deshonesta pero no solo es eso es cu\u00e1nto nos ahorramos Yo siempre digo que la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral sino porque es una fuente de financiamiento para el desarrollo Entonces si se cuenta con los medios de comunicaci\u00f3n si los medios de comunicaci\u00f3n no se meten a hacer negocios al Amparo del poder p\u00fablico mediante el chantaje mediante eh la eh amenaza en busca siempre de El soborno pues ayuda mucho es una gran causa es ese es el ejemplo y as\u00ed podera pod\u00edamos hablar de otros este para explicar porque decir hay que combatir la corrupci\u00f3n as\u00ed en abstracto no ah\u00ed est\u00e1 hay que combatirla por esto porque este dinero sirve para producir el 20% de la gasolina que consumimos en [M\u00fasica] M\u00e9xico que no es poca cosa producir 20% producir m\u00e1s de 300 barriles diarios de gasolinas Entonces es un llamado a los medios desde luego con excepciones honrosas no generalizar Y tambi\u00e9n este que no se sientan ofendidos los periodistas Aut\u00e9nticos verdaderos los trabajadores de los medios ellos este son gentes honorables el problema iba qu\u00e9 van a estar defendiendo eh a corruptos pues hay que vender el trabajo pero no la conciencia y tampoco hay que ser suicida la misma Biblia dice que no hay que tener actitudes temerarias y est\u00e1 permitido decir de vez en cuando una mentira piadosa este se quedan callados dicen nada S\u00ed como no y que cortan una nota ni modo cuando hay m\u00e1s censura por ejemplo en el medioevo que hubo mucha censura incluso la inquisici\u00f3n se las ingeniaba los grandes escritores este para darle la vuelta para usar mejor el lenguaje para ha menos directo Ahora s\u00ed usar el lenguaje subliminal y evitar la hoguera pero Hay muchas formas ahora si se van a entregar por completo a la mentira pues la \u00fanica cosa que les puedo decir es de que van a ser muy infelices porque se pierde no solo la dignidad se pierde la imaginaci\u00f3n se pierde el talento pero ads se pierde la alegr\u00eda la felicidad se amarga el alma se endurece el coraz\u00f3n entonces si hace falta seguir empujando para la revoluci\u00f3n de las conciencias y los medios son important\u00edsimos y si eh Se ve que no hay una reforma y que quieren continuar con lo mismo hay que buscar medios alternativos nosotros en la oposici\u00f3n siempre insist\u00ed no de que Cada ciudadano pod\u00eda convertirse en un medio de comunicaci\u00f3n el que tiene un tel\u00e9fono un celular puede ser un medio de comunicaci\u00f3n de opinar y participar y es posible que como va a seguir creciendo la b\u00fasqueda de la Libertad en todo el [M\u00fasica] mundo van a a tratar de censurar pero van a este surgir nuevas formas imag\u00ednes lo que sufrieron los Flores Mag\u00f3n cu\u00e1nto tiempo en la c\u00e1rcel para enfrentar la dictadura porfirista bueno Ricardo muri\u00f3 en la c\u00e1rcel ya cuando iba a darle el indulto la \u00e9poca del presidente Obreg\u00f3n este hay dos versiones una que fue eh un infarto por la alegr\u00eda de que iba a obtener su libertad despu\u00e9s de a\u00f1os de haber estado en la c\u00e1rcel y no claudicar nunca se estaba quedando ciego enfermo y le ped\u00edan que eh pidiera perd\u00f3n y es preciosa la frase que usa en ese entonces a ver si la conseguimos Cuando yo muera este que mis enemigos Pueden decir aqu\u00ed ya un loco a ver si est\u00e1 bueno la otra versi\u00f3n que es la m\u00e1s cre\u00edble porque es la que sostiene la familia es que El carcelero lo estrangul\u00f3 la noche antes de su salid cu\u00e1nto sufri\u00f3 este Daniel Cabrera el hijo de la hote Cu\u00e1ntas veces filomeno mata del Diario del hogar entraban sal\u00edan de prisi\u00f3n les confiscan y nunca nunca se rindieron ese era el periodismo de revolucionario de antes para qu\u00e9 queremos periodismo Mercenario En qu\u00e9 ayuda al pueblo ayuda a perpetuar la injusticia el clasismo el racismo la corrupci\u00f3n a eso es a lo que ayuda El periodismo mercantilista Mercenario en nada tampoco o sea es abandonar eh el periodismo de vasallos mujeres y hombres o sea cu\u00e1l era la Consigna del vasayo aplaudir o callar nada de eso cuando mueran mis amigos Quiz\u00e1 inscriban en mi tumba aqu\u00ed yace un so\u00f1ador y mis enemigos y aqu\u00ed yace un loco pero no habr\u00e1 nadie que se atreva a estampar esta inscripci\u00f3n aqu\u00ed yace un cobarde y traidor a su sus ideas ya estaba eh Eh ya grande y enfermo qu no podemos regresar a esto se en los nuevos tiempo con las nuevas circunstancias no hace falta esto porque ellos estaban en la c\u00e1rcel ahora qu\u00e9 periodista est\u00e1 en la c\u00e1rcel a qui\u00e9n se persigue desde el gobierno a nadie no hay la ley Fuga que enfrentaron ellos pero c\u00f3mo vamos a estar aceptando un periodismo donde a los famosos les pagan 2 millones de pesos 4 millones de pesos 10 millones de pesos [M\u00fasica] mensuales en nuestro pa\u00eds Qu\u00e9 es eso es una bil corrupci\u00f3n y no este se contribuye en nada al desarrollo del pa\u00eds Qu\u00e9 contrapeso puede significar un periodismo as\u00ed porque claro este el periodismo es para que no haya injusticias que no haya autoritarismo que no haya dictaduras que se defienda la democracia que se defiendan las libertades pero eh No existe eso yo espero eh No pierdo la fe eh de que las cosas cambien porque ahora este fuimos contra la corriente en esta transformaci\u00f3n no tuv apoyo de los medios de informaci\u00f3n con honrosas excepciones el apoyo fue del pueblo el apoyo fue de la gente millones de mexicanos claro que para qu\u00e9 queremos m\u00e1s este pero asociaciones de profesionales universidades acad\u00e9micos intelectuales periodistas empresarios banqueros no no no no no nada algunos que merecen todos nuestr respeto y admiraci\u00f3n que se apartaron de las manadas algunos empresarios periodistas m\u00e1s acad\u00e9micos muy pocos intelectuales Pues s\u00ed tambi\u00e9n pero no de los famosos esos todos est\u00e1n ctados y cada vez m\u00e1s decadentes y c\u00ednicos Pero en cambio el pueblo se ech\u00f3 a andar y defendi\u00f3 la transformaci\u00f3n y c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo me llena de satisfacci\u00f3n de dicha el que no les haya cre\u00eddo porque pensaban que le iban a dar a tole con el dedo se acuerdan de como primero votan en contra de los programas de bienestar sobre todo la pensi\u00f3n adultos mayores en la c\u00e1mara de diputados propusimos que la pensi\u00f3n adultos mayores se convirtiera en un derecho constitucional todos los panistas en contra votaron en contra como ahora que est\u00e1n votando en contra de que se utilicen las v\u00edas de los ferrocarriles de carga para trenes de pasajero tod esto hay que decirlo porque lo han venido haciendo desde hace tres cuat d\u00e9cadas y no se sab\u00eda Qui\u00e9nes votaron por convertir deudas privadas en deuda p\u00fablica pues ellos pero no se sab\u00eda por quitarles un porcentaje considerable de las pensiones a los trabajadores ellos quien quies votaron por llevar al fracaso a Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ellos Qui\u00e9nes votaron por congelar los salarios de los trabajadores ellos hace dos d\u00edas Qui\u00e9nes votaron para que no haya trenes de pasajeros ellos y sali\u00f3 en alg\u00fan peri\u00f3dico lo dijeron en un noticiero de Radio de televisi\u00f3n no Entonces se propone que se eleve Rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n de los adultos mayores y votan en contra y luego eh con toda sinceridad franqueza Porque este eso hay que agradecerle Fox dice que no hay que dar esa pensi\u00f3n a m\u00ed me consta porque nosotros creamos esa pensi\u00f3n cuando fui jefe de gobierno y cuando le preguntan a \u00e9l dice que no est\u00e1 de acuerdo que hay que poner a los adultos mayores a trabajar como si no hubiesen trabajado toda su su vida pero es su mentalidad conservadora as\u00ed como pensaban los hacendados porfiristas no ha cambiado nada eso pero lo dice y luego lo dice en campa\u00f1a y lo callan no mandan a decir no nos ayudes C\u00e1llate nos perjudicas y tiene la candidata que firmar con sangre de que no va a quitar los programas de bienestar pero la gente no les cree viene la elecci\u00f3n y unos d\u00edas despu\u00e9s de que pasa la elecci\u00f3n el presidente del partido conservador o de uno de los partidos conservadores declara de que se hab\u00edan equivocado en el discurso y que ellos no ten\u00edan Por qu\u00e9 haber apoyado los programas de bienestar porque eso va en contra de su filosof\u00eda de su manera de pensar porque ellos son partidarios de ense\u00f1ar a pescar y no de entregar pescado pasando la elecci\u00f3n O sea qu\u00e9 imagin\u00f3 la gente Pues que estos iban a enga\u00f1ar les iban a quitar los votos y luego le iban a dar marcha atr\u00e1s como lo declar\u00f3 el presidente del pan a los programas de bienestar porque para ellos Eso es populismo Es paternalismo para ellos darle a los de arriba eso no es paternalismo tener como hijos predilectos a los potentados No es populismo eso es rescate fomento entonces son eh dos visiones distintas pero imag\u00ednense la satisfacci\u00f3n que me produce el que el pueblo les haya dicho toma tu Champot\u00f3n Aunque hayas firmado con sangre No no te creo ya nos han enga\u00f1ado mucho y ustedes no nos quieren porque ese es el fondo ustedes son clasistas son racistas y muy corruptos como dec\u00eda el padre de nuestra patria el cura Hidalgo el \u00fanico Dios de los oligarcas es el dinero entonces Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 7 de agosto del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar con una que ya es un cl\u00e1sico los montajes a trav\u00e9s de redes sociales porque esta semana circularon dos del presidente L\u00f3pez Obrador Para volver a intentar vincularlo con el narco pues hay que decir que muchos de los montajes que se arman contra presidente buscan vincularlo con el crimen organizado recurren a reportajes elaborados por plumas famos\u00edsimas pagadas notas fotograf\u00edas y videos fabricados que son inventos y mentiras pero que hasta hoy no han presentado una sola prueba se trata de una campa\u00f1a para desacreditar al gobierno de M\u00e9xico y al presidente L\u00f3pez Obrador en estos d\u00edas circularon dos montajes de este tipo uno en x publicaron el primero el primero de agosto pasado una fotograf\u00eda que circul\u00f3 ampliamente en la que supuestamente se muestra una fotograf\u00eda que vemos en la pantalla en la que aparecer\u00edan el reci\u00e9n detenido Ismael El Mayo Zambada el exgobernador de Sinaloa kirin Ordaz y el presidente L\u00f3pez Obrador esta fotograf\u00eda est\u00e1 truqueada es un montaje la verdadera foto corresponde a un restaurante en el Estado de Sinaloa de nombre aguachile y Callo de hacha ramirz la instant\u00e1nea fue tomada en 2019 por el due\u00f1o del lugar a quienes le superpuso como podemos ver aqu\u00ed en la pantalla vemos la foto original y la foto manipulada Esta es la foto real eh Y eh un anterior vendr\u00eda la la otra la Ah\u00ed est\u00e1 miren nada m\u00e1s qu\u00e9 cosa pero esta no fue la \u00fanica que circul\u00f3 este esta semana La segunda foto tambi\u00e9n fue ampliamente difundida por x primero la sembraron en una cuenta falsa de una periodista que evidentemente manejan opositores a este gobierno la imagen trucada se us\u00f3 como parte de la campa\u00f1a hashtag narcopresidente amlo es burda la foto pero tambi\u00e9n circul\u00f3 mucho la foto real se tom\u00f3 el 25 de septiembre de 2016 y quien aparece abrazando al presidente L\u00f3pez Obrador en es el actual gobernador de Sonora Alfonso durazo aqu\u00ed la aqu\u00ed la vemos tomada de la cuenta oficial de Facebook Bueno aqu\u00ed vemos la foto fake donde y hasta una gorrita del bienestar le pusieron al se\u00f1or y de este lado vemos al actual gobernador de Sonora Alfonso duraz gobernadores Perd\u00f3n por los inconvenientes pero los usuarios de redes sociales hacen este tipo de cosas obviamente son pagados por la oposici\u00f3n vamos con la siguiente eh Y esta es una buena noticia ya saben que durante estas semanas hemos presentado como en medios de comunicaci\u00f3n o se hace un copia y pega de una organizaci\u00f3n eh que quiere pegarle al gobierno o organismos internacionales ya saben de o que esperamos el momento adecuado para desmentir una noticia Esta es un copia y pega de un bolet\u00edn porque el gobierno de M\u00e9xico rompe r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera directa y los medios de comunicaci\u00f3n publican que hubo disminuci\u00f3n eh si me pasan por favor la cobertura primero el nuevo nado sincronizado de la semana pasada fue la noticia falsa de una supuesta ca\u00edda en la inversi\u00f3n extranjera directa lo cual no es verdad Pero eso no import\u00f3 a cr\u00edticos diarios que mintieron como reforma expansi\u00f3n diario MX Aristegui Noticias la raz\u00f3n reporte \u00edndigo entre otros Aqu\u00ed vemos la la cobertura amplia cobertura sobre este bolet\u00edn estos eh peri\u00f3dicos dec\u00eda yo hicieron un copia y pega de un bolet\u00edn de la la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe que reporta ca\u00edda de inversi\u00f3n extranjera directa en Brasil y en M\u00e9xico con una baja del 23 por en este rubro Pero esto es falso no es as\u00ed el banco de M\u00e9xico public\u00f3 que la inversi\u00f3n extranjera directa realizada y notificada el primero de enero del a\u00f1o eh 2023 Perd\u00f3n del primero de enero y el 31 de diciembre de 2023 ascendi\u00f3 a 36,58 millones de d\u00f3lar eh Perd\u00f3n voy a voy a repetir la cifra 36,58 millones d\u00f3 lo que implic\u00f3 un incremento del 2.17 por respecto a la captada en el a\u00f1o 2022 un a\u00f1o anterior del total 73.85 por correspondi\u00f3 a la reinversi\u00f3n de utilidades el 13 por a nuevas inversiones y el 12 7% a cuentas entre compa\u00f1\u00edas estos datos coinciden con los de la oc en realidad son cifras hist\u00f3ricas logradas por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez obrar en lo que va del sexenio sin contar o sea esto es que falta incluir los \u00faltimos tres trimestres del 2024 el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha roto r\u00e9cord de inversi\u00f3n extranjera directa con 185.300 millones de d\u00f3lares se espera que al final del a\u00f1o Esta es la proyecci\u00f3n que hacen supera los superar\u00e1 los 200,000 millones de d\u00f3lares en 6 a\u00f1os para entender mejor esto les vamos a presentar esta gr\u00e1fica en donde comparamos los resultados entre gobiernos anteriores Y este en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n inversi\u00f3n extranjera directa alcanz\u00f3 99.5 millones de d\u00f3lares ah\u00ed vemos mientras que por su parte Enrique Pe\u00f1a Nieto super\u00f3 los 174.2 millones de d\u00f3lares Es decir dec\u00edamos para el final de este sexenio Tendremos una inversi\u00f3n extranjera directa seg\u00fan las proyecciones de 200,000 millones de d\u00f3lares en 6 a\u00f1os esto es un r\u00e9cord hist\u00f3rico y para terminar vamos a presentar eh la secci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras fabricadas que se publican de la econom\u00eda en M\u00e9xico Vamos a ver tres mentiras sobre la econom\u00eda mexicana uno falso aumento de la deuda p\u00fablica de M\u00e9xico durante el sexenio de L\u00f3pez Obrador comentaristas y usuarios de redes sociales asegur uran falsamente que la deuda de M\u00e9xico se ha incrementado significativamente durante el \u00faltimo sexenio algunos aseguran que se ha incrementado 47 otros que el aumento es de 53 y hasta del 64 por. seg\u00fan datos de la Secretar\u00eda de Hacienda La Deuda P\u00fablica en M\u00e9xico de 2019 a 2024 aument\u00f3 un 4.9 por con respecto al producto interno bruto cifra por debajo del endeudamiento Comparado con otros exeni por ejemplo en la administraci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n que fue de un 7.4 y en la de Enrique Pe\u00f1a Nieto que fue de un 8% dos falso que de enero a junio de 2024 la deuda aument\u00f3 1.2 billones de pesos en un esfuerzo por se\u00f1alar un supuesto desempe\u00f1o econ\u00f3mico negativo del gobierno de M\u00e9xico algunos comentaristas aseguran que la deuda de nuestro pa\u00eds se hab\u00eda incrementado 1.2 billones de pesos de enero a junio de 2024 lo cual es completamente falso seg\u00fan la Secretar\u00eda de Hacienda el pasado 31 de Julio la deuda externa Incluso se redujo un bill\u00f3n de pesos durante la actual administraci\u00f3n al pasar de 5.1 billones al cierre de 2018 a 4.1 billones en 2024 tres falso que la depreciaci\u00f3n del peso es causada por la iniciativa de reforma al poder judicial bueno van cuatro y no inclu como Quinto elemento el tema pol\u00edtico en M\u00e9xico S\u00ed claro que s\u00ed el plan c es un factor que s si juega internamente plan c se est\u00e1 generando gran nerviosismo tenemos nada m\u00e1s para para decir por qu\u00e9 podemos decir que vamos a tener volatilidad tenemos la la agenda legislativa de septiembre el plan se s\u00ed le pega al tipo de cambio Si llegaran a aprobarse y a seguir aprobando reformas como la judicial o como la desaparici\u00f3n de los \u00f3rganos este aut\u00f3nomos yo creo que el tipo de cambio s\u00ed puede ubicarse en 22 23 pesos otra mentira sobre el desempe\u00f1o econ\u00f3mico mexicano Es la que acusa a las iniciativas de Reforma presentadas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el pasado 5 de febrero entre ellas a la reforma al poder judicial como la causa de la reciente depreciaci\u00f3n del peso sin embargo las causas de lunes negro nada tienen que ver con las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n las principales causas fueron el p\u00e1nico causado entre inversores del nikei la bolsa de Jap\u00f3n por el aumento en la tasa de inter\u00e9s japonesa del 0% al 0.25 por. y los datos macroecon\u00f3micos de Estados Unidos que provocan inquietud sobre una nueva recesi\u00f3n estadounidense como la tasa de desempleo que subi\u00f3 al 4.25 por y el descenso del consumo interno infodev cu se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda bien muy buenos d\u00edas a todas y todos con su permiso presidente Eh Pues un saludo a todas y todos los periodistas decirles que en atenci\u00f3n a algunos de los comentarios y preguntas que se advirtieron en este espacio relativos a algunos temas laborales el d\u00eda de hoy voy a hablar de las elecciones seccionales del sindicato nacional de trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana que acontecieron hace algunos d\u00edas as\u00ed como de los eventos eh tambi\u00e9n que tuvieron lugar en la empresa arcel orm mital y Bueno pues antes de hacer referencia a estos dos eventos me gustar\u00eda que tengamos justamente Pues en el horizonte de la comprensi\u00f3n de estos temas el que debe de marcarse en la reforma laboral del a\u00f1o 2019 en donde se dio un giro de 180 gr en las relaciones obrero patronales en ese sentido comentar que justamente en esta reforma se contempla un nuevo modelo de Justicia laboral en donde se prev\u00e9 una etapa conciliatoria obligatoria previa al establecimiento de los juicios de igual manera se extinguen as\u00ed las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje y se crean los tribunales laborales con ello se busca tener juicios laborales breves Y \u00e1giles de igual manera se tiene un nuevo Eh pues escenario de libertad y democracia sindical en donde no no hay m\u00e1s injerencia por parte de las autoridades o de los patrones en la Organizaci\u00f3n de las y los trabajadores ya no se ponen ni se imponen ni tampoco se quitan l\u00edderes sindicales desde el Poder m\u00e1s bien son las y los trabajadores los que justamente pues eh promueven y eligen as\u00ed a sus representantes y tambi\u00e9n no hay m\u00e1s votaciones a mano alzada se est\u00e1 con ello respetando el libre el voto libre directo y secreto de las y los trabajadores para la elecci\u00f3n tanto de sus representantes como tambi\u00e9n de los acuerdos logrados por los mismos De igual manera la reforma laboral tiene como uno de sus puntos la creaci\u00f3n del centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral que es el \u00f3rgano descentralizado que busca justamente con ello acompa\u00f1ar el registro de los sindicatos tambi\u00e9n de los contratos colectivos firmados por los mismos tambi\u00e9n vigila el respeto a los derechos e la laborales y por la otra celebrar los procesos de conciliaci\u00f3n entre trabajadores y empleadores en caso de que exista alguna diferencia Y bueno pues tambi\u00e9n uno de los puntos importantes es la verificaci\u00f3n de los procesos de elecci\u00f3n de las directivas sindicales Eh Esto quiere decir bueno que se trata de una reforma en donde en el centro est\u00e1n las y los trabajadores y se privilegia el di\u00e1logo la consolidaci\u00f3n para la soluci\u00f3n de los conflictos Y bueno pues justamente uno de los puntos importantes es el de la autonom\u00eda sindical uno de los grandes principios de esta reforma laboral mismos que se retoman eh A trav\u00e9s de los convenios de la organizaci\u00f3n internacional de trabajo de los cual eh M\u00e9xico es ignante Y de igual manera de los compromisos asumidos En la ratificaci\u00f3n del tratado de M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 como se puede observar en este diagrama sobre los procesos de elecci\u00f3n de los sindicatos corresponde a las y los trabajadores Pues el resguardo de su organizaci\u00f3n y y no a las autoridades tambi\u00e9n pues es importante hacer el comentario de que la autoridad no adelanta ni atrasa elecciones son los propios trabajadores los que en cumplimiento con sus estatutos fijan las fechas de dichos procesos la funci\u00f3n de la secretar\u00eda de trabajo y particularmente del centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral es verificar y vigilar que se cumpla con el principio del voto libre secreto y directo y tambi\u00e9n el centro mismo revisa que las elecciones se apeguen justamente en el marco de la Ley Federal de trabajo y tambi\u00e9n del cumplimiento de los estatutos eh de los sindicatos Y bueno pues eh Tambi\u00e9n decirles que en cuanto a las elecciones seccionales del sindicato petrolero comentar que se llevaron a cabo en dos etapas una en el d\u00eda 15 de julio con la elecci\u00f3n de 34 secciones y otra en el pasado 5 de agosto con elecci\u00f3n de la secci\u00f3n 40 que abarca 61 delegaciones y tambi\u00e9n la reposici\u00f3n de la elecci\u00f3n de la secci\u00f3n 38 que tiene sede en Salina Cruz en este proceso en general participaron 74,65 trabajadores de un padr\u00f3n de 9188 es decir una participaci\u00f3n del 82 por de los mismos tambi\u00e9n quiero comentar que el personal tanto de la secretar\u00eda de trabajo como del centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral acompa\u00f1aron dicho proceso para garantizar el cumplimiento del voto libre directo y secreto adem\u00e1s eh comentar que las votaciones Se realizaron sin mayor incidencias salvo Como ya coment\u00e9 en la secci\u00f3n 38 en donde no se pudo llevar a cabo el d\u00eda 15 de julio misma que fue repuesta el pasado lunes sin mayor problem\u00e1tica tambi\u00e9n quisiera destacar que la pr\u00f3xima semana el centro Federal podr\u00e1 hacer las notificaciones sobre los resultados de las elecciones y en caso de de haber alguna incidencia que amerite la reposici\u00f3n del proceso por duda razonable Pues bueno se estar\u00e1 notificando eh siguiente por favor eh Tambi\u00e9n comentar que el sindicato justific\u00f3 el calendario de sus elecciones para contar con el tiempo suficiente para preparar como ahora saben Pues bueno como es un proceso electivo pues requiere tambi\u00e9n de campa\u00f1as de preparaci\u00f3n y pues esto es tiempos distintos a los que anteriormente estaban estipulados para la elecci\u00f3n de las dirigencias nacionales y eh decir que la elecci\u00f3n del comit\u00e9 ejecutivo nacional que esto fue una de las preguntas que tambi\u00e9n se vertieron en este espacio pues se llevar\u00e1 a cabo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o es decir ya en los tiempos correspondientes a la siguiente administraci\u00f3n Por lo cual no se ha emitido ninguna convocatoria al respecto de este proceso el sindicato sin embargo pues bueno ya hizo de conocimiento su intenci\u00f3n de que se celebren estas fechas que estoy comentando Y bueno pues tambi\u00e9n va a contar con el acompa\u00f1amiento y la presencia tanto de los ver adores del centro como tambi\u00e9n del personal de la Secretar\u00eda del trabajo Y bueno pues esto en lo que corresponde al caso del Sindicato de trabajadores petroleros por la otra tambi\u00e9n comentar sobre otro asunto que se pregunt\u00f3 que es justamente el de arcel ormal una empresa que tiene sede en el Puerto de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Michoac\u00e1n decir que este paro Pues de actividades deriv\u00f3 de un eh planteamiento de un cuestionamiento sobre el reparto de utilidades este evento tuvo lugar el 24 de mayo sin embargo pues este tambi\u00e9n se origina por eh los planteamientos los cuestionamientos que tienen los trabajadores sobre el reparto de utilidades del a\u00f1o 2021 en donde pues se plante\u00f3 que no hubo un otorgamiento del 10% a los mismos Y bueno pues ya en estas fechas en este a\u00f1o pues hubo este eh se retom\u00f3 este cuestionamiento con lo cual desde la secretar\u00eda de trabajo generamos una mesa de trabajo para tambi\u00e9n en acompa\u00f1amiento con la empresa y el propio Sindicato Nacional minero qui es qui\u00e9n es el que detenta el contrato colectivo la titularidad del contrato colectivo de trabajo pues se busc\u00f3 una soluci\u00f3n al conflicto que permitiera preservar pues tanto el respeto de los derechos de los trabajadores como tambi\u00e9n la fuente de trabajo de miles de familias en el estado y bien pues decirles que finalmente eh hubo lugar a un acuerdo entre la empresa y el sindicato nacional minero justamente estos acuerdos ahora tienen que ser tambi\u00e9n sometidos a la votaci\u00f3n de las y los trabajadores y esto pas\u00f3 el jueves 18 de julio y se lleg\u00f3 justamente a un acuerdo que consider\u00f3 los conceptos del incremento salarial de la cobertura de los salarios ca\u00eddos tambi\u00e9n en este periodo de conflicto Por otra parte el establecimiento de auditor\u00edas que permitan establecer Pues con Claridad y transparencia el reparto de utilidades en los a\u00f1os 2021 2022 y 2023 entre otras prestaciones econ\u00f3micas y Bueno pues con ello tambi\u00e9n la empresa ya ha reanudado actividades y opera con normalidad y pues decirles que finalmente Eh pues ha habido en general en la administraci\u00f3n un ambiente laboral de di\u00e1logo y construcci\u00f3n de acuerdo que buena parte Incluso el las reformas que se han planteado por parte del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador esta ha sido la v\u00eda a trav\u00e9s del di\u00e1logo y pues decirles tambi\u00e9n que desde la secretar\u00eda de trabajo continuaremos tambi\u00e9n atendiendo todas las solicitudes que existan as\u00ed para los trabajadores y de igual manera pues para los empleadores y sin m\u00e1s pues es cuanto se\u00f1or presidente no como bien menciono bueno Esto se hizo con base en un planteamiento que hace el propio sindicato Estos son fechas que se estipulan en sus propios estatutos el centro pues corrobora que efectivamente se haga en Norma y en tiempo y ahorita no se tiene una convocatoria para el caso de la renovaci\u00f3n de la dirigencia del comit\u00e9 ejecutivo eh nacional entonces pues eh ya estar\u00e1 seguramente notificando en su momento las fechas precisas de la emisi\u00f3n de la convocatoria y los tiempos correspondientes a la misma y en torno a las a las secciones las elecciones que se llevaron el d\u00eda 15 de julio a las 36 secciones en torno a esas elecciones qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 porque eh hubo quejas de los mismos trabajadores no hubo la informaci\u00f3n correcta o qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 pues bueno eh decirles que a los trabajadores corresponde justamente la emisi\u00f3n de las convocatorias la comunicaci\u00f3n de la misma En ese sentido la secretar\u00eda de trabajo particularmente el centro se corrobor\u00f3 que efectivamente se hayan hecho eh con base en el cumplimiento de los estatutos y por eso se desarroll\u00f3 con esa normalidad Eh pues ha habido sin duda Pues alg\u00fan tipo de se\u00f1alamientos y y comentarios pero decirles que en general el ambiente Pues fue de mucha tranquilidad y buen desarrollo del mismo entonces pues ah\u00ed en ese sentido se cumpli\u00f3 en Norma y tambi\u00e9n con los estatutos mismos de la convocatoria de los trabajadores petroleros y si me permite despu\u00e9s enviarle lo lo que a m\u00ed me mandaron por supuesto Claro que s\u00ed eso Esas Ricardo puede reelegir siendo empleado de confianza y no pagando cuas sindicales eh Bueno pues eh S\u00ed comentarles que eh Tambi\u00e9n la secretar\u00eda de trabajo pues no decide qui\u00e9n s\u00ed puede o no puede en ese sentido corresponde a las y los trabajadores pero si hay que comentar que ya se hab\u00eda hecho una revisi\u00f3n de esa situaci\u00f3n esto en cuando aconteci\u00f3 el proceso anterior de la Selecci\u00f3n del secretario general en ese momento el centro tambi\u00e9n verific\u00f3 que haya un cumplimiento efectivo de lo que se\u00f1alan sus propios estatutos en algunas ocasiones cuando hay trabajadores que est\u00e1n sindicalizados y que por alguna cuesti\u00f3n son despu\u00e9s eh mandados digamos en Comisi\u00f3n sindical pasan a este estatuto digamos de trabajadores de confianza y en ese sentido Pues bueno se cumple eh Pues ambos eh aspectos y en ese sentido pues bueno si as\u00ed se estima y en alg\u00fan momento lo manifiesta as\u00ed pues seguramente el sindicato tendr\u00e1 que decir qui\u00e9n cumple o no con los eh criterios para poder ser elegible y tambi\u00e9n presentarse una candidatura a la elecci\u00f3n del comit\u00e9 ejecutivo nacional eso es vamos a comenzar Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 en un primer tema presidente el d\u00eda de ayer San Luis Potos\u00ed capital y Su zona conurbada se convirti\u00f3 por varias horas pr\u00e1cticamente en una ciudad eh sin ley un pleito entre taxistas y operadores de plataformas digitales conocidos Como ubers escal\u00f3 a un nivel eh de violencia alto pues esto Gracias un poco a las malas pol\u00edticas del gobierno del Estado que les aument\u00f3 las tarifas a los taxistas a los impuestos Perd\u00f3n que tienen que que pagar a\u00f1o con a\u00f1o prometi\u00e9ndoles que al pagarlos al aceptarlos sacar\u00eda del Estado a estos operadores de plataformas digitales y no lo ha hecho hasta hasta ahora y pues para bien pues de hacer violar\u00eda los derechos de estos trabajadores que viven de los ingresos que les dejan estos estos servicios que prestan San Luis Potos\u00ed vivi\u00f3 horas de incertidumbre durante toda la tarde de ayer presidente con saldo de un taxista gravemente herido y varios m\u00e1s operadores y taxistas lesionados pero no fue todo pues por la tarde noche y al ver que el conflicto continuaba escalando el gobernador orden\u00f3 para mal la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda Estatal Quienes fueron grabados por ciudadanos eh ciudadanos com lunes en las calles de San Luis Potos\u00ed golpeando brutalmente a estos operadores de plataformas digitales y en ocasiones como se puede ver tambi\u00e9n en videos taxistas y polic\u00edas golpeando los dos o sea los dos grupos a estos operadores quienes sub\u00edan como pod\u00edan ya sea con su veh\u00edculo o con su moto presidente eh Por qu\u00e9 por qu\u00e9 qui\u00e9n gobierna en San Luis Potos\u00ed Y por qu\u00e9 su administraci\u00f3n le ha permitido llegar a a estos niveles a la actual gobierno estatal en donde utiliza la fuerza p\u00fablica junto con sus operadores pol\u00edticos en este caso los Porque lo son son po lo conocen muy bien para golpear a ciudadanos que simple y sencillamente quieren realizar Pues un trabajo no que les permita que les permiten estas plataformas digitales eh Solo porque no ha podido cumplir con sus promesas de gobierno presidente y si sobre este tema enviar\u00e1 a alguien o solicitar\u00e1 alguna informaci\u00f3n porque el gobernador no ha con este tema y se teme que el conflicto entre estas dos partes escale presidente Bueno pues este ya hiciste la denuncia esto es bueno porque yo no ten\u00eda informaci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana hicimos una revisi\u00f3n como lo hacemos todos los d\u00edas de los conflictos en el pa\u00eds No reportaron nada sobre San Luis pero voy a pedirle a la secretaria de gobernaci\u00f3n a Luisa Mar\u00eda Alcalde que atienda esto que vea qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo y que se hable con el gobernador si te parece Para evitar sobre todo confrontaciones que se lastimen grupos las personas que est\u00e1n en conflicto feron horas Dei Disc\u00falpeme fueron 7 horas de enfrentamiento Usted sabe que yo soy de San Luis Potos\u00ed hay un ch\u00f3fer que se est\u00e1 debatiendo en estos momentos entre la vida y la muerte fue acuchillado le doy el contexto perd\u00f3n a mi compa\u00f1ero Pero creo que es importante fueron horas de enfrentamiento en donde no intervino la polic\u00eda a las 8 de la noche interviene la polic\u00eda pero de una manera brutal llega y comienza a golpear incluso los videos est\u00e1n en Twitter y en las redes sociales comienzan a golpear a los ch\u00f3feres y comienzan las mesas de di\u00e1logo a las 10 de la noche cuando el enfrentamiento comenz\u00f3 a las 3 de la tarde no fue en un solo punto fue en Soledad de Graciano S\u00e1nchez fue en la capital Potosina eh fue en diferentes puntos en donde donde se ve\u00edan los Uber eh atacaban a taxistas Y en donde los taxistas ve\u00edan Uber atacaban a las unidades de plataforma se\u00f1or presidente me parece que es muy importante el hecho de que Eh s\u00ed se vea lo que est\u00e1 ocurriendo en esta en esta parte de San Luis Potos\u00ed porque viene un evento importante que es la feria nacional Potosina a partir del viernes el jueves comienza y esos enfrentamientos se han dado porque se ha determinado que solamente algunos taxis son los que van a poder recoger eh gente entonces la situaci\u00f3n est\u00e1 muy complicada Ayer todav\u00eda a las 12 de la noche hab\u00eda centros e lugares donde se estaban eh juntando los los ch\u00f3feres de plataformas para continuar con los ataques y tambi\u00e9n los taxistas incluso hubo una alerta se\u00f1or presidente que es bien importante en redes sociales se hablaba de que estaban pidiendo y pidiendo taxis para as\u00ed eh perd\u00f3n eh estos servicios de plataforma para estar haciendo los ataques creo que es una situaci\u00f3n que s\u00ed trastoca la seguridad de los potosinos y creo que si no yo se lo pedir\u00eda porque soy de all\u00e1 y quiero mucha San Luis Potos\u00ed a la gente est\u00e1 muy asustada yo creo que s\u00ed se necesita que alguna autoridad Federal intervenga porque el vac\u00edo que hubo ayer de la autoridad eh nos dej\u00f3 por lo menos tres tres choferes lesionados uno que hoy se debate entre la vida y la muerte y muchos veh\u00edculos que fueron incluso de particulares que fueron confundidos con Uber que fueron destrozados disculp la intervenci\u00f3n presid S\u00ed eso vamos a verlo hoy le vamos a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n estuvo en el reporte de hoy no por eso no lo Este registramos pero le pedimos a la secretaria de gobernaci\u00f3n lo que estuvo en el reporte de hoy y aprovecho para tratarlo es un enfrentamiento que hubo entre pobladores y transportistas tambi\u00e9n en la carretera que se est\u00e1 construyendo de Oaxaca al ismo e sobre todo es parecido por el contrato del acarreo de material y hubo un enfrentamiento tambi\u00e9n este hubieron golpes piedras ah\u00ed tambi\u00e9n hay heridos afortunadamente no grave seg\u00fan me informan pero hacer un llamado a que este no eh act\u00faen con violencia que el gobierno del Estado participe que se llegue a un acuerdo son cosas que se han heredado poco a poco se han venido resolviendo este conflicto de los Uber con los eh taxistas tradicionales se da tambi\u00e9n en otras partes Canc\u00fan y en otros lugares aqu\u00ed mismo la ciudad y tamb este en el caso del transporte de carga los que est\u00e1n en los sindicatos de camiones que transportan material volteos se enfrentan por los tramos de carreteras que se construyen antes era una cosa tremenda porque el gobierno lo permit\u00eda o hab\u00eda corrupci\u00f3n por ejemplo cuando estaban construyendo el aeropuerto en el aguo de Texcoco hab\u00eda un sindicato que ten\u00eda acaparado todo aqu\u00ed en Texcoco compraban a las empresas porque si no los amenazaban compraban hasta cerros en los pueblos Ya ven que quer\u00edan llenar el lago de Texcoco rellenarlo Pues que tiene como 50 Met de profundidad de puro fango ah\u00ed quer\u00edan construir el nuevo aeropuerto este los conservadores corruptos y eh hab\u00edan Pues muchas Tranzas de todos porque eh repart\u00edan Por eso tanta oposici\u00f3n a que no se hiciera el aeropuerto en Texcoco pues este sindicato compraba los cerros los bastaba transportaba el material ten\u00eda el control de las puertas de todo lo que era el per\u00edmetro donde se estaba construyendo el nuevo aeropuerto vend\u00eda huachicol a los transportistas un poder claro tolerado por el mismo gobierno parte de la misma la corrupci\u00f3n nos quisieron hacer algo parecido cuando decidimos hacer el aeropuerto en Santa Luc\u00eda y no se permiti\u00f3 y ya este se acab\u00f3 con esa pesadilla pero ahora en Oaxaca porque tambi\u00e9n all\u00e1 se nos presentaba ese problema ayer hubo enfrentamiento entonces llamo a los miembros de las comunidades a que se eh pongan de acuerdo que No recurran a la violencia y a los dirigentes de sindicato eh que no son los conductores de los camiones no es el hombre cami\u00f3n Esos son los jefes y nada m\u00e1s este est\u00e1n canasteando y ellos son los que este promueven incitan muchas veces a esta confrontaci\u00f3n a esta violencia entonces decirle a la gente que eh este nos ayuden entre otras cosas porque ya nos faltan 40 d\u00edas yo quiero entregar esa carretera que lleva como 15 a\u00f1os construy\u00e9ndose y ya [M\u00fasica] estamos pues de nos deben de faltar como 3 km de una carretera de 160 km con much\u00edsimas estructuras porque atraviesa toda la sierra de Oaxaca t\u00faneles viaductos puentes es una obra de ingenier\u00eda de primer orden al no ser que lo que quieran Es que este no la inaugure Pero qu\u00e9 van a ganar con eso Si de todas maneras la va inagurar la pr\u00f3xima presidenta porque ya estamos por concluir y adem\u00e1s No a la violencia que no se agredan y lo otro es un este movimiento protesta tambi\u00e9n en la carretera de Puebla ah\u00ed est\u00e1n haciendo un reclamo de que no se pag\u00f3 un derecho de v\u00eda de hace d\u00e9cadas pero ah\u00ed est\u00e1 un abogado detr\u00e1s que est\u00e1 queriendo sacar raja de estos abogados muy oportunistas lo digo aqu\u00ed para que se sepa porque mi pecho no es bodega y no vamos a estar encubriendo a nadie entonces tambi\u00e9n decirle a los campesinos que este est\u00e1n perjudicando a mucha gente Eh Al tener tapada la carretera y que no se dejen manipular enga\u00f1ar por este abogado que va a sacar piensa \u00e9l este provecho personal y a lo mejor est\u00e1 pensando que como ya se est\u00e1 terminando mi gobierno ahora es el momento pues no porque nosotros no nos dejamos chantajear por nadie nada m\u00e1s que sepan los campesinos que no van a ser reprimidos porque nosotros no somos represores nada m\u00e1s que as\u00ed no hay ning\u00fan acuerdo se pueden quedar ah\u00ed todo el tiempo lo que es justo Se atiende de inmediato cuando es tranza no no se permite la corrupci\u00f3n ni arriba ni abajo ni a los lados y y ofrecer nada m\u00e1s una disculpa a los transportistas y Buscar v\u00edas alternas y este al abogado que sepa que est\u00e1 actuando mal y que no va a sacar ni un centavo nada de que como hac\u00eda pol\u00edtico de los de antes ya finado que dec\u00eda que problema que se resuelve con dinero no es problema S\u00ed s\u00ed es problema porque el dinero es del pueblo el dinero del presupuesto y lo tenemos que cuidar somos Guardianes de los dineros del pueblo y nada m\u00e1s que para que no nos vaya afectar en la imagen si se tratara de eso no le estar\u00edamos cobrando impuestos a los que antes no pagaban nada m\u00e1s para que no nos afectaran en nuestra imagen o estar\u00edamos repartiendo chayote para que no nos afectaran nuestra imagen pero ya vimos cu\u00e1nto nos ahorramos si combatimos la corrupci\u00f3n imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ha permitido de ingresos el no condonar los impuestos a los que antes no pagaban miles de millones de pesos son las pensiones de los adultos mayores son las becas para millones de estudiantes Ah que se molestan y que insultan pues ofrezco disculpa por las molestias que les causa el que se haya iniciado esta transformaci\u00f3n que le hac\u00eda falta al pa\u00eds en bien de todos y repito la frase de los yais porque ya muchos lo est\u00e1n entendiendo Pero hay otros que todav\u00eda siguenos antes como antes ahora como ahora ayer por ejemplo este eso de Chiapas este nuestros adversarios y las organizaciones eh pseudo independientes o pseudo no gubernamentales o de la llamada sociedad civil o pudo Defensores de Derechos Humanos est\u00e1n haciendo todo un esc\u00e1ndalo pero claro Hay veces que yo no trato estas cosas aqu\u00ed porque este La gente anda en otra cosa y cuando lo trato aqu\u00ed lo que hago es que les doy yo mismo propaganda porque no me gusta la palabra publicidad eso tiene que ver m\u00e1s con lo mercantil la propaganda tiene que ver m\u00e1s con lo pol\u00edtico pero este ah\u00ed est\u00e1n no diciendo hay un \u00c9xodo mexicanos hacia Guatemala nada de eso hay una confrontaci\u00f3n de dos grupos Ya se est\u00e1 atendiendo y esto ha llevado algunas comunidades que se desplacen a Guatemala pero este est\u00e1n en la frontera Porque viven en la frontera del lado mexicano y se pasan del lado guatemalteco pero son 200 300 familias sin embargo en los medios \u00c9xodo entonces aclarar eso no afortunadamente f\u00edjense ayer eh fue de los d\u00edas Es el tercer d\u00eda en todo el gobierno con menos homicidios registrados por eso son buenas las este conferencias ma\u00f1aneras y adem\u00e1s las reuniones de seguridad todo esto para los este alarmistas amarillistas los que quieren que nos vaya mal f\u00edjense presidente Para conu cuando tenemos un promedio San Luis de casi el doble a\u00fan cuando hemos logrado reducir la incidencia delictiva y los homicidios Pero eso no les importa no lo internalizan les entra por un o\u00eddo y les sale por otro por su enojo su dogmatismo su fanatismo conservador Enton as\u00ed muy molestos Esto del peso Por ejemplo que ya chumel est\u00e1 recomendando y este c\u00f3mo se llama No loro ya no ya no se mete porque ese tiene que este devolver el dinero a muchos que le hicieron caso que hab\u00eda que comprar itos y result\u00f3 de que este perdieron eh No pero aqu\u00ed veo a siro no con mucha objetividad preguntando a un experta no y y al otro que dice que va a llegar el peso a 2223 Ah bueno de constanzo de constanzo Mario de constanzo o sea quisieran o sea por qu\u00e9 desean que le vaya mal a M\u00e9xico Una cosa es que este que tengan dificultades conmigo no les acomode como dice este said el sabiondo de que son aburridas las las ma\u00f1aneras pues que no las vean o sea pero por ejemplo f\u00edjese hablando de de pleitos pero este s\u00ed este muy legal oficial Cu\u00e1nta alegr\u00eda me caus\u00f3 lo de Marco verde s\u00ed que ayer gan\u00f3 la pelea este y el viernes va por el oro y Marco vamos a estar todos todos todos todos todos pendientes muy pendientes es la no violencia pero pero en el caso del boxeo est\u00e1 permitido es este porque traen careta es ol ya no es limpio Ah pero si aqu\u00ed ya no ya no Ah se va a quitar esah la yo estaba pendiente y me dio mucho gusto mucho gusto porque ya est\u00e1 asegurada la plata pero est\u00e1 echado para adelante o sea est\u00e1 encarnando [M\u00fasica] la voluntad de triunfo de M\u00e9xico el viernes a lo mejor s\u00ed A la 1 de la tarde s a lo mejor s\u00ed A m\u00ed me gusta el box este no hablo del box pol\u00edtico Este pero este me gusta mucho eh A veces este eh hago cierto ejercicio hago box de vez en cuando adem\u00e1s suelta uno suelta uno ah\u00ed peg\u00e1ndole al costal este eh es como cuando se batea y viene la pelota y ve uno la carita de alguien no eh T\u00f3mala este no no no no no pero el deporte es algo excepcional es una gran belleza eh No solo es deportes es una cuesti\u00f3n bella no todos los deportes todo lo que se est\u00e1 viendo en la olimpiada son excepcionales No nada m\u00e1s miren los conejos Eh Puro este machaca Callo de hacha qu\u00e9 m\u00e1s en en Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n guil chilorio pues vamos a estar pend sobre este mismo tema de San Luis presidente ante la incapacidad que ha mostrado el gobierno Estatal de mantener la paz cuentan los potosinos con con su ayuda para los d\u00edas que se vienen Pues ma\u00f1ana empieza esta feria s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed la gran ventaja que tenemos e Es que la gente nuestro pueblo no est\u00e9 enojado est\u00e1 contento anda de buen humor no es como antes pues entonces sabe que si hay una cosa injusta se corrige Se atiende que no est\u00e1n abandonados [M\u00fasica] que no se les hace caso en todos los asuntos estamos y siempre se Procura la justicia eso lo sabe la mayor\u00eda de la gente por eso aqu\u00ed aprovecho muchas veces para hablar de temas porque s\u00e9 que ven la ma\u00f1anera y este y toman en cuenta nuestras recomendaciones entonces en el caso de San Luis decirle a la gente Eh no va a escalar el conflicto vamos a buscar la conciliaci\u00f3n hoy mismo la secretaria de gobernaci\u00f3n va a establecer comunicaci\u00f3n con el gobernador y se va a buscar este el acuerdo en otro tema presidente mismo la entidad Potosina eh las autoridades \u00faltimamente han Eh pues presumido mucho eh que gracias a las \u00faltimas a las lluvias de las \u00faltimas semanas todas las presas que abastecen a las principales ciudades del Estado pues se encuentran en buenas condiciones eh sobre todo que han subido de nivel eh eh despu\u00e9s de casi un a\u00f1o y medio en eh a bajos niveles y en crisis dentro de estas eh presas eh est\u00e1 El Realito que abastece de agua la capital San Luis Potos\u00ed y que presum\u00edan pues se encontraba m\u00e1s del 100% de su capacidad estaba rebasada lo que no mencionan es que esta presa tiene un a\u00f1o y medio sin suministrar una sola gota de agua a la capital del Estado presidente por problemas con el ducto que nunca ha funcionado y cuando ha funcionado funciona unos cuantos d\u00edas y se rompe y hay que estarlo reparando eh sobre este caso pues la empresa aralia que es la concesionaria que administra este ducto sigue cobrando al municipio de la capital 5 millones de pesos mensuales sin llevar un solo litro de agua este tema no se tendr\u00eda que estar eh tocando aqu\u00ed presidente ni siquiera tendr\u00eda que estar ocurriendo si el gobierno del Estado tomara eh eh cartas en el asunto y como le corresponde seg\u00fan las leyes locales atendiera el caso y pues concesionar a otra empresa el ducto o lo repararan o este se destinaran recursos a construir otro cosa que no ha sucedido y que m\u00e1s de un a\u00f1o y medio pues ha ha mermado la calidad de vida de los potosinos Quienes se encuentran hasta hoy en d\u00eda presidente pues a veces pasan d\u00edas sin que lleguen agua a m\u00e1s de 100 colonias de la capital por por este ducto que no sirve una presa que tiene agua que tiene filtraciones que ya hay un proyecto que hasta la fecha no no tenemos datos de si se est\u00e1 llevando a cabo no no hay obras aparentes en no aparenta que se est\u00e9n llevando a Cab a cabo obras en la cortina de esta presa se sigue fugando el agua agua esta agua que hay ahorita se va a filtrar se va a tirar pero no va a llegar un litro a los potosinos presidente qu\u00e9 Qu\u00e9 nos puede contar de este proyecto eh No se ven obras se\u00f1or presidente ya le hab\u00eda dicho Aqu\u00ed Germ\u00e1n Mart\u00ednez que all\u00ed hab\u00eda recursos destinados que Estaba comprando una malla al parecer de Alemania no sabemos si ya lleg\u00f3 O no pero hasta el d\u00eda de hoy El Realito no se est\u00e1 reparando el ducto est\u00e1 roto y los potosinos Siguen sin tener agua de este ducto sigue falt\u00e1ndole y el gobierno del Estado no hace absolutamente nada presidente y sobre el el el el congreso que va a tener con periodistas y creadores de contenido independiente acudir\u00e1 usted personalmente presidente a finales de este mes tengo entendido S\u00ed este lo de Germ\u00e1n para lo de la presa le vamos a pedir eh su informe yo voy a estar por all\u00e1 eh voy a ir en 15 d\u00edas no voy a huase vamos a inaugurar ya el camino de Valle tamazunchal S\u00ed s\u00ed al 100% Eso es lo que me informa ya voy a ver este si es as\u00ed pero voy a eso este a finales de agosto inauguramos ese camino este de Valles a tamas un chalde y Pero antes vamos a pedirle a Germ\u00e1n que nos informe sobre lo de la presa se present\u00f3 un informe pero creo que lo que est\u00e1s planteando Es que se ha hecho eso es esp\u00f1a cone en en Barcelona y se le est\u00e1n pagando 5 millones de pesos al mes y lleva dos a\u00f1os que no env\u00eda agua hoy la presa El Realito est\u00e1 a 100.2 de su capacidad y est\u00e1n ya tirando el agua pero en San Luis Potos\u00ed no agua porque son 115 colonias y fraccionamientos que se abastecen del agua del Realito pero el convenio dice que tiene que estar pagando los 5 millones el ayuntamiento se le est\u00e1 pagando a la empresa y mire ya hubo senadores de San Luis Potos\u00ed que se me acercaron y me dijeron que si quer\u00eda que me sentara con los empresarios para que ya no toc\u00e1ramos el tema aqu\u00ed Germ\u00e1n lo sabe porque Germ\u00e1n pues qu\u00e9 bueno que lo est\u00e1 tocando No s\u00ed porque Germ\u00e1n cuando usted le indic\u00f3 incluso hicimos un un reconocimiento en la presa fuimos hasta all\u00e1 con cuatro directores de la Conagua y hoy la presa est\u00e1 totalmente llena no llega al agua San Luis llevan dos a\u00f1os que el ducto no manda a y cuando comience a mandar Estoy seguro que va a volver incluso hubo una explosi\u00f3n del ducto hace dos a\u00f1os ese la problem\u00e1tica que tenemos del agu en San Luis po presente el viernes que venga herm\u00e1n no que venga que venga Este es el Porque si es una paradoja no es un contrasentido C\u00f3mo este est\u00e1 llena la presa pero no no hay agua s\u00ed Entonces vamos el el viernes como vienen de medio ambiente del r\u00edo Sonora tambi\u00e9n se va a tratar que aqu\u00ed lo plantearon un compa\u00f1ero ayer vienen el viernes este a tratarlo mande ger que vi ah buer congreso es aqu\u00ed este socializamos informaci\u00f3n el viernes es el viernes 30 30 y 31 es viernes y s\u00e1bado Entonces el viernes aqu\u00ed socializamos informaci\u00f3n hablamos sobre el tema y ya con Jes\u00fas y los organizadores pues ya tienen el acuerdo ya tienen el programa de c\u00f3mo deliberar y hacer planteamientos y llegar a acuerdos yo ya no voy a poder estar m\u00e1s que eh en la inauguraci\u00f3n que le hacemos aqu\u00ed el viernes Buenos d\u00edas presidente C\u00e9sar Huerta de la revista polemon presidente los medios tradicionales en M\u00e9xico como usted nos dijo hoy pues han atacado a su gobierno como no se ve\u00eda antes han sido no solo mentirosos sino en algunos casos hasta golpistas por ejemplo tasca llam\u00f3 a hacer a no hacerle caso a su gobierno durante la pandemia usted ha aguantado respondido y colocado el que hacer period\u00edstico en la agenda no solo del llamado c\u00edrculo rojo sino de la gente del pueblo la gente Ahora habla de los medios y los critica y genera una discusi\u00f3n al respecto en las redes sociales en las calles y en las plazas eh qu\u00e9 piensa de lo que suceder\u00e1 con los medios de comunicaci\u00f3n en el pr\u00f3ximo sexenio qu\u00e9 consejos le dar\u00eda a la virtual presidenta Claudia chba para lidiar con las campa\u00f1as de odio las mentiras la desinformaci\u00f3n que seguramente lanzar\u00e1n algunos de esos medios y ser\u00e1n reforzadas con voot y trolles en las redes sociales por la oposici\u00f3n Bueno la verdad es que la pr\u00f3xima presidenta constitucional hoy presidenta electa es muy es una mujer con convicciones Con principios lo dije en Sayula Veracruz el domingo Pienso que una vez asumiendo la presidencia de M\u00e9xico Claudia sha se va a convertir en poco tiempo en la mejor presidenta del mundo presidente o presidenta del mundo conozco a la mayor\u00eda de los presidentes o s de ellos de los primeros ministros jefes de estado de Asia de \u00c1frica de Europa de Am\u00e9rica y s\u00e9 lo que estoy diciendo va a tener a lo mejor competencia con el primer de la India pero ah\u00ed por razones tambi\u00e9n muy especial que no quiero tratar ahora porque ese es el mejor posicionado el Primer Ministro mod pero que se prepare el ministro modi que es nuestro amigo porque le vaan la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico yo no pude siempre me qued\u00e9 en las encuestas en segundo lugar solo en una ocasi\u00f3n pero de manera transitoria Estuve creo que medio punto arriba de \u00e9l pero \u00e9l arriba siempre en las mediciones de una empresa consultora estadounidense morning cul Entonces es una dicha enorme el que podamos los mexicanos tener la tranquilidad de que vamos a tener una extraordinaria presidenta una mujer de de naci\u00f3n no solo mujer de estado porque antes se hablaba No hombre de estado y no lo m\u00e1s importante es ser hombre de naci\u00f3n pero en este caso no es solo mujer de estado de primer orden sino mujer de naci\u00f3n todo lo relacionado con los medios y los grandes asuntos que se tienen que estar tratando los va a manejar muy bien mucho muy bien es excepcional lo mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds a M\u00e9xico no hablo como integrante de un movimiento de transformaci\u00f3n al cual ella pertenece y fuimos precursores de ese movimiento no solo hablo de eso hablo de el inter\u00e9s general hablo de todo el pueblo de M\u00e9xico de mi deseo de que nos vaya bien a todos y estoy optimista con la llegada de Claudia ya hasta le podr\u00eda entregar ma\u00f1ana y en vez de que se altere la vida p\u00fablica eh No solo se mantendr\u00eda sino empezar\u00edan a verse mejoras como va a suceder porque son circunstancias la pol\u00edtica es tiempo a m\u00ed me toc\u00f3 una etapa distinta eh Me toc\u00f3 iniciar la transformaci\u00f3n junto con millones Luego era empezar a a sentar las bases las nuevas reglas adem\u00e1s muy poco tiempo y nos llega la pandemia que tanto dolor y tanto da\u00f1o nos caus\u00f3 afortunadamente pasa la pandemia y v\u00e1monos a retomar el proyecto de transformaci\u00f3n y hemos avanzado bastante pero tuvimos que enfrentar pues todo el el en vecin amiento de mantener vigente el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y ahora ya es distinto No es igual que imag\u00ednense si les hubiese funcionado toda la campa\u00f1a de calumnias toda la guerra sucia [M\u00fasica] y hubi\u00e9semos ganado nuestro movimiento de transformaci\u00f3n pero con poco margen C\u00f3mo quedaba la nueva autoridad pues muy sujeta a tener que eh escuchar que no aceptar proposiciones indecorosas pero result\u00f3 que el pueblo dio todo su apoyo Se burlaban cuando se hablaba del plan c por esos todav\u00eda no vuelven en s\u00ed este entonces lo que dec\u00eda de manera muy franca sincera said se pensaba que este estaban casi empatados que incluso pod\u00eda ganar la se\u00f1ora Sochi pero resulta que hay un resultado \u00fanico hist\u00f3rico obtiene Claudia 36 millones de votos ahora est\u00e1n con lo de la sobr representaci\u00f3n este se ven mal porque una recomendaci\u00f3n respetuosa es que se pueden hacer muchas cosas en pol\u00edtica pero hay que procurar no hacer el rid\u00edculo c\u00f3mo es posible que hace 15 20 a\u00f1os se define en la constituci\u00f3n en la ley de la [M\u00fasica] materia C\u00f3mo llevar a cabo el reparto de los plurinominales y durante todo ese tiempo el reparto se hace de acuerdo a lo que establece la Constituci\u00f3n y la ley la elecci\u00f3n pasada del 21 la elecci\u00f3n del [M\u00fasica] 18 y ahora dicen est\u00e1 mal y no importa si se viola la Constituci\u00f3n y no importa si se viola la ley y los que estaban porque hay constancia p\u00fablica nada m\u00e1s que aqu\u00ed no vamos a seguir este insistiendo en eso porque perdemos tiempo y adem\u00e1s es darle importancia a gente Eh muy hip\u00f3crita porque anterior presidente del INE defendi\u00f3 lo que establece la Constituci\u00f3n y la ley en la elecci\u00f3n pasada y ahora est\u00e1 como la chimultrufia como digo una cosa digo la otra o sea ahora ya cambi\u00f3 el otro se\u00f1or coiro murayama igual y dice no es que lo \u00fanico que argumentan este los de la transformaci\u00f3n \u00fanico que Argumenta es que se debe de aplicar la Constituci\u00f3n y qu\u00e9 m\u00e1s que no la ley es la ley Pero entonces con un descaro de un cinismo est\u00e1n convocando a una marcha para eso Entonces ya ya ya ya ya cu\u00eddense cu\u00eddense este ya no sigan es actuando de manera inconsecuente les va a dar pena despu\u00e9s hasta se los van a reclamar sus hijos sus nietos oye pap\u00e1 mam\u00e1 por qu\u00e9 hiciste esto porque pues no nada m\u00e1s es un asunto de ellos y la familia por ejemplo un corrupto pero no solo se hace da\u00f1o \u00e9l le hace da\u00f1o a sus hijos ya ven c\u00f3 son los ni\u00f1os siempre y ahora m\u00e1s en la escuela esos no andan con diplomacia directo y qu\u00e9 culpa tienen las criaturas de que sus pap\u00e1s sean corruptos o hip\u00f3critas o autoritarios por qu\u00e9 les van a dejar s\u00ed ese legado y todos nos equivocamos todos somos seres humanos solamente el creador es perfecto entonces por qu\u00e9 no aceptar por qu\u00e9 no rectificar Por qu\u00e9 caer en autocomplacencia que no es de sabios cambiar de opini\u00f3n pues no no no no no no no no Entonces s\u00ed y los legisladores esto que hicieron yo recuerdo que nos cuestionaban mucho est\u00e1bamos en op\u00f3n cuando no aprobamos una ley una reforma antipopular entreguista como todas las hicieron todas todas todas to y empezaban a hablar acu\u00f1ar la frase Que \u00e9ramos el partido de todo o nada Qu\u00e9 est\u00e1n haciendo ahora nada nada nada nada nada nada ya estaba yo contento porque las primeras ya las hab\u00edan aprobado por unanimidad todos los partidos pero Y ahora qui\u00e9n sabe qui\u00e9n dio la orden porque ya no da la cara Claudio x Gonz\u00e1lez este vuelven otra vez a lo mismo qu\u00e9 les afecta o por qu\u00e9 defienden que las tres empresas que se quedaron con las concesiones de los ferrocarriles en el tiempo de Cedillo cuando se privatiz\u00f3 la industria ferrocarrilera y [M\u00fasica] establecido de que son de la naci\u00f3n las v\u00edas y que el estado puede utilizarlas para trenes de pasajeros En beneficio del pueblo transporte p\u00fablico y se presenta la iniciativa Y esto es el bloque conservador no s\u00e9 si todos pero s\u00ed los del pan votan en contra y luego quej\u00e1ndose de que les va mal que no tienen votos o ech\u00e1ndole la culpa a la gente hasta insultando al pueblo de que es inconsciente Qui\u00e9nes son los inconscientes Qui\u00e9nes son los sectarios C\u00f3mo en un pa\u00eds de 130 millones de habitantes van a defender los intereses de 1 cuando mucho si no es M\u00e9xico una monarqu\u00eda es una democr\u00e1tica yo ni deber\u00eda de estarles dando recomendaciones pero este son muy cerrados mucho mucho muy elementales si se tratara nada m\u00e1s de ver [M\u00fasica] en o tratarlo de que nos vaya bien a nosotros como nuestro movimiento de transformaci\u00f3n pues este no dir\u00edamos nada Claro que s\u00ed tengo ganas de que sea formalmente que no vengan a recibirlas pero s\u00ed le quiero dar sus medallas a por el servicio prestado a la transformaci\u00f3n del pa\u00eds a Claudio y a otros Porque si nos han ayudado este si han contribuido V\u00e1monos a desayunar vamos fue con los eh que construyeron la refiner\u00eda Por qu\u00e9 no pones una foto de la refiner\u00eda ah\u00ed debe haber una panor\u00e1mica es una gran obra este la refiner\u00eda de dos bocas Entonces se est\u00e1 produciendo eh da risa no este el camarada [M\u00fasica] Junco y el camarada samarripa este sacaron que se empez\u00f3 a producir bastante atole en la refiner\u00eda que la refiner\u00eda produce aole este porque se dio bastante atole est\u00e1n enojados los camaradas ustedes saben que se piensa Partido Comunista No pues hay partidos comunistas estaba yo viendo yo no sab\u00eda que el partido comunista de Venezuela est\u00e1 a favor de la oposici\u00f3n o sea y en otros casos tambi\u00e9n ha sucedido he visto eso por eso no hay que estar etiquetando porque miren esto esto lo hicimos Bueno lo hicieron los trabajadores los ingenieros las empresas mexicanas y ya est\u00e1 produciendo alrededor de 150000000 barriles de gasolina y Yo calculo que para finales del mes ya va a estar A mediados de septiembre con 340.000 barriles vamos a estar produciendo nada m\u00e1s en esta refiner\u00eda 20% de toda la gasolina que consumimos en el pa\u00eds y dec\u00edan que no se pod\u00eda Desde cu\u00e1ndo no se hac\u00eda una refiner\u00eda en M\u00e9xico desde 1900 80 casi desde el inicio del periodo neoliberal sea 40 44 a\u00f1os y se vend\u00eda todo el petr\u00f3leo crudo y compr\u00e1bamos las gasolinas y esto los tiene enojad\u00edsimo porque tambi\u00e9n hab\u00eda negocio Salinas cre\u00f3 una empresa en Pemex Pemex internacional que era encargada de compra y venta en Pemex y hasta la f\u00f3rmula que ten\u00edan para eh vender El crudo eh Se revis\u00f3 salieron todos los que estaban Cuando llegamos y revisamos la f\u00f3rmula y nos fue mejor con la nueva f\u00f3rmula y tantas cosas que no voy a poder este decir en el informe del primero pero eh miren todo esto presidente ahorita le llev\u00f3 un nuevo juicio a la 100un por lo que ya va a ser in de octubre el juez dijo que no hay nuevo juicio para ahora o sea que ya van a la sentencia Pues que est\u00e1 muy bien No este eh se hizo mucho da\u00f1o eh al pa\u00eds desde hace tiempo pero se este intensific\u00f3 el da\u00f1o con el fraude del 88 la imposici\u00f3n de de Calder\u00f3n todos los abajos firm antes deber\u00edan de ofrecer o Disculpa o argumentar O sea que hablara que escribiera algo crause el mismo saidit Aguilar cam\u00edn Casta\u00f1eda que hicieron un reportaje L De Mola L\u00f3pez Dori Ciro sobre el caso Garc\u00eda Luna ser\u00edan muy bueno entonces hicieron mucho da\u00f1o al pa\u00eds y ojal\u00e1 y salga todo se sepa todo pero miren esto todo lo que se ve all\u00e1 en el fondo son como 80 tanques que se construyeron de almacenamiento de combustible imag\u00ednense soldar todos Cu\u00e1ntos trabajadores Cu\u00e1ntos soldadores mexicanos de todo el pa\u00eds lleg\u00f3 el momento que no ten\u00edamos soldadores Porque eran soldadores para esta obra y soldadores para el tren Maya y para otras obras y las empresas formando capacitando soldadores y hab\u00eda pirater\u00eda se los llevaban a Estados Unidos ah\u00ed s\u00ed este que no les daban el trato no de migrante no deseado este estuvimos a punto de no permitir visas para Estados Unidos de eh trabajadores especializados en la construcci\u00f3n esto En ning\u00fan lugar del mundo se hace en el tiempo que se construy\u00f3 ni en el costo que se construy\u00f3 En ning\u00fan [M\u00fasica] lugar pero saben cu\u00e1l era eh el razonamiento de que era m\u00e1s negocio vender petr\u00f3leo crudo que procesarlo en M\u00e9xico o sea vender naranja y comprar jugo de naranja porque se vend\u00eda El crudo y compr\u00e1bamos [M\u00fasica] gasolina qu\u00e9 nos signific\u00f3 esto llegamos a tener 44000 obreros trabajando 44000 4 a\u00f1os un poco m\u00e1s cinco Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos empleos para M\u00e9xico lo que significa reactivar la econom\u00eda regional ahora ya se va a operar con 2000 100 2000 hay que buscar que esos 40000 tengan donde inmediatamente o sea que hay que seguir de estos 40.000 que ya no est\u00e1n aqu\u00ed ya hay 8000 en la coquizadora de Tula y otros 8000 en la de salin [M\u00fasica] cruz Y todav\u00eda tenemos como en total como 50.000 en el tren Maya porque ya estamos en la fase final pero la presidenta ya va a empezar con los trenes hacia el norte y con un programa que va a significar muchos empleos vivienda nosotros nos quedamos corto en construcci\u00f3n de vivienda Este s\u00ed eh fue miles de acciones de vivienda ampliaci\u00f3n mejoramiento construcci\u00f3n de vivienda nueva pero no lo que quiere hacer la nueva presidenta es much\u00edsimo porque eh se ahorr\u00f3 Durante este sexenio por los incrementos al salario f\u00edjense la importancia que tiene la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se est\u00e1 aplicando se ten\u00edan de ahorros en el infonavid 150,00 millones de pesos de reservas de ahorros de las cuotas para vivienda de los trabajadores y en el sexenio como no aument\u00f3 el porcentaje pero s\u00ed el salario Y es m\u00e1s lo que aportan los trabajadores ya el ahorro lleg\u00f3 a 800000 millones casi un bill\u00f3n imag\u00ednense con ese dinero Cu\u00e1ntas viviendas para los trabaj se pueden realizar no hay que ir al Banco Mundial no hay que ir al fondo monetario internacional ah\u00ed est\u00e1 el dinero ya y lo que plantea la presidenta es que se empiecen a construir las viviendas y se entreguen primero en renta a j\u00f3venes a trabajadores y que a los 10 a\u00f1os se les considere lo que pagaron de renta y que paguen el resto y se pueden hacer casas muy buenas no huevitos de 30 Met cu sino casas muy buenas y a buen precio si no hay corrupci\u00f3n porque hac\u00edan esos huevitos porque cobraban dos tres veces m\u00e1s de lo que val\u00edan y lejos sin servicios entonces por eso digo va a ser mejor mucho mejor este el pr\u00f3ximo gobierno y lo mejor del mundo del mundo mundial Eh s\u00ed S\u00ed adem\u00e1s f\u00edjense queo tan contento por la obra Ponla otra vez Este s\u00ed s\u00ed s\u00ed todo todo todo y les voy a mostrar Dile que si te mandan una foto de la ca porqueo tan contento que ese sal\u00f3n dond hicimos la cena solo lo hemos utilizado tres veces lo utilic\u00e9 una vez con empresarios del Consejo empresarial creo que una o dos veces una vez creo ustedes se encargan ah\u00ed de ver pero otra cuando la firma del tratado el libre comercio cuando se cerr\u00f3 la negociaci\u00f3n que vinieron los negociadores de Canad\u00e1 y de Estados Unidos con durante el gobierno del presidente Trump Ah se si creo que fue cena o comida y ahora volvimos a utilizar el comedor principal pero como un homenaje claro me hubiese gustado algo con los trabajadores pero he estado all\u00e1 con ellos pero y vinieron sus representantes las empresas a ver si te mandan la la foto y si no ma\u00f1ana no se las mostr y la lista o hoy mismo se difunde estuvo el director de Pemex y todos los directivos los encargados de la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda por parte de Pemex no nos acompa\u00f1\u00f3 Roc\u00edo nal pero se le hizo un homenaje porque ella comenz\u00f3 la construcci\u00f3n estuvieron de los empresarios extranjeros estuvo el presidente de samung internacional y otros empresarios todos los que participar bueno no todos porque fueron much\u00edsimas empresas pero ah\u00ed est\u00e1 Bueno nos vemos entonces ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:31.616511"
}