{
    "video_id": "YRdrcumqQ3o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YRdrcumqQ3o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCisjJWHm0Vr9p7E86kbtTJ0BnS-Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YRdrcumqQ3o",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 13 al 17 de septiembre de 2021.",
    "video_length_seconds": 1001,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "del 10 al 12 de septiembre el presidente",
            "start": 4.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 8.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por",
            "start": 10.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sonora sinaloa y nayarit para supervisar",
            "start": 12.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura y hospitales",
            "start": 16.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos en este nuevo hospital de",
            "start": 18.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora",
            "start": 21.09,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "inaugurando",
            "start": 22.97,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pues todas las instalaciones es un",
            "start": 25.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hospital de especialidades en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 28.029,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich lo",
            "start": 31.3,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hicimos de manera conjunta el gobierno",
            "start": 35.35,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del estado y la federaci\u00f3n",
            "start": 38.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 41.949,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en la elaboraci\u00f3n de este hospital",
            "start": 46.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trico",
            "start": 49.62,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 51.32,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "exist\u00eda del hospital desde hace mucho",
            "start": 52.879,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tiempo pero hac\u00eda falta una mejor",
            "start": 56.879,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n",
            "start": 61.609,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "un edificio nuevo",
            "start": 63.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta",
            "start": 66.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "equipos y esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 68.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "inaugurando de ciudad de hoy estamos en",
            "start": 72.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la presa de picacho",
            "start": 76.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo",
            "start": 79.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n sobre",
            "start": 83.12,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "un distrito de riesgo para seguir",
            "start": 86.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aprovechando el agua esta agua",
            "start": 89.219,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "abastece",
            "start": 94.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 97.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 99.45,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ayudar mucho para el riego para mejorar",
            "start": 101.95,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 106.509,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y no descartamos si nos alcanza el",
            "start": 109.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 113.439,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "poner unas turbinas",
            "start": 115.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para producir energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 117.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en tepic",
            "start": 120.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 123.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando",
            "start": 124.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este centro de rehabilitaci\u00f3n en tepic",
            "start": 127.36,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "como ustedes saben nosotros",
            "start": 132.58,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "estamos dando atenci\u00f3n y apoyo",
            "start": 137.11,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidades",
            "start": 142.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador conmemor\u00f3",
            "start": 145.819,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el 174 aniversario de la gesta heroica",
            "start": 148.01,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os h\u00e9roes del castillo de",
            "start": 150.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "chapultepec damas y caballeros se",
            "start": 153.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "encuentra en este altar a la patria el",
            "start": 156.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica quien se",
            "start": 158.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 161.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que custodian las escoltas de bandera",
            "start": 162.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar pero que",
            "start": 164.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuela naval militar y del colegio del",
            "start": 168.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aire que nadie tenga duda hoy como ayer",
            "start": 170.69,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los cadetes del heroico colegio militar",
            "start": 174.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "continuaremos el legado de los ni\u00f1os",
            "start": 177.849,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 179.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aceptando los desaf\u00edos y refrendando con",
            "start": 181.63,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cada acci\u00f3n el amor y la lealtad por el",
            "start": 184.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "honor de mexico",
            "start": 188.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 197.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 203.04,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.08,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 212.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el secretario de salud jorge alcocer y",
            "start": 215.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez",
            "start": 218.47,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gatell rindieron un informe sobre la",
            "start": 220.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cantidad de medicamentos adquiridos en",
            "start": 223.209,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el extranjero y el avance del proceso de",
            "start": 225.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas contra la pandemia",
            "start": 228.34,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de kobe 19 nuevamente les se\u00f1al\u00f3 que la",
            "start": 230.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "demanda del sector salud incluy\u00f3 en 1840",
            "start": 234.459,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "claves y se han recibido",
            "start": 238.15,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ciento 1.7 millones de piezas al d\u00eda de",
            "start": 242.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayer finalmente respecto a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 246.049,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "vamos avanzando bien seguimos poniendo",
            "start": 248.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arriba de 500 mil dosis en promedio por",
            "start": 251.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda en general tenemos semanas muy",
            "start": 254.39,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "buenas como esta que se anticipa donde",
            "start": 257.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 5.6 millones de dosis de",
            "start": 259.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "vacunas ya listas en los puestos de",
            "start": 262.639,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ayer arrancamos con",
            "start": 264.71,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "668 mil 700 dosis de vacuna en forma",
            "start": 267.789,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acumulativa tenemos",
            "start": 271.759,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "92.7 millones de vacunas que se han",
            "start": 273.55,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aplicado que corresponden a 61 puntos 2",
            "start": 275.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "millones de personas dos tercios ya",
            "start": 279.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen el esquema completo un tercio son",
            "start": 282.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "esquemas recientes y seguimos en buen",
            "start": 284.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "camino para lograr que el 31 de octubre",
            "start": 288.139,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n adulta est\u00e9 vacunada",
            "start": 290.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con al menos una dosis",
            "start": 293.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "68% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1",
            "start": 294.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vacunada y finalmente hemos recibido",
            "start": 297.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "106.6 millones de dosis de vacunas en",
            "start": 301.479,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "forma acumulativa y lo \u00faltimo es el",
            "start": 304.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calendario donde se muestra que",
            "start": 307.13,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tendremos muy buena semana con 4.6",
            "start": 309.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas hoy",
            "start": 312.139,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tendremos el embarque de facer y la",
            "start": 314.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de vacunas hasta en un poco",
            "start": 316.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de casi un mill\u00f3n de dosis solamente",
            "start": 321.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 4.6 al final de la semana",
            "start": 324.35,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por su parte el canciller marcelo ebrard",
            "start": 327.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 los avances en pol\u00edtica exterior",
            "start": 330.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "contra la pandemia respecto a la",
            "start": 332.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos el",
            "start": 335.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jueves tuvimos a cabo tuvimos 8 llev\u00f3 a",
            "start": 336.83,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cabo el di\u00e1logo econ\u00f3mico alto nivel",
            "start": 340.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y los eeuu en washington en",
            "start": 342.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materia de kobe y se acordaron dos",
            "start": 345.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puntos muy importantes la creaci\u00f3n del",
            "start": 346.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo bilateral en cadenas de",
            "start": 349.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "suministro que buscar\u00e1 garantizar el",
            "start": 351.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionamiento de dichas cadenas a\u00fan en",
            "start": 354.32,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "situaciones de crisis como la que",
            "start": 356.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vivimos con la pandemia el segundo",
            "start": 357.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "acuerdo el inicio formal de",
            "start": 359.81,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "conversaciones para la cooperaci\u00f3n entre",
            "start": 361.16,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "cofepris y diversas agencias",
            "start": 363.139,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "regulatorias en ambos pa\u00edses para",
            "start": 366.009,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "avanzar hacia una convergencia",
            "start": 368.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regulatoria que facilita el acceso de",
            "start": 369.949,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a dispositivos sanitarios",
            "start": 372.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respecto a kobe",
            "start": 375.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en esta presidencia m\u00e9xico ha impulsado",
            "start": 377.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas el acuerdo m\u00e9xico-argentina",
            "start": 380.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para que podamos estar envasando",
            "start": 382.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que estamos surtiendo la",
            "start": 384.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 386.04,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "respecto a kobe",
            "start": 386.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en esta presidencia m\u00e9xico ha impulsado",
            "start": 390.129,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas el acuerdo m\u00e9xico-argentina",
            "start": 392.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para que podamos estar en pasando hasta",
            "start": 394.479,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la cena que estamos surtiendo la regi\u00f3n",
            "start": 396.909,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo lo que m\u00e9xico ha enviado sino",
            "start": 398.589,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que gracias a este acuerdo",
            "start": 401.439,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "17 pa\u00edses de la regi\u00f3n tienen vacunas",
            "start": 403.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se apoye en este momento m\u00e9xico encabeza",
            "start": 407.129,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una iniciativa para apoyar a 13",
            "start": 409.739,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "proyectos de investigaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 411.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "celac en un portafolio que incluye",
            "start": 413.389,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "argentina brasil chile cuba y m\u00e9xico",
            "start": 415.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y la donaci\u00f3n de ventiladores y de 1.3",
            "start": 420.18,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas que ya",
            "start": 422.91,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 recuerden que te mandamos",
            "start": 424.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ventiladores a muchos pa\u00edses de hecho en",
            "start": 426.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 429.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y la coordinaci\u00f3n regional para las",
            "start": 430.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reuniones de la red de especialistas con",
            "start": 432.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la ope ese plan regional de vacunas y",
            "start": 434.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medicamentos cepal se va a presentar el",
            "start": 437.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bado previamente ya tenemos",
            "start": 440.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nuestro plan para producir vacunas a",
            "start": 442.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y red de bi\u00f3logos de la",
            "start": 443.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunidad estados latinoamericanos y",
            "start": 447.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1os el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 448.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n l\u00f3pez rindi\u00f3 un informe sobre el",
            "start": 451.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proceso de liberaci\u00f3n de las personas",
            "start": 453.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad a causa de",
            "start": 455.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "injusticias hemos venido trabajando de",
            "start": 458.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manera coordinada la secretaria de",
            "start": 461.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernacion los gobiernos estatales y la",
            "start": 463.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 466.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadana para hacer realidad un acto de",
            "start": 468.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "justicia en favor de las personas",
            "start": 470.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "privadas de su libertad adultas mayores",
            "start": 472.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que tienen alguna enfermedad",
            "start": 475.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativa o se encuentren en",
            "start": 476.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fase terminal adultos mayores de 70 a\u00f1os",
            "start": 479.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de tortura con protocolo de",
            "start": 482.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estambul ind\u00edgenas que en su momento no",
            "start": 484.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuvieron una defensa adecuada as\u00ed como",
            "start": 487.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quienes llevan dos a\u00f1os o m\u00e1s en prisi\u00f3n",
            "start": 490.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preventiva o sin sentencia",
            "start": 492.98,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "realizamos las gestiones con jueces",
            "start": 495.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "competentes la suprema corte de justicia",
            "start": 497.349,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 499.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con el prop\u00f3sito de agilizar",
            "start": 502.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites entre liberaciones",
            "start": 504.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de las medidas cautelares y",
            "start": 506.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libertades ya que se requiere cumplir",
            "start": 509.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "con una serie de requisitos establecidos",
            "start": 512.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en ley",
            "start": 513.909,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de esta manera se abona la consolidaci\u00f3n",
            "start": 515.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los instrumentos legales y al proceso",
            "start": 517.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n impulsado por este",
            "start": 519.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno que encabeza el presidente del",
            "start": 521.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador todo bajo una",
            "start": 523.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "perspectiva humanista y de justicia este",
            "start": 525.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "15 de septiembre ante el grito de",
            "start": 528.91,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "independencia realizado por el",
            "start": 531.13,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 532.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el mandatario mexicano reivindico a los",
            "start": 534.779,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblos originarios viva nuestra",
            "start": 538.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 541.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "viva la fraternidad universal",
            "start": 545.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 548.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 552.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3ximo",
            "start": 553.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en las culturas",
            "start": 558.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 560.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 565.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 568.8,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 570.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 573.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 575.39,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en conmemoraci\u00f3n al desfile",
            "start": 578.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar del grito de",
            "start": 580.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia el presidente invitado de",
            "start": 582.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de cuba d\u00edaz canel realiz\u00f3",
            "start": 585.399,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "un discurso de solidaridad con el pueblo",
            "start": 588.58,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 590.83,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "reconocemos el excelente trabajo",
            "start": 591.839,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado por mexico al frente de la",
            "start": 593.709,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidencia pro-t\u00e9mpore la comunidad de",
            "start": 596.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estados latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 598.27,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "mecanismos de genuina vocaci\u00f3n",
            "start": 600.779,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "latinoamericana y caribe\u00f1a destinado a",
            "start": 602.459,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "defender la unidad en la diversidad de",
            "start": 605.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica frente al proyecto de",
            "start": 607.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recolonizaci\u00f3n neoliberal que nos",
            "start": 609.43,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "intentan imponer como expresara fidel en",
            "start": 612.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un acto de amistad cubano mexicana",
            "start": 616.029,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "celebrada el 2 de agosto de 1980 nada",
            "start": 617.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "soportaremos contra mexico lo sentiremos",
            "start": 622.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como propio sabremos ser fieles a la",
            "start": 625.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amistad que han forjado siglos de",
            "start": 628.149,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "historia y de hermosos principios",
            "start": 630.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunes viva m\u00e9xico viva la amistad",
            "start": 632.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre cuba y m\u00e9xico",
            "start": 635.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por su parte el presidente mexicano",
            "start": 638.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 su solidaridad hacia el pueblo",
            "start": 640.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cubano y las relaciones de fraternidad",
            "start": 643.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y la isla el d\u00eda de hoy",
            "start": 645.94,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 651.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa gran gesta hist\u00f3rica",
            "start": 653.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la celebramos con la participaci\u00f3n",
            "start": 657.88,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica de cuba",
            "start": 662.01,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "miguel d\u00edaz canel",
            "start": 666.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quien representa",
            "start": 669.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a un pueblo que ha sabido como pocos en",
            "start": 672.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 675.6,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y defender con dignidad",
            "start": 677.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "su derecho a vivir libres",
            "start": 680.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e independientes",
            "start": 682.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sin permitir la injerencia en sus",
            "start": 686.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asuntos internos",
            "start": 688.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de ninguna potencia",
            "start": 690.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 693.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya he dicho",
            "start": 696.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 699.209,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "podemos estar de acuerdo o no",
            "start": 701.779,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n cubana y con su",
            "start": 705.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 707.79,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 708.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero el haber resistido",
            "start": 710.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "62 a\u00f1os",
            "start": 713.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sin sometimiento",
            "start": 715.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es una indiscutible",
            "start": 719.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a hist\u00f3rica",
            "start": 722.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 726.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que por su lucha en defensa de la",
            "start": 729.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de su pa\u00eds",
            "start": 732.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el pueblo de cuba",
            "start": 735.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "merece el premio de la dignidad",
            "start": 738.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y esa isla debe ser considerada",
            "start": 743.25,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "como la nueva numancia",
            "start": 747.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por su ejemplo de resistencia",
            "start": 751.779,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y pienso",
            "start": 756.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que por esa misma raz\u00f3n",
            "start": 759.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "debiera ser declarada",
            "start": 762.36,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad",
            "start": 765.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 771.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solo agreg\u00f3",
            "start": 773.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que el gobierno que represento llama",
            "start": 776.279,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 781.22,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al gobierno de eeuu",
            "start": 783.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "al levantar el bloqueo contra cuba es",
            "start": 787.47,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "tiempo de la hermandad",
            "start": 792.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y no de la confrontaci\u00f3n",
            "start": 796.209,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 798.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como lo se\u00f1alaba",
            "start": 799.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jose marti",
            "start": 802.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el choque",
            "start": 805.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puede evitarse",
            "start": 807.72,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "con el exquisito tacto pol\u00edtico que",
            "start": 811.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "viene de la majestad",
            "start": 816.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del desinter\u00e9s",
            "start": 819.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y de la soberan\u00eda",
            "start": 822.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 825.84,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 826.59,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que viva la independencia de mexico",
            "start": 827.82,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que viva la independencia de cuba",
            "start": 832.279,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "que viva la independencia",
            "start": 835.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de todos los pueblos del mundo",
            "start": 837.87,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que viva la fraternidad",
            "start": 841.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 844.63,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 846.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 866.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana el presidente",
            "start": 868.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador exhort\u00f3 a",
            "start": 870.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n a ejercer el",
            "start": 873.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "periodismo con profesionalismo y \u00e9tica",
            "start": 875.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esto es la reforma el financiero lo",
            "start": 878.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "puedo dejar todos los d\u00edas la",
            "start": 882.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comentarista de 1.013 escribe en su",
            "start": 885.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "columna que dice o coperas o te cuarto",
            "start": 889.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el cuello o juegas conforme a mis reglas",
            "start": 893.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "o te arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene",
            "start": 896.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o tu sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor",
            "start": 900.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 904.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es el mensaje que manda la",
            "start": 905.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de l\u00f3pez obrador dice",
            "start": 907.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mando a todos los d\u00edas y es amenazante",
            "start": 909.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n dice que el ejemplo m\u00e1s",
            "start": 914.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reciente es lo que va a hacer con el",
            "start": 916.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles a las",
            "start": 918.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas a trasladarse a santa lucia",
            "start": 920.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed est\u00e1 al final remata no busca",
            "start": 923.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crear incentivos para la colaboraci\u00f3n lo",
            "start": 926.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "suyo siempre acaba siendo una estrategia",
            "start": 929.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de intimidaci\u00f3n no gobierna convenciendo",
            "start": 932.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierna amedrentando a nadie",
            "start": 935.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 obligando",
            "start": 938.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 941.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gran mentira",
            "start": 945.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a nadie se obliga",
            "start": 947.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 951.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 955.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora debe ser deber\u00eda de poner un",
            "start": 957.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ejemplo uno",
            "start": 959.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque el periodismo requiere de \u00e9tica",
            "start": 963.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 969.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dar a conocer a qui\u00e9n",
            "start": 971.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se le obligo",
            "start": 974.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a quien ya se le mand\u00f3 a decir qu\u00e9",
            "start": 978.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 983.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "operan en santa lucia se van a limitar",
            "start": 984.44,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sus vuelos",
            "start": 988.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 993.08,
            "duration": 7.089
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] del 10 al 12 de septiembre el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por sonora sinaloa y nayarit para supervisar obras de infraestructura y hospitales estamos en este nuevo hospital de hermosillo sonora inaugurando pues todas las instalaciones es un hospital de especialidades en compa\u00f1\u00eda con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich lo hicimos de manera conjunta el gobierno del estado y la federaci\u00f3n estamos en culiac\u00e1n sinaloa en la elaboraci\u00f3n de este hospital pedi\u00e1trico ya exist\u00eda del hospital desde hace mucho tiempo pero hac\u00eda falta una mejor instalaci\u00f3n un edificio nuevo hac\u00eda falta equipos y esto es lo que se est\u00e1 inaugurando de ciudad de hoy estamos en la presa de picacho vamos a llevar a cabo evaluaci\u00f3n sobre un distrito de riesgo para seguir aprovechando el agua esta agua abastece mazatl\u00e1n tambi\u00e9n ayudar mucho para el riego para mejorar la producci\u00f3n agr\u00edcola y no descartamos si nos alcanza el tiempo poner unas turbinas para producir energ\u00eda el\u00e9ctrica nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en tepic nayarit estamos inaugurando este centro de rehabilitaci\u00f3n en tepic como ustedes saben nosotros estamos dando atenci\u00f3n y apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidades el presidente de l\u00f3pez obrador conmemor\u00f3 el 174 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes del castillo de chapultepec damas y caballeros se encuentra en este altar a la patria el presidente de la rep\u00fablica quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar pero que escuela naval militar y del colegio del aire que nadie tenga duda hoy como ayer los cadetes del heroico colegio militar continuaremos el legado de los ni\u00f1os h\u00e9roes aceptando los desaf\u00edos y refrendando con cada acci\u00f3n el amor y la lealtad por el honor de mexico [M\u00fasica] s\u00ed aqu\u00ed [M\u00fasica] no y el secretario de salud jorge alcocer y el subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez gatell rindieron un informe sobre la cantidad de medicamentos adquiridos en el extranjero y el avance del proceso de aplicaci\u00f3n de vacunas contra la pandemia de kobe 19 nuevamente les se\u00f1al\u00f3 que la demanda del sector salud incluy\u00f3 en 1840 claves y se han recibido ciento 1.7 millones de piezas al d\u00eda de ayer finalmente respecto a la vacunaci\u00f3n vamos avanzando bien seguimos poniendo arriba de 500 mil dosis en promedio por d\u00eda en general tenemos semanas muy buenas como esta que se anticipa donde tenemos m\u00e1s de 5.6 millones de dosis de vacunas ya listas en los puestos de vacunaci\u00f3n ayer arrancamos con 668 mil 700 dosis de vacuna en forma acumulativa tenemos 92.7 millones de vacunas que se han aplicado que corresponden a 61 puntos 2 millones de personas dos tercios ya tienen el esquema completo un tercio son esquemas recientes y seguimos en buen camino para lograr que el 31 de octubre toda la poblaci\u00f3n adulta est\u00e9 vacunada con al menos una dosis 68% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1 vacunada y finalmente hemos recibido 106.6 millones de dosis de vacunas en forma acumulativa y lo \u00faltimo es el calendario donde se muestra que tendremos muy buena semana con 4.6 millones de dosis de vacunas hoy tendremos el embarque de facer y la liberaci\u00f3n de vacunas hasta en un poco m\u00e1s de casi un mill\u00f3n de dosis solamente el d\u00eda de hoy 4.6 al final de la semana por su parte el canciller marcelo ebrard explic\u00f3 los avances en pol\u00edtica exterior contra la pandemia respecto a la cooperaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos el jueves tuvimos a cabo tuvimos 8 llev\u00f3 a cabo el di\u00e1logo econ\u00f3mico alto nivel entre m\u00e9xico y los eeuu en washington en materia de kobe y se acordaron dos puntos muy importantes la creaci\u00f3n del grupo de trabajo bilateral en cadenas de suministro que buscar\u00e1 garantizar el funcionamiento de dichas cadenas a\u00fan en situaciones de crisis como la que vivimos con la pandemia el segundo acuerdo el inicio formal de conversaciones para la cooperaci\u00f3n entre cofepris y diversas agencias regulatorias en ambos pa\u00edses para avanzar hacia una convergencia regulatoria que facilita el acceso de m\u00e9dico a dispositivos sanitarios respecto a kobe en esta presidencia m\u00e9xico ha impulsado qu\u00e9 cosas el acuerdo m\u00e9xico-argentina para que podamos estar envasando astraz\u00e9neca que estamos surtiendo la regi\u00f3n respecto a kobe en esta presidencia m\u00e9xico ha impulsado qu\u00e9 cosas el acuerdo m\u00e9xico-argentina para que podamos estar en pasando hasta la cena que estamos surtiendo la regi\u00f3n no s\u00f3lo lo que m\u00e9xico ha enviado sino que gracias a este acuerdo 17 pa\u00edses de la regi\u00f3n tienen vacunas se apoye en este momento m\u00e9xico encabeza una iniciativa para apoyar a 13 proyectos de investigaci\u00f3n de vacunas celac en un portafolio que incluye argentina brasil chile cuba y m\u00e9xico y la donaci\u00f3n de ventiladores y de 1.3 millones de dosis de vacunas que ya coment\u00e9 recuerden que te mandamos ventiladores a muchos pa\u00edses de hecho en mexico y la coordinaci\u00f3n regional para las reuniones de la red de especialistas con la ope ese plan regional de vacunas y medicamentos cepal se va a presentar el d\u00eda s\u00e1bado previamente ya tenemos nuestro plan para producir vacunas a am\u00e9rica latina y red de bi\u00f3logos de la comunidad estados latinoamericanos y caribe\u00f1os el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n l\u00f3pez rindi\u00f3 un informe sobre el proceso de liberaci\u00f3n de las personas privadas de la libertad a causa de injusticias hemos venido trabajando de manera coordinada la secretaria de gobernacion los gobiernos estatales y la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana para hacer realidad un acto de justicia en favor de las personas privadas de su libertad adultas mayores que tienen alguna enfermedad cr\u00f3nico-degenerativa o se encuentren en fase terminal adultos mayores de 70 a\u00f1os v\u00edctimas de tortura con protocolo de estambul ind\u00edgenas que en su momento no tuvieron una defensa adecuada as\u00ed como quienes llevan dos a\u00f1os o m\u00e1s en prisi\u00f3n preventiva o sin sentencia realizamos las gestiones con jueces competentes la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el prop\u00f3sito de agilizar los tr\u00e1mites entre liberaciones modificaci\u00f3n de las medidas cautelares y libertades ya que se requiere cumplir con una serie de requisitos establecidos en ley de esta manera se abona la consolidaci\u00f3n de los instrumentos legales y al proceso de transformaci\u00f3n impulsado por este gobierno que encabeza el presidente del manuel l\u00f3pez obrador todo bajo una perspectiva humanista y de justicia este 15 de septiembre ante el grito de independencia realizado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el mandatario mexicano reivindico a los pueblos originarios viva nuestra soberan\u00eda viva la fraternidad universal [M\u00fasica] el amor al pr\u00f3ximo en las culturas del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico viva m\u00e9xico [Aplausos] a m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] en conmemoraci\u00f3n al desfile c\u00edvico-militar del grito de independencia el presidente invitado de la rep\u00fablica de cuba d\u00edaz canel realiz\u00f3 un discurso de solidaridad con el pueblo mexicano reconocemos el excelente trabajo desempe\u00f1ado por mexico al frente de la presidencia pro-t\u00e9mpore la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os mecanismos de genuina vocaci\u00f3n latinoamericana y caribe\u00f1a destinado a defender la unidad en la diversidad de nuestra am\u00e9rica frente al proyecto de recolonizaci\u00f3n neoliberal que nos intentan imponer como expresara fidel en un acto de amistad cubano mexicana celebrada el 2 de agosto de 1980 nada soportaremos contra mexico lo sentiremos como propio sabremos ser fieles a la amistad que han forjado siglos de historia y de hermosos principios comunes viva m\u00e9xico viva la amistad entre cuba y m\u00e9xico por su parte el presidente mexicano expres\u00f3 su solidaridad hacia el pueblo cubano y las relaciones de fraternidad entre m\u00e9xico y la isla el d\u00eda de hoy recordamos esa gran gesta hist\u00f3rica y la celebramos con la participaci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica de cuba miguel d\u00edaz canel quien representa a un pueblo que ha sabido como pocos en el mundo y defender con dignidad su derecho a vivir libres e independientes sin permitir la injerencia en sus asuntos internos de ninguna potencia extranjera ya he dicho y repito podemos estar de acuerdo o no con la revoluci\u00f3n cubana y con su gobierno [M\u00fasica] pero el haber resistido 62 a\u00f1os sin sometimiento es una indiscutible haza\u00f1a hist\u00f3rica en consecuencia creo que por su lucha en defensa de la soberan\u00eda de su pa\u00eds el pueblo de cuba merece el premio de la dignidad y esa isla debe ser considerada como la nueva numancia por su ejemplo de resistencia y pienso que por esa misma raz\u00f3n debiera ser declarada patrimonio de la humanidad ahora solo agreg\u00f3 que el gobierno que represento llama respetuosamente al gobierno de eeuu al levantar el bloqueo contra cuba es tiempo de la hermandad y no de la confrontaci\u00f3n [M\u00fasica] como lo se\u00f1alaba jose marti el choque puede evitarse con el exquisito tacto pol\u00edtico que viene de la majestad del desinter\u00e9s y de la soberan\u00eda el amor [M\u00fasica] que viva la independencia de mexico que viva la independencia de cuba que viva la independencia de todos los pueblos del mundo que viva la fraternidad universal [M\u00fasica] en la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador exhort\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n a ejercer el periodismo con profesionalismo y \u00e9tica esto es la reforma el financiero lo puedo dejar todos los d\u00edas la comentarista de 1.013 escribe en su columna que dice o coperas o te cuarto el cuello o juegas conforme a mis reglas o te arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene o tu sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor bueno es el mensaje que manda la administraci\u00f3n de l\u00f3pez obrador dice mando a todos los d\u00edas y es amenazante bueno tambi\u00e9n dice que el ejemplo m\u00e1s reciente es lo que va a hacer con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles a las aerol\u00edneas a trasladarse a santa lucia bueno aqu\u00ed est\u00e1 al final remata no busca crear incentivos para la colaboraci\u00f3n lo suyo siempre acaba siendo una estrategia de intimidaci\u00f3n no gobierna convenciendo gobierna amedrentando a nadie se est\u00e1 obligando esa es una gran mentira a nadie se obliga nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho la se\u00f1ora debe ser deber\u00eda de poner un ejemplo uno porque el periodismo requiere de \u00e9tica para dar a conocer a qui\u00e9n se le obligo a quien ya se le mand\u00f3 a decir qu\u00e9 si no operan en santa lucia se van a limitar sus vuelos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:05.821209"
}