{
    "video_id": "yuSvFe-TnfE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yuSvFe-TnfE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDKl7GF0wI6PdXWvo5wJinS9Pxy6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yuSvFe-TnfE",
    "video_title": "Aclaraci\u00f3n al peri\u00f3dico REFORMA sobre n\u00famero de fallecimientos por COVID | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1389,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la otra observaci\u00f3n que quiero hacer el",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "otro comentario tiene que ver con",
            "start": 3.389,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "lo que se dio a conocer ayer sobre el",
            "start": 8.029,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 12.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fallecidos por",
            "start": 14.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la pandemia esto",
            "start": 17.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seguramente tenemos preocupaci\u00f3n",
            "start": 22.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 26.56,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 28.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "paso de 500",
            "start": 30.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 36.97,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda a otro a mil fallecidos",
            "start": 39.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 47.51,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de acuerdo a esta informaci\u00f3n fue el d\u00eda",
            "start": 49.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s fallecidos por",
            "start": 54.309,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 57.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "quiero informarle a todo el pueblo de",
            "start": 60.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 63.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 64.97,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ocurre no porque se hizo",
            "start": 67.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ajuste",
            "start": 73.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de funciones que se hab\u00edan presentado",
            "start": 78.05,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "con anterioridad y que no se hab\u00edan",
            "start": 81.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "registrado",
            "start": 86.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan dictaminado",
            "start": 91.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y hubo este",
            "start": 95.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "proceso de actualizaci\u00f3n",
            "start": 98.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 102.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 105.43,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y hayan fallecido en un d\u00eda",
            "start": 108.01,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mil personas eso lo quiero dejar muy",
            "start": 111.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "claro ya lo explico",
            "start": 115.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 119.27,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ayer por la tarde de noche pero es",
            "start": 122.52,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 127.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 134.15,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 136.01,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "hubieron menos fallecidos",
            "start": 138.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 143.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que los mil registrados",
            "start": 147.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "esto lo podemos observar bien",
            "start": 151.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en lo que sucedi\u00f3 en la ciudad de mexico",
            "start": 156.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en el valle de m\u00e9xico que es donde",
            "start": 159.439,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tenemos mas",
            "start": 162.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n por la pandemia y les quiero",
            "start": 166.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mostrar la informaci\u00f3n",
            "start": 170.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que me envi\u00f3",
            "start": 174.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno al respecto quiero",
            "start": 176.77,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "mostrarle a todos los mexicanos",
            "start": 181.06,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "lo hago para qu\u00e9",
            "start": 187.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no nos alarmemos",
            "start": 190.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para que se conozca la realidad",
            "start": 193.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "para aclarar las cosas",
            "start": 199.569,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 202.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se trata de relajar la disciplina",
            "start": 204.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se trata de seguirnos cuidando",
            "start": 210.45,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y seguir manteniendo la sana distancia",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de no salir de la casa si no es para lo",
            "start": 217.15,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "fundamental para lo indispensable",
            "start": 220.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 225.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no haya psicosis",
            "start": 227.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no haya miedo que no haya temor",
            "start": 232.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 240.26,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 243.47,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no hagamos caso al amarillismo",
            "start": 245.53,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma",
            "start": 251.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hoy dice que m\u00e9xico est\u00e1 en el tercer",
            "start": 254.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 258.859,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "fallecimientos en el mundo y eso es",
            "start": 262.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "rotundamente falso",
            "start": 265.99,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando por la animadversi\u00f3n que",
            "start": 269.9,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 275.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a nuestro movimiento a mi persona al",
            "start": 277.889,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n est\u00e1n actuando",
            "start": 283.08,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "de manera alarmista e irresponsable",
            "start": 288.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 294.409,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 295.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y actuando",
            "start": 297.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la m\u00e1xima del hampa del",
            "start": 300.729,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "periodismo de que la calumnia cuando no",
            "start": 303.249,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mancha tiza",
            "start": 306.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que esto pase",
            "start": 309.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estos momentos cuando se requiere de",
            "start": 313.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 318.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de objetividad",
            "start": 320.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras",
            "start": 324.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 326.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el reforma es un peri\u00f3dico",
            "start": 331.289,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que representa el conservadurismo",
            "start": 334.68,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 338.249,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 342.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y por eso este no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 347.569,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "con lo que hacemos",
            "start": 353.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con el cambio que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 356.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cabo porque ellos proteg\u00edan a grupos de",
            "start": 359.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "intereses creados siguen protegiendo a",
            "start": 364.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados no hay que",
            "start": 367.21,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "olvidar que el reforma surgi\u00f3 durante el",
            "start": 369.639,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 376.24,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de carlos salinas de gortari",
            "start": 377.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n molestos porque no se",
            "start": 380.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n no se permite la",
            "start": 385.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 387.58,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ellos quieren mantener el r\u00e9gimen de",
            "start": 389.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "privilegios de corrupci\u00f3n de impunidad",
            "start": 393.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 397.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entonces por eso est\u00e1n desesperados y",
            "start": 400.9,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "son capaces de inventar noticias",
            "start": 404.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y eso lo considero",
            "start": 411.77,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 415.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "falta de profesionalismo",
            "start": 417.66,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre todo porque producen alarma",
            "start": 421.41,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "inquietud miedo y el pueblo no merece",
            "start": 424.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y ser tratado de esa forma todos tenemos",
            "start": 431.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que actuar con responsabilidad les",
            "start": 435.729,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "comentaba lo de esta gr\u00e1fica",
            "start": 438.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esto es la zona metropolitana",
            "start": 460.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este es el d\u00eda 3",
            "start": 466.139,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que se reporta",
            "start": 470.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 473.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil fallecimientos que hay",
            "start": 476.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "realmente el d\u00eda 3",
            "start": 480.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 483.22,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "zona metropolitana del valle de lg",
            "start": 485.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hospitalizados en general",
            "start": 489.259,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "6.362",
            "start": 493.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes 6.382",
            "start": 499.11,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "si una disminuci\u00f3n",
            "start": 504.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednima pero disminuci\u00f3n",
            "start": 508.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 513.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "2 al d\u00eda 3",
            "start": 515.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo verde",
            "start": 519.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son los no intubados",
            "start": 521.209,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "los hospitalizados no entubados",
            "start": 524.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "4.904 1872",
            "start": 531.759,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una peque\u00f1a",
            "start": 535.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 537.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 541.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intubados",
            "start": 542.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 545.529,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "son ocho m\u00e1s y t\u00fa vas",
            "start": 552.62,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de 1.482 a 1490",
            "start": 556.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y abajo",
            "start": 561.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son los fallecidos diarios",
            "start": 563.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 569.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho estas p\u00e9rdidas humanas",
            "start": 572.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar de",
            "start": 575.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enviar nuestro p\u00e9same en nuestra",
            "start": 579.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solidaridad a los familiares porque no",
            "start": 582.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son n\u00fameros no son datos lo tengo que",
            "start": 585.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 588.96,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "por las circunstancias",
            "start": 590.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es mi responsabilidad",
            "start": 593.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 597.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en el caso de fallecidos",
            "start": 599.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "157",
            "start": 605.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 608.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "antes 271",
            "start": 610.76,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "y este d\u00eda de 157 fallecidos en la zona",
            "start": 614.43,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "metropolitana es el d\u00eda que se registran",
            "start": 621.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de mil fallecidos porque se hace",
            "start": 625.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una actualizaci\u00f3n",
            "start": 629.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 633.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que informal",
            "start": 636.209,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ofreciendo disculpa",
            "start": 638.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en habitantes de otros pa\u00edses porque",
            "start": 644.17,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "repito todas las comparaciones son malas",
            "start": 648.06,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando se trata de p\u00e9rdida de",
            "start": 653.649,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 655.809,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero me veo obligado a hacerlo",
            "start": 657.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que",
            "start": 661.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se pusiera la",
            "start": 664.01,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la mina en donde se compara a m\u00e9xico con",
            "start": 668.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 672.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 674.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "danielle las apps",
            "start": 676.67,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 679.41,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica son datos de anoche",
            "start": 681.699,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "incluidos ya los m\u00e1s",
            "start": 687.29,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "mil fallecidos registrados",
            "start": 692.37,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses",
            "start": 696.69,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 701.279,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se conozca como estamos",
            "start": 704.32,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "porque esta informaci\u00f3n no se difunde",
            "start": 707.44,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 711.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no se da a conocer",
            "start": 714.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 718.89,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es localizar lo nuestro",
            "start": 720.92,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no hablar de que se trata de una",
            "start": 726.19,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pandemia que afecta en todo el mundo",
            "start": 729.97,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "y hacer de que s\u00f3lo es en m\u00e9xico",
            "start": 734.3,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 740.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sucediendo est\u00e1",
            "start": 742.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 745.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuando se trata de algo que",
            "start": 747.69,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "desafortunadamente afecta a muchos en el",
            "start": 752.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 757.22,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "a millones",
            "start": 758.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "personas en el mundo",
            "start": 760.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entonces quiero",
            "start": 764.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 766.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es de acuerdo a la informaci\u00f3n de lo",
            "start": 768.67,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que sucede en otros pa\u00edses se ubique",
            "start": 773.14,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "como estamos en mexico",
            "start": 777.99,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y si tenemos estos resultados",
            "start": 782.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 787.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "subrayar se\u00f1alar que se trata del buen",
            "start": 789.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "comportamiento de la gente",
            "start": 794.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que es fruto del buen comportamiento de",
            "start": 797.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la gente de los mexicanos",
            "start": 800.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se han quedado en casa",
            "start": 805.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nos estamos cuidando",
            "start": 809.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 811.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sobre todo que se est\u00e1 cuidando",
            "start": 814.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 818.95,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ha sido",
            "start": 822.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "excepcional el cuidado a los adultos",
            "start": 826.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 829.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desde luego mucho mejor que en otros",
            "start": 832.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 835.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 837.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nosotros como lo he dicho hemos tenido",
            "start": 840.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 843.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por las enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 846.11,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se padecen",
            "start": 849.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n",
            "start": 853.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 855.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha",
            "start": 859.16,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "afectado en esta pandemia",
            "start": 862.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero la poblaci\u00f3n adulta mayor",
            "start": 865.529,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "nuestros ancianos",
            "start": 869.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sean protegidos y los han protegido la",
            "start": 871.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 875.95,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "que los cuidan y eso es muy importante",
            "start": 877.67,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica",
            "start": 883.939,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "o el cuadro",
            "start": 888.12,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que quiero mostrarle de lo que est\u00e1",
            "start": 890.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pasando en el mundo",
            "start": 892.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si puedan bajar",
            "start": 895.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de 30 pa\u00edses",
            "start": 908.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar 18",
            "start": 911.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos arriba",
            "start": 919.089,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hacia abajo esto",
            "start": 921.699,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos a los primeros",
            "start": 928.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es ver",
            "start": 935.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a m\u00e9xico",
            "start": 939.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tienen nueve veces m\u00e1s fallecidos que",
            "start": 942.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 946.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si se toma en cuenta la poblaci\u00f3n",
            "start": 948.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reino unido inglaterra",
            "start": 953.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "seis veces m\u00e1s fallecidos",
            "start": 958.819,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 963.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 969.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seis veces m\u00e1s",
            "start": 971.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "fallecidos que nosotros",
            "start": 974.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 978.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho todo eso",
            "start": 982.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas",
            "start": 985.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a estos pueblos hermanos",
            "start": 988.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "italia seis veces m\u00e1s",
            "start": 994.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 998.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "suecia cinco veces m\u00e1s que nosotros",
            "start": 1002.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "francia cinco veces m\u00e1s que nosotros",
            "start": 1012.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pa\u00edses bajos cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 1019.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "irlanda",
            "start": 1024.64,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 1027.059,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eeuu nuestros vecinos",
            "start": 1030.51,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s fallecidos que en mexico",
            "start": 1033.95,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1039.689,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "su poblaci\u00f3n",
            "start": 1043.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "327 millones de habitantes",
            "start": 1046.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 1052.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "136 d\u00edas",
            "start": 1056.039,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 1058.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ochocientos treinta y un mil",
            "start": 1062.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1065.32,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "casos por mill\u00f3n de habitantes 5599",
            "start": 1071.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de funciones",
            "start": 1084.37,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en el caso de eeuu",
            "start": 1086.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "106 mil",
            "start": 1093.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 1097.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para comparar con m\u00e9xico",
            "start": 1101.53,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ellos tienen 106 mil",
            "start": 1105.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos 11 mil",
            "start": 1108.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "calle sis",
            "start": 1112.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como tiene",
            "start": 1116.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "casi tres veces m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 1118.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por eso son tres veces m\u00e1s fallecidos",
            "start": 1121.639,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 1125.69,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "suiza dos veces m\u00e1s",
            "start": 1131.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 1135.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos veces m\u00e1s fallecidos",
            "start": 1137.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 1141.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina ecuador",
            "start": 1145.389,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "con menos poblaci\u00f3n",
            "start": 1148.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dos veces m\u00e1s fallecidos que nosotros se",
            "start": 1151.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "promete",
            "start": 1154.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para s\u00ed",
            "start": 1157.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dos veces m\u00e1s",
            "start": 1159.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fallecidos que nosotros",
            "start": 1161.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "per\u00fa",
            "start": 1165.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dos veces m\u00e1s",
            "start": 1166.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fallecidos a nosotros",
            "start": 1169.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si suben por favor",
            "start": 1172.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "portugal dos veces m\u00e1s fallecidos",
            "start": 1183.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "alemania",
            "start": 1186.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fallecidos que nosotros",
            "start": 1190.29,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos 92.9 por mill\u00f3n",
            "start": 1193.57,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "ellos tienen 103 fallecidos por mill\u00f3n",
            "start": 1199.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eran 97 por mill\u00f3n",
            "start": 1206.38,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y nosotros 92.9 por mill\u00f3n",
            "start": 1210.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esta es incluida",
            "start": 1215.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la cifra de m\u00e1s de 1000 de ayer",
            "start": 1218.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "e importante",
            "start": 1226.55,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 1229.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en el mundo",
            "start": 1232.169,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1237.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando mucha gente",
            "start": 1239.43,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arriesgando su vida",
            "start": 1244.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para salvar la vida de otros",
            "start": 1247.929,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 1251.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 1253.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y no podemos caer",
            "start": 1257.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1261.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "una actitud derrotista fatalista",
            "start": 1263.35,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1269.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "salir adelante c\u00f3mo vamos a salir",
            "start": 1272.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya no tengamos la",
            "start": 1279.75,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pandemia s\u00ed y es",
            "start": 1283.02,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 1288.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1290.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "causa p\u00e9rdida de vidas humanas y dolor",
            "start": 1295.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir tomando la parte",
            "start": 1301.32,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido haciendo",
            "start": 1307.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un problema muy",
            "start": 1312.659,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "grave muy delicado se ha venido",
            "start": 1315.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "atendiendo con responsabilidad",
            "start": 1318.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por el buen comportamiento del pueblo",
            "start": 1323.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por la entrega de m\u00e9dicos de enfermeras",
            "start": 1325.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de trabajadores del sector salud",
            "start": 1329.93,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir as\u00ed cuid\u00e1ndonos",
            "start": 1333.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y relajar la disciplina",
            "start": 1342.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mantener la sana distancia",
            "start": 1345.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y cuidarnos",
            "start": 1349.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 1352.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se tenga la vacuna",
            "start": 1354.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero podemos",
            "start": 1359.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estar sin infectarnos",
            "start": 1361.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si nos cuidamos",
            "start": 1365.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si hacemos caso de las recomendaciones",
            "start": 1368.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos de los especialistas",
            "start": 1371.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y esta es la situaci\u00f3n que quer\u00eda",
            "start": 1376.44,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "comentarles sobre la pandemia",
            "start": 1378.63,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1384.41,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "la otra observaci\u00f3n que quiero hacer el otro comentario tiene que ver con lo que se dio a conocer ayer sobre el n\u00famero fallecidos por la pandemia esto seguramente tenemos preocupaci\u00f3n en el pa\u00eds por qu\u00e9 paso de 500 [M\u00fasica] fallecidos de un d\u00eda a otro a mil fallecidos ayer de acuerdo a esta informaci\u00f3n fue el d\u00eda con m\u00e1s fallecidos por la pandemia quiero informarle a todo el pueblo de mexico esto ocurre no porque se hizo ajuste de funciones que se hab\u00edan presentado con anterioridad y que no se hab\u00edan registrado no se hab\u00edan dictaminado y hubo este proceso de actualizaci\u00f3n pero no significa y hayan fallecido en un d\u00eda mil personas eso lo quiero dejar muy claro ya lo explico el doctor hugo l\u00f3pez gatell ayer por la tarde de noche pero es importante que se sepa ayer mismo hubieron menos fallecidos en el pa\u00eds que los mil registrados esto lo podemos observar bien en lo que sucedi\u00f3 en la ciudad de mexico en el valle de m\u00e9xico que es donde tenemos mas afectaci\u00f3n por la pandemia y les quiero mostrar la informaci\u00f3n que me envi\u00f3 la jefa de gobierno al respecto quiero mostrarle a todos los mexicanos lo hago para qu\u00e9 no nos alarmemos para que se conozca la realidad para aclarar las cosas desde luego no se trata de relajar la disciplina se trata de seguirnos cuidando y seguir manteniendo la sana distancia de no salir de la casa si no es para lo fundamental para lo indispensable pero tambi\u00e9n que no haya psicosis no haya miedo que no haya temor que al mismo tiempo tambi\u00e9n no hagamos caso al amarillismo peri\u00f3dico reforma hoy dice que m\u00e9xico est\u00e1 en el tercer lugar fallecimientos en el mundo y eso es rotundamente falso est\u00e1n actuando por la animadversi\u00f3n que tienen a nuestro movimiento a mi persona al proceso de transformaci\u00f3n est\u00e1n actuando de manera alarmista e irresponsable est\u00e1n [M\u00fasica] y actuando de acuerdo a la m\u00e1xima del hampa del periodismo de que la calumnia cuando no mancha tiza es muy lamentable que esto pase estos momentos cuando se requiere de profesionalismo de objetividad independientemente de nuestras diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas el reforma es un peri\u00f3dico que representa el conservadurismo de m\u00e9jico del mundo y por eso este no est\u00e1n de acuerdo con lo que hacemos con el cambio que se est\u00e1 llevando a cabo porque ellos proteg\u00edan a grupos de intereses creados siguen protegiendo a grupos de intereses creados no hay que olvidar que el reforma surgi\u00f3 durante el gobierno de carlos salinas de gortari y ahora est\u00e1n molestos porque no se permite la corrupci\u00f3n no se permite la impunidad y ellos quieren mantener el r\u00e9gimen de privilegios de corrupci\u00f3n de impunidad de injusticias entonces por eso est\u00e1n desesperados y son capaces de inventar noticias y eso lo considero c\u00f3mo falta de profesionalismo sobre todo porque producen alarma inquietud miedo y el pueblo no merece y ser tratado de esa forma todos tenemos que actuar con responsabilidad les comentaba lo de esta gr\u00e1fica esto es la zona metropolitana este es el d\u00eda 3 [M\u00fasica] que se reporta com m\u00e1s de mil fallecimientos que hay realmente el d\u00eda 3 en la zona metropolitana del valle de lg hospitalizados en general 6.362 un d\u00eda antes 6.382 si una disminuci\u00f3n m\u00ednima pero disminuci\u00f3n del d\u00eda 2 al d\u00eda 3 y lo verde son los no intubados los hospitalizados no entubados 4.904 1872 tambi\u00e9n una peque\u00f1a disminuci\u00f3n luego intubados aqu\u00ed son ocho m\u00e1s y t\u00fa vas de 1.482 a 1490 y abajo son los fallecidos diarios qu\u00e9 lamentamos mucho estas p\u00e9rdidas humanas y no vamos a dejar de enviar nuestro p\u00e9same en nuestra solidaridad a los familiares porque no son n\u00fameros no son datos lo tengo que hacer por las circunstancias es mi responsabilidad informar en el caso de fallecidos 157 un d\u00eda antes 271 y este d\u00eda de 157 fallecidos en la zona metropolitana es el d\u00eda que se registran los m\u00e1s de mil fallecidos porque se hace una actualizaci\u00f3n esto lo que informal tambi\u00e9n ofreciendo disculpa en habitantes de otros pa\u00edses porque repito todas las comparaciones son malas y m\u00e1s cuando se trata de p\u00e9rdida de vidas humanas pero me veo obligado a hacerlo me gustar\u00eda que se pusiera la la mina en donde se compara a m\u00e9xico con otros pa\u00edses [M\u00fasica] danielle las apps tiene esta gr\u00e1fica son datos de anoche incluidos ya los m\u00e1s mil fallecidos registrados en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses para qu\u00e9 se conozca como estamos porque esta informaci\u00f3n no se difunde desgraciadamente no se da a conocer 1 es localizar lo nuestro no hablar de que se trata de una pandemia que afecta en todo el mundo y hacer de que s\u00f3lo es en m\u00e9xico quiz\u00e1 sucediendo est\u00e1 desgracia cuando se trata de algo que desafortunadamente afecta a muchos en el mundo a millones personas en el mundo entonces quiero [M\u00fasica] qu\u00e9 es de acuerdo a la informaci\u00f3n de lo que sucede en otros pa\u00edses se ubique como estamos en mexico y si tenemos estos resultados quiero subrayar se\u00f1alar que se trata del buen comportamiento de la gente que es fruto del buen comportamiento de la gente de los mexicanos se han quedado en casa nos estamos cuidando [M\u00fasica] sobre todo que se est\u00e1 cuidando la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable en m\u00e9xico ha sido excepcional el cuidado a los adultos mayores desde luego mucho mejor que en otros pa\u00edses en m\u00e9xico nosotros como lo he dicho hemos tenido problemas por las enfermedades cr\u00f3nicas que se padecen hipertensi\u00f3n diabetes eso es lo que nos ha afectado en esta pandemia pero la poblaci\u00f3n adulta mayor nuestros ancianos sean protegidos y los han protegido la familia que los cuidan y eso es muy importante esta es la gr\u00e1fica o el cuadro que quiero mostrarle de lo que est\u00e1 pasando en el mundo no s\u00e9 si puedan bajar de 30 pa\u00edses m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar 18 vamos arriba hacia abajo esto vamos a los primeros es ver con relaci\u00f3n a m\u00e9xico tienen nueve veces m\u00e1s fallecidos que nosotros si se toma en cuenta la poblaci\u00f3n reino unido inglaterra seis veces m\u00e1s fallecidos que nosotros espa\u00f1a seis veces m\u00e1s fallecidos que nosotros y lamentamos mucho todo eso ofrecemos disculpas a estos pueblos hermanos italia seis veces m\u00e1s de nosotros suecia cinco veces m\u00e1s que nosotros francia cinco veces m\u00e1s que nosotros pa\u00edses bajos cuatro veces m\u00e1s irlanda cuatro veces m\u00e1s eeuu nuestros vecinos tres veces m\u00e1s fallecidos que en mexico de acuerdo a la poblaci\u00f3n su poblaci\u00f3n 327 millones de habitantes llegan 136 d\u00edas con la pandemia un mill\u00f3n ochocientos treinta y un mil casos casos por mill\u00f3n de habitantes 5599 de funciones en el caso de eeuu 106 mil fallecidos para comparar con m\u00e9xico ellos tienen 106 mil nosotros tenemos 11 mil calle sis como tiene casi tres veces m\u00e1s poblaci\u00f3n por eso son tres veces m\u00e1s fallecidos que nosotros suiza dos veces m\u00e1s y canad\u00e1 dos veces m\u00e1s fallecidos que nosotros de am\u00e9rica latina ecuador con menos poblaci\u00f3n dos veces m\u00e1s fallecidos que nosotros se promete para s\u00ed dos veces m\u00e1s fallecidos que nosotros per\u00fa dos veces m\u00e1s fallecidos a nosotros si suben por favor portugal dos veces m\u00e1s fallecidos alemania m\u00e1s fallecidos que nosotros nosotros tenemos 92.9 por mill\u00f3n ellos tienen 103 fallecidos por mill\u00f3n eran 97 por mill\u00f3n y nosotros 92.9 por mill\u00f3n esta es incluida la cifra de m\u00e1s de 1000 de ayer e importante saber lo que est\u00e1 sucediendo en el mundo por qu\u00e9 se est\u00e1 trabajando mucha gente est\u00e1 arriesgando su vida para salvar la vida de otros en hospitales a m\u00e9dicos enfermeras y no podemos caer en una actitud derrotista fatalista tenemos que salir adelante c\u00f3mo vamos a salir no quiere decir que ya no tengamos la pandemia s\u00ed y es terrible y causa p\u00e9rdida de vidas humanas y dolor pero vamos a seguir tomando la parte como lo hemos venido haciendo un problema muy grave muy delicado se ha venido atendiendo con responsabilidad por el buen comportamiento del pueblo por la entrega de m\u00e9dicos de enfermeras de trabajadores del sector salud y vamos a seguir as\u00ed cuid\u00e1ndonos y relajar la disciplina mantener la sana distancia y cuidarnos hasta qu\u00e9 se tenga la vacuna pero podemos estar sin infectarnos si nos cuidamos si hacemos caso de las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los especialistas y esta es la situaci\u00f3n que quer\u00eda comentarles sobre la pandemia qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:42.914555"
}