{
    "video_id": "yX04Vl2ydhE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yX04Vl2ydhE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDvkBrmikQ53Go0b1K-ZUAgxn0C-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yX04Vl2ydhE",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Foro Nacional \"Planeando Juntos la Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico\" | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2358,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a nombre de el presidente de la",
            "start": 3.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 6.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico les agradezco su",
            "start": 8.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asistencia y participaci\u00f3n el d\u00eda de hoy",
            "start": 11.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el foro nacional planeando juntos la",
            "start": 14.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que se est\u00e1",
            "start": 17.72,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "realizando en el marco de la elaboraci\u00f3n",
            "start": 20.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del plan nacional de desarrollo 2019",
            "start": 21.649,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 25.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde hace ya unos meses el gobierno de",
            "start": 27.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha estado elaborando el plan",
            "start": 29.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo",
            "start": 32.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este plan es el documento en el gobierno",
            "start": 34.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de mexico plasma el rumbo a seguir de",
            "start": 37.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 40.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para su elaboraci\u00f3n es necesario lo",
            "start": 42.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "siguiente primero entender los problemas",
            "start": 45.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prioritarios a trav\u00e9s de un diagn\u00f3stico",
            "start": 48.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n actual del pa\u00eds",
            "start": 51.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "segundo definir objetivos que atienden",
            "start": 53.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estos problemas",
            "start": 58.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tercero plantear estrategias que avancen",
            "start": 60.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos objetivos y que permitan que la",
            "start": 63.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos sea",
            "start": 65.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eficiente para lograr los objetivos de",
            "start": 68.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desarrollo plasmados en el plan el",
            "start": 71.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuarto definir indicadores y metas que",
            "start": 74.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n determinar la efectividad de",
            "start": 78.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas y la rendici\u00f3n de",
            "start": 80.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuentas las pol\u00edticas p\u00fablicas son",
            "start": 82.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instrumentos que tiene el gobierno para",
            "start": 85.85,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el logro de los objetivos planteados en",
            "start": 88.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una sociedad democr\u00e1tica el logro de",
            "start": 91.729,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "estos objetivos requiere de una",
            "start": 94.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n constante para determinar el",
            "start": 95.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de las estrategias adoptadas para",
            "start": 98.03,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "cumplirlos por ello quiero destacar que",
            "start": 101.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este plan nacional de desarrollo ser\u00e1 el",
            "start": 104.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "primero en la historia en el que se van",
            "start": 106.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a incluir metas puntuales para evaluar",
            "start": 109.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el avance del programa",
            "start": 111.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de esta manera el documento servir\u00e1 para",
            "start": 113.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "plasmar el quehacer gubernamental que",
            "start": 115.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 impulsar el desarrollo durante",
            "start": 118.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os el plan nacional",
            "start": 121.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de desarrollo regir\u00e1 las acciones de",
            "start": 125.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica del gobierno federal",
            "start": 128.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como ya lo dice y por ello es un proceso",
            "start": 130.179,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "en el que se requiere de una partici\u00f3n",
            "start": 133.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy amplia y democr\u00e1tica",
            "start": 134.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en la que tomen parte diversos actores",
            "start": 137.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la sociedad todos los actores de las",
            "start": 141.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sociedades ciudadanos y ciudadanos y",
            "start": 143.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciudadanas como ustedes el congreso las",
            "start": 145.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entidades federativas y los municipios",
            "start": 148.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupos y comunidades ind\u00edgenas grupos",
            "start": 150.58,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "prioritarios y sectores acad\u00e9micos y el",
            "start": 153.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sector empresarial la finalidad en el",
            "start": 156.069,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "plan nacional de desarrollo es lograr la",
            "start": 158.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 161.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para refundar un pacto social que",
            "start": 162.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "busque el bienestar de todas y todos a",
            "start": 165.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la reducci\u00f3n de las brechas de",
            "start": 168.37,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pobreza y desigualdad el",
            "start": 171.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "restablecimiento del estado de derecho",
            "start": 172.959,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con justicia y combate a la corrupci\u00f3n y",
            "start": 174.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el emprender de nuevo el camino de",
            "start": 177.579,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 179.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y desarrollo econ\u00f3mico sostenible m\u00e9xico",
            "start": 180.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ha tenido un crecimiento muy bajo en los",
            "start": 184.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00e9cadas como todos sabemos y",
            "start": 186.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este exiguo crecimiento no ha",
            "start": 188.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representado una mejor\u00eda en el bienestar",
            "start": 190.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la mayor parte de la poblaci\u00f3n el",
            "start": 192.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico se alcanza a trav\u00e9s",
            "start": 195.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de incrementos en el nivel y la calidad",
            "start": 197.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de vida en todos los segmentos de la",
            "start": 199.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por ejemplo con una mayor",
            "start": 201.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esperanza de vida y mejores servicios de",
            "start": 204.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud con un mejor acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 207.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y disponibilidad de actividades",
            "start": 209.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "culturales con una reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 211.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y aumento en la movilidad social el",
            "start": 214.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarrollo alude a las condiciones que",
            "start": 217.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permiten generar un entorno conducente a",
            "start": 219.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n tenga los medios para",
            "start": 222.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desenvolverse plenamente",
            "start": 224.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en general hay barreras que impiden que",
            "start": 226.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el crecimiento per me en un mayor",
            "start": 228.43,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico las cuales tienen",
            "start": 230.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ver con la mala asignaci\u00f3n de los",
            "start": 232.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "recursos el d\u00e9bil estado de derecho los",
            "start": 234.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elevados niveles de corrupci\u00f3n las",
            "start": 238.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "condiciones iniciales desfavorables para",
            "start": 240.4,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ciertos segmentos de la poblaci\u00f3n la",
            "start": 242.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "falta de competencia en algunos en",
            "start": 244.959,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "algunos mercados las barreras a la",
            "start": 248.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apertura comercial los bajos niveles de",
            "start": 250.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "acceso y uso de instrumentos financieros",
            "start": 252.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y los pocos incentivos para fomentar en",
            "start": 254.7,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico el desarrollo de la ciencia la",
            "start": 257.859,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n por esta",
            "start": 260.229,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n ha sido necesario modificar el",
            "start": 263.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rumbo y buscar transformar la realidad",
            "start": 265.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para garantizar que el estado",
            "start": 267.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cumpla con sus funciones para que as\u00ed",
            "start": 269.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea posible restablecer el estado de",
            "start": 272.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "derecho y una justicia efectiva en la",
            "start": 274.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que los derechos fundamentales de todos",
            "start": 277.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y las ciudadanas sean",
            "start": 279.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantizados y sea posible reconstruir",
            "start": 281.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la paz social asimismo es necesario",
            "start": 284.05,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lograr un desarrollo econ\u00f3mico que",
            "start": 286.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permita una mejora continua y sostenible",
            "start": 288.669,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en la calidad de vida",
            "start": 291.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n",
            "start": 292.93,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "de un entorno que garantice el uso",
            "start": 295.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eficiente y responsable de recursos y la",
            "start": 297.039,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de los medios bienes",
            "start": 299.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "servicios y capacidades humanas para",
            "start": 301.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "garantizar tal prosperidad pero el fin",
            "start": 304.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de las pol\u00edticas p\u00fablicas en su",
            "start": 307.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conjunto es el bienestar de toda la",
            "start": 309.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n asegurando que \u00e9sta pueda",
            "start": 311.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cubrir sus necesidades b\u00e1sicas de forma",
            "start": 313.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que tengan acceso a una vida digna para",
            "start": 316.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ello es necesario promover respetar",
            "start": 318.97,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "proteger y garantizar los derechos",
            "start": 321.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales bas\u00e1ndose en los principios de",
            "start": 323.949,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "universalidad interdependencia",
            "start": 326.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "indivisibilidad y progresividad",
            "start": 328.21,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esto implica garantizar los derechos",
            "start": 331.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales que establece nuestra",
            "start": 333.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y una cobertura m\u00ednima de",
            "start": 335.65,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n social por todo lo dicho pues",
            "start": 338.229,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el plan nacional de desarrollo contiene",
            "start": 341.169,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tres tres ejes no tenemos tres ejes",
            "start": 343.389,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "generales tres ejes principales tres",
            "start": 345.699,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pilares si ustedes quieren principales",
            "start": 348.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el primero de ellos justicia y estado de",
            "start": 350.53,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 353.65,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "el segundo gran pilar el segundo gran",
            "start": 354.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eje general es bienestar as\u00ed tal cual",
            "start": 357.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bienestar y el \u00faltimo es desarrollo",
            "start": 360.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico entonces los tres ejes",
            "start": 364.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generales del plan que van a guiar el",
            "start": 365.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plan nacional de desarrollo son justicia",
            "start": 368.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y estado derecho",
            "start": 370.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo econ\u00f3mico por",
            "start": 372.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "otro lado la mayor\u00eda de los problemas",
            "start": 375.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tienen pues como ustedes lo",
            "start": 377.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "saben mejor que yo muchas dimensiones y",
            "start": 379.669,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "requieren del esfuerzo coordinado de",
            "start": 381.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muchas dependencias la soluci\u00f3n de",
            "start": 383.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "algunos de estos problemas se beneficia",
            "start": 386.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de una visi\u00f3n transversal y su soluci\u00f3n",
            "start": 388.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "real requiere que se les considere en el",
            "start": 390.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de todas de todas las pol\u00edticas",
            "start": 393.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en todo a lo largo de los tres",
            "start": 396.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ejes generales que han mencionado por",
            "start": 399.47,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ello se identificaron tres ejes",
            "start": 402.139,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "transversales ahora no tres ejes",
            "start": 405.169,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "generales sino tres ejes generales sino",
            "start": 406.97,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tres ejes transversales",
            "start": 409.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y estos son los siguientes primero",
            "start": 412.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "igualdad de g\u00e9nero no discriminaci\u00f3n e",
            "start": 415.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n segundo combate a la",
            "start": 418.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y mejora de la gesti\u00f3n",
            "start": 421.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tercero territorio y",
            "start": 423.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible el eje transversal",
            "start": 427.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de educar de igualdad de g\u00e9nero no",
            "start": 430.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n subraya que",
            "start": 432.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica p\u00fablica debe reconocer y",
            "start": 434.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "atender las desigualdades que existen",
            "start": 436.719,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por razones de sexo origen \u00e9tnico edad",
            "start": 438.639,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de discapacidad y condici\u00f3n",
            "start": 441.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social as\u00ed como las desigualdades",
            "start": 443.71,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "territoriales la idea es que las",
            "start": 445.839,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estrategias que se identifican en el",
            "start": 447.819,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "plan y las pol\u00edticas p\u00fablicas que se",
            "start": 449.529,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "deriven de \u00e9l se encaminen a cerrar",
            "start": 451.749,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estas estas brechas y que las acciones",
            "start": 454.18,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "del gobierno afecten a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 457.539,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "ninguna de forma diferenciada",
            "start": 461.349,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "por otro lado el eje transversal de",
            "start": 464.39,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n y mejora de la",
            "start": 466.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n p\u00fablica recalca la necesidad de",
            "start": 467.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que en todos los planes y programas",
            "start": 470.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gubernamentales se realice un esfuerzo",
            "start": 471.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "constante para eliminar la corrupci\u00f3n",
            "start": 474.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "garantizar la eficiencia y la",
            "start": 476.47,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos",
            "start": 478.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y lograr una mayor eficacia de la",
            "start": 480.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 482.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "finalmente a trav\u00e9s del eje transversal",
            "start": 484.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "territorio y desarrollo sostenible se",
            "start": 486.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entiende que las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 489.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "deben contemplar un enfoque de",
            "start": 491.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "desarrollo basado en la sostenibilidad",
            "start": 493.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social pol\u00edtica y ambiental",
            "start": 495.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sin comprometer las capacidades de las",
            "start": 498.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generaciones futuras es fundamental",
            "start": 501.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "considerar tanto la viabilidad",
            "start": 503.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "financiera fiscal y econ\u00f3mica como",
            "start": 505.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el mantenimiento de la cohesi\u00f3n",
            "start": 508.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social y la conservaci\u00f3n y la protecci\u00f3n",
            "start": 510.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de la biodiversidad y los ecosistemas",
            "start": 513.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mediante la planeaci\u00f3n y el ordenamiento",
            "start": 516.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "territorial las actividades para la",
            "start": 518.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n del plan nacional de",
            "start": 522.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollo 2019-2024 se han dado en las",
            "start": 523.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas de muchas foros por un",
            "start": 528.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lado las dependencias del gobierno",
            "start": 530.85,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "federal ya han elaborado los",
            "start": 532.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos de sus sectores y definidos",
            "start": 534.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sus objetivos y estrategias estas",
            "start": 536.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrategias se han enriquecido con las",
            "start": 538.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "propuestas y aportaciones que est\u00e1n",
            "start": 540.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "surgiendo en los foros de consulta este",
            "start": 542.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "foro es uno de ellos",
            "start": 545.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este es el foro que el presidente mismo",
            "start": 547.31,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se va a encargar de clausurar este y en",
            "start": 550.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cierta medida pues es el foro pues a lo",
            "start": 554.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mejor sino el m\u00e1s productivo que espero",
            "start": 557.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que s\u00ed sea ciertamente el m\u00e1s llamativo",
            "start": 559.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el que seguramente causar\u00e1 mucho",
            "start": 561.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por parte de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 565.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso donde se han constituido",
            "start": 568.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda foros en todos los",
            "start": 571.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica en mesas",
            "start": 572.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sectoriales se han consultado a expertos",
            "start": 576.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se ha hecho una una p\u00e1gina en internet",
            "start": 577.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que es planeando juntos punto gob.mx",
            "start": 581.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "donde cada cada persona que entra y",
            "start": 584.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "puede dar sus opiniones pero tambi\u00e9n",
            "start": 587.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "propuestas en cada uno de los ejes y en",
            "start": 588.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cada uno de los temas de cada uno de los",
            "start": 591.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ejes todo el mundo puede no solamente",
            "start": 593.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "escribir sus propuestas sino tambi\u00e9n",
            "start": 595.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subir documentos que creen que crean",
            "start": 598.92,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "pertinente para explicar su postura",
            "start": 601.71,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda recordarles que adem\u00e1s del",
            "start": 605.379,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "foro de hoy existen otros espacios",
            "start": 607.689,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "abiertos de participaci\u00f3n y de consulta",
            "start": 609.189,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudadana como ya dije en las p\u00e1ginas",
            "start": 611.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oficiales del plan www v planeando",
            "start": 613.569,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juntos punto com.mx www planeando juntas",
            "start": 616.329,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "punto com.mx pueden encontrar las fechas",
            "start": 620.169,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y sedes de todos los foros que est\u00e1n se",
            "start": 623.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo alrededor del pa\u00eds",
            "start": 625.209,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y podr\u00e1n participar como tambi\u00e9n lo",
            "start": 626.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 con su opini\u00f3n y propuestas",
            "start": 629.319,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas dado que deseo que las",
            "start": 631.059,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "actividades del d\u00eda nos permitan recoger",
            "start": 634.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n la visi\u00f3n de ustedes sobre las",
            "start": 636.849,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestra naci\u00f3n y la forma",
            "start": 639.669,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de resolverlos muchas gracias a todas ya",
            "start": 642.189,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos por su asistencia y esperemos",
            "start": 645.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "planear muy bien juntos la",
            "start": 647.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico gracias",
            "start": 649.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 651.84,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 652.84,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 654.57,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ustedes qu\u00e9",
            "start": 666.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "gusto que se encuentren aqu\u00ed con",
            "start": 668.629,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nosotros en este d\u00eda que estamos",
            "start": 670.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presentando en este caso",
            "start": 672.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 675.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y en especial de la",
            "start": 678.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 679.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 681.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "religiosos el eje general una justicia y",
            "start": 683.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 687.839,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "el primer eje del plan nacional de",
            "start": 690.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desarrollo 2019 2014 se refiere a la",
            "start": 692.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "justicia 2019-2024 se refiere a la",
            "start": 695.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justicia y al estado de derecho al",
            "start": 699.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la democracia la",
            "start": 701.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana el combate a la",
            "start": 703.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la participaci\u00f3n de la",
            "start": 705.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sociedad y la protecci\u00f3n de los derechos",
            "start": 708.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "humanos que est\u00e1n vinculados con este",
            "start": 710.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "eje el gobierno federal debe garantizar",
            "start": 711.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que la sociedad cuente con estos",
            "start": 714.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "elementos y que en el ejercicio del",
            "start": 715.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandato popular",
            "start": 717.91,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "los gobernantes se apeguen al",
            "start": 718.93,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la ley y act\u00faen en",
            "start": 720.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al inter\u00e9s del pueblo para ello",
            "start": 722.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es necesario primero analizar a",
            "start": 724.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "profundidad la situaci\u00f3n actual respecto",
            "start": 726.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del estado de derecho y la justicia para",
            "start": 729.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "materializar estos conceptos en",
            "start": 732.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resultados concretos la cuarta",
            "start": 734.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que postula el presidente",
            "start": 736.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de mexico tiene entre otros prop\u00f3sitos",
            "start": 738.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "devolver a las y los mexicanos la paz y",
            "start": 741.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la tranquilidad reconquistando la",
            "start": 744.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y propiciando un",
            "start": 746.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de la naci\u00f3n a fin",
            "start": 748.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de hacer posible la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 751.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tejido social y el ejercicio pleno de",
            "start": 753.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 755.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tras revisar analizar y conglomerar las",
            "start": 757.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aportaciones de cada dependencia",
            "start": 760.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "involucrada en el dise\u00f1o del plan",
            "start": 761.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo el diagn\u00f3stico",
            "start": 763.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "respecto del eje 1 general titulado",
            "start": 766.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justicia y estado de derecho se sostiene",
            "start": 768.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en los pilares de paz y seguridad",
            "start": 771.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciudadana respecto a los derechos",
            "start": 773.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humanos la gobernanza democr\u00e1tica y el",
            "start": 776.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado de derecho el combate a la",
            "start": 778.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la migraci\u00f3n",
            "start": 781.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n describir cada uno",
            "start": 784.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "paz y seguridad ciudadana por sus",
            "start": 787.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dimensiones territoriales posici\u00f3n",
            "start": 791.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica y caracter\u00edsticas",
            "start": 793.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas m\u00e9xico padece de riesgos",
            "start": 795.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y amenazas como flujos migratorios",
            "start": 797.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "masivos operaci\u00f3n del crimen organizado",
            "start": 799.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transnacional fen\u00f3menos naturales de",
            "start": 802.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gran escala y fronteras porosas por",
            "start": 804.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde se trafican armas drogas dinero e",
            "start": 806.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso personas en materia de",
            "start": 809.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil la evaluaci\u00f3n del",
            "start": 811.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "impacto social y econ\u00f3mico de los",
            "start": 813.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desastres de 2000 a 2017 estima p\u00e9rdidas",
            "start": 814.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 500 mil millones de pesos y",
            "start": 818.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 9 mil decesos en ese lapso cerca",
            "start": 821.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de 53 millones de habitantes tuvieron",
            "start": 824.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alguna afectaci\u00f3n directa o indirecta en",
            "start": 826.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su vida a causa de alg\u00fan fen\u00f3meno",
            "start": 829.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "natural o provocado por actividades",
            "start": 831.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humanas m\u00e1s de 1.5 millones de viviendas",
            "start": 833.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "38 mil escuelas y 2.000 centros de salud",
            "start": 836.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fueron afectados por otro lado en m\u00e9xico",
            "start": 839.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prevalece una crisis de principios y",
            "start": 842.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "valores marcada por la desigualdad la",
            "start": 844.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pobreza y la falta de oportunidades este",
            "start": 847.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "resentimiento propicia la violencia y",
            "start": 850.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "da\u00f1a al tejido social en los \u00faltimos",
            "start": 853.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 856.02,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de los actos de",
            "start": 857.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "violencia ha sido la principal",
            "start": 859.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n al nivel nacional de",
            "start": 860.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acuerdo con cifras del secretariado",
            "start": 862.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 864.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se ha incrementado la",
            "start": 866.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva de los delitos y",
            "start": 868.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes en 2018 el homicidio doloso",
            "start": 870.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un incremento del 15 por ciento",
            "start": 873.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respecto del a\u00f1o anterior pasando de",
            "start": 876.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "25.000 en diciembre de 2017 a casi",
            "start": 878.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "29.000 en diciembre de 2018 la encuesta",
            "start": 882.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n",
            "start": 885.51,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "sobre seguridad p\u00fablica envipe de 2018",
            "start": 887.25,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que casi el 80% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 892.089,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os y m\u00e1s concibe su entidad",
            "start": 896.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "federativa como insegura para vivir el",
            "start": 898.569,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "35 por ciento de los hogares tuvo al",
            "start": 901.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "menos una v\u00edctima de alg\u00fan delito el",
            "start": 903.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "n\u00famero de v\u00edctimas por cada 100.000",
            "start": 905.62,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "habitantes aument\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 907.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en 2012 hubo 27.000 v\u00edctimas por cada",
            "start": 909.339,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes en 2017 esa cifra",
            "start": 912.79,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ascendi\u00f3 a casi 30.000 lo cual se",
            "start": 916.509,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "traduce en un incremento de 3.8 millones",
            "start": 918.879,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas sobre estos datos hay dos",
            "start": 921.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "puntos que resaltan primero la atenci\u00f3n",
            "start": 924.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integral a v\u00edctimas del delito en",
            "start": 927.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a\u00fan es muy deficiente a",
            "start": 929.019,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pesar de que cada vez son m\u00e1s los",
            "start": 931.42,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mexicanos que se encuentran en esa",
            "start": 933.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n los problemas m\u00e1s recurrentes",
            "start": 934.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "son la insuficiencia de personal",
            "start": 937.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "capacitado y la falta de espacios",
            "start": 939.04,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "adecuados para brindar atenci\u00f3n a las",
            "start": 941.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas que acuden a las instancias del",
            "start": 943.089,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sistema nacional de atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 945.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha detectado la ausencia de",
            "start": 947.309,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "una protecci\u00f3n a la integridad de las",
            "start": 949.6,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "personas particularmente en el resguardo",
            "start": 951.339,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de su informaci\u00f3n personal las",
            "start": 954.129,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deficiencias en la atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 956.679,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "se agravan",
            "start": 958.449,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito local ya que en diversas",
            "start": 959.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidades las instancias dedicadas a",
            "start": 961.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta labor son ineficientes e",
            "start": 963.489,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "insuficientes otros estados no cuentan",
            "start": 965.799,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "con estos mecanismos y la",
            "start": 968.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "infraestructura para ofrecer servicios",
            "start": 969.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "segundo la reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas en",
            "start": 973.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es profundamente",
            "start": 975.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ineficiente al respecto es evidente la",
            "start": 976.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necesidad de adoptar modelos de justicia",
            "start": 979.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transicional que garanticen los derechos",
            "start": 981.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas",
            "start": 983.76,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "para ello las reparaciones deben",
            "start": 984.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "integrar la opini\u00f3n de las v\u00edctimas y",
            "start": 986.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "garantizar las medidas de satisfacci\u00f3n y",
            "start": 989.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de no repetici\u00f3n",
            "start": 991.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin importar cu\u00e1l es la manifestaci\u00f3n de",
            "start": 994.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la inseguridad el gobierno de mexico",
            "start": 997.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "debe identificar con claridad los",
            "start": 999.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos emergentes que significan",
            "start": 1002.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "riesgos mayores y en consecuencia",
            "start": 1004.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "definir estrategias y pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1005.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que deriven en acciones adecuadas sin",
            "start": 1008.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importar cu\u00e1l sea la ruta a emprender el",
            "start": 1011.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "camino debe estar guiado por la ley y",
            "start": 1014.13,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n humanitaria",
            "start": 1016.11,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "derechos humanos otro elemento de un",
            "start": 1018.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho es el",
            "start": 1022.179,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos en todo",
            "start": 1023.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el territorio nacional para ello adem\u00e1s",
            "start": 1025.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los de primera generaci\u00f3n",
            "start": 1028.179,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico promueve la",
            "start": 1030.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de aquellos derechos",
            "start": 1031.569,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "recientemente incorporados a la",
            "start": 1032.679,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n como el derecho a la",
            "start": 1034.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "identidad el derecho a la verdad oa las",
            "start": 1036.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuevas formas de la democracia directa",
            "start": 1038.559,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en que se expresa la participaci\u00f3n",
            "start": 1040.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ciudadana la debilidad institucional la",
            "start": 1042.549,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desigualdad social y la existencia de",
            "start": 1045.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables sin acceso a la",
            "start": 1047.199,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "justicia constituyen desaf\u00edos que deben",
            "start": 1048.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ser atendidos con urgencia para",
            "start": 1051.309,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contrarrestarlos una medida inicial es",
            "start": 1053.769,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "conocer las dimensiones de las",
            "start": 1055.899,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "violaciones de derechos humanos en",
            "start": 1057.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1058.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el tema de la violencia contra las",
            "start": 1060.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mujeres por ejemplo la violencia en",
            "start": 1062.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres actualmente",
            "start": 1064.69,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "alcanza niveles alarmantes esta penosa",
            "start": 1066.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realidad se expresa en m\u00faltiples formas",
            "start": 1068.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y espacios ejemplo de ello es la",
            "start": 1070.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "violencia en pareja de la cual m\u00e1s de un",
            "start": 1073.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuarto de las mujeres del pa\u00eds ha sido",
            "start": 1075.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "v\u00edctima tambi\u00e9n preocupante es la",
            "start": 1077.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incidencia de agresiones sexuales en",
            "start": 1079.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres tan s\u00f3lo en 2016",
            "start": 1081.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cerca de 11 millones de mujeres mayores",
            "start": 1083.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de 15 a\u00f1os vivieron esta situaci\u00f3n a",
            "start": 1086.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesar de esta lastimosa realidad",
            "start": 1089.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las mujeres siguen sin encontrar un",
            "start": 1091.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "respaldo confiable por parte de las",
            "start": 1093.96,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "instituciones de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1095.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanas prueba de ello es que en el",
            "start": 1097.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mismo 2016 se iniciaron alrededor de",
            "start": 1100.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "13.000 averiguaciones previas o carpetas",
            "start": 1104.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n por el delito de",
            "start": 1106.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n sexual a\u00fan m\u00e1s preocupante es",
            "start": 1108.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que en promedio 9 mujeres son asesinadas",
            "start": 1112.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diariamente en mexico muchos de estos",
            "start": 1114.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casos podr\u00edan ser calificados como",
            "start": 1116.73,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "feminicidios es decir homicidios",
            "start": 1118.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "motivados por razones de g\u00e9nero por lo",
            "start": 1120.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tanto un primer paso fundamental para",
            "start": 1123.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "combatir la crisis de feminicidios que",
            "start": 1125.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ocurre en nuestro pa\u00eds ser\u00e1 impulsar la",
            "start": 1127.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 1129.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el delito que se recaba en todas las",
            "start": 1131.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds para as\u00ed conocer la",
            "start": 1134.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "verdadera magnitud del fen\u00f3meno el",
            "start": 1136.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguimiento de recomendaciones para",
            "start": 1139.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fortalecer la lucha por los derechos",
            "start": 1141.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "humanos es necesario apegarse a la",
            "start": 1143.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucion alinearse a los tratados",
            "start": 1144.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "internacionales en la materia celebrados",
            "start": 1147.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por el estado mexicano y cumplir con las",
            "start": 1149.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recomendaciones emitidas por organismos",
            "start": 1152.16,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "defensores de los derechos humanos",
            "start": 1154.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en noviembre de 2018 m\u00e9xico realiz\u00f3 su",
            "start": 1156.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tercera evaluaci\u00f3n ante el mecanismo de",
            "start": 1160.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "examen peri\u00f3dico universal del consejo",
            "start": 1162.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1164.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas como resultado se",
            "start": 1167.37,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "recibieron alrededor de 250",
            "start": 1170.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recomendaciones principalmente",
            "start": 1172.759,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "referentes a la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1174.659,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "derechos de personas que viven en",
            "start": 1176.34,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "condiciones de vulnerabilidad y al",
            "start": 1178.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n en 2016 el inegi",
            "start": 1180.509,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que los organismos de protecci\u00f3n",
            "start": 1184.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de derechos humanos emitieron mil 774",
            "start": 1186.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recomendaciones con un porcentaje de",
            "start": 1189.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cumplimiento de 24.3 por ciento la",
            "start": 1191.639,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 1194.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala al a\u00f1o 2018 como el m\u00e1s violento",
            "start": 1196.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en ese per\u00edodo se emitieron 101",
            "start": 1199.889,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instrumentos recomendatorios de los",
            "start": 1202.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuales 8 son por violaciones graves nos",
            "start": 1204.419,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "beneficiamos de las observaciones",
            "start": 1207.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos y sugerencias que emiten",
            "start": 1209.09,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "estos organismos pero debemos dar",
            "start": 1211.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seguimiento y cumplimiento para ver",
            "start": 1213.389,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "resultados distintos es necesario",
            "start": 1215.399,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adecuar nuestro marco legislativo y",
            "start": 1217.98,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "reglamentario para atender estas",
            "start": 1219.539,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 1221.399,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "ninguna estrategia para contribuir a",
            "start": 1222.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "crear condiciones de seguridad y",
            "start": 1224.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "justicia en m\u00e9xico ser\u00e1 exitosa sin la",
            "start": 1226.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garant\u00eda del pleno respeto a los",
            "start": 1228.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "derechos humanos de sus habitantes sin",
            "start": 1230.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "embargo para plasmar esta visi\u00f3n",
            "start": 1233.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "humanitaria en todas las aristas de la",
            "start": 1235.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal ser\u00e1",
            "start": 1237.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesario consolidar la gobernabilidad",
            "start": 1239.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica fortalecer la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1241.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entre los tres \u00f3rdenes de gobierno y",
            "start": 1244.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fomentar la participaci\u00f3n de la sociedad",
            "start": 1246.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 1248.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "gobernanza democr\u00e1tica la falta de",
            "start": 1250.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1253.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "obstaculiza la instrumentaci\u00f3n de",
            "start": 1254.65,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y de programas",
            "start": 1256.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federales un estado de derecho se",
            "start": 1258.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consolida cuando hay una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1261.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entre los \u00f3rdenes de gobierno las",
            "start": 1263.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decisiones del ejecutivo permear\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 1265.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente todos los niveles si hay una",
            "start": 1267.86,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida relaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 1269.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estatales y locales no obstante tambi\u00e9n",
            "start": 1271.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 necesario un v\u00ednculo estrecho con",
            "start": 1274.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la sociedad civil la democracia",
            "start": 1277.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participativa debe ser un instrumento de",
            "start": 1279.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pol\u00edtica los desaf\u00edos que",
            "start": 1281.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfrentamos como pa\u00eds aumentan cada vez",
            "start": 1284.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en n\u00famero y complejidad si bien es",
            "start": 1286.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n atender las",
            "start": 1290.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "necesidades y responder a las demandas",
            "start": 1291.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de nuestra poblaci\u00f3n no podemos solos",
            "start": 1293.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesitamos de la sociedad civil y los",
            "start": 1295.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s actores relevantes para llevar a",
            "start": 1298.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cabo la transformaci\u00f3n que nuestro pa\u00eds",
            "start": 1300.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesita si bien contamos con una",
            "start": 1302.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sociedad cada vez m\u00e1s activa a\u00fan hay una",
            "start": 1305.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gran \u00e1rea de oportunidad el sector",
            "start": 1307.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "privado y la sociedad civil han",
            "start": 1310.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "expresado inconformidad por la ausencia",
            "start": 1312.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de canales de comunicaci\u00f3n directa con",
            "start": 1314.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 1316.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "han mostrado desconfianza hacia el",
            "start": 1317.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno por las pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n",
            "start": 1319.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y la falta de transparencia que sol\u00edan",
            "start": 1321.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acu\u00f1ar al sector p\u00fablico",
            "start": 1323.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el siguiente pilar del estado de derecho",
            "start": 1325.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es un compromiso que ha adoptado nuestro",
            "start": 1328.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente desde el primer d\u00eda el",
            "start": 1330.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1331.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es uno de los retos m\u00e1s",
            "start": 1334.179,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "relevantes que enfrenta nuestro pa\u00eds",
            "start": 1336.399,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre todo por los efectos graves en",
            "start": 1337.749,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos como la confianza de las",
            "start": 1340.389,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instituciones el desarrollo econ\u00f3mico la",
            "start": 1341.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "efectividad gubernamental y el ejercicio",
            "start": 1344.499,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos de acuerdo con",
            "start": 1346.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el inegi el costo derivado de los actos",
            "start": 1349.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en la realizaci\u00f3n de",
            "start": 1352.059,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites o el acceso a servicios en",
            "start": 1353.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ascendi\u00f3 a 7200 millones de pesos",
            "start": 1355.48,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "para los a\u00f1os 2013 2015 y 2017 la tasa",
            "start": 1359.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de prevalencia de hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1364.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por cada 100.000 habitantes ha",
            "start": 1365.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "incrementado el costo por actos de",
            "start": 1367.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el que incurrieron las",
            "start": 1370.389,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas durante 2016 est\u00e1 estimado en",
            "start": 1372.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "1.600 millones de pesos la corrupci\u00f3n",
            "start": 1375.129,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ocupa el segundo lugar entre los",
            "start": 1377.95,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "principales problemas del pa\u00eds para seis",
            "start": 1379.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de cada diez personas 86% de la",
            "start": 1381.519,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n opina que el desempe\u00f1o del",
            "start": 1385.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno federal ocurre en espacios de",
            "start": 1387.129,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n m\u00e9xico se ubica en la",
            "start": 1389.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n 138 de 180 pa\u00edses de acuerdo",
            "start": 1392.44,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "con el \u00edndice de percepci\u00f3n de la",
            "start": 1395.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n 2018 de transparencia",
            "start": 1397.749,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1400.299,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el reporte de",
            "start": 1401.77,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "competitividad del foro econ\u00f3mico",
            "start": 1403.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mundial 2017 2018 la corrupci\u00f3n es el",
            "start": 1405.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "principal inhibidor de la inversi\u00f3n en",
            "start": 1408.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexico y ocasion\u00f3 que entre 137 naciones",
            "start": 1410.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ocupar\u00e1 el 127 en el lugar",
            "start": 1413.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de desv\u00edo de fondos p\u00fablicos el 105 en",
            "start": 1416.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pagos irregulares el 127 en confianza",
            "start": 1420.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico hacia sus pol\u00edticos y el 129",
            "start": 1422.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en favoritismo en la toma de decisiones",
            "start": 1425.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los funcionarios p\u00fablicos el proceso",
            "start": 1428.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para efectuar tr\u00e1mites gubernamentales",
            "start": 1431.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es uno de los principales detonadores de",
            "start": 1433.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya que abre espacios de",
            "start": 1435.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "discrecionalidad de acuerdo con el inegi",
            "start": 1437.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "durante 2017 en el 46.5 por ciento de",
            "start": 1439.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los 365 puntos 9 millones de tr\u00e1mites",
            "start": 1443.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "efectuados por ciudadanos y empresas los",
            "start": 1446.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solicitantes tuvieron problemas",
            "start": 1450.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "significativos",
            "start": 1451.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asimismo 3.1 millones de personas",
            "start": 1452.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "entregaron sobornos que ascendieron a 7",
            "start": 1455.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mil 218 millones de pesos para gestionar",
            "start": 1457.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tr\u00e1mite por otra parte se estima",
            "start": 1460.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que en 2016 las empresas desembolsaron",
            "start": 1463.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.600 12 millones",
            "start": 1465.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pesos en sobornos y que seis de cada",
            "start": 1468.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diez incurrieron en actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1470.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para agilizar los tr\u00e1mites y cuatro de",
            "start": 1472.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cada diez lo hicieron para evitar multas",
            "start": 1474.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o sanciones en 2017 el 14.6 por ciento",
            "start": 1476.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n adulta experiment\u00f3 alg\u00fan",
            "start": 1480.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n mientras que el 5.4",
            "start": 1482.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los establecimientos la padeci\u00f3",
            "start": 1485.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la tasa de incidencia de",
            "start": 1487.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n fue mayor que la incidencia",
            "start": 1490.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "delictiva de robo en calle",
            "start": 1492.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "respecto de las denuncias por actos de",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n su proporci\u00f3n es muy baja ya",
            "start": 1497.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que ocho de cada diez personas y tres de",
            "start": 1500.6,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cuatro empresas no denunciaron los que",
            "start": 1502.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conocieron en s\u00edntesis la corrupci\u00f3n ha",
            "start": 1505.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "minado el estado de derecho y propiciado",
            "start": 1509.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inseguridad injusticia e incapacidad",
            "start": 1511.249,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "para garantizar los derechos",
            "start": 1513.59,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fundamentales la fragmentaci\u00f3n de las",
            "start": 1514.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en materia de combate a la",
            "start": 1517.789,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n as\u00ed como la falta de",
            "start": 1519.86,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de los \u00f3rganos reguladores",
            "start": 1521.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "son problemas que inciden en la",
            "start": 1523.789,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "prevalencia de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1525.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primero hay que dise\u00f1ar formalizar y",
            "start": 1527.559,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "utilizar diversas herramientas de",
            "start": 1531.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y seguimiento de la",
            "start": 1533.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con el fin de sistematizar",
            "start": 1534.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "indicadores y entender las causas de",
            "start": 1536.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de dichos resultados surgir\u00e1 el",
            "start": 1539.029,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que nos permitir\u00e1 elaborar",
            "start": 1542.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una estrategia que defina las",
            "start": 1544.639,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prioridades nacionales en la lucha",
            "start": 1546.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n combatir la",
            "start": 1548.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n proyectar\u00e1 tambi\u00e9n una mejor",
            "start": 1550.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "imagen al interior y al exterior del",
            "start": 1553.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo cual atraer\u00e1 mayores inversiones",
            "start": 1555.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y credibilidad a nivel internacional",
            "start": 1558.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto nos conduce al \u00faltimo pilar del",
            "start": 1561.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estado de derecho el tema de la",
            "start": 1563.54,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que va ligado tambi\u00e9n con tema",
            "start": 1565.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior",
            "start": 1567.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico debe aspirar a recuperar el",
            "start": 1569.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "liderazgo regional y procurar la",
            "start": 1571.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n m\u00e1s respetuosa posible con",
            "start": 1573.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses para ello es necesario",
            "start": 1575.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "impulsar la cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 1578.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 1580.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "intensificar la participaci\u00f3n en foros",
            "start": 1581.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "multilaterales y recurrir a la pol\u00edtica",
            "start": 1583.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "exterior para fortalecer nuestro estado",
            "start": 1586.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de derecho por ejemplo respecto de",
            "start": 1588.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 1591.44,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "el nuevo acuerdo con la uni\u00f3n europea",
            "start": 1592.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profundizar\u00e1 los v\u00ednculos pol\u00edticos y de",
            "start": 1594.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n mientras que el comercio con",
            "start": 1596.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asia pacifico promover\u00e1 el desarrollo",
            "start": 1599.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la relaci\u00f3n con eeuu es amplia",
            "start": 1601.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "compleja y din\u00e1mica tomando en cuenta la",
            "start": 1604.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "proximidad territorial y que casi 10% de",
            "start": 1606.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n est\u00e1 en ese pa\u00eds",
            "start": 1610.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compartimos retos y prioridades de",
            "start": 1612.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica por lo que los lazos",
            "start": 1614.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con los \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1616.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estadounidense deben ser muy s\u00f3lidos no",
            "start": 1618.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "obstante la regi\u00f3n prioritaria para",
            "start": 1620.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico debe ser am\u00e9rica latina y el",
            "start": 1623.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caribe por nuestra geograf\u00eda nuestra",
            "start": 1625.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "identidad cultural y los problemas",
            "start": 1627.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compartidos el desarrollo econ\u00f3mico y la",
            "start": 1630.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad nacional de m\u00e9xico son",
            "start": 1632.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "directamente influenciados por",
            "start": 1634.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "paz y estabilidad en la regi\u00f3n por",
            "start": 1636.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejemplo el repunte en la violencia ha",
            "start": 1638.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acelerado y ampliado los flujos",
            "start": 1640.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "migratorios masivos hacia nuestro pa\u00eds",
            "start": 1642.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por lo tanto debemos profundizar el",
            "start": 1644.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y ampliar la agenda bilateral",
            "start": 1647.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con cada uno de los pa\u00edses de la regi\u00f3n",
            "start": 1648.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una mayor injerencia en los",
            "start": 1651.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mecanismos regionales en particular",
            "start": 1653.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica cobra una mayor relevancia",
            "start": 1656.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la correlaci\u00f3n con el fen\u00f3meno",
            "start": 1658.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "migratorio que atraviesa nuestro pa\u00eds",
            "start": 1660.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuenta con las cuatro dimensiones",
            "start": 1663.22,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "migratorias como pa\u00eds de origen tr\u00e1nsito",
            "start": 1665.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "destino y retorno seg\u00fan la organizaci\u00f3n",
            "start": 1667.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "internacional para las migraciones en",
            "start": 1672.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "2017 se estima",
            "start": 1674.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que en 13 millones de mexicanas y",
            "start": 1677.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos los que residen en un pa\u00eds",
            "start": 1679.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distinto a mexico los emigrantes y 1.2",
            "start": 1681.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "millones de personas de otros pa\u00edses",
            "start": 1685.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inmigrantes residen en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1686.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en nuestra frontera sur contamos con 12",
            "start": 1690.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puntos de internaci\u00f3n terrestre en los",
            "start": 1693.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que la secretaria de gobernacion por el",
            "start": 1695.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conducto del instituto nacional de",
            "start": 1697.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n atiende a las personas que",
            "start": 1698.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desean ingresar a territorio mexicano",
            "start": 1701.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por causas diferentes a las del",
            "start": 1703.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intercambio cotidiano regional de",
            "start": 1705.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y servicios o con prop\u00f3sitos",
            "start": 1707.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de turismo en la misma frontera sur",
            "start": 1709.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenemos detectados y ubicados",
            "start": 1711.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente 370 puntos de cruce",
            "start": 1713.54,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 1716.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el departamento de seguridad interior de",
            "start": 1718.559,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "eeuu report\u00f3 en 2018 cerca de 360.000",
            "start": 1720.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aprensiones de centroamericanos en su",
            "start": 1725.249,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "frontera con mexico se trata de personas",
            "start": 1727.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sin un registro en nuestra base de datos",
            "start": 1730.59,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y en vulnerabilidad de ser reclutados",
            "start": 1732.389,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "por alguna banda delictiva o simplemente",
            "start": 1735.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en riesgo de convertirse en v\u00edctimas de",
            "start": 1737.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "violaciones a derechos humanos la",
            "start": 1739.679,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precariedad en la tecnolog\u00eda la",
            "start": 1742.049,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "insuficiencia de personal y los",
            "start": 1744.269,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos han limitado la",
            "start": 1746.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de datos y complicado la",
            "start": 1748.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tramitolog\u00eda para su internaci\u00f3n regular",
            "start": 1750.869,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ante los flujos migratorios",
            "start": 1753.539,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "centroamericanos la pol\u00edtica debe",
            "start": 1754.909,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "basarse en un nuevo paradigma con",
            "start": 1757.59,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respecto a los derechos humanos como",
            "start": 1759.929,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "punto de partida para instrumentar las",
            "start": 1761.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medidas que permitan que los flujos",
            "start": 1763.529,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "migratorios se realicen de forma",
            "start": 1765.029,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ordenada y segura constantemente",
            "start": 1767.009,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hablamos de nuestras fronteras",
            "start": 1769.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "terrestres pero no debemos dejar de lado",
            "start": 1770.909,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las mar\u00edtimas m\u00e9xico cuenta con un",
            "start": 1773.159,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "patrimonio mar\u00edtimo de aproximadamente 3",
            "start": 1775.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones de kil\u00f3metros cuadrados que",
            "start": 1778.499,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ofrece una inmensa fuente de recursos",
            "start": 1780.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tanto renovables como no renov\u00e9",
            "start": 1782.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 1784.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo colocan como una importante v\u00eda de",
            "start": 1787.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acceso para el comercio y el tr\u00e1fico",
            "start": 1790.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo por medio de sus 117 puertos y",
            "start": 1792.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminales el espacio mar\u00edtimo mexicano",
            "start": 1795.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y sus puertos representan ventanas para",
            "start": 1798.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la entrada y tr\u00e1fico de il\u00edcitos as\u00ed",
            "start": 1801.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como la explotaci\u00f3n ilegal e irracional",
            "start": 1803.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de recursos mar\u00edtimos entonces demandan",
            "start": 1805.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la suma de capacidades y esfuerzos para",
            "start": 1809.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "su protecci\u00f3n mayor seguridad y m\u00e1s",
            "start": 1811.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "infraestructura en nuestras fronteras",
            "start": 1814.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tanto terrestres como mar\u00edtimas sumar\u00e1n",
            "start": 1816.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de un estado de",
            "start": 1818.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "derecho y a una impartici\u00f3n integral y",
            "start": 1820.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eficiente de la justicia as\u00ed que como",
            "start": 1823.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conclusiones a este eje tenemos que el",
            "start": 1825.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado mexicano debe garantizar el pleno",
            "start": 1828.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ejercicio de las libertades c\u00edvicas y",
            "start": 1830.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asegurar que prevalezcan condiciones",
            "start": 1832.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reales de paz y justicia asimismo debe",
            "start": 1834.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "propiciar la prosperidad y el desarrollo",
            "start": 1838.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed como consolidar una visi\u00f3n amplia de",
            "start": 1840.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justicia y estado de derecho apegada a",
            "start": 1843.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 1845.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "consecuentemente la labor del gobierno",
            "start": 1847.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas leyes e",
            "start": 1850.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instituciones que en atenci\u00f3n a los",
            "start": 1852.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intereses nacionales promuevan estos",
            "start": 1854.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principios es tambi\u00e9n labor del gobierno",
            "start": 1856.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "garantizar que este marco legal sea",
            "start": 1859.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respetado a cabalidad el estado de",
            "start": 1860.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho y la justicia sostienen la",
            "start": 1863.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plataforma que nos llevar\u00e1 hacia la",
            "start": 1866.03,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de los ideales de este",
            "start": 1867.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno el estado tambi\u00e9n debe",
            "start": 1869.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrollar capacidades que fortalezcan",
            "start": 1871.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "al estado de derecho y generen cambios",
            "start": 1874.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de paradigma en los \u00e1mbitos econ\u00f3mico",
            "start": 1875.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "social y pol\u00edtico para alcanzar los",
            "start": 1878.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "objetivos de desarrollo sustentable",
            "start": 1880.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trazados en la agenda 2030 una",
            "start": 1882.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n integral entre los tres",
            "start": 1885.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno fortalecer\u00e1 la",
            "start": 1887.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobernabilidad democr\u00e1tica y el estado",
            "start": 1889.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de derecho la participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1891.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un motor para proteger el pleno",
            "start": 1894.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ejercicio de los derechos humanos y el",
            "start": 1896.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo democr\u00e1tico en el mediano",
            "start": 1898.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plazo la sociedad mexicana deber\u00e1 gozar",
            "start": 1900.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la capacidad de incidir en todas las",
            "start": 1903.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esferas de la vida p\u00fablica la meta es",
            "start": 1905.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dotar a la poblaci\u00f3n de la fortaleza los",
            "start": 1909.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "valores las herramientas y la",
            "start": 1912.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compartida de trabajar por un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 1914.119,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justo e igualitario garantizar un",
            "start": 1916.909,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo pero",
            "start": 1919.909,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sobre todo con el pueblo celebr\u00f3 su",
            "start": 1922.579,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y asistencia",
            "start": 1926.179,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "libre y democr\u00e1tica en este foro",
            "start": 1928.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional planeando juntos la",
            "start": 1932.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico gracias por su",
            "start": 1934.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amable atenci\u00f3n y a continuaci\u00f3n nos",
            "start": 1936.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a que formen parte de",
            "start": 1938.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estas mesas de discusi\u00f3n de deliberaci\u00f3n",
            "start": 1940.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y de construcci\u00f3n de estrategias y de",
            "start": 1943.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas para este pr\u00f3ximo",
            "start": 1946.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sexenio muchas gracias y bienvenidos a",
            "start": 1949.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todos gracias por su",
            "start": 1951.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1955.31,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y agradecemos much\u00edsimo la",
            "start": 1961.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la subsecretaria y como",
            "start": 1963.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya comentaba pues ahora vamos a pasar a",
            "start": 1966.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participar a las mesas de discusi\u00f3n",
            "start": 1969.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces antes que nada de verdad",
            "start": 1970.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por toda la",
            "start": 1972.82,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de ustedes por su",
            "start": 1974.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asistencia por su compromiso por este",
            "start": 1975.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este gran prop\u00f3sito que tenemos entonces",
            "start": 1978.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "voy a invitar a la doctora yrazu que nos",
            "start": 1980.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuente c\u00f3mo va a ser la din\u00e1mica",
            "start": 1984.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y si quieres",
            "start": 1987.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como van a ser las din\u00e1micas de las",
            "start": 1989.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mesas c\u00f3mo vamos a poder ir participando",
            "start": 1991.12,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed generando las mejores",
            "start": 1993.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contribuciones en los ejercicios que",
            "start": 1994.809,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "vienen subsecuentemente todas much\u00edsimas",
            "start": 1997.33,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1999.1,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas no tiene ni idea de lo",
            "start": 2000.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emocionados que estamos de verdad muchas",
            "start": 2003.789,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gracias por acudir much\u00edsimas gracias",
            "start": 2006.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed en nombre de todo el",
            "start": 2007.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "equipo en nombre de el plan nacional de",
            "start": 2009.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "desarrollo y r\u00e1pidamente les voy a",
            "start": 2011.98,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contar un poquito de en qu\u00e9 va a",
            "start": 2014.769,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "consistir este d\u00eda de trabajo es",
            "start": 2017.259,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "realmente un d\u00eda participativo ciudadano",
            "start": 2019.09,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de conocimiento ciudadano",
            "start": 2021.49,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "son ustedes los que van a generar",
            "start": 2023.649,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "propuestas l\u00edneas de acci\u00f3n",
            "start": 2025.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de trabajo para este distintos",
            "start": 2029.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "temas que ver\u00e1n ustedes que va a ser un",
            "start": 2033.07,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "d\u00eda que estoy segura ser\u00e1 extremadamente",
            "start": 2035.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "productivo",
            "start": 2038.009,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "mi nombre es ir a su l\u00f3pez campos",
            "start": 2039.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estaremos con ustedes durante todo el",
            "start": 2041.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00eda y en este en esta ma\u00f1ana que",
            "start": 2043.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empezamos con el eje 1 les voy a contar",
            "start": 2046.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un poco la din\u00e1mica cada uno de nosotros",
            "start": 2048.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estamos identificados con un gafete",
            "start": 2050.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos el gafete de staff est\u00e1 el",
            "start": 2052.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gafete de invitados que son los",
            "start": 2055.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ciudadanos y ciudadanas que nos",
            "start": 2057.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana y tienen otro",
            "start": 2059.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aceite que dice facilitador que ser\u00e1n",
            "start": 2061.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aquellas personas que amablemente nos",
            "start": 2063.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an de distintas dependencias son",
            "start": 2065.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que est\u00e1n con",
            "start": 2068.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros hoy para facilitar y promover",
            "start": 2070.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el trabajo ciudadano ellos tienen el",
            "start": 2073.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gafete de facilitador y estar\u00e1n con",
            "start": 2075.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes en las distintas mesas tanto los",
            "start": 2077.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "facilitadores como los invitados tienen",
            "start": 2080.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en su gafete una estampita con un color",
            "start": 2082.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos creo que tienen su color y el",
            "start": 2085.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "color determinar\u00e1 a qu\u00e9 espacio de",
            "start": 2087.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo se tienen que dirigir hay",
            "start": 2089.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "distintos espacios de trabajo hay tres",
            "start": 2092.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "espacios de trabajo de nodos espacios de",
            "start": 2094.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo dentro de palacio nacional y dos",
            "start": 2097.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuera de palacio nacional entonces ah\u00ed",
            "start": 2099.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les va los que tienen aprendan se lo",
            "start": 2101.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "apuntan",
            "start": 2105.04,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y los que tengan estampita de color azul",
            "start": 2105.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "o rosa se tendr\u00e1n que dirigir por favor",
            "start": 2109.609,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cuando terminemos esta explicaci\u00f3n",
            "start": 2112.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el edificio polivalente que est\u00e1 dentro",
            "start": 2115.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "del palacio nacional hay se\u00f1alizaci\u00f3n y",
            "start": 2118.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros nos ayudar\u00e1n a dirigir",
            "start": 2121.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los entonces azul y rosa ser\u00e1 en el",
            "start": 2123.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "edificio polivalente que est\u00e1 dentro de",
            "start": 2126.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "palacio nacional luego naranja y color",
            "start": 2128.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "rojo ser\u00e1 en el edificio que es un museo",
            "start": 2132.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s estamos muy contentos para",
            "start": 2135.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aquellos que no lo conocen es el museo",
            "start": 2136.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del arzobispado y est\u00e1 en esta misma",
            "start": 2138.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "calle por donde entraron ustedes",
            "start": 2141.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entraron por la calle de moneda n\u00famero 3",
            "start": 2143.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arzobispado est\u00e1 enfrente hito en moneda",
            "start": 2145.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "n\u00famero 4 ah\u00ed estar\u00e1n trabajando esta",
            "start": 2146.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana naranja y rojo el color verde se",
            "start": 2150.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "van a dirigir al sal\u00f3n de usos m\u00faltiples",
            "start": 2153.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 justamente saliendo de",
            "start": 2155.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda enfrentito aqu\u00ed dentro de",
            "start": 2157.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "palacio nacional y finalmente blanco y",
            "start": 2159.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "amarillo les pedimos que se dirijan a el",
            "start": 2162.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "palacio de la autonom\u00eda que es un",
            "start": 2166.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inmueble maravilloso que nos hizo favor",
            "start": 2167.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de facilitarnos la",
            "start": 2170.15,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en la calle licenciado verdad que",
            "start": 2172.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed afuera y est\u00e1 saliendo de",
            "start": 2174.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "moneda muy cerca ahora qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 2176.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que es lo que nosotros estamos esperando",
            "start": 2179.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de ustedes este d\u00eda primero que nada s\u00e9",
            "start": 2182.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que vienen muy motivados los estuvimos",
            "start": 2186.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "viendo desde la entrada llegaron",
            "start": 2188.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "temprano muy ordenados les agradecemos",
            "start": 2190.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucho esa motivaci\u00f3n gracias por su",
            "start": 2192.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempo gracias por su motivaci\u00f3n gracias",
            "start": 2195.04,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "por querer participar creo que todos",
            "start": 2197.98,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tenemos much\u00edsimo que decir y somos",
            "start": 2199.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "expertos \u00fanica y exclusivamente por ser",
            "start": 2202.569,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicanos y por vivir aqu\u00ed es decir",
            "start": 2204.67,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ustedes son expertos de todos los temas",
            "start": 2206.109,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que se tratar\u00e1n y nos interesa much\u00edsimo",
            "start": 2208.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "escucharlos qu\u00e9 vamos a hacer en estas",
            "start": 2210.99,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mesas bueno en cada mesa ustedes ver\u00e1n",
            "start": 2213.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n muy establecida la metodolog\u00eda",
            "start": 2215.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los facilitadores es gente encantadora",
            "start": 2218.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que les van a ayudar a cumplir con las",
            "start": 2221.71,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "metas hoy al final del d\u00eda vamos a tener",
            "start": 2223.599,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "much\u00edsima informaci\u00f3n generada por",
            "start": 2227.309,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ustedes y dos de los elementos finales",
            "start": 2229.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resultantes de su trabajo de esta ma\u00f1ana",
            "start": 2232.18,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "sera",
            "start": 2234.15,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "un dec\u00e1logo de acciones ciudadanas y un",
            "start": 2235.269,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dec\u00e1logo de propuestas ciudadanas para",
            "start": 2238.479,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el gobierno qu\u00e9 es esto vamos a hacer",
            "start": 2240.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dos dec\u00e1logos dos documentos en los",
            "start": 2243.369,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuales ustedes van a plasmar en el",
            "start": 2245.829,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero yo ciudadano que qu\u00e9 cosas qu\u00e9",
            "start": 2247.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acciones qu\u00e9 proyectos qu\u00e9 decisiones",
            "start": 2251.229,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "creo que el gobierno tiene que tomar",
            "start": 2253.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para mejorar o resolver la problem\u00e1tica",
            "start": 2254.819,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y tem\u00e1tica que est\u00e9n trabajando en sus",
            "start": 2257.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mesas ese es el primer dec\u00e1logo y el",
            "start": 2260.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "segundo que es magn\u00edfico tiene que ver",
            "start": 2262.029,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con la correlaci\u00f3n con como yo soy",
            "start": 2265.209,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n responsable la",
            "start": 2270.039,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad yo ciudadano de qu\u00e9",
            "start": 2272.099,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "manera me puedo sumar responsabilizar",
            "start": 2274.869,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para mejorar o resolver las tem\u00e1ticas o",
            "start": 2278.289,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas que estemos trabajando el",
            "start": 2282.189,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "segundo dec\u00e1logo son propuestas o",
            "start": 2283.689,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones que yo como ciudadano desde mi",
            "start": 2285.939,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trinchera creo que puedo implementar",
            "start": 2287.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para resolver problem\u00e1ticas estas dos",
            "start": 2289.929,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas ser\u00e1n al final del d\u00eda el",
            "start": 2293.199,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "resultado de un debate de discusi\u00f3n de",
            "start": 2295.089,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajo participativo de generaci\u00f3n de",
            "start": 2298.929,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 2300.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que ustedes van a hacer entre ustedes",
            "start": 2301.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las mesas ciudadanas tendr\u00e1n un m\u00e1ximo",
            "start": 2305.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de 12 participantes pueden ser un",
            "start": 2307.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poquito menos por el m\u00e1ximo en cada una",
            "start": 2310.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las mesas ser\u00e1n 12 ciudadanos y",
            "start": 2312.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadanas que no se conocen qu\u00e9",
            "start": 2314.23,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "maravilla hoy vamos a conocer a",
            "start": 2316.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente nueva no se conocen pero",
            "start": 2317.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estoy segura que r\u00e1pidamente van a poder",
            "start": 2320.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "establecer una din\u00e1mica de trabajo",
            "start": 2322.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "genial participativa donde puedan llegar",
            "start": 2323.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a conclusiones y puntos concretos que",
            "start": 2327.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos van a regalar en esta ma\u00f1ana creo",
            "start": 2329.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no hay dudas o hay un mont\u00f3n se las",
            "start": 2332.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "iremos resolviendo a lo largo del d\u00eda",
            "start": 2334.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero creo que empezamos muchas gracias y",
            "start": 2336.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les quiero pedir un aplauso muy fuerte",
            "start": 2340.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 2343.54,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2344.76,
            "duration": 9.49
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas a nombre de el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y del gobierno de mexico les agradezco su asistencia y participaci\u00f3n el d\u00eda de hoy en el foro nacional planeando juntos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que se est\u00e1 realizando en el marco de la elaboraci\u00f3n del plan nacional de desarrollo 2019 2024 desde hace ya unos meses el gobierno de m\u00e9xico ha estado elaborando el plan nacional de desarrollo este plan es el documento en el gobierno de mexico plasma el rumbo a seguir de las pol\u00edticas p\u00fablicas para su elaboraci\u00f3n es necesario lo siguiente primero entender los problemas prioritarios a trav\u00e9s de un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n actual del pa\u00eds segundo definir objetivos que atienden estos problemas tercero plantear estrategias que avancen estos objetivos y que permitan que la asignaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos sea eficiente para lograr los objetivos de desarrollo plasmados en el plan el cuarto definir indicadores y metas que permitir\u00e1n determinar la efectividad de las pol\u00edticas p\u00fablicas y la rendici\u00f3n de cuentas las pol\u00edticas p\u00fablicas son instrumentos que tiene el gobierno para el logro de los objetivos planteados en una sociedad democr\u00e1tica el logro de estos objetivos requiere de una evaluaci\u00f3n constante para determinar el \u00e9xito de las estrategias adoptadas para cumplirlos por ello quiero destacar que este plan nacional de desarrollo ser\u00e1 el primero en la historia en el que se van a incluir metas puntuales para evaluar el avance del programa de esta manera el documento servir\u00e1 para plasmar el quehacer gubernamental que permitir\u00e1 impulsar el desarrollo durante los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os el plan nacional de desarrollo regir\u00e1 las acciones de pol\u00edtica p\u00fablica del gobierno federal como ya lo dice y por ello es un proceso en el que se requiere de una partici\u00f3n participaci\u00f3n muy amplia y democr\u00e1tica en la que tomen parte diversos actores de la sociedad todos los actores de las sociedades ciudadanos y ciudadanos y ciudadanas como ustedes el congreso las entidades federativas y los municipios grupos y comunidades ind\u00edgenas grupos prioritarios y sectores acad\u00e9micos y el sector empresarial la finalidad en el plan nacional de desarrollo es lograr la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds para refundar un pacto social que busque el bienestar de todas y todos a trav\u00e9s de la reducci\u00f3n de las brechas de pobreza y desigualdad el restablecimiento del estado de derecho con justicia y combate a la corrupci\u00f3n y el emprender de nuevo el camino de crecer y desarrollo econ\u00f3mico sostenible m\u00e9xico ha tenido un crecimiento muy bajo en los \u00faltimos d\u00e9cadas como todos sabemos y este exiguo crecimiento no ha representado una mejor\u00eda en el bienestar de la mayor parte de la poblaci\u00f3n el desarrollo econ\u00f3mico se alcanza a trav\u00e9s de incrementos en el nivel y la calidad de vida en todos los segmentos de la poblaci\u00f3n por ejemplo con una mayor esperanza de vida y mejores servicios de salud con un mejor acceso a la educaci\u00f3n y disponibilidad de actividades culturales con una reducci\u00f3n de pobreza y aumento en la movilidad social el desarrollo alude a las condiciones que permiten generar un entorno conducente a que la poblaci\u00f3n tenga los medios para desenvolverse plenamente en general hay barreras que impiden que el crecimiento per me en un mayor desarrollo econ\u00f3mico las cuales tienen que ver con la mala asignaci\u00f3n de los recursos el d\u00e9bil estado de derecho los elevados niveles de corrupci\u00f3n las condiciones iniciales desfavorables para ciertos segmentos de la poblaci\u00f3n la falta de competencia en algunos en algunos mercados las barreras a la apertura comercial los bajos niveles de acceso y uso de instrumentos financieros y los pocos incentivos para fomentar en m\u00e9jico el desarrollo de la ciencia la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n por esta raz\u00f3n ha sido necesario modificar el rumbo y buscar transformar la realidad del pa\u00eds para garantizar que el estado cumpla con sus funciones para que as\u00ed sea posible restablecer el estado de derecho y una justicia efectiva en la que los derechos fundamentales de todos los ciudadanos y las ciudadanas sean garantizados y sea posible reconstruir la paz social asimismo es necesario lograr un desarrollo econ\u00f3mico que permita una mejora continua y sostenible en la calidad de vida la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de un entorno que garantice el uso eficiente y responsable de recursos y la generaci\u00f3n de los medios bienes servicios y capacidades humanas para garantizar tal prosperidad pero el fin \u00faltimo de las pol\u00edticas p\u00fablicas en su conjunto es el bienestar de toda la poblaci\u00f3n asegurando que \u00e9sta pueda cubrir sus necesidades b\u00e1sicas de forma que tengan acceso a una vida digna para ello es necesario promover respetar proteger y garantizar los derechos sociales bas\u00e1ndose en los principios de universalidad interdependencia indivisibilidad y progresividad esto implica garantizar los derechos sociales que establece nuestra constituci\u00f3n y una cobertura m\u00ednima de protecci\u00f3n social por todo lo dicho pues el plan nacional de desarrollo contiene tres tres ejes no tenemos tres ejes generales tres ejes principales tres pilares si ustedes quieren principales el primero de ellos justicia y estado de derecho el segundo gran pilar el segundo gran eje general es bienestar as\u00ed tal cual bienestar y el \u00faltimo es desarrollo econ\u00f3mico entonces los tres ejes generales del plan que van a guiar el plan nacional de desarrollo son justicia y estado derecho bienestar y desarrollo econ\u00f3mico por otro lado la mayor\u00eda de los problemas p\u00fablicos tienen pues como ustedes lo saben mejor que yo muchas dimensiones y requieren del esfuerzo coordinado de muchas dependencias la soluci\u00f3n de algunos de estos problemas se beneficia de una visi\u00f3n transversal y su soluci\u00f3n real requiere que se les considere en el dise\u00f1o de todas de todas las pol\u00edticas p\u00fablicas en todo a lo largo de los tres ejes generales que han mencionado por ello se identificaron tres ejes transversales ahora no tres ejes generales sino tres ejes generales sino tres ejes transversales y estos son los siguientes primero igualdad de g\u00e9nero no discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n segundo combate a la corrupci\u00f3n y mejora de la gesti\u00f3n p\u00fablica y tercero territorio y desarrollo sostenible el eje transversal de educar de igualdad de g\u00e9nero no discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n subraya que la pol\u00edtica p\u00fablica debe reconocer y atender las desigualdades que existen por razones de sexo origen \u00e9tnico edad condici\u00f3n de discapacidad y condici\u00f3n social as\u00ed como las desigualdades territoriales la idea es que las estrategias que se identifican en el plan y las pol\u00edticas p\u00fablicas que se deriven de \u00e9l se encaminen a cerrar estas estas brechas y que las acciones del gobierno afecten a la poblaci\u00f3n sin ninguna de forma diferenciada por otro lado el eje transversal de combate a la corrupci\u00f3n y mejora de la gesti\u00f3n p\u00fablica recalca la necesidad de que en todos los planes y programas gubernamentales se realice un esfuerzo constante para eliminar la corrupci\u00f3n garantizar la eficiencia y la administraci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos y lograr una mayor eficacia de la gesti\u00f3n p\u00fablica finalmente a trav\u00e9s del eje transversal territorio y desarrollo sostenible se entiende que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben contemplar un enfoque de desarrollo basado en la sostenibilidad econ\u00f3mica social pol\u00edtica y ambiental sin comprometer las capacidades de las generaciones futuras es fundamental considerar tanto la viabilidad financiera fiscal y econ\u00f3mica como tambi\u00e9n el mantenimiento de la cohesi\u00f3n social y la conservaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de la biodiversidad y los ecosistemas mediante la planeaci\u00f3n y el ordenamiento territorial las actividades para la elaboraci\u00f3n del plan nacional de desarrollo 2019-2024 se han dado en las \u00faltimas semanas de muchas foros por un lado las dependencias del gobierno federal ya han elaborado los diagn\u00f3sticos de sus sectores y definidos sus objetivos y estrategias estas estrategias se han enriquecido con las propuestas y aportaciones que est\u00e1n surgiendo en los foros de consulta este foro es uno de ellos este es el foro que el presidente mismo se va a encargar de clausurar este y en cierta medida pues es el foro pues a lo mejor sino el m\u00e1s productivo que espero que s\u00ed sea ciertamente el m\u00e1s llamativo y el que seguramente causar\u00e1 mucho inter\u00e9s por parte de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s de eso donde se han constituido como les dec\u00eda foros en todos los estados de la rep\u00fablica en mesas sectoriales se han consultado a expertos se ha hecho una una p\u00e1gina en internet que es planeando juntos punto gob.mx donde cada cada persona que entra y puede dar sus opiniones pero tambi\u00e9n propuestas en cada uno de los ejes y en cada uno de los temas de cada uno de los ejes todo el mundo puede no solamente escribir sus propuestas sino tambi\u00e9n subir documentos que creen que crean pertinente para explicar su postura me gustar\u00eda recordarles que adem\u00e1s del foro de hoy existen otros espacios abiertos de participaci\u00f3n y de consulta ciudadana como ya dije en las p\u00e1ginas oficiales del plan www v planeando juntos punto com.mx www planeando juntas punto com.mx pueden encontrar las fechas y sedes de todos los foros que est\u00e1n se est\u00e1n llevando a cabo alrededor del pa\u00eds y podr\u00e1n participar como tambi\u00e9n lo mencion\u00e9 con su opini\u00f3n y propuestas espec\u00edficas dado que deseo que las actividades del d\u00eda nos permitan recoger su visi\u00f3n la visi\u00f3n de ustedes sobre las necesidades de nuestra naci\u00f3n y la forma de resolverlos muchas gracias a todas ya todos por su asistencia y esperemos planear muy bien juntos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todos ustedes qu\u00e9 gusto que se encuentren aqu\u00ed con nosotros en este d\u00eda que estamos presentando en este caso por parte de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y en especial de la subsecretar\u00eda de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos el eje general una justicia y estado de derecho el primer eje del plan nacional de desarrollo 2019 2014 se refiere a la justicia 2019-2024 se refiere a la justicia y al estado de derecho al fortalecimiento de la democracia la seguridad ciudadana el combate a la corrupci\u00f3n la participaci\u00f3n de la sociedad y la protecci\u00f3n de los derechos humanos que est\u00e1n vinculados con este eje el gobierno federal debe garantizar que la sociedad cuente con estos elementos y que en el ejercicio del mandato popular los gobernantes se apeguen al cumplimiento de la ley y act\u00faen en atenci\u00f3n al inter\u00e9s del pueblo para ello es necesario primero analizar a profundidad la situaci\u00f3n actual respecto del estado de derecho y la justicia para materializar estos conceptos en resultados concretos la cuarta transformaci\u00f3n que postula el presidente de mexico tiene entre otros prop\u00f3sitos devolver a las y los mexicanos la paz y la tranquilidad reconquistando la seguridad p\u00fablica y propiciando un desarrollo integral de la naci\u00f3n a fin de hacer posible la reconstrucci\u00f3n del tejido social y el ejercicio pleno de las libertades tras revisar analizar y conglomerar las aportaciones de cada dependencia involucrada en el dise\u00f1o del plan nacional de desarrollo el diagn\u00f3stico respecto del eje 1 general titulado justicia y estado de derecho se sostiene en los pilares de paz y seguridad ciudadana respecto a los derechos humanos la gobernanza democr\u00e1tica y el estado de derecho el combate a la corrupci\u00f3n y la migraci\u00f3n a continuaci\u00f3n describir cada uno paz y seguridad ciudadana por sus dimensiones territoriales posici\u00f3n geopol\u00edtica y caracter\u00edsticas socioecon\u00f3micas m\u00e9xico padece de riesgos y amenazas como flujos migratorios masivos operaci\u00f3n del crimen organizado transnacional fen\u00f3menos naturales de gran escala y fronteras porosas por donde se trafican armas drogas dinero e incluso personas en materia de protecci\u00f3n civil la evaluaci\u00f3n del impacto social y econ\u00f3mico de los desastres de 2000 a 2017 estima p\u00e9rdidas de m\u00e1s de 500 mil millones de pesos y m\u00e1s de 9 mil decesos en ese lapso cerca de 53 millones de habitantes tuvieron alguna afectaci\u00f3n directa o indirecta en su vida a causa de alg\u00fan fen\u00f3meno natural o provocado por actividades humanas m\u00e1s de 1.5 millones de viviendas 38 mil escuelas y 2.000 centros de salud fueron afectados por otro lado en m\u00e9xico prevalece una crisis de principios y valores marcada por la desigualdad la pobreza y la falta de oportunidades este resentimiento propicia la violencia y da\u00f1a al tejido social en los \u00faltimos a\u00f1os de la inseguridad y de los actos de violencia ha sido la principal preocupaci\u00f3n al nivel nacional de acuerdo con cifras del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica se ha incrementado la incidencia delictiva de los delitos y cr\u00edmenes en 2018 el homicidio doloso registr\u00f3 un incremento del 15 por ciento respecto del a\u00f1o anterior pasando de 25.000 en diciembre de 2017 a casi 29.000 en diciembre de 2018 la encuesta nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre seguridad p\u00fablica envipe de 2018 se\u00f1al\u00f3 que casi el 80% de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s concibe su entidad federativa como insegura para vivir el 35 por ciento de los hogares tuvo al menos una v\u00edctima de alg\u00fan delito el n\u00famero de v\u00edctimas por cada 100.000 habitantes aument\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os en 2012 hubo 27.000 v\u00edctimas por cada 100.000 habitantes en 2017 esa cifra ascendi\u00f3 a casi 30.000 lo cual se traduce en un incremento de 3.8 millones de v\u00edctimas sobre estos datos hay dos puntos que resaltan primero la atenci\u00f3n integral a v\u00edctimas del delito en nuestro pa\u00eds a\u00fan es muy deficiente a pesar de que cada vez son m\u00e1s los mexicanos que se encuentran en esa situaci\u00f3n los problemas m\u00e1s recurrentes son la insuficiencia de personal capacitado y la falta de espacios adecuados para brindar atenci\u00f3n a las personas que acuden a las instancias del sistema nacional de atenci\u00f3n a v\u00edctimas tambi\u00e9n se ha detectado la ausencia de una protecci\u00f3n a la integridad de las personas particularmente en el resguardo de su informaci\u00f3n personal las deficiencias en la atenci\u00f3n a v\u00edctimas se agravan el \u00e1mbito local ya que en diversas entidades las instancias dedicadas a esta labor son ineficientes e insuficientes otros estados no cuentan con estos mecanismos y la infraestructura para ofrecer servicios segundo la reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas en nuestro pa\u00eds es profundamente ineficiente al respecto es evidente la necesidad de adoptar modelos de justicia transicional que garanticen los derechos de las v\u00edctimas para ello las reparaciones deben integrar la opini\u00f3n de las v\u00edctimas y garantizar las medidas de satisfacci\u00f3n y de no repetici\u00f3n sin importar cu\u00e1l es la manifestaci\u00f3n de la inseguridad el gobierno de mexico debe identificar con claridad los fen\u00f3menos emergentes que significan riesgos mayores y en consecuencia definir estrategias y pol\u00edticas p\u00fablicas que deriven en acciones adecuadas sin importar cu\u00e1l sea la ruta a emprender el camino debe estar guiado por la ley y una visi\u00f3n humanitaria derechos humanos otro elemento de un aut\u00e9ntico estado de derecho es el respeto a los derechos humanos en todo el territorio nacional para ello adem\u00e1s de los de primera generaci\u00f3n el gobierno de m\u00e9xico promueve la protecci\u00f3n de aquellos derechos recientemente incorporados a la constituci\u00f3n como el derecho a la identidad el derecho a la verdad oa las nuevas formas de la democracia directa en que se expresa la participaci\u00f3n ciudadana la debilidad institucional la desigualdad social y la existencia de grupos vulnerables sin acceso a la justicia constituyen desaf\u00edos que deben ser atendidos con urgencia para contrarrestarlos una medida inicial es conocer las dimensiones de las violaciones de derechos humanos en m\u00e9xico el tema de la violencia contra las mujeres por ejemplo la violencia en contra de las mujeres actualmente alcanza niveles alarmantes esta penosa realidad se expresa en m\u00faltiples formas y espacios ejemplo de ello es la violencia en pareja de la cual m\u00e1s de un cuarto de las mujeres del pa\u00eds ha sido v\u00edctima tambi\u00e9n preocupante es la incidencia de agresiones sexuales en contra de las mujeres tan s\u00f3lo en 2016 cerca de 11 millones de mujeres mayores de 15 a\u00f1os vivieron esta situaci\u00f3n a pesar de esta lastimosa realidad las mujeres siguen sin encontrar un respaldo confiable por parte de las instituciones de impartici\u00f3n de justicia mexicanas prueba de ello es que en el mismo 2016 se iniciaron alrededor de 13.000 averiguaciones previas o carpetas de investigaci\u00f3n por el delito de agresi\u00f3n sexual a\u00fan m\u00e1s preocupante es que en promedio 9 mujeres son asesinadas diariamente en mexico muchos de estos casos podr\u00edan ser calificados como feminicidios es decir homicidios motivados por razones de g\u00e9nero por lo tanto un primer paso fundamental para combatir la crisis de feminicidios que ocurre en nuestro pa\u00eds ser\u00e1 impulsar la sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n sobre el delito que se recaba en todas las entidades del pa\u00eds para as\u00ed conocer la verdadera magnitud del fen\u00f3meno el seguimiento de recomendaciones para fortalecer la lucha por los derechos humanos es necesario apegarse a la constitucion alinearse a los tratados internacionales en la materia celebrados por el estado mexicano y cumplir con las recomendaciones emitidas por organismos defensores de los derechos humanos en noviembre de 2018 m\u00e9xico realiz\u00f3 su tercera evaluaci\u00f3n ante el mecanismo de examen peri\u00f3dico universal del consejo de derechos humanos de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas como resultado se recibieron alrededor de 250 recomendaciones principalmente referentes a la protecci\u00f3n de los derechos de personas que viven en condiciones de vulnerabilidad y al combate a la corrupci\u00f3n en 2016 el inegi inform\u00f3 que los organismos de protecci\u00f3n de derechos humanos emitieron mil 774 recomendaciones con un porcentaje de cumplimiento de 24.3 por ciento la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos se\u00f1ala al a\u00f1o 2018 como el m\u00e1s violento en ese per\u00edodo se emitieron 101 instrumentos recomendatorios de los cuales 8 son por violaciones graves nos beneficiamos de las observaciones diagn\u00f3sticos y sugerencias que emiten estos organismos pero debemos dar seguimiento y cumplimiento para ver resultados distintos es necesario adecuar nuestro marco legislativo y reglamentario para atender estas recomendaciones ninguna estrategia para contribuir a crear condiciones de seguridad y justicia en m\u00e9xico ser\u00e1 exitosa sin la garant\u00eda del pleno respeto a los derechos humanos de sus habitantes sin embargo para plasmar esta visi\u00f3n humanitaria en todas las aristas de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal ser\u00e1 necesario consolidar la gobernabilidad democr\u00e1tica fortalecer la coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de gobierno y fomentar la participaci\u00f3n de la sociedad civil gobernanza democr\u00e1tica la falta de coordinaci\u00f3n entre \u00f3rdenes de gobierno obstaculiza la instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas y de programas federales un estado de derecho se consolida cuando hay una coordinaci\u00f3n entre los \u00f3rdenes de gobierno las decisiones del ejecutivo permear\u00e1n m\u00e1s f\u00e1cilmente todos los niveles si hay una s\u00f3lida relaci\u00f3n con los gobiernos estatales y locales no obstante tambi\u00e9n ser\u00e1 necesario un v\u00ednculo estrecho con la sociedad civil la democracia participativa debe ser un instrumento de transformaci\u00f3n pol\u00edtica los desaf\u00edos que enfrentamos como pa\u00eds aumentan cada vez m\u00e1s en n\u00famero y complejidad si bien es nuestra obligaci\u00f3n atender las necesidades y responder a las demandas de nuestra poblaci\u00f3n no podemos solos necesitamos de la sociedad civil y los dem\u00e1s actores relevantes para llevar a cabo la transformaci\u00f3n que nuestro pa\u00eds necesita si bien contamos con una sociedad cada vez m\u00e1s activa a\u00fan hay una gran \u00e1rea de oportunidad el sector privado y la sociedad civil han expresado inconformidad por la ausencia de canales de comunicaci\u00f3n directa con el sector p\u00fablico han mostrado desconfianza hacia el gobierno por las pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n y la falta de transparencia que sol\u00edan acu\u00f1ar al sector p\u00fablico el siguiente pilar del estado de derecho es un compromiso que ha adoptado nuestro presidente desde el primer d\u00eda el combate a la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n es uno de los retos m\u00e1s relevantes que enfrenta nuestro pa\u00eds sobre todo por los efectos graves en \u00e1mbitos como la confianza de las instituciones el desarrollo econ\u00f3mico la efectividad gubernamental y el ejercicio de los derechos humanos de acuerdo con el inegi el costo derivado de los actos de corrupci\u00f3n en la realizaci\u00f3n de tr\u00e1mites o el acceso a servicios en m\u00e9xico ascendi\u00f3 a 7200 millones de pesos para los a\u00f1os 2013 2015 y 2017 la tasa de prevalencia de hechos de corrupci\u00f3n por cada 100.000 habitantes ha incrementado el costo por actos de corrupci\u00f3n en el que incurrieron las empresas durante 2016 est\u00e1 estimado en 1.600 millones de pesos la corrupci\u00f3n ocupa el segundo lugar entre los principales problemas del pa\u00eds para seis de cada diez personas 86% de la poblaci\u00f3n opina que el desempe\u00f1o del gobierno federal ocurre en espacios de corrupci\u00f3n m\u00e9xico se ubica en la posici\u00f3n 138 de 180 pa\u00edses de acuerdo con el \u00edndice de percepci\u00f3n de la corrupci\u00f3n 2018 de transparencia internacional de acuerdo con el reporte de competitividad del foro econ\u00f3mico mundial 2017 2018 la corrupci\u00f3n es el principal inhibidor de la inversi\u00f3n en mexico y ocasion\u00f3 que entre 137 naciones nuestro pa\u00eds ocupar\u00e1 el 127 en el lugar de desv\u00edo de fondos p\u00fablicos el 105 en pagos irregulares el 127 en confianza del p\u00fablico hacia sus pol\u00edticos y el 129 en favoritismo en la toma de decisiones de los funcionarios p\u00fablicos el proceso para efectuar tr\u00e1mites gubernamentales es uno de los principales detonadores de corrupci\u00f3n ya que abre espacios de discrecionalidad de acuerdo con el inegi durante 2017 en el 46.5 por ciento de los 365 puntos 9 millones de tr\u00e1mites efectuados por ciudadanos y empresas los solicitantes tuvieron problemas significativos asimismo 3.1 millones de personas entregaron sobornos que ascendieron a 7 mil 218 millones de pesos para gestionar alg\u00fan tr\u00e1mite por otra parte se estima que en 2016 las empresas desembolsaron alrededor de 1.600 12 millones pesos en sobornos y que seis de cada diez incurrieron en actos de corrupci\u00f3n para agilizar los tr\u00e1mites y cuatro de cada diez lo hicieron para evitar multas o sanciones en 2017 el 14.6 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta experiment\u00f3 alg\u00fan acto de corrupci\u00f3n mientras que el 5.4 de los establecimientos la padeci\u00f3 adem\u00e1s la tasa de incidencia de corrupci\u00f3n fue mayor que la incidencia delictiva de robo en calle respecto de las denuncias por actos de corrupci\u00f3n su proporci\u00f3n es muy baja ya que ocho de cada diez personas y tres de cuatro empresas no denunciaron los que conocieron en s\u00edntesis la corrupci\u00f3n ha minado el estado de derecho y propiciado inseguridad injusticia e incapacidad para garantizar los derechos fundamentales la fragmentaci\u00f3n de las pol\u00edticas en materia de combate a la corrupci\u00f3n as\u00ed como la falta de coordinaci\u00f3n de los \u00f3rganos reguladores son problemas que inciden en la prevalencia de actos de corrupci\u00f3n primero hay que dise\u00f1ar formalizar y utilizar diversas herramientas de evaluaci\u00f3n y seguimiento de la corrupci\u00f3n con el fin de sistematizar indicadores y entender las causas de ra\u00edz de dichos resultados surgir\u00e1 el diagn\u00f3stico que nos permitir\u00e1 elaborar una estrategia que defina las prioridades nacionales en la lucha contra la corrupci\u00f3n combatir la corrupci\u00f3n proyectar\u00e1 tambi\u00e9n una mejor imagen al interior y al exterior del pa\u00eds lo cual atraer\u00e1 mayores inversiones y credibilidad a nivel internacional esto nos conduce al \u00faltimo pilar del estado de derecho el tema de la migraci\u00f3n que va ligado tambi\u00e9n con tema de pol\u00edtica exterior m\u00e9xico debe aspirar a recuperar el liderazgo regional y procurar la relaci\u00f3n m\u00e1s respetuosa posible con todos los pa\u00edses para ello es necesario impulsar la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo intensificar la participaci\u00f3n en foros multilaterales y recurrir a la pol\u00edtica exterior para fortalecer nuestro estado de derecho por ejemplo respecto de europa el nuevo acuerdo con la uni\u00f3n europea profundizar\u00e1 los v\u00ednculos pol\u00edticos y de cooperaci\u00f3n mientras que el comercio con asia pacifico promover\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico la relaci\u00f3n con eeuu es amplia compleja y din\u00e1mica tomando en cuenta la proximidad territorial y que casi 10% de nuestra poblaci\u00f3n est\u00e1 en ese pa\u00eds compartimos retos y prioridades de pol\u00edtica p\u00fablica por lo que los lazos con los \u00f3rdenes de gobierno estadounidense deben ser muy s\u00f3lidos no obstante la regi\u00f3n prioritaria para m\u00e9xico debe ser am\u00e9rica latina y el caribe por nuestra geograf\u00eda nuestra identidad cultural y los problemas compartidos el desarrollo econ\u00f3mico y la seguridad nacional de m\u00e9xico son directamente influenciados por paz y estabilidad en la regi\u00f3n por ejemplo el repunte en la violencia ha acelerado y ampliado los flujos migratorios masivos hacia nuestro pa\u00eds por lo tanto debemos profundizar el di\u00e1logo y ampliar la agenda bilateral con cada uno de los pa\u00edses de la regi\u00f3n as\u00ed como una mayor injerencia en los mecanismos regionales en particular centroam\u00e9rica cobra una mayor relevancia por la correlaci\u00f3n con el fen\u00f3meno migratorio que atraviesa nuestro pa\u00eds m\u00e9xico cuenta con las cuatro dimensiones migratorias como pa\u00eds de origen tr\u00e1nsito destino y retorno seg\u00fan la organizaci\u00f3n internacional para las migraciones en 2017 se estima que en 13 millones de mexicanas y mexicanos los que residen en un pa\u00eds distinto a mexico los emigrantes y 1.2 millones de personas de otros pa\u00edses inmigrantes residen en nuestro pa\u00eds en nuestra frontera sur contamos con 12 puntos de internaci\u00f3n terrestre en los que la secretaria de gobernacion por el conducto del instituto nacional de inmigraci\u00f3n atiende a las personas que desean ingresar a territorio mexicano por causas diferentes a las del intercambio cotidiano regional de mercanc\u00edas y servicios o con prop\u00f3sitos de turismo en la misma frontera sur tenemos detectados y ubicados aproximadamente 370 puntos de cruce ilegal el departamento de seguridad interior de eeuu report\u00f3 en 2018 cerca de 360.000 aprensiones de centroamericanos en su frontera con mexico se trata de personas sin un registro en nuestra base de datos y en vulnerabilidad de ser reclutados por alguna banda delictiva o simplemente en riesgo de convertirse en v\u00edctimas de violaciones a derechos humanos la precariedad en la tecnolog\u00eda la insuficiencia de personal y los obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos han limitado la recolecci\u00f3n de datos y complicado la tramitolog\u00eda para su internaci\u00f3n regular ante los flujos migratorios centroamericanos la pol\u00edtica debe basarse en un nuevo paradigma con respecto a los derechos humanos como punto de partida para instrumentar las medidas que permitan que los flujos migratorios se realicen de forma ordenada y segura constantemente hablamos de nuestras fronteras terrestres pero no debemos dejar de lado las mar\u00edtimas m\u00e9xico cuenta con un patrimonio mar\u00edtimo de aproximadamente 3 millones de kil\u00f3metros cuadrados que ofrece una inmensa fuente de recursos tanto renovables como no renov\u00e9 as\u00ed como de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n que lo colocan como una importante v\u00eda de acceso para el comercio y el tr\u00e1fico mar\u00edtimo por medio de sus 117 puertos y terminales el espacio mar\u00edtimo mexicano y sus puertos representan ventanas para la entrada y tr\u00e1fico de il\u00edcitos as\u00ed como la explotaci\u00f3n ilegal e irracional de recursos mar\u00edtimos entonces demandan la suma de capacidades y esfuerzos para su protecci\u00f3n mayor seguridad y m\u00e1s infraestructura en nuestras fronteras tanto terrestres como mar\u00edtimas sumar\u00e1n a la construcci\u00f3n de un estado de derecho y a una impartici\u00f3n integral y eficiente de la justicia as\u00ed que como conclusiones a este eje tenemos que el estado mexicano debe garantizar el pleno ejercicio de las libertades c\u00edvicas y asegurar que prevalezcan condiciones reales de paz y justicia asimismo debe propiciar la prosperidad y el desarrollo as\u00ed como consolidar una visi\u00f3n amplia de justicia y estado de derecho apegada a los derechos humanos consecuentemente la labor del gobierno es impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas leyes e instituciones que en atenci\u00f3n a los intereses nacionales promuevan estos principios es tambi\u00e9n labor del gobierno garantizar que este marco legal sea respetado a cabalidad el estado de derecho y la justicia sostienen la plataforma que nos llevar\u00e1 hacia la realizaci\u00f3n de los ideales de este gobierno el estado tambi\u00e9n debe desarrollar capacidades que fortalezcan al estado de derecho y generen cambios de paradigma en los \u00e1mbitos econ\u00f3mico social y pol\u00edtico para alcanzar los objetivos de desarrollo sustentable trazados en la agenda 2030 una coordinaci\u00f3n integral entre los tres \u00f3rdenes de gobierno fortalecer\u00e1 la gobernabilidad democr\u00e1tica y el estado de derecho la participaci\u00f3n ciudadana ser\u00e1 un motor para proteger el pleno ejercicio de los derechos humanos y el desarrollo democr\u00e1tico en el mediano plazo la sociedad mexicana deber\u00e1 gozar de la capacidad de incidir en todas las esferas de la vida p\u00fablica la meta es dotar a la poblaci\u00f3n de la fortaleza los valores las herramientas y la compartida de trabajar por un pa\u00eds m\u00e1s justo e igualitario garantizar un gobierno del pueblo para el pueblo pero sobre todo con el pueblo celebr\u00f3 su participaci\u00f3n y asistencia libre y democr\u00e1tica en este foro nacional planeando juntos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico gracias por su amable atenci\u00f3n y a continuaci\u00f3n nos vamos a invitar a que formen parte de estas mesas de discusi\u00f3n de deliberaci\u00f3n y de construcci\u00f3n de estrategias y de pol\u00edticas p\u00fablicas para este pr\u00f3ximo sexenio muchas gracias y bienvenidos a todos gracias por su [Aplausos] buenos d\u00edas y agradecemos much\u00edsimo la participaci\u00f3n de la subsecretaria y como ya comentaba pues ahora vamos a pasar a participar a las mesas de discusi\u00f3n entonces antes que nada de verdad much\u00edsimas gracias por toda la participaci\u00f3n de ustedes por su asistencia por su compromiso por este este gran prop\u00f3sito que tenemos entonces voy a invitar a la doctora yrazu que nos cuente c\u00f3mo va a ser la din\u00e1mica y si quieres como van a ser las din\u00e1micas de las mesas c\u00f3mo vamos a poder ir participando por ah\u00ed generando las mejores contribuciones en los ejercicios que vienen subsecuentemente todas much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas no tiene ni idea de lo emocionados que estamos de verdad muchas gracias por acudir much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed en nombre de todo el equipo en nombre de el plan nacional de desarrollo y r\u00e1pidamente les voy a contar un poquito de en qu\u00e9 va a consistir este d\u00eda de trabajo es realmente un d\u00eda participativo ciudadano de generaci\u00f3n de conocimiento ciudadano son ustedes los que van a generar propuestas l\u00edneas de acci\u00f3n l\u00edneas de trabajo para este distintos temas que ver\u00e1n ustedes que va a ser un d\u00eda que estoy segura ser\u00e1 extremadamente productivo mi nombre es ir a su l\u00f3pez campos estaremos con ustedes durante todo el d\u00eda y en este en esta ma\u00f1ana que empezamos con el eje 1 les voy a contar un poco la din\u00e1mica cada uno de nosotros estamos identificados con un gafete tenemos el gafete de staff est\u00e1 el gafete de invitados que son los ciudadanos y ciudadanas que nos acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana y tienen otro aceite que dice facilitador que ser\u00e1n aquellas personas que amablemente nos acompa\u00f1an de distintas dependencias son funcionarios p\u00fablicos que est\u00e1n con nosotros hoy para facilitar y promover el trabajo ciudadano ellos tienen el gafete de facilitador y estar\u00e1n con ustedes en las distintas mesas tanto los facilitadores como los invitados tienen en su gafete una estampita con un color todos creo que tienen su color y el color determinar\u00e1 a qu\u00e9 espacio de trabajo se tienen que dirigir hay distintos espacios de trabajo hay tres espacios de trabajo de nodos espacios de trabajo dentro de palacio nacional y dos fuera de palacio nacional entonces ah\u00ed les va los que tienen aprendan se lo apuntan y los que tengan estampita de color azul o rosa se tendr\u00e1n que dirigir por favor cuando terminemos esta explicaci\u00f3n el edificio polivalente que est\u00e1 dentro del palacio nacional hay se\u00f1alizaci\u00f3n y los compa\u00f1eros nos ayudar\u00e1n a dirigir los entonces azul y rosa ser\u00e1 en el edificio polivalente que est\u00e1 dentro de palacio nacional luego naranja y color rojo ser\u00e1 en el edificio que es un museo que adem\u00e1s estamos muy contentos para aquellos que no lo conocen es el museo del arzobispado y est\u00e1 en esta misma calle por donde entraron ustedes entraron por la calle de moneda n\u00famero 3 arzobispado est\u00e1 enfrente hito en moneda n\u00famero 4 ah\u00ed estar\u00e1n trabajando esta ma\u00f1ana naranja y rojo el color verde se van a dirigir al sal\u00f3n de usos m\u00faltiples que est\u00e1 justamente saliendo de tesorer\u00eda enfrentito aqu\u00ed dentro de palacio nacional y finalmente blanco y amarillo les pedimos que se dirijan a el palacio de la autonom\u00eda que es un inmueble maravilloso que nos hizo favor de facilitarnos la y est\u00e1 en la calle licenciado verdad que est\u00e1 aqu\u00ed afuera y est\u00e1 saliendo de moneda muy cerca ahora qu\u00e9 vamos a hacer que es lo que nosotros estamos esperando de ustedes este d\u00eda primero que nada s\u00e9 que vienen muy motivados los estuvimos viendo desde la entrada llegaron temprano muy ordenados les agradecemos mucho esa motivaci\u00f3n gracias por su tiempo gracias por su motivaci\u00f3n gracias por querer participar creo que todos tenemos much\u00edsimo que decir y somos expertos \u00fanica y exclusivamente por ser mexicanos y por vivir aqu\u00ed es decir ustedes son expertos de todos los temas que se tratar\u00e1n y nos interesa much\u00edsimo escucharlos qu\u00e9 vamos a hacer en estas mesas bueno en cada mesa ustedes ver\u00e1n tendr\u00e1n muy establecida la metodolog\u00eda los facilitadores es gente encantadora que les van a ayudar a cumplir con las metas hoy al final del d\u00eda vamos a tener much\u00edsima informaci\u00f3n generada por ustedes y dos de los elementos finales resultantes de su trabajo de esta ma\u00f1ana sera un dec\u00e1logo de acciones ciudadanas y un dec\u00e1logo de propuestas ciudadanas para el gobierno qu\u00e9 es esto vamos a hacer dos dec\u00e1logos dos documentos en los cuales ustedes van a plasmar en el primero yo ciudadano que qu\u00e9 cosas qu\u00e9 acciones qu\u00e9 proyectos qu\u00e9 decisiones creo que el gobierno tiene que tomar para mejorar o resolver la problem\u00e1tica y tem\u00e1tica que est\u00e9n trabajando en sus mesas ese es el primer dec\u00e1logo y el segundo que es magn\u00edfico tiene que ver con la correlaci\u00f3n con como yo soy tambi\u00e9n responsable la corresponsabilidad yo ciudadano de qu\u00e9 manera me puedo sumar responsabilizar para mejorar o resolver las tem\u00e1ticas o problem\u00e1ticas que estemos trabajando el segundo dec\u00e1logo son propuestas o acciones que yo como ciudadano desde mi trinchera creo que puedo implementar para resolver problem\u00e1ticas estas dos cosas ser\u00e1n al final del d\u00eda el resultado de un debate de discusi\u00f3n de trabajo participativo de generaci\u00f3n de ideas que ustedes van a hacer entre ustedes las mesas ciudadanas tendr\u00e1n un m\u00e1ximo de 12 participantes pueden ser un poquito menos por el m\u00e1ximo en cada una de las mesas ser\u00e1n 12 ciudadanos y ciudadanas que no se conocen qu\u00e9 maravilla hoy vamos a conocer a much\u00edsima gente nueva no se conocen pero estoy segura que r\u00e1pidamente van a poder establecer una din\u00e1mica de trabajo genial participativa donde puedan llegar a conclusiones y puntos concretos que nos van a regalar en esta ma\u00f1ana creo que no hay dudas o hay un mont\u00f3n se las iremos resolviendo a lo largo del d\u00eda pero creo que empezamos muchas gracias y les quiero pedir un aplauso muy fuerte para ustedes [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:21.918719"
}