{
    "video_id": "YYNaW28MOlQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YYNaW28MOlQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvNgQF9DJfw1Zde3d66sPsXAdyKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YYNaW28MOlQ",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural de Xicotepec, Puebla.",
    "video_length_seconds": 5164,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.71,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.42,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 16.24,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 19.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 24.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me rindo",
            "start": 26.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 30.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dicho esfuerzo m\u00e9rito con certeza que",
            "start": 41.239,
            "duration": 14.961
        },
        {
            "text": "vienen cara de rosa y tienen varios m\u00e1s",
            "start": 49.5,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.2,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 60.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.74,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 63.979,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.85,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 67.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es los pueblos",
            "start": 69.409,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 71.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un trozo de 100 puestos hierros de su",
            "start": 78.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuerpo",
            "start": 82.93,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y esta es mi tierra de caballeros",
            "start": 84.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los sonidos de sus pueblos",
            "start": 97.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 105.16,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.53,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 116.619,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "por todos tus sue\u00f1os",
            "start": 118.77,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mi vida",
            "start": 124.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 129.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00e1diz",
            "start": 131.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una obra que es buena",
            "start": 135.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.12,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y de esta ceremonia del d\u00eda",
            "start": 143.63,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "comunidad rural se necesita de",
            "start": 146.99,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos por rendimiento",
            "start": 152.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con solucionar de los estados unidos",
            "start": 155.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 157.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 160.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 170.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de puebla",
            "start": 173.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "doctor miguel de sangre",
            "start": 175.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 185.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 188.43,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 190.78,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 196.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro sobre",
            "start": 198.89,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 202.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 207.08,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "bienestar doctora kessel a lara salda\u00f1a",
            "start": 209.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 217.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 220.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero en general del isstey maestro luis",
            "start": 227.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 230.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la directora del hospital rural la ceiba",
            "start": 236.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 239.069,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s delgado",
            "start": 240.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 244.06,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "a municipal de contepec licenciada laura",
            "start": 247.319,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "guadalupe vargas vargas",
            "start": 250.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 252.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos a todo el personal",
            "start": 256.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del hospital rural la ceiba aqu\u00ed",
            "start": 259.98,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 262.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 263.47,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los",
            "start": 268.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 271.729,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a las y los habitantes de",
            "start": 273.319,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chicontepec y poblados aleda\u00f1os que hoy",
            "start": 276.59,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an ya quienes nos ven en vivo",
            "start": 279.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 282.379,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 284.569,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todos y todas",
            "start": 287.659,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 291.86,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "para empezar daremos la bienvenida a",
            "start": 300.05,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "cargo del doctor miguel barbosa huerta",
            "start": 302.84,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de puebla",
            "start": 306.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 311.0,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 317.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 319.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 321.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de la selva",
            "start": 323.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de todos los municipios de esta regi\u00f3n",
            "start": 326.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que se encuentran aqu\u00ed jubilosos para",
            "start": 329.65,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "recibir a nuestro l\u00edder al presidente de",
            "start": 333.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 337.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "obrador gracias presidente de mexico",
            "start": 340.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por su visita puebla",
            "start": 345.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia en el siguiente",
            "start": 347.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda del arranque del gobierno",
            "start": 352.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de este estado el primer",
            "start": 356.06,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "gobierno democr\u00e1ticamente electo de este",
            "start": 360.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 364.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 365.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 369.91,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que estamos muy esperanzados",
            "start": 373.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por este plan de salud p\u00fablica para",
            "start": 378.12,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos en todo el pa\u00eds y",
            "start": 381.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 puebla como un estado en",
            "start": 386.43,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "donde las necesidades de salud son muy",
            "start": 390.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "urgentes",
            "start": 393.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en puebla el sector salud habl\u00f3 del",
            "start": 395.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que manejan desde el gobierno del estado",
            "start": 400.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es donde se aloja la mayor corrupci\u00f3n",
            "start": 403.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y lo vamos a corregir",
            "start": 406.86,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo vamos a corregir pero es integral es",
            "start": 409.4,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "integral junto con la asistencia social",
            "start": 413.87,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se recibe en el instituto mexicano",
            "start": 418.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del seguro social en el este en todas",
            "start": 421.97,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "las formas de asistencia y desde luego",
            "start": 426.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 429.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de salubridad y",
            "start": 432.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el nuevo la nueva visi\u00f3n del instituto",
            "start": 436.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 440.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a haber todo un programa nacional de",
            "start": 443.88,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ello y en puebla todo este programa se",
            "start": 447.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "va a suscribir en un convenio perd\u00f3n que",
            "start": 452.37,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo anuncia licenciado que hemos pactado",
            "start": 455.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "con los directivos sea el pr\u00f3ximo",
            "start": 458.15,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles su suscripci\u00f3n gracias se\u00f1or",
            "start": 462.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente por esa disposici\u00f3n de",
            "start": 467.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "arrancar con este nuevo gobierno la",
            "start": 471.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "suscripci\u00f3n de esta firma",
            "start": 474.51,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a hacer que la salud no est\u00e9",
            "start": 478.15,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "asociada al control pol\u00edtico",
            "start": 482.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es una realidad",
            "start": 486.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los servicios p\u00fablicos que brinda el",
            "start": 488.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estado se asocian al control pol\u00edtico",
            "start": 492.12,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en pueblo vamos a hacer que eso sea",
            "start": 496.139,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "absolutamente erradicado",
            "start": 500.18,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "totalmente nuevo limpio",
            "start": 503.61,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "el que requiera salud que obtenga",
            "start": 508.05,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "la solidaridad del estado y la cura",
            "start": 512.219,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 516.829,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "yo voy a estar muy pendiente de todo",
            "start": 518.93,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9eme d\u00e9jenme hacer un poco de alarde y",
            "start": 523.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un poco de presunci\u00f3n",
            "start": 526.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me siento hecho",
            "start": 530.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de una manera parecida",
            "start": 532.66,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a las de licenciado l\u00f3pez obrador",
            "start": 535.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "voy a trabajar mucho",
            "start": 538.97,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "voy a venir",
            "start": 541.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y ni modos que les cierren la puerta al",
            "start": 543.699,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobernador del estado",
            "start": 546.489,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quiero ser su aliado",
            "start": 548.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quiero ser aliado de todas las",
            "start": 551.139,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "instituciones de salud en el estado",
            "start": 553.179,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "aunque correspondan a la federaci\u00f3n",
            "start": 556.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y quiero ayudar",
            "start": 560.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiero ayudar",
            "start": 562.06,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me como ante el dolor",
            "start": 564.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y me conmuevo ante el sufrimiento",
            "start": 566.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "as\u00ed es qu\u00e9",
            "start": 570.01,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "amigos de la selva amigos de xicotepec",
            "start": 572.089,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "amigos de todos los municipios de esta",
            "start": 576.009,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hermosa regi\u00f3n que nos han apoyado",
            "start": 579.499,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "siempre les digo",
            "start": 582.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un saludo de su amigo ya como gobernador",
            "start": 586.22,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "al que apoyaron masivamente y se\u00f1or",
            "start": 589.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 593.29,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "presidente de los mexicanos gracias por",
            "start": 596.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "su visita",
            "start": 600.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bienvenido pueblo gracias",
            "start": 600.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 606.17,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n a cargo de la doctora a",
            "start": 614.879,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "x\u00f3chitl palmas delgado directora del",
            "start": 617.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "hospital rural la ceiba para continuar",
            "start": 619.899,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "con este programa",
            "start": 621.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 627.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno buenas tardes licenciado andr\u00e9s",
            "start": 632.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 635.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 638.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mexicanos autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 640.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personal de este hospital compa\u00f1eras de",
            "start": 644.09,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas voluntarios de salud",
            "start": 647.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general soy la doctora",
            "start": 650.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "x\u00f3chitl palma salgado directora de este",
            "start": 653.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospital se\u00f1or presidente es un gran",
            "start": 656.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "honor que nos haya considerado el d\u00eda de",
            "start": 660.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hoy ya que en la historia de este",
            "start": 662.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital es la primera vez que tenemos",
            "start": 664.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la dicha de contar con la presencia de",
            "start": 666.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 669.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el programa y bienestar",
            "start": 673.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en villa \u00e1vila camacho mejor conocido",
            "start": 676.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como la selva naci\u00f3 en 1979 con una",
            "start": 680.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica de primer nivel que",
            "start": 684.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda al llamado coplamar por",
            "start": 687.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de un grupo de pobladores de",
            "start": 689.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este lugar aqu\u00ed presentes",
            "start": 691.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 sustituir a este hospital y",
            "start": 695.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o estamos cumpliendo 25 a\u00f1os no",
            "start": 699.149,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puedo pasar por alto la presencia de",
            "start": 703.32,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nuestra estructura comunitaria quienes",
            "start": 705.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "participan de manera muy activa y",
            "start": 708.149,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "solidaria en las distintas prioridades",
            "start": 710.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del programa 238 voluntarios 13",
            "start": 712.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "asistentes rurales 8 parteras 9 comit\u00e9s",
            "start": 717.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 721.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos ellos pilares fundamentales para",
            "start": 721.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 725.19,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 726.75,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "el hospital",
            "start": 730.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inicio con 120 trabajadores sin embargo",
            "start": 732.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las mismas necesidades han hecho crecer",
            "start": 736.69,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esta plantilla a 191 trabajadores",
            "start": 739.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incluyendo el personal becario dentro de",
            "start": 742.769,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esta plantilla estaban incluidos m\u00e9dicos",
            "start": 746.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "residentes de las especialidades",
            "start": 749.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "troncales medicina familiar y",
            "start": 750.36,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda como los \u00fanicos",
            "start": 753.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especialistas para la atenci\u00f3n de",
            "start": 755.339,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "segundo nivel el d\u00eda de hoy contamos con",
            "start": 757.3,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de base",
            "start": 760.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principalmente del \u00e1rea quir\u00fargica y",
            "start": 762.899,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda sin dejar de mencionar a",
            "start": 765.519,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "los del \u00e1rea cl\u00ednica para la gesti\u00f3n del",
            "start": 769.269,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o y el del adulto todo esto con el",
            "start": 771.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de incidir positivamente en la",
            "start": 774.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la morbilidad y",
            "start": 777.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mortalidad materna y perinatal en este",
            "start": 779.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hospital al igual que en los otros 79",
            "start": 782.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds otorgamos atenci\u00f3n a todo aquel",
            "start": 785.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que lo solicite con base a la atenci\u00f3n",
            "start": 788.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "primaria a la salud en los ejes",
            "start": 791.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n",
            "start": 793.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunitaria se\u00f1or presidente",
            "start": 796.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le comento que tenemos una poblaci\u00f3n",
            "start": 799.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "beneficiaria de 16 mil 385 personas sin",
            "start": 802.09,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "embargo atendemos a 147 mil 590 que",
            "start": 807.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "corresponden a nuestra zona de servicios",
            "start": 812.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a trav\u00e9s de dos zonas de",
            "start": 814.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n 36 unidades m\u00e9dicas 2",
            "start": 817.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "brigadas de salud 2 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 821.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles distribuidas en 13 municipios",
            "start": 823.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con 2 etnias ind\u00edgenas nahuas y totonaco",
            "start": 826.38,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica tambi\u00e9n",
            "start": 830.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "brindamos atenci\u00f3n a pacientes sin",
            "start": 833.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad social de 4 hospitales",
            "start": 836.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integrales la secretaria de salud del",
            "start": 838.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado de puebla y veracruz en el",
            "start": 840.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospital en un d\u00eda t\u00edpico se otorgan 101",
            "start": 843.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consultas de medicina familiar 70",
            "start": 847.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consultas de especialidades 36 consultas",
            "start": 850.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de urgencias 100 de egresos",
            "start": 852.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitalarios 5 intervenciones",
            "start": 855.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas 4 partos y 198 estudios de",
            "start": 857.44,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "laboratorio",
            "start": 861.34,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "como apoyo a las familias de los",
            "start": 862.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pacientes se cuenta con un albergue",
            "start": 864.739,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comunitario con 15 camas abierto las 24",
            "start": 866.72,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o donde",
            "start": 870.769,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser un lugar de descanso",
            "start": 874.699,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les ofrecemos alimentos cabe",
            "start": 876.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mencionar que actualmente es",
            "start": 879.889,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "insuficiente para la demanda de atenci\u00f3n",
            "start": 881.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los 13 municipios que acuden a",
            "start": 884.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "solicitar atenci\u00f3n a este hospital se\u00f1or",
            "start": 886.579,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presidente el tiempo ha pasado y a pesar",
            "start": 890.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de haber crecido y tener muchos \u00e9xitos",
            "start": 893.629,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de nuestros pueblos",
            "start": 895.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dentro de los que destaca el",
            "start": 897.319,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reconocimiento nacional que recibi\u00f3 una",
            "start": 899.559,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de nuestras adolescentes del cara por",
            "start": 902.419,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obtener el primer lugar en el 2018 en el",
            "start": 904.699,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "concurso nacional de ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 908.449,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consejeros de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 910.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derechos humanos tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 913.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hablar de cosas tristes como el",
            "start": 916.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "deterioro que los a\u00f1os han ocasionado a",
            "start": 918.47,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nuestros equipos que aunque funcionan ya",
            "start": 921.259,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "necesitamos sustituirlos requerimos",
            "start": 924.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mobiliario ampliaci\u00f3n de algunas \u00e1reas",
            "start": 927.289,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un espacio adecuado para los cuidados",
            "start": 929.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "especiales del neonato un cara un centro",
            "start": 932.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n integral y m\u00e1s consultorios",
            "start": 936.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos ellos climatizados dadas las",
            "start": 938.779,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "condiciones que todos pueden darse",
            "start": 942.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuenta que existen en este lugar para",
            "start": 944.449,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalizar se\u00f1or presidente d\u00e9jeme le",
            "start": 947.749,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "digo que en este hospital contamos con",
            "start": 950.449,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente comprometida que realiza tu",
            "start": 952.879,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 955.369,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "los recursos que tenemos y que la",
            "start": 956.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fortaleza m\u00e1s grande es el deseo de",
            "start": 957.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguir cumpliendo con nuestra misi\u00f3n y",
            "start": 960.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dando lugar a nuestro pueblo de nosotros",
            "start": 962.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismos independientemente de su origen",
            "start": 965.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "credo o condici\u00f3n social siguiendo sus",
            "start": 967.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas sabemos que la tarea es grande",
            "start": 970.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero le aseguramos se\u00f1or presidente que",
            "start": 973.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de su mano alcanzaremos un d\u00eda no muy",
            "start": 976.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lejano el mejor nivel de salud que se",
            "start": 978.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haya visto en esta regi\u00f3n de la sierra",
            "start": 981.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "norte de puebla gracias",
            "start": 983.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "continuando con el di\u00e1logo con la",
            "start": 1005.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural villa \u00e1vila",
            "start": 1007.929,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "camacho la ceiba a continuaci\u00f3n hace uso",
            "start": 1010.329,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de la palabra el mensaje a cargo del",
            "start": 1014.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestro zo\u00e9 robledo director del",
            "start": 1016.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1019.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1023.07,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1024.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1026.23,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a todos ya todos a todas con su permiso",
            "start": 1029.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1031.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hoy quiero saludar con especial",
            "start": 1035.539,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "reconocimiento y afecto a los m\u00e9dicos",
            "start": 1039.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "residentes de este hospital a las",
            "start": 1043.729,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermeras a los que vienen de las",
            "start": 1046.399,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n a los",
            "start": 1048.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud al personal de",
            "start": 1050.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria a los administrativos",
            "start": 1053.239,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a los de servicios generales",
            "start": 1055.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mantenimiento que ahora pasamos al",
            "start": 1057.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "cuarto de m\u00e1quinas al personal del",
            "start": 1059.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laboratorio de rayos x que hay aqu\u00ed no",
            "start": 1061.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contamos pero que justamente es a lo que",
            "start": 1063.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venimos a ver a los j\u00f3venes de cara a",
            "start": 1066.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los jubilados a la gente de trabajo",
            "start": 1069.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "social a todos ya todas que hacen",
            "start": 1071.84,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "posible que hoy aqu\u00ed en la ceiba siga",
            "start": 1074.239,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "habiendo un sistema de salud como el que",
            "start": 1078.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tenemos en nimes bienestar y desde luego",
            "start": 1082.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or gobernador miguel barbosa",
            "start": 1084.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 1087.259,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "hace siete a\u00f1os por est\u00e1s por estos d\u00edas",
            "start": 1089.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miguel y yo estamos emprendiendo una",
            "start": 1093.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "etapa como senadores de la rep\u00fablica",
            "start": 1096.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque fue mi coordinador y no puedo",
            "start": 1098.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dejar de reconocer y agradecer que hoy",
            "start": 1100.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su primer acto p\u00fablico como gobernador",
            "start": 1103.98,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tomar posesi\u00f3n sea quien el",
            "start": 1106.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "link sea aqu\u00ed con nosotros y desde luego",
            "start": 1108.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 1110.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchachito miguel mucho \u00e9xito",
            "start": 1112.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en esta nueva en esta nueva encomienda",
            "start": 1117.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que lo har\u00e1s como lo has hecho",
            "start": 1121.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siempre con mucha pasi\u00f3n con mucha",
            "start": 1123.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrega y como lo dice el lema que",
            "start": 1124.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 ayer har\u00e1s historia y har\u00e1s",
            "start": 1128.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1130.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hoy amigas y amigos quiero que creo que",
            "start": 1133.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido hacer una gran reflexi\u00f3n de la",
            "start": 1136.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importancia de este momento y reconocer",
            "start": 1139.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en puebla particularmente en pueblo",
            "start": 1141.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero en todo el pa\u00eds hubo una \u00e9poca de",
            "start": 1144.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en los que la salud p\u00fablica",
            "start": 1147.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de rostro y fue dominada por",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ideas porque poco o que nada tienen que",
            "start": 1152.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ver con el esp\u00edritu de servicio que los",
            "start": 1154.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ha caracterizado a ustedes como",
            "start": 1157.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "funcionarios como personas entregadas a",
            "start": 1159.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la noble tarea de sanar hoy creo que es",
            "start": 1162.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importante recordarlo para que no se",
            "start": 1166.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "olvide para que no se olvide y que no se",
            "start": 1168.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "repita que ideas son las que nosotros",
            "start": 1170.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consideramos que iban en contra del",
            "start": 1173.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu del programa de infieles estar",
            "start": 1175.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y de las instituciones que durante el",
            "start": 1177.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "periodo por revolucionarios diarios",
            "start": 1180.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la patria y que despu\u00e9s durante m\u00e1s de",
            "start": 1182.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os intentaron destruir dec\u00edan",
            "start": 1186.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo que la realidad en",
            "start": 1188.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materia de salud solamente se debe de",
            "start": 1191.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocer con el dato duro con las cifras",
            "start": 1193.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con las computadoras de los jefes y que",
            "start": 1195.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la dura realidad a la que ustedes se",
            "start": 1199.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enfrentan no era importante eso es falso",
            "start": 1200.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes demostraron que hab\u00eda que acudir",
            "start": 1202.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a las comunidades m\u00e1s lejanas aqu\u00ed ni",
            "start": 1205.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siquiera la cabecera municipal en la",
            "start": 1208.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "serie aprovecho para saludar a la",
            "start": 1210.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidenta municipal que est\u00e1bamos",
            "start": 1211.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conversando de eso esta es una de las",
            "start": 1214.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s grandes pero tambi\u00e9n de",
            "start": 1216.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las que necesitan mejores servicios de",
            "start": 1219.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud y ustedes durante los \u00faltimos 25",
            "start": 1222.41,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo han hecho",
            "start": 1225.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y lo han hecho con mucho esmero con",
            "start": 1227.91,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucha dedicaci\u00f3n a veces en contra de",
            "start": 1231.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tener las mejores condiciones y lo han",
            "start": 1235.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hecho justamente porque tienen",
            "start": 1238.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n no porque fuera conveniente o",
            "start": 1239.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuera c\u00f3modo venir hasta ac\u00e1 dec\u00edan",
            "start": 1242.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la salud solamente se puede",
            "start": 1245.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medir como una ausencia de enfermedad y",
            "start": 1249.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "yo creo que el \u00edndice en estar desde su",
            "start": 1251.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacimiento como wins coplamar ha",
            "start": 1253.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "demostrado que si hay un estado m\u00e1s",
            "start": 1255.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "amplio de la salud que no solamente",
            "start": 1258.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud f\u00edsica sino",
            "start": 1261.09,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con la salud social con el",
            "start": 1262.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "involucramiento de las comunidades con",
            "start": 1264.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que ustedes hacen en acci\u00f3n",
            "start": 1267.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunitaria de poner a disposici\u00f3n de la",
            "start": 1268.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gente el ejercicio de su deber y tambi\u00e9n",
            "start": 1271.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de su derecho a tomar decisiones en",
            "start": 1275.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 1277.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otro elemento que es muy importante es",
            "start": 1279.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que esta idea que se tuvo en el sentido",
            "start": 1282.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que los usos y costumbres eran un",
            "start": 1284.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo para una idea de desarrollo",
            "start": 1286.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ustedes han demostrado como ya lo dec\u00eda",
            "start": 1288.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la directora del hospital a quien adem\u00e1s",
            "start": 1291.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 a felicitar por qu\u00e9",
            "start": 1293.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hoy de los 80 hospitales y bienestar en",
            "start": 1294.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "19 estados del pa\u00eds hay solo 14 mujeres",
            "start": 1297.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "directoras ella es una de ellas y",
            "start": 1300.72,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosas",
            "start": 1302.88,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que veo que aunque lleva",
            "start": 1307.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente un a\u00f1o en este hospital pero",
            "start": 1310.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en el programa viene del",
            "start": 1312.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seco y la quieren mucho quienes trabajan",
            "start": 1315.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con ello y tambi\u00e9n en ese sentido para",
            "start": 1318.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "finalizar decir que durante mucho tiempo",
            "start": 1321.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pens\u00f3 y aqu\u00ed en puebla hay un",
            "start": 1324.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "caso muy particular que los problemas de",
            "start": 1326.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica s\u00f3lo se resolv\u00edan con",
            "start": 1330.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitales y hospitales y m\u00e1s hospitales",
            "start": 1332.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin embargo tenemos hoy un n\u00famero",
            "start": 1334.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo de hospitales que se",
            "start": 1337.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presupuestaron estuvieron en el",
            "start": 1339.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 1341.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y nunca se empezaron a hacer o que se",
            "start": 1342.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empezaron y quedaron ah\u00ed a la mitad o",
            "start": 1345.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso algunos que se terminaron pero",
            "start": 1348.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n puestos en operaci\u00f3n por alg\u00fan",
            "start": 1350.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "problema de falta de planeaci\u00f3n o de",
            "start": 1352.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y hay que decirlo la falta de",
            "start": 1354.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buena planeaci\u00f3n de los recursos",
            "start": 1357.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es una forma tambi\u00e9n enorme de",
            "start": 1358.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n u otros hospitales que los",
            "start": 1361.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "echaron a andar sin plantillas completas",
            "start": 1363.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o sin el equipamiento que se necesitaba",
            "start": 1365.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ustedes han demostrado que hay una forma",
            "start": 1369.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distinta en pensar en la salud",
            "start": 1371.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con estos \u00faltimos 40 a\u00f1os y por eso",
            "start": 1374.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed hoy acompa\u00f1ando al",
            "start": 1376.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico quienes tenemos",
            "start": 1378.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alg\u00fan encargo en materia de salud el",
            "start": 1380.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer el secretario de",
            "start": 1382.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud la subsecretaria asa cristina y",
            "start": 1385.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bonn cisneros juan ferrer del instituto",
            "start": 1388.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar luis antonio",
            "start": 1390.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez de liste todos acompa\u00f1ando esta",
            "start": 1393.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nueva idea este nuevo momento para la",
            "start": 1396.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds y hoy a",
            "start": 1398.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacerlo en un gobierno como el de pueblo",
            "start": 1401.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed arranca y en un lugar que se llama",
            "start": 1403.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ceiba los que venimos del sur eso",
            "start": 1405.75,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "significa mucho",
            "start": 1408.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la ceiba es un \u00e1rbol sagrado que nos",
            "start": 1409.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abraza que nos da sombra es muy similar",
            "start": 1411.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a links es ese espacio en donde uno",
            "start": 1414.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puede acudir en el momento de mayor",
            "start": 1416.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad a que alguien ac\u00e1",
            "start": 1418.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abra los brazos para ejercer eso que",
            "start": 1421.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nunca se vio haber perdido en las",
            "start": 1424.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instituciones del pa\u00eds la solidaridad y",
            "start": 1425.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la idea del bienestar y la felicidad",
            "start": 1428.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como un fin que debemos de garantizar",
            "start": 1430.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para todas y todos los mexicanos muchas",
            "start": 1434.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1436.41,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1438.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "invitamos a presidios a ocupar sus",
            "start": 1450.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lugares gracias",
            "start": 1452.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1456.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1460.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1463.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1465.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1469.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1472.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1474.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la ceiba de xicotepec",
            "start": 1477.309,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del estado de puebla me",
            "start": 1480.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en la",
            "start": 1485.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ceiba como ustedes",
            "start": 1488.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya conoc\u00eda",
            "start": 1491.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llevamos a\u00f1os con este movimiento con",
            "start": 1496.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta lucha",
            "start": 1500.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y por fin",
            "start": 1501.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 1503.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una victoria con una encomienda la de",
            "start": 1507.049,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico",
            "start": 1513.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no llegamos",
            "start": 1515.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ocupar cargos",
            "start": 1520.24,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "llegamos para transformar al pa\u00eds",
            "start": 1522.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que est\u00e9 con nosotros",
            "start": 1532.419,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "el gobernador de puebla miguel barbosa",
            "start": 1537.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 1540.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a",
            "start": 1544.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estamos como siempre recorriendo puebla",
            "start": 1547.43,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds tengo la dicha",
            "start": 1554.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enorme de conocer todos los municipios",
            "start": 1557.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de puebla",
            "start": 1561.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y todos los municipios",
            "start": 1562.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una",
            "start": 1567.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 1570.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y conozco no solo la idiosincrasia",
            "start": 1572.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de el pueblo de todas las regiones del",
            "start": 1577.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque m\u00e9xico es un mosaico",
            "start": 1580.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1583.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds",
            "start": 1587.27,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1588.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con una amplia",
            "start": 1589.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "rica",
            "start": 1593.23,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y diversidad cultural",
            "start": 1595.43,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eso es nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 1599.779,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y conozco tambi\u00e9n la historia de las",
            "start": 1604.39,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 1607.06,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo que significa este municipio esta",
            "start": 1608.57,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1612.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1614.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "consumimos tiempo",
            "start": 1617.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en explicar las cosas",
            "start": 1620.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero siempre se tiene que saber de d\u00f3nde",
            "start": 1623.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se viene",
            "start": 1628.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para saber hacia d\u00f3nde se va ya que no",
            "start": 1629.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sabe de d\u00f3nde viene no va a saber hacia",
            "start": 1633.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va",
            "start": 1635.49,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1637.14,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 1638.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1641.309,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "maestra de la vida",
            "start": 1642.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n",
            "start": 1647.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sucedieron hechos important\u00edsimos",
            "start": 1650.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1652.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y tristes a la vez",
            "start": 1653.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este municipio tras que el alt\u00f3n",
            "start": 1657.17,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de la comunidad de atr\u00e1s cala al tongo",
            "start": 1661.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1665.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 1668.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza",
            "start": 1670.06,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y es importante recordarlo aqu\u00ed en este",
            "start": 1673.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 1678.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "xicotepec",
            "start": 1680.73,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 ubicado tras que la tengo muy",
            "start": 1682.82,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cerca de aqu\u00ed de la ceiba porque \u00e9l fue",
            "start": 1686.179,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1691.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el \u00fanico gobernador",
            "start": 1693.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1696.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se revel\u00f3 cuando victoriano huerta",
            "start": 1698.39,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 al presidente madero",
            "start": 1703.93,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1709.149,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "venustiano carranza era en ese entonces",
            "start": 1712.63,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobernador de coahuila",
            "start": 1715.99,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y fue el \u00fanico",
            "start": 1719.309,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "rechazo",
            "start": 1723.309,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "el golpe militar",
            "start": 1725.84,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y llam\u00f3 al pueblo",
            "start": 1728.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a combatir a la dictadura de victoriano",
            "start": 1731.549,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 1735.72,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "fue el creador del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 1737.9,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed se constituy\u00f3",
            "start": 1742.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1745.539,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1749.81,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en una hacienda de coahuila se firm\u00f3",
            "start": 1752.24,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el plan de guadalupe para luchar en",
            "start": 1756.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 1760.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de la usurpaci\u00f3n",
            "start": 1762.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y hacer valer la democracia",
            "start": 1764.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en esta etapa es cuando se",
            "start": 1770.01,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "encienden m\u00e1s las pasiones hay m\u00e1s",
            "start": 1775.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds",
            "start": 1778.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 1784.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y la oposici\u00f3n hasta",
            "start": 1786.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de las mismas filas",
            "start": 1790.57,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "revolucionarias porque carranza",
            "start": 1793.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como berg\u00f3n",
            "start": 1799.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "formaban una corriente pol\u00edtica",
            "start": 1801.63,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "villa otra zapata otra",
            "start": 1805.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "orozco otra",
            "start": 1811.14,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y desde luego huerta",
            "start": 1814.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1817.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 1820.4,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "acuerdos entre los revolucionarios como",
            "start": 1822.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "suele pasar en las luchas por eso",
            "start": 1824.649,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros debemos de celebrar que estamos",
            "start": 1827.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 1829.989,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y que vamos todos juntos",
            "start": 1832.269,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1836.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 1840.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 1846.38,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "el movimiento carrancista \u00e9l llega",
            "start": 1848.15,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a la presidencia y el convoca al",
            "start": 1852.029,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "congreso constituyente",
            "start": 1856.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1859.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "\u00e9l promueve que los diputados",
            "start": 1862.75,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "constituyentes en quer\u00e9taro",
            "start": 1867.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "elaborar\u00e1n y aprobar\u00e1n",
            "start": 1870.589,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 1917 que es la",
            "start": 1873.21,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n actual ya muy reformada muy",
            "start": 1878.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "remendada",
            "start": 1883.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muy parchada pero es la constituci\u00f3n",
            "start": 1885.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 1889.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo importante de esa constituci\u00f3n",
            "start": 1891.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tiene que ver primero con",
            "start": 1897.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el reconocimiento",
            "start": 1903.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 1905.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "como fundamental para el desarrollo del",
            "start": 1908.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero muy importante el",
            "start": 1912.91,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 123 para garantizar mejores",
            "start": 1917.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mejores condiciones salariales laborales",
            "start": 1921.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a los trabajadores no hay que olvidar",
            "start": 1924.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que en el porfiriato por eso fue la",
            "start": 1929.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n los trabajadores",
            "start": 1932.11,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "en ese entonces ganaban 25 centavos los",
            "start": 1936.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1942.139,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las f\u00e1bricas de textiles de puebla",
            "start": 1944.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 1948.909,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de veracruz acu\u00e9rdense de la huelga de",
            "start": 1950.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "r\u00edoblanco",
            "start": 1956.929,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1958.79,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan condiciones de explotaci\u00f3n",
            "start": 1960.37,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "inhumanas",
            "start": 1965.55,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "para los obreros bueno al triunfo de la",
            "start": 1967.539,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n del art\u00edculo 123 se establece",
            "start": 1971.289,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que haber salario m\u00ednimo",
            "start": 1975.21,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y jornada de ocho horas de trabajo",
            "start": 1979.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "porque trabajaban 16 horas",
            "start": 1982.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda d\u00eda de descanso en el",
            "start": 1987.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 1990.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1995.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es distinto por ese movimiento",
            "start": 1997.049,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2000.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay d\u00edas de descanso no hab\u00eda en ese",
            "start": 2002.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces vacaciones ninguna prestaci\u00f3n",
            "start": 2006.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2010.18,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que quedaron establecidas en las leyes",
            "start": 2011.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "laborales luego",
            "start": 2015.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n se debe mucho a",
            "start": 2018.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "carranza y sobre todo",
            "start": 2021.84,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de carranza",
            "start": 2025.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ese proceso de creaci\u00f3n de la",
            "start": 2030.87,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n es el art\u00edculo 27",
            "start": 2033.18,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2038.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l establece",
            "start": 2040.169,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que el dominio del suelo y del subsuelo",
            "start": 2043.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n",
            "start": 2050.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque porfirio",
            "start": 2053.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00edaz le hab\u00eda permitido a compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2056.7,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "extranjeras explotar el petr\u00f3leo",
            "start": 2060.06,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 2064.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hasta la fecha de acuerdo a la",
            "start": 2067.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n vigente el due\u00f1o de la",
            "start": 2070.69,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tierra es el due\u00f1o tambi\u00e9n del subsuelo",
            "start": 2075.19,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 debajo de la tierra",
            "start": 2078.929,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "debajo del suelo",
            "start": 2082.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2085.919,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "no era la costumbre en m\u00e9xico",
            "start": 2088.23,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ni siquiera en la \u00e9poca colonial se",
            "start": 2092.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pod\u00eda tener un terreno",
            "start": 2096.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero lo de el subsuelo",
            "start": 2098.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "las riquezas del subsuelo",
            "start": 2103.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es decir las riquezas mineras en este",
            "start": 2106.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "caso el petr\u00f3leo eran de la naci\u00f3n en la",
            "start": 2110.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "\u00e9poca colonial de la corona y luego",
            "start": 2115.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ser",
            "start": 2118.81,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n es decir",
            "start": 2122.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 2124.91,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando porfirio d\u00edaz",
            "start": 2128.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cambian las leyes y se les da a las",
            "start": 2131.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas extranjeras sobre todo en esta",
            "start": 2135.66,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n dominaba la compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila",
            "start": 2139.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda inglesa",
            "start": 2144.12,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "que eran due\u00f1os de miles de hect\u00e1reas",
            "start": 2147.38,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "todo el golfo la sierra de puebla",
            "start": 2153.349,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "esto inclu\u00eda tamaulipas veracruz",
            "start": 2158.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tabasco todo",
            "start": 2164.66,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "era de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2167.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2171.03,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2171.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os de la riqueza petrolera",
            "start": 2173.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entregada por porfirio d\u00edaz entonces en",
            "start": 2177.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17 con mucho cuidado",
            "start": 2181.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya cuando se hab\u00edan aprobado casi todos",
            "start": 2185.65,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los art\u00edculos en sigilo porque en",
            "start": 2189.14,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro hab\u00edan agentes de los",
            "start": 2193.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros pendientes",
            "start": 2197.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de que no se modificar\u00e1",
            "start": 2201.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n y que no se afectar\u00e1 los",
            "start": 2205.92,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "intereses de las compa\u00f1\u00edas y cuando",
            "start": 2209.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "estaba por terminar",
            "start": 2214.19,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.04,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y el congreso",
            "start": 2217.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 2219.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proyecto para el art\u00edculo 27 y se",
            "start": 2222.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "establece lo que ya dije que la naci\u00f3n",
            "start": 2226.579,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "es la due\u00f1a de las riquezas naturales",
            "start": 2230.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2234.88,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estar\u00eda esa decisi\u00f3n que desde",
            "start": 2237.829,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luego hubo reclamos de los gobiernos",
            "start": 2242.059,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2244.069,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y desde el 17 hasta 1938 ya qu\u00e9",
            "start": 2245.809,
            "duration": 12.821
        },
        {
            "text": "transcurrieron m\u00e1s de 20 a\u00f1os no se pudo",
            "start": 2252.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y hacer la ley reglamentaria del",
            "start": 2258.66,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 porque no lo permit\u00edan las",
            "start": 2262.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas extranjeras que eran pues las",
            "start": 2266.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "due\u00f1as",
            "start": 2270.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas estas regiones petroleras de",
            "start": 2272.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2276.21,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es hasta 1938 que queda c\u00e1rdenas es",
            "start": 2277.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "propia y petr\u00f3leo recuper\u00e9 el petr\u00f3leo",
            "start": 2282.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero a quien se le debe la",
            "start": 2284.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo a carranza",
            "start": 2287.24,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "por establecer en el art\u00edculo 27 el",
            "start": 2291.88,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "dominio de la naci\u00f3n sobre los recursos",
            "start": 2295.69,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2299.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se tienen en el subsuelo",
            "start": 2302.35,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque cuento esto porque cuando tiene",
            "start": 2305.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que huir",
            "start": 2310.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico y va hacia",
            "start": 2314.65,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "veracruz y los generales est\u00e1n revelados",
            "start": 2317.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en su contra",
            "start": 2323.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manera especial sobre gone pues se viene",
            "start": 2325.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 2328.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a caballo a refugiarse",
            "start": 2330.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2333.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2335.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo ejecuta",
            "start": 2337.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "es uno de los jefes",
            "start": 2339.53,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de las guardias blancas de",
            "start": 2343.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda petrolera extranjera",
            "start": 2347.02,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mientras que el alt\u00f3n",
            "start": 2352.12,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "en una casa en una casa humilde una casa",
            "start": 2355.17,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "de palma una choza ah\u00ed en la noche lo",
            "start": 2361.799,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "asesinan al presidente venustiano",
            "start": 2366.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "carranza entonces por eso",
            "start": 2369.9,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "hay que tener presente en la historia",
            "start": 2374.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los gobernantes sobre todo los que",
            "start": 2380.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "participaron en la revoluci\u00f3n tuvieron",
            "start": 2385.829,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2388.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "negativas y positivas cosas malas y",
            "start": 2390.83,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "cosas buenas como los seres humanos que",
            "start": 2395.79,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no somos perfectos",
            "start": 2399.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la perfecci\u00f3n",
            "start": 2405.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no es de los humanos",
            "start": 2408.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00e9l hizo un buen gobierno",
            "start": 2413.74,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n fue muy importante porque",
            "start": 2418.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue repito lo que permiti\u00f3 al general",
            "start": 2422.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas llevar a cabo la expropiaci\u00f3n",
            "start": 2424.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "petrolera saben qui\u00e9n era el comandante",
            "start": 2428.77,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "militar desde luego no aqu\u00ed",
            "start": 2432.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2435.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "papantla",
            "start": 2438.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comandante de la zona militar empapa",
            "start": 2440.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ante la que \u00e9l acudi\u00f3 cuando supo que",
            "start": 2442.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edan asesinado a venustiano carranza",
            "start": 2446.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "era el entonces capit\u00e1n l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 2448.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del r\u00edo",
            "start": 2453.53,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cuando asesinan a el presidente",
            "start": 2456.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "venustiano carranza por eso tambi\u00e9n el",
            "start": 2460.17,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "38 toma la decisi\u00f3n porque \u00e9l",
            "start": 2464.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda visto",
            "start": 2469.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como se portaban de mal",
            "start": 2472.18,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los de las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 2476.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "extranjeras si les interesaba un terreno",
            "start": 2479.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n a",
            "start": 2484.0,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "decirle al propietario no le mandaban a",
            "start": 2486.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir con sus polic\u00edas porque ten\u00edan",
            "start": 2488.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "esos ej\u00e9rcitos esas guardias blancas le",
            "start": 2491.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "dec\u00edan vendernos porque si no nos vendes",
            "start": 2495.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "t\u00fa le vamos a comprar a la viuda",
            "start": 2499.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed de arrogantes",
            "start": 2503.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de prepotentes entonces todo eso lo",
            "start": 2505.88,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 2509.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y por eso en el 38 que un acto de",
            "start": 2510.539,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda se recupera el petr\u00f3leo que es",
            "start": 2514.619,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "del pueblo 10 de la naci\u00f3n",
            "start": 2518.89,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ya estamos gobernando y llevando a cabo",
            "start": 2528.29,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "cambios porque como dije",
            "start": 2533.87,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no",
            "start": 2538.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2542.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no es un simple cambio de gobierno es un",
            "start": 2545.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 2548.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n y han habido tres",
            "start": 2550.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia",
            "start": 2554.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recordemos la independencia la reforma",
            "start": 2556.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2559.49,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar a cabo estamos",
            "start": 2561.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2564.089,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 2566.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a diferencia",
            "start": 2570.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de las tres transformaciones que han",
            "start": 2572.3,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2574.34,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n la estamos llevando",
            "start": 2575.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a cabo y esto es una bendici\u00f3n sin",
            "start": 2577.829,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2582.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados",
            "start": 2584.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no tuvieron esa gran oportunidad que",
            "start": 2587.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros no se les presentaron",
            "start": 2591.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estas circunstancias nosotros podemos",
            "start": 2594.039,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n igual",
            "start": 2596.349,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de profunda que la independencia que la",
            "start": 2598.569,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reforma que la revoluci\u00f3n sin violencia",
            "start": 2602.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2606.099,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "no por ser pac\u00edfica o no violenta esa",
            "start": 2607.93,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se va a quedar",
            "start": 2612.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la superficie por encima no vamos a",
            "start": 2614.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto que",
            "start": 2617.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o le ha hecho a nuestro pa\u00eds a",
            "start": 2621.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e9xico",
            "start": 2624.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ya lo estamos haciendo es una f\u00f3rmula",
            "start": 2630.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sencilla de gobernar",
            "start": 2633.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 2636.59,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "cero impunidad cero lujos en el gobierno",
            "start": 2638.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la",
            "start": 2648.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se puede ya lo estamos",
            "start": 2651.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 2654.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n me",
            "start": 2658.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 2661.15,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2662.94,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2671.05,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo que todos me",
            "start": 2675.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando millones de mexicanos me",
            "start": 2677.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando a empujar al elefante que",
            "start": 2680.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "eso era el gobierno un elefante echado",
            "start": 2685.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso ya lo paramos y",
            "start": 2688.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "empezamos a empujarlo para que camine",
            "start": 2691.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hace falta aumentar impuestos ni",
            "start": 2702.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos ni endeudar al",
            "start": 2706.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ni decretar gasolinazos",
            "start": 2708.95,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "todo estriba en no permitir la",
            "start": 2713.59,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no permitir las",
            "start": 2718.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "extravagancias",
            "start": 2723.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el gobierno ya les digo que no hay",
            "start": 2725.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sueltos como hab\u00edan de 700 mil pesos",
            "start": 2729.49,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mensuales eso se acab\u00f3 ya no existe",
            "start": 2733.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s de lo que obtiene",
            "start": 2740.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el presidente y yo me baje el sueldo a",
            "start": 2743.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2745.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 2747.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed",
            "start": 2749.69,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "para abajo todos ya no hay pensiones",
            "start": 2753.18,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "para los ex presidentes por eso algunos",
            "start": 2758.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados pero ya se les va a pasar",
            "start": 2762.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos recib\u00edan 5 millones de",
            "start": 2765.92,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pesos mensuales de pensi\u00f3n eso se",
            "start": 2769.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya no hay",
            "start": 2772.609,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2775.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil",
            "start": 2778.93,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2782.38,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 2785.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta",
            "start": 2787.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas",
            "start": 2789.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del erario se acab\u00f3 se acab\u00f3",
            "start": 2792.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2798.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial tambi\u00e9n",
            "start": 2800.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 2803.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2806.77,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "son un cuerpo de \u00e9lite los del estado",
            "start": 2809.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ganaban m\u00e1s que los",
            "start": 2812.589,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "soldados que los marinos que los",
            "start": 2816.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 2818.799,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 eso ahora todos los elementos",
            "start": 2820.95,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del estado mayor est\u00e1n en la secretar\u00eda",
            "start": 2825.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la defensa en la guardia nacional",
            "start": 2828.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para proteger al pueblo al presidente lo",
            "start": 2831.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuida la gente",
            "start": 2835.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que lucha por la justicia no tiene nada",
            "start": 2840.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que temer",
            "start": 2843.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hab\u00edan como doscientas",
            "start": 2845.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "camionetas blindadas",
            "start": 2848.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bueno ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en",
            "start": 2852.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "venta",
            "start": 2855.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california imag\u00ednense que yo me",
            "start": 2856.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iba a subir a ese avi\u00f3n de lujo que no",
            "start": 2859.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo tienen y donald trump habiendo tanta",
            "start": 2862.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pobreza y tanta necesidad en el pa\u00eds",
            "start": 2865.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo esto significan cambios",
            "start": 2867.85,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo llego aqu\u00ed a la selva por carretera",
            "start": 2871.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por tierra y as\u00ed hoy voy a seguir mi",
            "start": 2875.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gira voy a terminar",
            "start": 2879.39,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en valle de bravo",
            "start": 2883.41,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "por la tarde-noche ma\u00f1ana el estado de",
            "start": 2886.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexico pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2889.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y a ras de tierra adem\u00e1s si",
            "start": 2891.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vengo a la salida en helic\u00f3ptero cuando",
            "start": 2895.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 2898.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "carreteras y qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el pa\u00eds",
            "start": 2899.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2907.06,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "nos ayuda a ahorrar y por eso rinde el",
            "start": 2909.47,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "presupuesto no tenemos problema de",
            "start": 2915.859,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de faltantes en las finanzas",
            "start": 2920.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas est\u00e1n sanas est\u00e1 bien la",
            "start": 2923.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n hemos tomado algunas",
            "start": 2926.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "medidas se robaban pues 800 pipas",
            "start": 2929.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 2935.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de gasolinas",
            "start": 2937.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "80 mil barriles diarios de gasolinas y",
            "start": 2941.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "\u00e9sta va a estar contabilizado por",
            "start": 2946.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacienda el robo y nada m\u00e1s se hac\u00eda el",
            "start": 2948.109,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "descuento saben cu\u00e1nto signific\u00f3 eso el",
            "start": 2951.47,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos",
            "start": 2954.859,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que dejaban de entrar a la hacienda",
            "start": 2959.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2961.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y eso ya se estaba corrigiendo",
            "start": 2963.83,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "no se ha podido terminar del todo hoy",
            "start": 2969.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hubo una fuga de gas por una toma",
            "start": 2972.299,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "clandestina porque siguen ah\u00ed pero les",
            "start": 2975.66,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a decir a los",
            "start": 2979.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los que se dedican a esta actividad",
            "start": 2983.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que recuerden que yo soy muy",
            "start": 2986.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "perseverante soy muy terco y que no",
            "start": 2989.23,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "quieran jugar a las vencidas",
            "start": 2992.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque no voy a quitar",
            "start": 2997.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el dedo del rengl\u00f3n saben que se robaban",
            "start": 3000.02,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "800 pipas ahora bajamos a que se est\u00e1n",
            "start": 3004.13,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "robando 40 diarias",
            "start": 3009.41,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "trabajamos 95% el robo",
            "start": 3011.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 3017.17,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a",
            "start": 3019.279,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahorrar 50 mil millones de pesos y ese",
            "start": 3021.949,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dinero para que es para el pueblo para",
            "start": 3025.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 3029.299,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad para",
            "start": 3032.61,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los hospitales es que saben por qu\u00e9",
            "start": 3036.15,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan esos robos porque arriba se daba",
            "start": 3040.76,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el mal ejemplo la gente abajo dec\u00eda si",
            "start": 3045.84,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "roban arriba porque no voy a robar yo",
            "start": 3049.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero ya eso se termin\u00f3 estamos barriendo",
            "start": 3054.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n del gobierno de arriba",
            "start": 3058.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para abajo para que nadie tenga ese",
            "start": 3060.819,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pretexto esa excusa y adem\u00e1s se est\u00e1n",
            "start": 3064.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dando opciones alternativas a los",
            "start": 3067.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes quieres trabajar est\u00e1s",
            "start": 3070.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "desempleado ya no est\u00e1s estudiando 20",
            "start": 3075.13,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "vas a trabajar como aprendiz y te vamos",
            "start": 3077.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a pagar un sueldo para que te capacites",
            "start": 3082.059,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y tengas trabajo pero ya no te metas",
            "start": 3085.24,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "las bandas que no te enganchen para que",
            "start": 3089.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no sufran tus familiares sobre todo que",
            "start": 3093.859,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no sufran sus madres porque son las",
            "start": 3097.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s las que m\u00e1s sufren por lo que",
            "start": 3100.789,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "hacen los hijos por el amor tan grande",
            "start": 3103.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sublime que le tienen las madres a los",
            "start": 3106.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hijos entonces hay opciones ahora y al",
            "start": 3109.43,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "mismo tiempo estamos ahorrando pusimos",
            "start": 3113.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3117.579,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en pr\u00e1ctica y tambi\u00e9n",
            "start": 3119.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3124.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguramente ustedes no sab\u00edan porque",
            "start": 3126.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muchas cosas se desconoc\u00edan no porque la",
            "start": 3130.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gente no quisiera saber sino porque",
            "start": 3133.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen el control completo de los medios",
            "start": 3135.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n bueno los de mero arriba",
            "start": 3138.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 3142.26,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa famosa un banco",
            "start": 3145.619,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "famoso pues no pagaba impuestos porque",
            "start": 3149.039,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "hab\u00eda condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3153.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "impuestos o paguen impuestos el",
            "start": 3158.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "campesino porque en la mercanc\u00eda que",
            "start": 3160.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3164.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va incluido un impuesto el obrero",
            "start": 3165.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los",
            "start": 3168.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 3172.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresarios pero un grupo muy reducido",
            "start": 3174.39,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3177.23,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el privilegio fiscal de la",
            "start": 3179.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de sus impuestos que hicimos",
            "start": 3182.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 ya la condonaci\u00f3n y estoy por",
            "start": 3186.579,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mandar\u00eda una iniciativa de ley ahora ac\u00e1",
            "start": 3189.64,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "va a iniciar el periodo ordinario del",
            "start": 3191.979,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "congreso para que quede prohibida la",
            "start": 3195.489,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos a los de arriba",
            "start": 3199.689,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 3203.709,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no era poco en los esenios saben cu\u00e1nto",
            "start": 3210.25,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "condonar 400.000 millones de pesos",
            "start": 3214.63,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas cosas y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3220.19,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ahora llevando a cabo una modificaci\u00f3n",
            "start": 3224.48,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "legal porque se daban gusto evadiendo el",
            "start": 3227.569,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "pago de impuestos con facturas falsas",
            "start": 3232.849,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "ya eso se va a terminar porque se va a",
            "start": 3236.96,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "convertir en delito grave la facturaci\u00f3n",
            "start": 3241.4,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "falsa y que es delito grave pues que el",
            "start": 3247.18,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que comete un delito de esa naturaleza",
            "start": 3252.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no tiene derecho a fianza les digo algo",
            "start": 3255.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que es interesante",
            "start": 3259.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds no era delito grave la",
            "start": 3262.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3265.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estuvimos 25 a\u00f1os desde 1900",
            "start": 3267.96,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 3274.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desde salinas hasta ahora 25 a\u00f1os sin",
            "start": 3277.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n se considerar\u00e1 delito",
            "start": 3282.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "grave porque cuando salinas de pura",
            "start": 3284.48,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "casualidad se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal",
            "start": 3288.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para que no fuese delito grave la",
            "start": 3292.089,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces 25 a\u00f1os que se pod\u00eda",
            "start": 3295.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "robar sin ning\u00fan problema porque al que",
            "start": 3298.97,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "agarraban por corrupci\u00f3n lo odio lo",
            "start": 3301.88,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que liberar sin pagaba una fianza",
            "start": 3306.619,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ahora ya se modific\u00f3 esa legislaci\u00f3n y",
            "start": 3309.849,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ahora es delito grave el que robaba para",
            "start": 3315.259,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adentro sin fianza",
            "start": 3318.109,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno todo esto es lo que nos permite",
            "start": 3326.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder decir aqu\u00ed",
            "start": 3330.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3332.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "xicotepec de qu\u00e9",
            "start": 3334.099,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "hay apoyos para los estudiantes de",
            "start": 3337.349,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria es decir",
            "start": 3343.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "becas para los estudiantes de familias",
            "start": 3345.569,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humildes pobres aqu\u00ed en xicotepec en",
            "start": 3348.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo el municipio todos los que estudian",
            "start": 3351.989,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior",
            "start": 3354.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es decir la preparatoria",
            "start": 3357.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alrededor de 4.000 est\u00e1n pecados ya aqu\u00ed",
            "start": 3363.279,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en xicotepec desde luego aqu\u00ed en la",
            "start": 3368.859,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "selva tambi\u00e9n",
            "start": 3372.099,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en todo el pueblo",
            "start": 3376.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria en",
            "start": 3379.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puebla y en el pa\u00eds todos tienen su beca",
            "start": 3381.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 3384.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si van a llegar la justicia tarda pero",
            "start": 3389.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3392.55,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n les dec\u00eda todos los adultos",
            "start": 3399.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mayores tienen suspensi\u00f3n ya no son mil",
            "start": 3403.7,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "160 pesos son 2 mil 550 pesos es el",
            "start": 3407.15,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "doble y es universal es para todos",
            "start": 3411.829,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque antes no se les daban a los",
            "start": 3415.93,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados del issste del",
            "start": 3419.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguro de pemex de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3421.819,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de electricidad ahora es a todos los",
            "start": 3424.849,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores tambi\u00e9n algo que me",
            "start": 3427.39,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 3431.089,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "desde luego a ustedes el que haya",
            "start": 3433.319,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3436.709,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "discapacidad nada m\u00e1s aqu\u00ed en xicotepec",
            "start": 3439.589,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya hay setecientos cincuenta y seis",
            "start": 3443.809,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que tienen su pensi\u00f3n",
            "start": 3447.589,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "igual que la de los adultos mayores",
            "start": 3450.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3455.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "empezando a entregar tambi\u00e9n los apoyos",
            "start": 3459.269,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para los productores del campo que van a",
            "start": 3462.199,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "recibir todos",
            "start": 3466.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "sus apoyos",
            "start": 3468.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se le va a dar preferencia a los que",
            "start": 3471.14,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tienen menos terreno",
            "start": 3476.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres",
            "start": 3479.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se va a aplicar en estas regiones el",
            "start": 3487.77,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "programa de sembrando vida que es un",
            "start": 3493.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programa muy importante en el que se",
            "start": 3497.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entregan las plantas de viveros",
            "start": 3500.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a sembrar \u00e1rboles maderables frutales y",
            "start": 3503.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es que se",
            "start": 3507.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ayuda pagando jornales",
            "start": 3509.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales por jornal al",
            "start": 3513.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejidatario al peque\u00f1o propietario para",
            "start": 3516.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que siembre su parcela",
            "start": 3519.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito es para que se dediquen a",
            "start": 3524.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sembrar y que tengan de esta manera",
            "start": 3526.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajo sobre todo los j\u00f3venes que no",
            "start": 3531.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengan que irse a buscarse la vida a",
            "start": 3534.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otras partes que tengan trabajo en sus",
            "start": 3536.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidades donde nacieron donde est\u00e1n",
            "start": 3539.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 3542.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "culturas lo que queremos es que la",
            "start": 3544.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n se vaya convirtiendo en",
            "start": 3547.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 3550.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto es que el que quiere irse se vaya",
            "start": 3552.31,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por gusto no por necesidad eso es lo que",
            "start": 3555.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "buscamos con todos estos programas",
            "start": 3559.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles que va a mejorar",
            "start": 3564.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mucho lo relacionado con la educaci\u00f3n y",
            "start": 3569.68,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con la salud ya cumplimos",
            "start": 3574.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lo que se ofreci\u00f3 de cancelar la mal",
            "start": 3578.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa ya los",
            "start": 3581.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "maestros pueden estar tranquilos porque",
            "start": 3583.55,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 3585.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3",
            "start": 3587.369,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y ahora viene un programa para mejorar",
            "start": 3589.96,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la calidad de la ense\u00f1anza pero no",
            "start": 3594.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a la fuerza sino convenciendo",
            "start": 3598.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "persuadiendo con la participaci\u00f3n de",
            "start": 3601.44,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "padres familia madre de familia maestros",
            "start": 3604.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y autoridades vamos a mejorar la calidad",
            "start": 3607.569,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n se va a",
            "start": 3610.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aplicar ya en el pr\u00f3ximo ciclo escolar",
            "start": 3614.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un programa para mejorar rehabilitar dar",
            "start": 3618.15,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las escuelas que est\u00e1n",
            "start": 3622.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muy abandonadas",
            "start": 3625.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed como le est\u00e1 llegando el apoyo de",
            "start": 3629.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manera directa al adulto mayor al",
            "start": 3632.18,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "becario",
            "start": 3634.13,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el productor as\u00ed de manera directa",
            "start": 3635.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "queremos que le llegue el presupuesto a",
            "start": 3639.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "la escuela no queremos que pasen",
            "start": 3643.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presupuestos por muchas oficinas por",
            "start": 3646.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "muchas instancias gubernamentales sean",
            "start": 3651.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "federales estatales lo que queremos es",
            "start": 3654.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que todo llegue directo ya no se va a",
            "start": 3658.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entregar nada a intermediarios no es de",
            "start": 3661.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3665.4,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "independiente venustiano carranza",
            "start": 3667.47,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el apoyo el dinero y yo lo",
            "start": 3671.269,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "voy a repartir no primo hermano as\u00ed no",
            "start": 3675.199,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3678.819,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 3682.82,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "o llega con mucho con piquete de ojo",
            "start": 3686.13,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "va a llegar el apoyo de la tesorer\u00eda de",
            "start": 3692.25,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n directo al beneficiario",
            "start": 3695.67,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y hay lugares donde se dificulta el",
            "start": 3700.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sacar el dinero que le corresponde al",
            "start": 3704.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "beneficiario porque no hay sucursales",
            "start": 3706.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bancarias nos dejaron nada m\u00e1s un",
            "start": 3709.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "banquito que se llamaba avance fin ahora",
            "start": 3711.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ya es el banco del bienestar se va a",
            "start": 3714.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convertir en un banco t porque va a",
            "start": 3716.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener sucursales en todos los pueblos",
            "start": 3719.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre todo aqu\u00ed en la ceiba los pueblos",
            "start": 3722.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes",
            "start": 3724.94,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a funcionar el banco de bienestar",
            "start": 3727.28,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aqu\u00ed emiliano",
            "start": 3732.03,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a ver que me diga si va a ver aqu\u00ed",
            "start": 3734.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si vamos a apoyar y en el caso de la",
            "start": 3740.069,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n les dec\u00eda va a llegar el apoyo",
            "start": 3745.859,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "directo para que la sociedad de padres",
            "start": 3749.279,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "de familia madre de familia con maestros",
            "start": 3753.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "reciba sus presupuestos para que en la",
            "start": 3756.41,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia se decida",
            "start": 3760.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con ese presupuesto anual",
            "start": 3762.979,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9 porque lo estamos",
            "start": 3766.079,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haciendo as\u00ed de que llegue directo es",
            "start": 3768.569,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para que todos participemos porque si no",
            "start": 3770.999,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "se queda en buenas intenciones no baja",
            "start": 3774.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo del elefante es real hay que estar",
            "start": 3780.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empujando tengo que estar todos los d\u00edas",
            "start": 3784.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dando instrucciones y si soy el",
            "start": 3786.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente a veces",
            "start": 3789.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "golpe\u00f3 el escritorio no crean que todo",
            "start": 3792.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es as\u00ed suavecito pero tengo que estar",
            "start": 3795.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 3798.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "e insistiendo porque hay una telara\u00f1a de",
            "start": 3800.67,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "un andamiaje de burocracia de",
            "start": 3805.88,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "normatividad que crearon para aparentar",
            "start": 3810.809,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que de esa manera se iba a combatir",
            "start": 3816.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n cuando realmente eso era",
            "start": 3819.569,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "un parapeto nada m\u00e1s o una faramalla y",
            "start": 3823.829,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se daba pero en alta",
            "start": 3829.17,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "entonces es muy dif\u00edcil con toda esa",
            "start": 3832.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "normatividad operar hay que estar",
            "start": 3837.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "constantemente empujando pero vamos a",
            "start": 3840.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gobernar todos eso que es lo que vamos a",
            "start": 3844.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacer se le envi\u00e9 cheque",
            "start": 3848.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padres de familia el",
            "start": 3850.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "programa se llama",
            "start": 3853.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra se le env\u00eda el",
            "start": 3855.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cheque a la sociedad de padre de familia",
            "start": 3857.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la escuela primaria de la ceiba y",
            "start": 3859.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ellos ya saben con los padres familias",
            "start": 3863.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que van a hacer para mejorar las",
            "start": 3866.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instalaciones y estoy seguro que no se",
            "start": 3867.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "van a robar el dinero estoy seguro que",
            "start": 3871.76,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "van a actuar todos con honestidad porque",
            "start": 3875.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque es mejorar la escuela donde",
            "start": 3880.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estudian los hijos ni modo que la gente",
            "start": 3882.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no va a cuidar y no va a participar",
            "start": 3885.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces vamos a actuar de esta forma yo",
            "start": 3888.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntarle a emiliano si va a",
            "start": 3892.67,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "haber aqu\u00ed un centro integrador",
            "start": 3895.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "va a haber un centro integrador y va a",
            "start": 3900.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "haber un cajero ya el banco de bienestar",
            "start": 3902.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y en el caso de la salud ya me tard\u00e9",
            "start": 3910.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mucho y a eso vengo",
            "start": 3913.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el caso de la salud miren primero",
            "start": 3920.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "decirles aqu\u00ed a los del hospital en",
            "start": 3923.829,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "bienestar que el programa se mantiene y",
            "start": 3928.39,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso mejora va",
            "start": 3932.44,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y fortalecerse",
            "start": 3939.089,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "les digo que se mantiene que contin\u00faa",
            "start": 3941.839,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "porque se meten mucho miedo",
            "start": 3945.039,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y hay rumores de que va a desaparecer y",
            "start": 3949.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no mire yo conozco bien este programa",
            "start": 3954.609,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3957.43,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "lo vi nacer yo participe cuando inici\u00f3",
            "start": 3959.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este programa hace 40 a\u00f1os era yo en ese",
            "start": 3963.079,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "entonces director del instituto nacional",
            "start": 3967.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y era yo el",
            "start": 3969.65,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar en tabasco y en",
            "start": 3972.829,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "1979 se empezaron a",
            "start": 3977.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y hacer las unidades m\u00e9dicas rurales y",
            "start": 3982.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "empezaron un a\u00f1o despu\u00e9s a construirse",
            "start": 3985.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 3989.39,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de 40 camas este como ya se dijo es",
            "start": 3991.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posterior porque aqu\u00ed hab\u00eda primero una",
            "start": 3995.579,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural era y coplamar luego",
            "start": 3998.04,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "fue en solidaridad en oportunidades",
            "start": 4003.95,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "louis jeans progresa",
            "start": 4008.45,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y pr\u00f3spera y ahora es bienestar entonces",
            "start": 4012.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "conozco bien",
            "start": 4016.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "como se hicieron las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4020.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "incre\u00edble en seis meses",
            "start": 4023.5,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "en aquel entonces seis meses se hicieron",
            "start": 4025.48,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "miles de unidades m\u00e9dicas porque se tom\u00f3",
            "start": 4029.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de que iba a haber este",
            "start": 4032.089,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "programa antes el seguro social s\u00f3lo",
            "start": 4036.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atend\u00eda derechohabientes",
            "start": 4040.039,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "lo que es el sistema ordinario ahora",
            "start": 4043.79,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pues se tiene este sistema en bienestar",
            "start": 4049.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que es para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 4053.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este programa va a continuar y tambi\u00e9n",
            "start": 4056.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 4060.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mejorar todo el sistema de atenci\u00f3n a la",
            "start": 4063.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "salud para los que no tienen seguridad",
            "start": 4066.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "social por eso se cre\u00f3 ya el instituto",
            "start": 4069.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar el instituto",
            "start": 4073.48,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar sustituye al",
            "start": 4077.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular que ni era seguro",
            "start": 4079.869,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "ni era popular",
            "start": 4084.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "algunos se acostumbraron a eso",
            "start": 4093.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "le va a costar un poco pero",
            "start": 4096.299,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la ventaja con el instituto en",
            "start": 4099.69,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el seguro popular primero",
            "start": 4103.949,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que no va a haber corrupci\u00f3n",
            "start": 4107.39,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 4110.759,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "medicinas as\u00ed como se los estoy diciendo",
            "start": 4113.489,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "este y no hab\u00eda medicamentos no hab\u00eda",
            "start": 4116.9,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "medicamentos en centros de salud",
            "start": 4122.67,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4124.229,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en hospitales entonces",
            "start": 4125.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4128.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "prohibido robar",
            "start": 4131.609,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "y tiene que haber abasto suficiente de",
            "start": 4135.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4140.65,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "estamos visitando por eso los hospitales",
            "start": 4142.759,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya presentaron al director del",
            "start": 4147.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 4151.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "juan ferrer y tambi\u00e9n el encargado de",
            "start": 4153.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4157.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que va a ser es el doctor alejandro",
            "start": 4159.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi que es el encargado si",
            "start": 4162.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "te paras para que te conozcan que t\u00fa vas",
            "start": 4166.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a ser responsable",
            "start": 4169.31,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos y otra",
            "start": 4172.339,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "ventaja otro cambio es que se van a",
            "start": 4178.35,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "proporcionar todas las claves",
            "start": 4183.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "miren hasta en la formalidad hay",
            "start": 4188.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n en una unidad m\u00e9dica",
            "start": 4192.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "rural tienen 120 claros",
            "start": 4195.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "120 medicinas aqu\u00ed tienen 300 en el",
            "start": 4198.809,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 700 y",
            "start": 4202.96,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "un instituto de salud en la ciudad de",
            "start": 4207.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hasta 1200 ya hay enfermos de",
            "start": 4210.86,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "primera de segunda y de tercera",
            "start": 4214.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces ya no va a haber cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4217.489,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que no falten todos los",
            "start": 4220.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "medicamentos que se requieran eso lo",
            "start": 4224.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver",
            "start": 4228.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nos tienen que ayudar ustedes por eso",
            "start": 4232.199,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con ustedes la directora de",
            "start": 4236.929,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "este hospital extraordinaria de primera",
            "start": 4242.249,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la directora de ese hospital",
            "start": 4245.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4248.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "yo tengo la confianza en ustedes los",
            "start": 4254.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud como tengo la",
            "start": 4256.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "confianza en todos los trabajadores de",
            "start": 4258.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico vamos a sacar adelante la",
            "start": 4260.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "industria petrolera con los trabajadores",
            "start": 4263.01,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "phoenix vamos a sacar adelante la",
            "start": 4266.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad con los",
            "start": 4269.889,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas vamos a sacar",
            "start": 4271.929,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adelante la educaci\u00f3n con los maestros",
            "start": 4274.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las maestras y vamos a sacar adelante al",
            "start": 4278.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sector salud vamos a mejorar la salud",
            "start": 4281.44,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con los trabajadores de la salud",
            "start": 4284.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "con ustedes est\u00e1 esto es lo m\u00e1s",
            "start": 4287.469,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "importante de todo entonces no van a",
            "start": 4291.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "faltar los medicamentos vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 4295.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "resolver el problema la distribuci\u00f3n",
            "start": 4298.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como es que distribuyen la coca cola y",
            "start": 4300.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "las sabritas hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4304.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "apartadas que nos vamos a poder nosotros",
            "start": 4306.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "distribuir las medicinas claro que s\u00ed",
            "start": 4309.09,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "nada que no se puede",
            "start": 4316.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4321.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil lo vamos a lograr lo imposible",
            "start": 4323.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se va a intentar",
            "start": 4326.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nada de que no se puede decir se puede",
            "start": 4330.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto tiene que mejorarse lo segundo que",
            "start": 4333.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos falta en los m\u00e9dicos saben que",
            "start": 4337.49,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hicieron los corruptos neoliberales",
            "start": 4339.98,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y nos dejaron sin m\u00e9dicos porque su",
            "start": 4345.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora de la educaci\u00f3n",
            "start": 4349.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "llevaba a rechazar a los que quer\u00edan",
            "start": 4352.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ingresar a las universidades p\u00fablicas",
            "start": 4355.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 4357.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n pues no era cierto",
            "start": 4360.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no pasar\u00e1n el examen emisi\u00f3n es que",
            "start": 4362.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo no hay espacio no hab\u00eda",
            "start": 4364.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presupuesto en las universidades",
            "start": 4366.58,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "presentaban examen para medicina mil e",
            "start": 4369.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ingresaban cuando muchos cien",
            "start": 4373.449,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y no reprobaban es que ten\u00edan que",
            "start": 4377.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contestar 120 preguntas",
            "start": 4381.179,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "los rectores ten\u00edan que decidir cu\u00e1ntos",
            "start": 4384.59,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "pod\u00edan aceptar si a bueno pues son 120",
            "start": 4389.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "preguntas vamos a permitir que entre eso",
            "start": 4394.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "si actuaban con legalidad si no hab\u00eda",
            "start": 4397.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recomendados",
            "start": 4400.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dec\u00edan va a pasar el que conteste bien",
            "start": 4402.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de las 120 118 el que contestaba bien",
            "start": 4405.41,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "117 ya no entraba entonces reprobaba no",
            "start": 4410.36,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "era un sistema de exclusi\u00f3n",
            "start": 4414.97,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "establecido para que para que estudiaran",
            "start": 4419.909,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "el que tuviera dinero el que tuviese",
            "start": 4423.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "dinero para pagar colegiatura",
            "start": 4428.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era que se",
            "start": 4431.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 la matr\u00edcula de las",
            "start": 4434.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "escuelas privadas que pas\u00f3 lleg\u00f3 el",
            "start": 4436.699,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "momento en que si crecieron las",
            "start": 4440.27,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "universidades privadas se estancaron las",
            "start": 4443.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas luego un tiempo",
            "start": 4445.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en que ya tampoco crecieron las",
            "start": 4448.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "universidades privadas porque porque la",
            "start": 4451.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gente no tiene para pagar colegiatura de",
            "start": 4454.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a sacar un campesino un obrero",
            "start": 4457.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para pagar tres mil cuatro mil pesos",
            "start": 4460.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mensuales para que estudie una hija un",
            "start": 4461.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hijo entonces ya eso se termina la",
            "start": 4464.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no es un privilegio la",
            "start": 4467.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho de nuestro",
            "start": 4469.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pueblo pero a que nos llevaron",
            "start": 4471.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica absurda a que ahora",
            "start": 4475.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos menos m\u00e9dicos y especialistas de",
            "start": 4478.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los que necesitamos en el pa\u00eds que son",
            "start": 4482.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los saldos negativos de esta pol\u00edtica",
            "start": 4485.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antipopular y entrevista que se aplic\u00f3",
            "start": 4487.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por 36 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 4491.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora vamos a resolver eso a que tengan",
            "start": 4495.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos las universidades y en",
            "start": 4498.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particular las escuelas o facultades en",
            "start": 4501.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las que se necesite tener profesionales",
            "start": 4504.52,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en el caso de medicina sin duda y vamos",
            "start": 4509.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a que no falten los m\u00e9dicos y que no",
            "start": 4513.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "falten los especialistas porque en el",
            "start": 4516.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "caso de este hospital por ejemplo no hay",
            "start": 4520.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logo",
            "start": 4525.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto no me enter\u00e9 por fuera me lo",
            "start": 4527.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la directora de manera muy",
            "start": 4532.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "honesta y as\u00ed me est\u00e1n informando",
            "start": 4535.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "algunos me dicen no se deje enga\u00f1ar es",
            "start": 4538.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que este como ven\u00eda usted pintaron el",
            "start": 4540.77,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "hospital y este los climas no sirven",
            "start": 4544.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero ahora si ya el clima est\u00e1",
            "start": 4551.969,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "funcionando y est\u00e1 fr\u00edo",
            "start": 4554.67,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no es del todo cierto o sea no es del",
            "start": 4557.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo cierto este",
            "start": 4561.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "claro que limpian pues si tienen que",
            "start": 4564.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "limpiar pero de eso a simular no este no",
            "start": 4566.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es la pel\u00edcula de calz\u00f3n sin inspector",
            "start": 4572.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4575.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y se la recomiendo",
            "start": 4576.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces si hacen falta los m\u00e9dicos",
            "start": 4580.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "otras partes otros hospitales hay",
            "start": 4584.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logo pero un turno no hay dos",
            "start": 4586.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuerdas esp\u00e9rame que termine p\u00e9game",
            "start": 4591.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4594.61,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4599.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "queremos que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 4602.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y que no falten las medicinas lo tercero",
            "start": 4606.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que se mejoren las instalaciones",
            "start": 4609.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque aunque hay hospitales todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4612.4,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "antiguos ese tiene 25 a\u00f1os y ya le hace",
            "start": 4616.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "falta una remodelaci\u00f3n y ahora los",
            "start": 4621.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajadores me llevaron al cuarto de",
            "start": 4624.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y se requiere tambi\u00e9n mejorar",
            "start": 4627.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el hospital y as\u00ed las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4631.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les acabo de mencionar que cuando se",
            "start": 4635.53,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 4638.74,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "fue en 1979 tiene 40 a\u00f1os y se hicieron",
            "start": 4640.719,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "por eso se construyeron en seis meses",
            "start": 4646.329,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "porque se hicieron con materiales",
            "start": 4649.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prefabricados imag\u00ednense 40 a\u00f1os con",
            "start": 4651.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados de las que",
            "start": 4655.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quedan de ese entonces est\u00e1n muy mal",
            "start": 4658.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener un programa para",
            "start": 4660.849,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la infraestructura eso lo tercero y el",
            "start": 4664.389,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "punto 4 el estrato a ustedes es que",
            "start": 4668.559,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos a regularizar a todos los",
            "start": 4672.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud no van a haber",
            "start": 4674.499,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "eventuales no van a haber trabajadores",
            "start": 4677.489,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "por contrato por honorarios no lo vamos",
            "start": 4681.28,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a lograr esto de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4684.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores de",
            "start": 4687.249,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la salud en esa situaci\u00f3n pero mi",
            "start": 4690.519,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "compromiso es que durante mi gobierno",
            "start": 4693.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de mi gobierno todos los",
            "start": 4697.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud van a quedar",
            "start": 4699.76,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "basificados eso",
            "start": 4702.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y ya vamos a empezar con las cuatro",
            "start": 4707.38,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "acciones m\u00e9dicos suficientes medicina",
            "start": 4710.59,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "e infraestructura para la salud y",
            "start": 4716.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n para los trabajadores de",
            "start": 4719.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la salud esos son los cuatro compromisos",
            "start": 4723.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo tenemos ya el",
            "start": 4727.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presupuesto tenemos ya",
            "start": 4730.06,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "un fondo que se va a utilizar",
            "start": 4733.74,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o va a significar un",
            "start": 4737.699,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "incremento de 40 mil millones de pesos",
            "start": 4740.459,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para el sector salud para poder cumplir",
            "start": 4743.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con estos cuatro compromisos y otra",
            "start": 4746.999,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "cantidad igual para el 21 esto que les",
            "start": 4750.57,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "estoy hablando es del presupuesto del 20",
            "start": 4755.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que ya tenemos que presentar la",
            "start": 4758.459,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "propuesta al congreso el d\u00eda 8 de",
            "start": 4761.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "septiembre ya va a llevar el incremento",
            "start": 4764.489,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de 40 mil millones de pesos del sector",
            "start": 4767.099,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "salud y para el 21 otro tanto de aumento",
            "start": 4771.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que de esa manera mejoremos el",
            "start": 4776.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4779.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes me",
            "start": 4782.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lleve mucho tiempo pero",
            "start": 4785.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4788.94,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que sepa",
            "start": 4791.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 ibas a decir",
            "start": 4795.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya que el espacio te escuchamos",
            "start": 4799.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 4822.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4830.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4839.97,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 4849.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4867.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4878.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "yo tengo 40 a\u00f1os",
            "start": 4880.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4898.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hay que trabajar",
            "start": 4906.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4933.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y darle un aplauso",
            "start": 4935.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el gobernador miguel barbosa",
            "start": 4939.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e",
            "start": 4944.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el gobernador de puebla y nos vamos a",
            "start": 4948.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguir encontrando porque voy a regresar",
            "start": 4952.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 4955.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es que ya",
            "start": 4959.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ganamos y nosotros a gobernar y",
            "start": 4961.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes a sus quehaceres no es gobierno",
            "start": 4964.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 4966.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4969.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 4971.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4976.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que viva psic\u00f3tico",
            "start": 4978.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "debido a que se iba",
            "start": 4982.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que viva julio",
            "start": 4986.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que vive a denunciar otra raza",
            "start": 4989.63,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "vive m\u00e9xico viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico",
            "start": 4992.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo para concluir el programa de",
            "start": 5001.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este evento invitamos a los presentes a",
            "start": 5004.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar con",
            "start": 5007.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "orgullo y respeto nuestro himno nacional",
            "start": 5009.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5012.97,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5017.11,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5032.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5036.81,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5044.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5046.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5054.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5063.29,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5068.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 5078.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5081.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5095.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5101.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5106.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye entre eventos se",
            "start": 5111.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "despide de ustedes del presidente de los",
            "start": 5115.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5118.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 5120.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de mexico agradezco a ustedes su amable",
            "start": 5124.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resistencia dese\u00e1ndoles una excelente",
            "start": 5126.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intentar",
            "start": 5129.84,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5133.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5136.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5139.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pueblo bonito y promedio por su leyenda",
            "start": 5148.28,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y huesca",
            "start": 5152.869,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5155.43,
            "duration": 1.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5155.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5156.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5159.21,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] nada ah 2 me rindo todos [M\u00fasica] dicho esfuerzo m\u00e9rito con certeza que vienen cara de rosa y tienen varios m\u00e1s [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] despu\u00e9s [M\u00fasica] de vida es los pueblos [M\u00fasica] un trozo de 100 puestos hierros de su cuerpo y esta es mi tierra de caballeros los sonidos de sus pueblos [Aplausos] [M\u00fasica] d\u00f3nde por todos tus sue\u00f1os mi vida [M\u00fasica] c\u00e1diz es una obra que es buena [M\u00fasica] y de esta ceremonia del d\u00eda comunidad rural se necesita de medicamentos gratuitos por rendimiento con solucionar de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de puebla doctor miguel de sangre el secretario de salud doctor jorge alcocer varela [Aplausos] el director general del instituto mexicano del seguro social maestro sobre robledo la titular de la unidad del programa bienestar doctora kessel a lara salda\u00f1a el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer pero en general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda la directora del hospital rural la ceiba doctora al m\u00e1s delgado [Aplausos] a municipal de contepec licenciada laura guadalupe vargas vargas [Aplausos] asimismo saludamos a todo el personal del hospital rural la ceiba aqu\u00ed presente [Aplausos] de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a las y los habitantes de chicontepec y poblados aleda\u00f1os que hoy nos acompa\u00f1an ya quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todos y todas ustedes sean bienvenidos para empezar daremos la bienvenida a cargo del doctor miguel barbosa huerta gobernador del estado de puebla [Aplausos] gracias amigas amigos paisanos de la selva de todos los municipios de esta regi\u00f3n que se encuentran aqu\u00ed jubilosos para recibir a nuestro l\u00edder al presidente de los mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gracias presidente de mexico por su visita puebla gracias por su presencia en el siguiente d\u00eda del arranque del gobierno democr\u00e1tico de este estado el primer gobierno democr\u00e1ticamente electo de este estado gracias y decirle se\u00f1or presidente que estamos muy esperanzados por este plan de salud p\u00fablica para todos los mexicanos en todo el pa\u00eds y que llegar\u00e1 puebla como un estado en donde las necesidades de salud son muy urgentes aqu\u00ed en puebla el sector salud habl\u00f3 del que manejan desde el gobierno del estado es donde se aloja la mayor corrupci\u00f3n y lo vamos a corregir lo vamos a corregir pero es integral es integral junto con la asistencia social que se recibe en el instituto mexicano del seguro social en el este en todas las formas de asistencia y desde luego la secretaria de salubridad y el nuevo la nueva visi\u00f3n del instituto de salud para el bienestar va a haber todo un programa nacional de ello y en puebla todo este programa se va a suscribir en un convenio perd\u00f3n que lo anuncia licenciado que hemos pactado con los directivos sea el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles su suscripci\u00f3n gracias se\u00f1or presidente por esa disposici\u00f3n de arrancar con este nuevo gobierno la suscripci\u00f3n de esta firma vamos a hacer que la salud no est\u00e9 asociada al control pol\u00edtico es una realidad los servicios p\u00fablicos que brinda el estado se asocian al control pol\u00edtico en pueblo vamos a hacer que eso sea absolutamente erradicado totalmente nuevo limpio el que requiera salud que obtenga la solidaridad del estado y la cura correspondiente yo voy a estar muy pendiente de todo cr\u00e9eme d\u00e9jenme hacer un poco de alarde y un poco de presunci\u00f3n me siento hecho de una manera parecida a las de licenciado l\u00f3pez obrador voy a trabajar mucho voy a venir y ni modos que les cierren la puerta al gobernador del estado quiero ser su aliado quiero ser aliado de todas las instituciones de salud en el estado aunque correspondan a la federaci\u00f3n y quiero ayudar quiero ayudar me como ante el dolor y me conmuevo ante el sufrimiento as\u00ed es qu\u00e9 amigos de la selva amigos de xicotepec amigos de todos los municipios de esta hermosa regi\u00f3n que nos han apoyado siempre les digo un saludo de su amigo ya como gobernador al que apoyaron masivamente y se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los mexicanos gracias por su visita bienvenido pueblo gracias [Aplausos] participaci\u00f3n a cargo de la doctora a x\u00f3chitl palmas delgado directora del hospital rural la ceiba para continuar con este programa [M\u00fasica] bueno buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos autoridades que nos acompa\u00f1an personal de este hospital compa\u00f1eras de unidades m\u00e9dicas voluntarios de salud p\u00fablico en general soy la doctora x\u00f3chitl palma salgado directora de este hospital se\u00f1or presidente es un gran honor que nos haya considerado el d\u00eda de hoy ya que en la historia de este hospital es la primera vez que tenemos la dicha de contar con la presencia de un presidente de la rep\u00fablica el programa y bienestar en villa \u00e1vila camacho mejor conocido como la selva naci\u00f3 en 1979 con una unidad m\u00e9dica de primer nivel que pertenec\u00eda al llamado coplamar por gesti\u00f3n de un grupo de pobladores de este lugar aqu\u00ed presentes se logr\u00f3 sustituir a este hospital y este a\u00f1o estamos cumpliendo 25 a\u00f1os no puedo pasar por alto la presencia de nuestra estructura comunitaria quienes participan de manera muy activa y solidaria en las distintas prioridades del programa 238 voluntarios 13 asistentes rurales 8 parteras 9 comit\u00e9s de salud todos ellos pilares fundamentales para el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud el hospital inicio con 120 trabajadores sin embargo las mismas necesidades han hecho crecer esta plantilla a 191 trabajadores incluyendo el personal becario dentro de esta plantilla estaban incluidos m\u00e9dicos residentes de las especialidades troncales medicina familiar y anestesiolog\u00eda como los \u00fanicos especialistas para la atenci\u00f3n de segundo nivel el d\u00eda de hoy contamos con m\u00e9dicos especialistas de base principalmente del \u00e1rea quir\u00fargica y anestesiolog\u00eda sin dejar de mencionar a los del \u00e1rea cl\u00ednica para la gesti\u00f3n del ni\u00f1o y el del adulto todo esto con el af\u00e1n de incidir positivamente en la disminuci\u00f3n de la morbilidad y mortalidad materna y perinatal en este hospital al igual que en los otros 79 del pa\u00eds otorgamos atenci\u00f3n a todo aquel que lo solicite con base a la atenci\u00f3n primaria a la salud en los ejes estrat\u00e9gicos atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria se\u00f1or presidente le comento que tenemos una poblaci\u00f3n beneficiaria de 16 mil 385 personas sin embargo atendemos a 147 mil 590 que corresponden a nuestra zona de servicios m\u00e9dicos a trav\u00e9s de dos zonas de supervisi\u00f3n 36 unidades m\u00e9dicas 2 brigadas de salud 2 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles distribuidas en 13 municipios con 2 etnias ind\u00edgenas nahuas y totonaco por ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica tambi\u00e9n brindamos atenci\u00f3n a pacientes sin seguridad social de 4 hospitales integrales la secretaria de salud del estado de puebla y veracruz en el hospital en un d\u00eda t\u00edpico se otorgan 101 consultas de medicina familiar 70 consultas de especialidades 36 consultas de urgencias 100 de egresos hospitalarios 5 intervenciones quir\u00fargicas 4 partos y 198 estudios de laboratorio como apoyo a las familias de los pacientes se cuenta con un albergue comunitario con 15 camas abierto las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o donde adem\u00e1s de ser un lugar de descanso tambi\u00e9n les ofrecemos alimentos cabe mencionar que actualmente es insuficiente para la demanda de atenci\u00f3n de los 13 municipios que acuden a solicitar atenci\u00f3n a este hospital se\u00f1or presidente el tiempo ha pasado y a pesar de haber crecido y tener muchos \u00e9xitos en la atenci\u00f3n de nuestros pueblos dentro de los que destaca el reconocimiento nacional que recibi\u00f3 una de nuestras adolescentes del cara por obtener el primer lugar en el 2018 en el concurso nacional de ni\u00f1os y ni\u00f1as consejeros de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos tambi\u00e9n tenemos que hablar de cosas tristes como el deterioro que los a\u00f1os han ocasionado a nuestros equipos que aunque funcionan ya necesitamos sustituirlos requerimos mobiliario ampliaci\u00f3n de algunas \u00e1reas un espacio adecuado para los cuidados especiales del neonato un cara un centro de atenci\u00f3n integral y m\u00e1s consultorios todos ellos climatizados dadas las condiciones que todos pueden darse cuenta que existen en este lugar para finalizar se\u00f1or presidente d\u00e9jeme le digo que en este hospital contamos con gente comprometida que realiza tu trabajo los recursos que tenemos y que la fortaleza m\u00e1s grande es el deseo de seguir cumpliendo con nuestra misi\u00f3n y dando lugar a nuestro pueblo de nosotros mismos independientemente de su origen credo o condici\u00f3n social siguiendo sus pol\u00edticas sabemos que la tarea es grande pero le aseguramos se\u00f1or presidente que de su mano alcanzaremos un d\u00eda no muy lejano el mejor nivel de salud que se haya visto en esta regi\u00f3n de la sierra norte de puebla gracias [Aplausos] continuando con el di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural villa \u00e1vila camacho la ceiba a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el mensaje a cargo del maestro zo\u00e9 robledo director del instituto mexicano del seguro social muchas gracias [Aplausos] muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos ya todos a todas con su permiso se\u00f1or presidente hoy quiero saludar con especial reconocimiento y afecto a los m\u00e9dicos residentes de este hospital a las enfermeras a los que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n a los voluntarios de salud al personal de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos a los de servicios generales mantenimiento que ahora pasamos al cuarto de m\u00e1quinas al personal del laboratorio de rayos x que hay aqu\u00ed no contamos pero que justamente es a lo que venimos a ver a los j\u00f3venes de cara a los jubilados a la gente de trabajo social a todos ya todas que hacen posible que hoy aqu\u00ed en la ceiba siga habiendo un sistema de salud como el que tenemos en nimes bienestar y desde luego al se\u00f1or gobernador miguel barbosa huerta hace siete a\u00f1os por est\u00e1s por estos d\u00edas miguel y yo estamos emprendiendo una etapa como senadores de la rep\u00fablica porque fue mi coordinador y no puedo dejar de reconocer y agradecer que hoy su primer acto p\u00fablico como gobernador despu\u00e9s de tomar posesi\u00f3n sea quien el link sea aqu\u00ed con nosotros y desde luego con el se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador muchachito miguel mucho \u00e9xito en esta nueva en esta nueva encomienda s\u00e9 que lo har\u00e1s como lo has hecho siempre con mucha pasi\u00f3n con mucha entrega y como lo dice el lema que escuch\u00e9 ayer har\u00e1s historia y har\u00e1s futuro hoy amigas y amigos quiero que creo que es v\u00e1lido hacer una gran reflexi\u00f3n de la importancia de este momento y reconocer que en puebla particularmente en pueblo pero en todo el pa\u00eds hubo una \u00e9poca de muchos a\u00f1os en los que la salud p\u00fablica cambi\u00f3 de rostro y fue dominada por ideas porque poco o que nada tienen que ver con el esp\u00edritu de servicio que los ha caracterizado a ustedes como funcionarios como personas entregadas a la noble tarea de sanar hoy creo que es importante recordarlo para que no se olvide para que no se olvide y que no se repita que ideas son las que nosotros consideramos que iban en contra del esp\u00edritu del programa de infieles estar y de las instituciones que durante el periodo por revolucionarios diarios a la patria y que despu\u00e9s durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os intentaron destruir dec\u00edan durante mucho tiempo que la realidad en materia de salud solamente se debe de conocer con el dato duro con las cifras con las computadoras de los jefes y que la dura realidad a la que ustedes se enfrentan no era importante eso es falso ustedes demostraron que hab\u00eda que acudir a las comunidades m\u00e1s lejanas aqu\u00ed ni siquiera la cabecera municipal en la serie aprovecho para saludar a la presidenta municipal que est\u00e1bamos conversando de eso esta es una de las comunidades m\u00e1s grandes pero tambi\u00e9n de las que necesitan mejores servicios de salud y ustedes durante los \u00faltimos 25 a\u00f1os lo han hecho y lo han hecho con mucho esmero con mucha dedicaci\u00f3n a veces en contra de tener las mejores condiciones y lo han hecho justamente porque tienen convicci\u00f3n no porque fuera conveniente o fuera c\u00f3modo venir hasta ac\u00e1 dec\u00edan tambi\u00e9n que la salud solamente se puede medir como una ausencia de enfermedad y yo creo que el \u00edndice en estar desde su nacimiento como wins coplamar ha demostrado que si hay un estado m\u00e1s amplio de la salud que no solamente tiene que ver con la salud f\u00edsica sino con la salud social con el involucramiento de las comunidades con lo que ustedes hacen en acci\u00f3n comunitaria de poner a disposici\u00f3n de la gente el ejercicio de su deber y tambi\u00e9n de su derecho a tomar decisiones en materia de salud otro elemento que es muy importante es que esta idea que se tuvo en el sentido de que los usos y costumbres eran un obst\u00e1culo para una idea de desarrollo ustedes han demostrado como ya lo dec\u00eda la directora del hospital a quien adem\u00e1s aprovech\u00f3 a felicitar por qu\u00e9 hoy de los 80 hospitales y bienestar en 19 estados del pa\u00eds hay solo 14 mujeres directoras ella es una de ellas y estamos muy orgullosas y adem\u00e1s que veo que aunque lleva solamente un a\u00f1o en este hospital pero mucho tiempo en el programa viene del seco y la quieren mucho quienes trabajan con ello y tambi\u00e9n en ese sentido para finalizar decir que durante mucho tiempo tambi\u00e9n se pens\u00f3 y aqu\u00ed en puebla hay un caso muy particular que los problemas de la atenci\u00f3n m\u00e9dica s\u00f3lo se resolv\u00edan con hospitales y hospitales y m\u00e1s hospitales sin embargo tenemos hoy un n\u00famero important\u00edsimo de hospitales que se presupuestaron estuvieron en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y nunca se empezaron a hacer o que se empezaron y quedaron ah\u00ed a la mitad o incluso algunos que se terminaron pero no est\u00e1n puestos en operaci\u00f3n por alg\u00fan problema de falta de planeaci\u00f3n o de corrupci\u00f3n y hay que decirlo la falta de buena planeaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos es una forma tambi\u00e9n enorme de corrupci\u00f3n u otros hospitales que los echaron a andar sin plantillas completas o sin el equipamiento que se necesitaba ustedes han demostrado que hay una forma distinta en pensar en la salud con estos \u00faltimos 40 a\u00f1os y por eso estamos aqu\u00ed hoy acompa\u00f1ando al presidente de m\u00e9xico quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud el doctor jorge alcocer el secretario de salud la subsecretaria asa cristina y bonn cisneros juan ferrer del instituto de salud para el bienestar luis antonio ram\u00edrez de liste todos acompa\u00f1ando esta nueva idea este nuevo momento para la salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds y hoy a hacerlo en un gobierno como el de pueblo aqu\u00ed arranca y en un lugar que se llama la ceiba los que venimos del sur eso significa mucho la ceiba es un \u00e1rbol sagrado que nos abraza que nos da sombra es muy similar a links es ese espacio en donde uno puede acudir en el momento de mayor vulnerabilidad a que alguien ac\u00e1 abra los brazos para ejercer eso que nunca se vio haber perdido en las instituciones del pa\u00eds la solidaridad y la idea del bienestar y la felicidad como un fin que debemos de garantizar para todas y todos los mexicanos muchas gracias y buenos d\u00edas [Aplausos] invitamos a presidios a ocupar sus lugares gracias ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de la ceiba de xicotepec de esta regi\u00f3n del estado de puebla me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en la ceiba como ustedes ya conoc\u00eda por qu\u00e9 llevamos a\u00f1os con este movimiento con esta lucha y por fin se logr\u00f3 una victoria con una encomienda la de transformar a m\u00e9xico no llegamos ocupar cargos llegamos para transformar al pa\u00eds me da mucho gusto que est\u00e9 con nosotros el gobernador de puebla miguel barbosa mucho gusto que nos acompa\u00f1a estamos como siempre recorriendo puebla recorriendo el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de puebla y todos los municipios de m\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez y conozco no solo la idiosincrasia de el pueblo de todas las regiones del pa\u00eds porque m\u00e9xico es un mosaico cultural es un pa\u00eds [M\u00fasica] con una amplia rica y diversidad cultural eso es nuestro querido m\u00e9xico y conozco tambi\u00e9n la historia de las regiones s\u00e9 lo que significa este municipio esta regi\u00f3n a veces consumimos tiempo en explicar las cosas pero siempre se tiene que saber de d\u00f3nde se viene para saber hacia d\u00f3nde se va ya que no sabe de d\u00f3nde viene no va a saber hacia d\u00f3nde va y la historia es maestra de la vida en esta regi\u00f3n sucedieron hechos important\u00edsimos [M\u00fasica] y tristes a la vez aqu\u00ed en este municipio tras que el alt\u00f3n de la comunidad de atr\u00e1s cala al tongo fue asesinado el presidente venustiano carranza y es importante recordarlo aqu\u00ed en este municipio xicotepec d\u00f3nde est\u00e1 ubicado tras que la tengo muy cerca de aqu\u00ed de la ceiba porque \u00e9l fue [M\u00fasica] el \u00fanico gobernador qu\u00e9 se revel\u00f3 cuando victoriano huerta asesin\u00f3 al presidente madero al ap\u00f3stol de la democracia venustiano carranza era en ese entonces gobernador de coahuila y fue el \u00fanico rechazo el golpe militar y llam\u00f3 al pueblo a combatir a la dictadura de victoriano huerta fue el creador del actual ej\u00e9rcito as\u00ed se constituy\u00f3 el ej\u00e9rcito mexicano y en una hacienda de coahuila se firm\u00f3 el plan de guadalupe para luchar en contra de la usurpaci\u00f3n y hacer valer la democracia en esta etapa es cuando se encienden m\u00e1s las pasiones hay m\u00e1s violencia en el pa\u00eds a pesar y la oposici\u00f3n hasta de las mismas filas revolucionarias porque carranza como berg\u00f3n formaban una corriente pol\u00edtica villa otra zapata otra orozco otra y desde luego huerta entonces no hab\u00eda acuerdos entre los revolucionarios como suele pasar en las luchas por eso nosotros debemos de celebrar que estamos unidos y que vamos todos juntos con la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico bueno pas\u00f3 el tiempo triunfa el movimiento carrancista \u00e9l llega a la presidencia y el convoca al congreso constituyente y \u00e9l promueve que los diputados constituyentes en quer\u00e9taro elaborar\u00e1n y aprobar\u00e1n la constituci\u00f3n de 1917 que es la constituci\u00f3n actual ya muy reformada muy remendada muy parchada pero es la constituci\u00f3n vigente lo importante de esa constituci\u00f3n tiene que ver primero con el reconocimiento de la educaci\u00f3n como fundamental para el desarrollo del art\u00edculo tercero muy importante el art\u00edculo 123 para garantizar mejores mejores condiciones salariales laborales a los trabajadores no hay que olvidar que en el porfiriato por eso fue la revoluci\u00f3n los trabajadores en ese entonces ganaban 25 centavos los trabajadores las f\u00e1bricas de textiles de puebla de la escala de veracruz acu\u00e9rdense de la huelga de r\u00edoblanco fue porque hab\u00edan condiciones de explotaci\u00f3n inhumanas para los obreros bueno al triunfo de la revoluci\u00f3n del art\u00edculo 123 se establece que ten\u00eda que haber salario m\u00ednimo y jornada de ocho horas de trabajo porque trabajaban 16 horas y no hab\u00eda d\u00eda de descanso en el porfiriato ahora es distinto por ese movimiento ahora hay d\u00edas de descanso no hab\u00eda en ese entonces vacaciones ninguna prestaci\u00f3n social que quedaron establecidas en las leyes laborales luego de la revoluci\u00f3n se debe mucho a carranza y sobre todo lo m\u00e1s importante de carranza ese proceso de creaci\u00f3n de la constituci\u00f3n es el art\u00edculo 27 por qu\u00e9 \u00e9l establece que el dominio del suelo y del subsuelo es de la naci\u00f3n esto es muy importante porque porfirio d\u00edaz le hab\u00eda permitido a compa\u00f1\u00edas extranjeras explotar el petr\u00f3leo en eeuu hasta la fecha de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente el due\u00f1o de la tierra es el due\u00f1o tambi\u00e9n del subsuelo de lo que est\u00e1 debajo de la tierra debajo del suelo eso no era la costumbre en m\u00e9xico ni siquiera en la \u00e9poca colonial se pod\u00eda tener un terreno pero lo de el subsuelo las riquezas del subsuelo es decir las riquezas mineras en este caso el petr\u00f3leo eran de la naci\u00f3n en la \u00e9poca colonial de la corona y luego ten\u00eda que ser de la naci\u00f3n es decir de todos los mexicanos cuando porfirio d\u00edaz cambian las leyes y se les da a las compa\u00f1\u00edas extranjeras sobre todo en esta regi\u00f3n dominaba la compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila la compa\u00f1\u00eda inglesa que eran due\u00f1os de miles de hect\u00e1reas todo el golfo la sierra de puebla esto inclu\u00eda tamaulipas veracruz tabasco todo era de las compa\u00f1\u00edas y [M\u00fasica] eran los due\u00f1os de la riqueza petrolera entregada por porfirio d\u00edaz entonces en la constituci\u00f3n del 17 con mucho cuidado ya cuando se hab\u00edan aprobado casi todos los art\u00edculos en sigilo porque en quer\u00e9taro hab\u00edan agentes de los gobiernos extranjeros pendientes de que no se modificar\u00e1 la legislaci\u00f3n y que no se afectar\u00e1 los intereses de las compa\u00f1\u00edas y cuando estaba por terminar [M\u00fasica] y el congreso se presenta proyecto para el art\u00edculo 27 y se establece lo que ya dije que la naci\u00f3n es la due\u00f1a de las riquezas naturales del pa\u00eds c\u00f3mo estar\u00eda esa decisi\u00f3n que desde luego hubo reclamos de los gobiernos extranjeros y desde el 17 hasta 1938 ya qu\u00e9 transcurrieron m\u00e1s de 20 a\u00f1os no se pudo y hacer la ley reglamentaria del art\u00edculo 27 porque no lo permit\u00edan las compa\u00f1\u00edas extranjeras que eran pues las due\u00f1as todas estas regiones petroleras de mexico es hasta 1938 que queda c\u00e1rdenas es propia y petr\u00f3leo recuper\u00e9 el petr\u00f3leo pero a quien se le debe la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo a carranza por establecer en el art\u00edculo 27 el dominio de la naci\u00f3n sobre los recursos naturales se tienen en el subsuelo porque cuento esto porque cuando tiene que huir de la ciudad de mexico y va hacia veracruz y los generales est\u00e1n revelados en su contra manera especial sobre gone pues se viene ac\u00e1 a caballo a refugiarse y qui\u00e9n lo ejecuta es uno de los jefes de las guardias blancas de la compa\u00f1\u00eda petrolera extranjera aqu\u00ed mientras que el alt\u00f3n en una casa en una casa humilde una casa de palma una choza ah\u00ed en la noche lo asesinan al presidente venustiano carranza entonces por eso hay que tener presente en la historia todos los gobernantes sobre todo los que participaron en la revoluci\u00f3n tuvieron cosas negativas y positivas cosas malas y cosas buenas como los seres humanos que no somos perfectos a la perfecci\u00f3n no es de los humanos \u00e9l hizo un buen gobierno esta decisi\u00f3n fue muy importante porque fue repito lo que permiti\u00f3 al general c\u00e1rdenas llevar a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera saben qui\u00e9n era el comandante militar desde luego no aqu\u00ed s\u00ed no papantla comandante de la zona militar empapa ante la que \u00e9l acudi\u00f3 cuando supo que hab\u00edan asesinado a venustiano carranza era el entonces capit\u00e1n l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo cuando asesinan a el presidente venustiano carranza por eso tambi\u00e9n el 38 toma la decisi\u00f3n porque \u00e9l y hab\u00eda visto como se portaban de mal los de las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras si les interesaba un terreno iv\u00e1n a decirle al propietario no le mandaban a decir con sus polic\u00edas porque ten\u00edan esos ej\u00e9rcitos esas guardias blancas le dec\u00edan vendernos porque si no nos vendes t\u00fa le vamos a comprar a la viuda as\u00ed de arrogantes y de prepotentes entonces todo eso lo sab\u00eda y por eso en el 38 que un acto de soberan\u00eda se recupera el petr\u00f3leo que es del pueblo 10 de la naci\u00f3n ya estamos gobernando y llevando a cabo cambios porque como dije no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no es m\u00e1s de lo mismo no es un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen es una transformaci\u00f3n y han habido tres transformaciones en la historia recordemos la independencia la reforma la revoluci\u00f3n nosotros queremos llevar a cabo estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico a diferencia de las tres transformaciones que han habido esta transformaci\u00f3n la estamos llevando a cabo y esto es una bendici\u00f3n sin violencia nuestros antepasados no tuvieron esa gran oportunidad que tenemos nosotros no se les presentaron estas circunstancias nosotros podemos llevar a cabo una transformaci\u00f3n igual de profunda que la independencia que la reforma que la revoluci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica no por ser pac\u00edfica o no violenta esa transformaci\u00f3n se va a quedar en la superficie por encima no vamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto que tanto da\u00f1o le ha hecho a nuestro pa\u00eds a nuestro m\u00e9xico y ya lo estamos haciendo es una f\u00f3rmula sencilla de gobernar cero corrupci\u00f3n cero impunidad cero lujos en el gobierno acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n y se puede ya lo estamos logrando vamos a acabar con la corrupci\u00f3n me canso ganso [Aplausos] y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n con el apoyo del pueblo que todos me est\u00e1n ayudando millones de mexicanos me est\u00e1n ayudando a empujar al elefante que eso era el gobierno un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso ya lo paramos y empezamos a empujarlo para que camine no hace falta aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos ni endeudar al pa\u00eds ni decretar gasolinazos todo estriba en no permitir la corrupci\u00f3n y no permitir las extravagancias en el gobierno ya les digo que no hay sueltos como hab\u00edan de 700 mil pesos mensuales eso se acab\u00f3 ya no existe nadie puede ganar m\u00e1s de lo que obtiene el presidente y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo todos ya no hay pensiones para los ex presidentes por eso algunos est\u00e1n enojados pero ya se les va a pasar saben cu\u00e1ntos recib\u00edan 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n eso se termin\u00f3 ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil millones de pesos la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas del erario se acab\u00f3 se acab\u00f3 ya no hay he estado mayor presidencial tambi\u00e9n cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos son un cuerpo de \u00e9lite los del estado mayor presidencial ganaban m\u00e1s que los soldados que los marinos que los polic\u00edas se termin\u00f3 eso ahora todos los elementos del estado mayor est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa en la guardia nacional para proteger al pueblo al presidente lo cuida la gente que lucha por la justicia no tiene nada que temer imag\u00ednense hab\u00edan como doscientas camionetas blindadas bueno ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta all\u00e1 en california imag\u00ednense que yo me iba a subir a ese avi\u00f3n de lujo que no lo tienen y donald trump habiendo tanta pobreza y tanta necesidad en el pa\u00eds todo esto significan cambios yo llego aqu\u00ed a la selva por carretera por tierra y as\u00ed hoy voy a seguir mi gira voy a terminar en valle de bravo por la tarde-noche ma\u00f1ana el estado de mexico pasado ma\u00f1ana michoac\u00e1n y a ras de tierra adem\u00e1s si vengo a la salida en helic\u00f3ptero cuando no voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras y qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el pa\u00eds todo esto nos ayuda a ahorrar y por eso rinde el presupuesto no tenemos problema de d\u00e9ficit de faltantes en las finanzas p\u00fablicas est\u00e1n sanas est\u00e1 bien la recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n hemos tomado algunas medidas se robaban pues 800 pipas diarias de gasolinas 80 mil barriles diarios de gasolinas y \u00e9sta va a estar contabilizado por hacienda el robo y nada m\u00e1s se hac\u00eda el descuento saben cu\u00e1nto signific\u00f3 eso el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos que dejaban de entrar a la hacienda p\u00fablica y eso ya se estaba corrigiendo no se ha podido terminar del todo hoy hubo una fuga de gas por una toma clandestina porque siguen ah\u00ed pero les mand\u00f3 a decir a los a los que se dedican a esta actividad que recuerden que yo soy muy perseverante soy muy terco y que no quieran jugar a las vencidas porque no voy a quitar el dedo del rengl\u00f3n saben que se robaban 800 pipas ahora bajamos a que se est\u00e1n robando 40 diarias trabajamos 95% el robo de combustible si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos y ese dinero para que es para el pueblo para los adultos mayores a las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad para los hospitales es que saben por qu\u00e9 hab\u00edan esos robos porque arriba se daba el mal ejemplo la gente abajo dec\u00eda si roban arriba porque no voy a robar yo pero ya eso se termin\u00f3 estamos barriendo de corrupci\u00f3n del gobierno de arriba para abajo para que nadie tenga ese pretexto esa excusa y adem\u00e1s se est\u00e1n dando opciones alternativas a los j\u00f3venes quieres trabajar est\u00e1s desempleado ya no est\u00e1s estudiando 20 vas a trabajar como aprendiz y te vamos a pagar un sueldo para que te capacites y tengas trabajo pero ya no te metas las bandas que no te enganchen para que no sufran tus familiares sobre todo que no sufran sus madres porque son las mam\u00e1s las que m\u00e1s sufren por lo que hacen los hijos por el amor tan grande sublime que le tienen las madres a los hijos entonces hay opciones ahora y al mismo tiempo estamos ahorrando pusimos est\u00e1 decisi\u00f3n en pr\u00e1ctica y tambi\u00e9n otras seguramente ustedes no sab\u00edan porque muchas cosas se desconoc\u00edan no porque la gente no quisiera saber sino porque tienen el control completo de los medios de informaci\u00f3n bueno los de mero arriba no pagaban impuestos imag\u00ednense una empresa famosa un banco famoso pues no pagaba impuestos porque hab\u00eda condonaci\u00f3n de impuestos impuestos o paguen impuestos el campesino porque en la mercanc\u00eda que compra ah\u00ed va incluido un impuesto el obrero ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios pero un grupo muy reducido arriba ten\u00eda el privilegio fiscal de la condonaci\u00f3n de sus impuestos que hicimos se cancel\u00f3 ya la condonaci\u00f3n y estoy por mandar\u00eda una iniciativa de ley ahora ac\u00e1 va a iniciar el periodo ordinario del congreso para que quede prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos a los de arriba a los potentados no era poco en los esenios saben cu\u00e1nto condonar 400.000 millones de pesos y as\u00ed muchas cosas y tambi\u00e9n estamos ahora llevando a cabo una modificaci\u00f3n legal porque se daban gusto evadiendo el pago de impuestos con facturas falsas ya eso se va a terminar porque se va a convertir en delito grave la facturaci\u00f3n falsa y que es delito grave pues que el que comete un delito de esa naturaleza no tiene derecho a fianza les digo algo tambi\u00e9n que es interesante en nuestro pa\u00eds no era delito grave la corrupci\u00f3n estuvimos 25 a\u00f1os desde 1900 94 desde salinas hasta ahora 25 a\u00f1os sin que la corrupci\u00f3n se considerar\u00e1 delito grave porque cuando salinas de pura casualidad se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n entonces 25 a\u00f1os que se pod\u00eda robar sin ning\u00fan problema porque al que agarraban por corrupci\u00f3n lo odio lo ten\u00edan que liberar sin pagaba una fianza ahora ya se modific\u00f3 esa legislaci\u00f3n y ahora es delito grave el que robaba para adentro sin fianza bueno todo esto es lo que nos permite poder decir aqu\u00ed [M\u00fasica] xicotepec de qu\u00e9 hay apoyos para los estudiantes de preescolar primaria secundaria es decir becas para los estudiantes de familias humildes pobres aqu\u00ed en xicotepec en todo el municipio todos los que estudian en el nivel medio superior es decir la preparatoria alrededor de 4.000 est\u00e1n pecados ya aqu\u00ed en xicotepec desde luego aqu\u00ed en la selva tambi\u00e9n y en todo el pueblo todos los que estudian preparatoria en puebla y en el pa\u00eds todos tienen su beca 1600 pesos bimestrales si van a llegar la justicia tarda pero llega ya tambi\u00e9n les dec\u00eda todos los adultos mayores tienen suspensi\u00f3n ya no son mil 160 pesos son 2 mil 550 pesos es el doble y es universal es para todos porque antes no se les daban a los jubilados pensionados del issste del seguro de pemex de la comisi\u00f3n federal de electricidad ahora es a todos los adultos mayores tambi\u00e9n algo que me llena de satisfacci\u00f3n desde luego a ustedes el que haya pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad nada m\u00e1s aqu\u00ed en xicotepec ya hay setecientos cincuenta y seis ni\u00f1os y ni\u00f1as que tienen su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores estamos empezando a entregar tambi\u00e9n los apoyos para los productores del campo que van a recibir todos sus apoyos se le va a dar preferencia a los que tienen menos terreno a los m\u00e1s pobres y se va a aplicar en estas regiones el programa de sembrando vida que es un programa muy importante en el que se entregan las plantas de viveros a sembrar \u00e1rboles maderables frutales y lo m\u00e1s importante de todo es que se ayuda pagando jornales cinco mil pesos mensuales por jornal al ejidatario al peque\u00f1o propietario para que siembre su parcela no es cr\u00e9dito es para que se dediquen a sembrar y que tengan de esta manera trabajo sobre todo los j\u00f3venes que no tengan que irse a buscarse la vida a otras partes que tengan trabajo en sus comunidades donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas lo que queremos es que la migraci\u00f3n se vaya convirtiendo en opcional esto es que el que quiere irse se vaya por gusto no por necesidad eso es lo que buscamos con todos estos programas y tambi\u00e9n decirles que va a mejorar mucho lo relacionado con la educaci\u00f3n y con la salud ya cumplimos lo que se ofreci\u00f3 de cancelar la mal llamada reforma educativa ya los maestros pueden estar tranquilos porque eso ya se cancel\u00f3 y ahora viene un programa para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza pero no a la fuerza sino convenciendo persuadiendo con la participaci\u00f3n de padres familia madre de familia maestros y autoridades vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n se va a aplicar ya en el pr\u00f3ximo ciclo escolar un programa para mejorar rehabilitar dar mantenimiento a las escuelas que est\u00e1n muy abandonadas as\u00ed como le est\u00e1 llegando el apoyo de manera directa al adulto mayor al becario el productor as\u00ed de manera directa queremos que le llegue el presupuesto a la escuela no queremos que pasen presupuestos por muchas oficinas por muchas instancias gubernamentales sean federales estatales lo que queremos es que todo llegue directo ya no se va a entregar nada a intermediarios no es de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente venustiano carranza y dame a m\u00ed el apoyo el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano as\u00ed no eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con mucho con piquete de ojo va a llegar el apoyo de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directo al beneficiario y hay lugares donde se dificulta el sacar el dinero que le corresponde al beneficiario porque no hay sucursales bancarias nos dejaron nada m\u00e1s un banquito que se llamaba avance fin ahora ya es el banco del bienestar se va a convertir en un banco t porque va a tener sucursales en todos los pueblos sobre todo aqu\u00ed en la ceiba los pueblos m\u00e1s grandes a funcionar el banco de bienestar no est\u00e1 aqu\u00ed emiliano a ver que me diga si va a ver aqu\u00ed si vamos a apoyar y en el caso de la educaci\u00f3n les dec\u00eda va a llegar el apoyo directo para que la sociedad de padres de familia madre de familia con maestros reciba sus presupuestos para que en la asamblea de padres de familia se decida qu\u00e9 hacer con ese presupuesto anual tambi\u00e9n por qu\u00e9 porque lo estamos haciendo as\u00ed de que llegue directo es para que todos participemos porque si no se queda en buenas intenciones no baja lo del elefante es real hay que estar empujando tengo que estar todos los d\u00edas dando instrucciones y si soy el presidente a veces golpe\u00f3 el escritorio no crean que todo es as\u00ed suavecito pero tengo que estar todo el tiempo e insistiendo porque hay una telara\u00f1a de un andamiaje de burocracia de normatividad que crearon para aparentar de que de esa manera se iba a combatir la corrupci\u00f3n cuando realmente eso era un parapeto nada m\u00e1s o una faramalla y la corrupci\u00f3n se daba pero en alta entonces es muy dif\u00edcil con toda esa normatividad operar hay que estar constantemente empujando pero vamos a gobernar todos eso que es lo que vamos a hacer se le envi\u00e9 cheque a la sociedad de padres de familia el programa se llama la escuela es nuestra se le env\u00eda el cheque a la sociedad de padre de familia de la escuela primaria de la ceiba y ellos ya saben con los padres familias que van a hacer para mejorar las instalaciones y estoy seguro que no se van a robar el dinero estoy seguro que van a actuar todos con honestidad porque porque es mejorar la escuela donde estudian los hijos ni modo que la gente no va a cuidar y no va a participar entonces vamos a actuar de esta forma yo nada m\u00e1s preguntarle a emiliano si va a haber aqu\u00ed un centro integrador va a haber un centro integrador y va a haber un cajero ya el banco de bienestar y en el caso de la salud ya me tard\u00e9 mucho y a eso vengo el caso de la salud miren primero decirles aqu\u00ed a los del hospital en bienestar que el programa se mantiene y no s\u00f3lo eso mejora va y fortalecerse les digo que se mantiene que contin\u00faa porque se meten mucho miedo y hay rumores de que va a desaparecer y no mire yo conozco bien este programa porque lo vi nacer yo participe cuando inici\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os era yo en ese entonces director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplamar en tabasco y en 1979 se empezaron a y hacer las unidades m\u00e9dicas rurales y empezaron un a\u00f1o despu\u00e9s a construirse los hospitales de 40 camas este como ya se dijo es posterior porque aqu\u00ed hab\u00eda primero una unidad m\u00e9dica rural era y coplamar luego fue en solidaridad en oportunidades louis jeans progresa y pr\u00f3spera y ahora es bienestar entonces conozco bien como se hicieron las unidades m\u00e9dicas incre\u00edble en seis meses en aquel entonces seis meses se hicieron miles de unidades m\u00e9dicas porque se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que iba a haber este programa antes el seguro social s\u00f3lo atend\u00eda derechohabientes lo que es el sistema ordinario ahora pues se tiene este sistema en bienestar que es para atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta este programa va a continuar y tambi\u00e9n se va a mejorar todo el sistema de atenci\u00f3n a la salud para los que no tienen seguridad social por eso se cre\u00f3 ya el instituto de salud para el bienestar el instituto de salud para el bienestar sustituye al llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular algunos se acostumbraron a eso le va a costar un poco pero cu\u00e1l es la ventaja con el instituto en relaci\u00f3n con el seguro popular primero de que no va a haber corrupci\u00f3n porque se robaban hasta el dinero de las medicinas as\u00ed como se los estoy diciendo este y no hab\u00eda medicamentos no hab\u00eda medicamentos en centros de salud [M\u00fasica] unidades m\u00e9dicas en hospitales entonces ahora prohibido robar y tiene que haber abasto suficiente de medicamentos estamos visitando por eso los hospitales aqu\u00ed ya presentaron al director del instituto de salud para el bienestar juan ferrer y tambi\u00e9n el encargado de que no falten los medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed que va a ser es el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que es el encargado si te paras para que te conozcan que t\u00fa vas a ser responsable que no falten los medicamentos y otra ventaja otro cambio es que se van a proporcionar todas las claves miren hasta en la formalidad hay discriminaci\u00f3n en una unidad m\u00e9dica rural tienen 120 claros 120 medicinas aqu\u00ed tienen 300 en el r\u00e9gimen ordinario 700 y un instituto de salud en la ciudad de m\u00e9xico hasta 1200 ya hay enfermos de primera de segunda y de tercera entonces ya no va a haber cuadro b\u00e1sico vamos a procurar que no falten todos los medicamentos que se requieran eso lo tenemos que resolver y nos tienen que ayudar ustedes por eso estamos aqu\u00ed con ustedes la directora de este hospital extraordinaria de primera la directora de ese hospital [Aplausos] yo tengo la confianza en ustedes los trabajadores de la salud como tengo la confianza en todos los trabajadores de mexico vamos a sacar adelante la industria petrolera con los trabajadores phoenix vamos a sacar adelante la comisi\u00f3n federal de electricidad con los trabajadores electricistas vamos a sacar adelante la educaci\u00f3n con los maestros las maestras y vamos a sacar adelante al sector salud vamos a mejorar la salud p\u00fablica con los trabajadores de la salud con ustedes est\u00e1 esto es lo m\u00e1s importante de todo entonces no van a faltar los medicamentos vamos tambi\u00e9n a resolver el problema la distribuci\u00f3n como es que distribuyen la coca cola y las sabritas hasta las comunidades m\u00e1s apartadas que nos vamos a poder nosotros distribuir las medicinas claro que s\u00ed nada que no se puede no dif\u00edcil lo vamos a lograr lo imposible se va a intentar nada de que no se puede decir se puede esto tiene que mejorarse lo segundo que nos falta en los m\u00e9dicos saben que hicieron los corruptos neoliberales y nos dejaron sin m\u00e9dicos porque su pol\u00edtica privatizadora de la educaci\u00f3n llevaba a rechazar a los que quer\u00edan ingresar a las universidades p\u00fablicas con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n pues no era cierto que no pasar\u00e1n el examen emisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hay espacio no hab\u00eda presupuesto en las universidades presentaban examen para medicina mil e ingresaban cuando muchos cien y no reprobaban es que ten\u00edan que contestar 120 preguntas los rectores ten\u00edan que decidir cu\u00e1ntos pod\u00edan aceptar si a bueno pues son 120 preguntas vamos a permitir que entre eso si actuaban con legalidad si no hab\u00eda recomendados dec\u00edan va a pasar el que conteste bien de las 120 118 el que contestaba bien 117 ya no entraba entonces reprobaba no era un sistema de exclusi\u00f3n establecido para que para que estudiaran el que tuviera dinero el que tuviese dinero para pagar colegiatura porque lo que quer\u00edan era que se incrementar\u00e1 la matr\u00edcula de las escuelas privadas que pas\u00f3 lleg\u00f3 el momento en que si crecieron las universidades privadas se estancaron las universidades p\u00fablicas luego un tiempo en que ya tampoco crecieron las universidades privadas porque porque la gente no tiene para pagar colegiatura de d\u00f3nde va a sacar un campesino un obrero para pagar tres mil cuatro mil pesos mensuales para que estudie una hija un hijo entonces ya eso se termina la educaci\u00f3n no es un privilegio la educaci\u00f3n es un derecho de nuestro pueblo pero a que nos llevaron con esa pol\u00edtica absurda a que ahora tenemos menos m\u00e9dicos y especialistas de los que necesitamos en el pa\u00eds que son de los saldos negativos de esta pol\u00edtica antipopular y entrevista que se aplic\u00f3 por 36 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds entonces ahora vamos a resolver eso a que tengan m\u00e1s recursos las universidades y en particular las escuelas o facultades en las que se necesite tener profesionales en el caso de medicina sin duda y vamos a que no falten los m\u00e9dicos y que no falten los especialistas porque en el caso de este hospital por ejemplo no hay radi\u00f3logo esto no me enter\u00e9 por fuera me lo inform\u00f3 la directora de manera muy honesta y as\u00ed me est\u00e1n informando algunos me dicen no se deje enga\u00f1ar es que este como ven\u00eda usted pintaron el hospital y este los climas no sirven pero ahora si ya el clima est\u00e1 funcionando y est\u00e1 fr\u00edo no es del todo cierto o sea no es del todo cierto este claro que limpian pues si tienen que limpiar pero de eso a simular no este no es la pel\u00edcula de calz\u00f3n sin inspector este y se la recomiendo entonces si hacen falta los m\u00e9dicos otras partes otros hospitales hay radi\u00f3logo pero un turno no hay dos cuerdas esp\u00e9rame que termine p\u00e9game [Aplausos] entonces queremos que no falten los m\u00e9dicos y que no falten las medicinas lo tercero es que se mejoren las instalaciones porque aunque hay hospitales todav\u00eda m\u00e1s antiguos ese tiene 25 a\u00f1os y ya le hace falta una remodelaci\u00f3n y ahora los trabajadores me llevaron al cuarto de m\u00e1quinas y se requiere tambi\u00e9n mejorar el hospital y as\u00ed las unidades m\u00e9dicas les acabo de mencionar que cuando se crearon fue en 1979 tiene 40 a\u00f1os y se hicieron por eso se construyeron en seis meses porque se hicieron con materiales prefabricados imag\u00ednense 40 a\u00f1os con materiales prefabricados de las que quedan de ese entonces est\u00e1n muy mal entonces vamos a tener un programa para la infraestructura eso lo tercero y el punto 4 el estrato a ustedes es que vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud no van a haber eventuales no van a haber trabajadores por contrato por honorarios no lo vamos a lograr esto de la noche a la ma\u00f1ana porque hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud en esa situaci\u00f3n pero mi compromiso es que durante mi gobierno al t\u00e9rmino de mi gobierno todos los trabajadores de la salud van a quedar basificados eso y ya vamos a empezar con las cuatro acciones m\u00e9dicos suficientes medicina e infraestructura para la salud y regularizaci\u00f3n para los trabajadores de la salud esos son los cuatro compromisos que estamos haciendo tenemos ya el presupuesto tenemos ya un fondo que se va a utilizar que este a\u00f1o va a significar un incremento de 40 mil millones de pesos para el sector salud para poder cumplir con estos cuatro compromisos y otra cantidad igual para el 21 esto que les estoy hablando es del presupuesto del 20 que ya tenemos que presentar la propuesta al congreso el d\u00eda 8 de septiembre ya va a llevar el incremento de 40 mil millones de pesos del sector salud y para el 21 otro tanto de aumento para que de esa manera mejoremos el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes me lleve mucho tiempo pero es importante que sepa a ver qu\u00e9 ibas a decir ya que el espacio te escuchamos 40 10 [M\u00fasica] hola no hay [M\u00fasica] yo tengo 40 a\u00f1os por qu\u00e9 hay que trabajar vamos a y darle un aplauso el gobernador miguel barbosa que nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e el gobernador de puebla y nos vamos a seguir encontrando porque voy a regresar no va a haber divorcio no es que ya y ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo si me van a ayudar a empujar el elefante [Aplausos] que viva psic\u00f3tico debido a que se iba que viva julio que vive a denunciar otra raza vive m\u00e9xico viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico por \u00faltimo para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no de vida i y d bien de esta manera concluye entre eventos se despide de ustedes del presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradezco a ustedes su amable resistencia dese\u00e1ndoles una excelente intentar [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pueblo bonito y promedio por su leyenda y huesca [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:30.880283"
}