{
    "video_id": "yz0J0DAcqMU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yz0J0DAcqMU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAawlut3Ska9INpnJsp6Lf8Gb7WIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yz0J0DAcqMU",
    "video_title": "Fragmento del mensaje a la Naci\u00f3n del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ll",
    "video_length_seconds": 68,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "una ignominia",
            "start": 15.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 18.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que nuestros pueblos originarios",
            "start": 21.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vivan desde hace siglos",
            "start": 24.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "bajo la opresi\u00f3n y el racismo",
            "start": 28.23,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con la pobreza",
            "start": 32.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y la marginaci\u00f3n a cuestas",
            "start": 34.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 39.54,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "todos los programas del gobierno",
            "start": 42.42,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n preferente a los",
            "start": 47.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de las diversas",
            "start": 51.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "culturas del pa\u00eds",
            "start": 54.64,
            "duration": 3.86
        }
    ],
    "transcription_text": "una ignominia una verg\u00fcenza que nuestros pueblos originarios vivan desde hace siglos bajo la opresi\u00f3n y el racismo con la pobreza y la marginaci\u00f3n a cuestas por eso todos los programas del gobierno tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n preferente a los pueblos ind\u00edgenas de las diversas culturas del pa\u00eds",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:24.968478"
}