{
    "video_id": "yZO_Z6zTwX8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yZO_Z6zTwX8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNA4SJuYb1uKtTkoOwJskB64o2DA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yZO_Z6zTwX8",
    "video_title": "No existe contubernio con los narcotraficantes ni delincuentes de cuello blanco | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 479,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah claro dos cosas primero",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 4.58,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no se protege a nadie",
            "start": 8.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aunque hay",
            "start": 15.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 19.07,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y se respeta la independencia de la",
            "start": 21.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 23.789,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 27.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos quedamos callados",
            "start": 29.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 33.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 35.97,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 38.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y dar privilegios",
            "start": 40.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "o impunidad a presuntos delincuentes",
            "start": 42.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 47.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer",
            "start": 50.63,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "en este caso en esta investigaci\u00f3n de",
            "start": 54.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n garc\u00eda luna aparte de lo que se",
            "start": 58.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en eeuu",
            "start": 62.8,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "donde se les donde se le est\u00e1 juzgando",
            "start": 66.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en m\u00e9xico hay expedientes",
            "start": 71.88,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "abiertos y lo mismo de el se\u00f1or c\u00e1rdenas",
            "start": 76.829,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "palomino",
            "start": 83.49,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or peque\u00f1o los dos",
            "start": 85.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unidad la inteligencia financiera de la",
            "start": 91.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda present\u00f3",
            "start": 93.979,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "denuncias oportunas sobre estas dos",
            "start": 96.71,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "personas de modo que est\u00e1 abierto el",
            "start": 102.039,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "proceso y si quedan",
            "start": 107.359,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 113.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de ese grupo",
            "start": 116.17,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en el actual gobierno en lo que",
            "start": 120.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "corresponde al ejecutivo la instrucci\u00f3n",
            "start": 123.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es que no se proteja a nadie y considero",
            "start": 125.299,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "que va a suceder lo mismo en el caso de",
            "start": 130.88,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda porque",
            "start": 136.069,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al fiscal alejandro",
            "start": 139.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gertz manero es un hombre recto \u00edntegro",
            "start": 145.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no va a ser tapadera",
            "start": 148.17,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "no va a proteger a nadie",
            "start": 153.01,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 el tiempo en qu\u00e9",
            "start": 158.66,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "solo se juzgaba a quienes no ten\u00edan",
            "start": 163.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agarraderas a quienes no ten\u00edan",
            "start": 168.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "influencia ahora se castiga",
            "start": 170.79,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "por pareja a quienes cometen delitos",
            "start": 175.31,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "es muy importante la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 181.96,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "anabel hern\u00e1ndez",
            "start": 185.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 188.489,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "y es muy importante para que se siga",
            "start": 190.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 197.299,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se sigue haciendo p\u00fablico",
            "start": 199.84,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "si no se act\u00faa y si se ve que hay",
            "start": 204.36,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "desviaciones si se",
            "start": 210.06,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y observa que no se est\u00e1 aplicando la",
            "start": 214.02,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 219.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien qu\u00e9",
            "start": 221.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "periodistas en el caso especial de",
            "start": 225.17,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "anabel que ha arriesgado hasta su vida",
            "start": 228.65,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "sigue ayudando sigue informando sigue",
            "start": 232.87,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "denunciando y ojal\u00e1 y otros periodistas",
            "start": 237.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 243.08,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hablando en plata",
            "start": 244.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "son muy pocos los que denuncian la",
            "start": 247.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se queda callada porque",
            "start": 251.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conocieron a estos personajes tuvieron",
            "start": 254.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incluso a esta relaci\u00f3n con ellos",
            "start": 257.459,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay periodistas famosos actualmente que",
            "start": 260.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "los defienden",
            "start": 264.54,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y no es el caso de anabel y de otros",
            "start": 267.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero bueno contestando a tu pregunta no",
            "start": 270.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "va a haber impunidad y se va a castigar",
            "start": 274.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a todos los responsables el secretario",
            "start": 278.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica \u00e9l con sus brazos",
            "start": 281.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tiene instrucciones desde hace meses",
            "start": 283.229,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 287.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se permite que trabajen en el actual",
            "start": 291.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 294.07,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "personas que se hayan desempe\u00f1ado",
            "start": 297.129,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "durante el tiempo en que garc\u00eda luna fue",
            "start": 301.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 305.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el tiempo que \u00e9l",
            "start": 308.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y estuvo como funcionario porque es un",
            "start": 311.79,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "asunto realmente vergonzoso el qu\u00e9",
            "start": 315.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "actuara como secretario de seguridad",
            "start": 321.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del gobierno federal y al mismo",
            "start": 323.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tiempo protegiera a una de las bandas",
            "start": 326.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "del crimen organizado",
            "start": 331.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 quedando de manifiesto",
            "start": 334.729,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en qu\u00e9 situaci\u00f3n estaba el",
            "start": 337.629,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 340.849,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a hablarse de un narcoestado",
            "start": 344.139,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y yo sinceramente",
            "start": 348.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en ese entonces pensaba de qu\u00e9",
            "start": 352.83,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 359.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 363.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clasificar de esa manera al estado",
            "start": 366.08,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 368.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero luego con todo esto que est\u00e1",
            "start": 369.849,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "saliendo a relucir",
            "start": 373.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 377.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se puede hablar de un narcoestado",
            "start": 379.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 383.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estaba tomado",
            "start": 385.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 388.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "quienes ten\u00edan a su cargo",
            "start": 391.33,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y combatir a la delincuencia",
            "start": 395.09,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "estaban al servicio de la delincuencia",
            "start": 397.689,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mandaba la delincuencia",
            "start": 402.46,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una gran influencia delincuencia",
            "start": 406.38,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "eran las que decid\u00eda",
            "start": 408.72,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "a quien perseguir y a quien proteger",
            "start": 413.129,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 420.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esto tiene que",
            "start": 422.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y atenderse para que no se repitan",
            "start": 425.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 430.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene que haber una l\u00ednea divisoria una",
            "start": 432.77,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "frontera entre autoridad y delincuencia",
            "start": 437.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no mezclarse que no haya contubernio",
            "start": 440.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "porque entonces",
            "start": 443.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos desprotegidos todos",
            "start": 446.23,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nos quedamos en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 450.02,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 453.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en manos",
            "start": 455.729,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la delincuencia entonces es un asunto",
            "start": 458.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que debe de seguirse tratando",
            "start": 461.379,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "sin miramientos sin protecci\u00f3n a nadie",
            "start": 466.52,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "sin impunidad queda tinas al gobierno de",
            "start": 471.16,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 476.75,
            "duration": 2.509
        }
    ],
    "transcription_text": "ah claro dos cosas primero qu\u00e9 no hay impunidad no se protege a nadie [M\u00fasica] aunque hay autonom\u00eda y se respeta la independencia de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no nos quedamos callados cu\u00e1ndo se trata d y dar privilegios o impunidad a presuntos delincuentes de modo que no hay nada que temer en este caso en esta investigaci\u00f3n de gesti\u00f3n garc\u00eda luna aparte de lo que se est\u00e1 haciendo en eeuu donde se les donde se le est\u00e1 juzgando tambi\u00e9n en m\u00e9xico hay expedientes abiertos y lo mismo de el se\u00f1or c\u00e1rdenas palomino del se\u00f1or peque\u00f1o los dos unidad la inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda present\u00f3 denuncias oportunas sobre estas dos personas de modo que est\u00e1 abierto el proceso y si quedan [M\u00fasica] funcionarios de ese grupo en el actual gobierno en lo que corresponde al ejecutivo la instrucci\u00f3n es que no se proteja a nadie y considero que va a suceder lo mismo en el caso de la fiscal\u00eda porque le tengo confianza al fiscal alejandro gertz manero es un hombre recto \u00edntegro no va a ser tapadera no va a proteger a nadie ya pas\u00f3 el tiempo en qu\u00e9 solo se juzgaba a quienes no ten\u00edan agarraderas a quienes no ten\u00edan influencia ahora se castiga por pareja a quienes cometen delitos es muy importante la colaboraci\u00f3n de anabel hern\u00e1ndez periodistas y es muy importante para que se siga denunciando se sigue haciendo p\u00fablico si no se act\u00faa y si se ve que hay desviaciones si se y observa que no se est\u00e1 aplicando la ley qu\u00e9 bien qu\u00e9 periodistas en el caso especial de anabel que ha arriesgado hasta su vida sigue ayudando sigue informando sigue denunciando y ojal\u00e1 y otros periodistas por qu\u00e9 hablando en plata son muy pocos los que denuncian la mayor\u00eda se queda callada porque conocieron a estos personajes tuvieron incluso a esta relaci\u00f3n con ellos hay periodistas famosos actualmente que los defienden y no es el caso de anabel y de otros pero bueno contestando a tu pregunta no va a haber impunidad y se va a castigar a todos los responsables el secretario de seguridad p\u00fablica \u00e9l con sus brazos tiene instrucciones desde hace meses de que no se permite que trabajen en el actual gobierno personas que se hayan desempe\u00f1ado durante el tiempo en que garc\u00eda luna fue secretario de seguridad p\u00fablica en el tiempo que \u00e9l y estuvo como funcionario porque es un asunto realmente vergonzoso el qu\u00e9 actuara como secretario de seguridad p\u00fablica del gobierno federal y al mismo tiempo protegiera a una de las bandas del crimen organizado c\u00f3mo est\u00e1 quedando de manifiesto imag\u00ednense en qu\u00e9 situaci\u00f3n estaba el pa\u00eds lleg\u00f3 a hablarse de un narcoestado y yo sinceramente en ese entonces pensaba de qu\u00e9 no correcto clasificar de esa manera al estado mexicano pero luego con todo esto que est\u00e1 saliendo a relucir pues s\u00ed se puede hablar de un narcoestado por qu\u00e9 estaba tomado el gobierno quienes ten\u00edan a su cargo y combatir a la delincuencia estaban al servicio de la delincuencia mandaba la delincuencia ten\u00eda una gran influencia delincuencia eran las que decid\u00eda a quien perseguir y a quien proteger entonces s\u00ed esto tiene que y atenderse para que no se repitan nunca jam\u00e1s tiene que haber una l\u00ednea divisoria una frontera entre autoridad y delincuencia no mezclarse que no haya contubernio porque entonces estamos desprotegidos todos nos quedamos en estado de indefensi\u00f3n estamos en manos la delincuencia entonces es un asunto que debe de seguirse tratando sin miramientos sin protecci\u00f3n a nadie sin impunidad queda tinas al gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:19.490114"
}