{
    "video_id": "Z4rWOHpslzI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Z4rWOHpslzI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCRXMFI31KltG9bOE546WOb_jFbsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z4rWOHpslzI",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 13 al 17 de diciembre de 2021.",
    "video_length_seconds": 1156,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el pasado 10 de diciembre el presidente",
            "start": 5.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 la",
            "start": 8.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para el",
            "start": 10.83,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acceso a la verdad y el impulso a la",
            "start": 12.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "justicia desde el estado de chihuahua en",
            "start": 14.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al gobierno que",
            "start": 17.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 al estado mexicano",
            "start": 19.92,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 23.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 29.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se tenga acceso a todos los archivos de",
            "start": 31.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas las dependencias",
            "start": 35.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ching",
            "start": 38.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ning\u00fan l\u00edmite",
            "start": 39.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 42.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el que no haya obst\u00e1culos y que no haya",
            "start": 44.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 49.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para nadie el mismo 10 de diciembre el",
            "start": 52.26,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador y",
            "start": 55.35,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "funcionarios de gobierno acordaron",
            "start": 56.879,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regularizar veh\u00edculos usados de",
            "start": 59.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera desde ciudad",
            "start": 61.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez chihuahua en el gabinete de",
            "start": 63.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 66.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos percatamos que muchas veces los",
            "start": 67.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "autos sin matr\u00edcula y de procedencia",
            "start": 71.549,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "extranjera son usados por grupos",
            "start": 74.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "criminales para cometer il\u00edcitos",
            "start": 76.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "necesitamos que estos veh\u00edculos dejen de",
            "start": 80.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estar en el anonimato que se regularicen",
            "start": 83.31,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds circulan aproximadamente",
            "start": 86.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "2.2 millones de veh\u00edculos irregulares de",
            "start": 90.74,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera muchos de los",
            "start": 94.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuales impactan en la inseguridad ante",
            "start": 96.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la falta de mecanismos de registro y",
            "start": 99.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "control vehicular",
            "start": 102.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en chihuahua circulan m\u00e1s de 119",
            "start": 103.88,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "mil 500 veh\u00edculos irregulares de",
            "start": 108.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera que no cuentan",
            "start": 111.569,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "con placas de circulaci\u00f3n",
            "start": 114.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "expedidas por autoridades",
            "start": 115.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entidad gener\u00e1ndose con ello condiciones",
            "start": 118.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "propicias para la impunidad frente a la",
            "start": 122.4,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos seg\u00fan estad\u00edsticas",
            "start": 125.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general",
            "start": 129.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en el 80% de los homicidios dolosos que",
            "start": 132.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tienen lugar en la entidad se",
            "start": 136.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "encuentran involucrados veh\u00edculos",
            "start": 140.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "irregulares con placas falsas o placas",
            "start": 142.85,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "de cart\u00f3n por eso el presidente de",
            "start": 147.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tom\u00f3",
            "start": 150.959,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de regularizar estos",
            "start": 153.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que transitan sin papeles en",
            "start": 155.459,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "regla por toda la zona fronteriza el",
            "start": 158.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano explic\u00f3 los",
            "start": 162.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "objetivos a concretar con la",
            "start": 163.98,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 165.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el istmo de tehuantepec el prop\u00f3sito",
            "start": 167.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es que en todo el mismo",
            "start": 171.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se puede construir una cortina",
            "start": 174.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de desarrollo para que en estos parques",
            "start": 177.21,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se den muchos empleos y",
            "start": 180.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se pueda ofrecer",
            "start": 184.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "trabajo a quienes se ven obligados a",
            "start": 187.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 191.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 193.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "darles ocupaci\u00f3n darles trabajo",
            "start": 194.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y que no tengan que irse por necesidades",
            "start": 199.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a eeuu ese es el proyecto el secretario",
            "start": 202.11,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de salud jorge alcocer y el",
            "start": 207.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 208.709,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "rindieron el informe semanal sobre el",
            "start": 210.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estado que guarda la pandemia y la",
            "start": 213.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cantidad de medicamentos adquiridos por",
            "start": 215.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el gobierno desde el extranjero hoy",
            "start": 217.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "continuamos con la actualizaci\u00f3n de la",
            "start": 220.47,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos adquiridos",
            "start": 223.379,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "para el sector el sector salud para",
            "start": 225.379,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n la primera imagen de",
            "start": 227.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "acuerdo a la demanda",
            "start": 231.78,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del sector salud que consta de 1.840",
            "start": 233.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "claves se han comprado un mil 459",
            "start": 237.379,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 241.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "288 mil 818 piezas han sido liberadas",
            "start": 242.17,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "mediante \u00f3rdenes de suministro al 13 de",
            "start": 246.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diciembre mil 72 millones",
            "start": 250.22,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "299 mil 890 piezas y entregadas a las",
            "start": 253.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "instituciones que se encuentran en la",
            "start": 258.019,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tabla de un lado",
            "start": 260.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en la siguiente en cuanto a la",
            "start": 262.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos y material",
            "start": 263.83,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n",
            "start": 266.349,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "92 millones",
            "start": 267.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "786 mil",
            "start": 269.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "658 piezas han sido entregadas por los",
            "start": 272.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes",
            "start": 275.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades",
            "start": 279.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en la siguiente de los 434 millones 716",
            "start": 282.22,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mil 250 piezas solicitadas la semana del",
            "start": 287.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "6 al 10 de diciembre se distribuir\u00e1n",
            "start": 291.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en camino 9 millones 84 mil 84",
            "start": 294.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "piezas como vemos en esta primera imagen",
            "start": 298.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que es la curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n",
            "start": 303.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "semanal abrimos la semana con una",
            "start": 304.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de menos 6% en este momento es",
            "start": 307.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de menos 5% y estamos en esta fase de",
            "start": 309.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estabilidad en la transmisi\u00f3n le vamos a",
            "start": 312.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pasar a la vacunaci\u00f3n hemos recuperado",
            "start": 315.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un ritmo acelerado de vacunaci\u00f3n con",
            "start": 317.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arriba de 500.000 dosis aplicadas ayer",
            "start": 320.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en concreto 548.000 220 y esto atiende",
            "start": 322.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en buena medida a que abrimos puestos de",
            "start": 326.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alta eficiencia para la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 330.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "refuerzo como presentamos el martes",
            "start": 333.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasado se ha incluido ya el refuerzo de",
            "start": 335.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacuna para todas las personas de 60",
            "start": 339.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad en adelante la siguiente",
            "start": 342.16,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "nos muestra que 137 casi 3 130 8",
            "start": 345.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas han sido",
            "start": 349.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aplicadas a casi 81 millones de personas",
            "start": 351.789,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y la gran mayor\u00eda 82 por ciento con el",
            "start": 355.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esquema completo el restante que est\u00e1 en",
            "start": 358.569,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espera de completar el esquema es porque",
            "start": 361.21,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en el calendario de vacunaci\u00f3n",
            "start": 363.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "individual para cada persona estamos en",
            "start": 365.199,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "espera que se complete en los d\u00edas",
            "start": 367.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "necesarios para aplicar la segunda dosis",
            "start": 369.729,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y en la cobertura tenemos ya 87 por",
            "start": 371.949,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n ha sido cubierta",
            "start": 375.699,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e9sta es la poblaci\u00f3n elegible en su",
            "start": 378.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "momento que es la poblaci\u00f3n adulta mayor",
            "start": 381.069,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de 18 y posteriormente se han",
            "start": 383.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incorporado como se sabe las personas de",
            "start": 385.449,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "12 a 17 con comorbilidades y de 15 a 17",
            "start": 388.78,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y 185 millones de dosis casi 186",
            "start": 394.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "han sido recibidas y seguramente",
            "start": 398.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "terminaremos el a\u00f1o con 200 millones de",
            "start": 401.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dosis ya recibidas y la \u00faltima nos",
            "start": 404.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muestra el calendario que como hemos",
            "start": 406.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado mencionando fighter est\u00e1 en un",
            "start": 409.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abastecimiento de casi 2 millones de",
            "start": 411.759,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "dosis por semana y lo mismo",
            "start": 413.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "z\u00e9nica tenemos una liberaci\u00f3n de la",
            "start": 416.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacuna que se envasa en mexico en",
            "start": 418.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cantidades importantes 6 millones de",
            "start": 420.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas estar\u00e1n siendo",
            "start": 422.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recibidas en esta semana la secretaria",
            "start": 424.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del medio ambiente luisa \u00e1lvarez explic\u00f3",
            "start": 428.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el decreto por el cual la sierra de san",
            "start": 431.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "miguelito se convirti\u00f3 en un \u00e1rea",
            "start": 433.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "natural protegida el d\u00eda de ayer se dio",
            "start": 436.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "a conocer el decreto del \u00e1rea natural",
            "start": 438.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "protegida san miguelito la sierra de san",
            "start": 441.099,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "miguelito",
            "start": 443.47,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda platicar sobre cu\u00e1les son",
            "start": 444.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las presiones que ten\u00edamos en la sierra",
            "start": 446.229,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de san miguelito el crecimiento urbano",
            "start": 448.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n inmobiliaria y tambi\u00e9n",
            "start": 451.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aprovechamiento minero a cielo abierto",
            "start": 453.93,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 es importante el trabajo que",
            "start": 456.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se hizo para decretar la siguiente",
            "start": 459.099,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque esta es la ruta que sencillo",
            "start": 461.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recordar que en mayo 2019 a trav\u00e9s de",
            "start": 464.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una gira de bienestar el presidente",
            "start": 468.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "escucha a la poblaci\u00f3n y le piden que se",
            "start": 470.77,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pueda defender la sierra de san",
            "start": 473.469,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "miguelito la siguiente por favor una un",
            "start": 475.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "proceso de consulta p\u00fablica a trav\u00e9s",
            "start": 478.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "reuniones virtuales visitas a n\u00facleos",
            "start": 481.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "agrarios recorridos que se hicieron y",
            "start": 483.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recordar que se ten\u00eda la parte de kobe",
            "start": 487.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed se hizo un trabajo amplio",
            "start": 489.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 492.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y as\u00ed qued\u00f3 el decreto el decreto del",
            "start": 495.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer queda un \u00e1rea natural",
            "start": 498.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "protegida de 111 mil 160 punto 44",
            "start": 500.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas con un car\u00e1cter de categor\u00eda",
            "start": 505.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea natural protegida de protecci\u00f3n",
            "start": 508.04,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de flora y fauna donde tenemos siete",
            "start": 510.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "zonas n\u00facleo con",
            "start": 513.229,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "24.500 15.87 hect\u00e1reas que hace el 22",
            "start": 515.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por ciento de esta \u00e1rea natural",
            "start": 519.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protegida y la zona de amortiguamiento",
            "start": 521.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con 86 mil 644 punto 57 hect\u00e1reas que da",
            "start": 524.09,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el 78 por ciento de \u00e9sta a np cuidamos",
            "start": 529.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed m\u00e1s de 700 especies vegetales y m\u00e1s",
            "start": 533.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de 300 especies animales este su valor",
            "start": 537.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la encargada de la secci\u00f3n quienes",
            "start": 540.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quieren las mentiras de la semana aclar\u00f3",
            "start": 543.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa difundida por",
            "start": 545.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "distintos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 548.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples medios como reforma el",
            "start": 549.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "universal animal pol\u00edtico la silla rota",
            "start": 552.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o milenio",
            "start": 556.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "han difundido que el conacyt se niega a",
            "start": 558.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dialogar con la comunidad estudiantil e",
            "start": 560.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluso que los estudiantes han sido",
            "start": 562.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "plantados cinco veces y hasta comparan",
            "start": 565.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el movimiento estudiantil de 1968",
            "start": 568.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto es completamente falso",
            "start": 570.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la directora general de conacyt ha",
            "start": 573.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mediado en el conflicto interno del cide",
            "start": 576.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ha insistido en el di\u00e1logo con los",
            "start": 578.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiantes el jefe del ejecutivo",
            "start": 581.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 los distintos apoyos de",
            "start": 583.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar que recibe el estado de puebla",
            "start": 585.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y de j\u00f3venes",
            "start": 588.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "16000",
            "start": 592.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "14 mil 743 j\u00f3venes",
            "start": 594.329,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como aprendices",
            "start": 598.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 602.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro mil 310 pesos que es el salario",
            "start": 604.43,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo estos son",
            "start": 607.46,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "universitarios de familias pobres 30 mil",
            "start": 610.149,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "324",
            "start": 615.149,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4.800 mistral es",
            "start": 620.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esto son",
            "start": 625.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 629.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el bachillerato",
            "start": 631.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "231",
            "start": 634.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de bachillerato",
            "start": 638.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de primaria por familia",
            "start": 640.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "348.000",
            "start": 644.86,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de casa",
            "start": 646.99,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "estas son universidades",
            "start": 649.699,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "un pueblo cinco nuevas",
            "start": 654.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y universidades",
            "start": 657.089,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del sistema de benito ju\u00e1rez",
            "start": 659.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra miren",
            "start": 663.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "3.321 escuelas",
            "start": 668.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ha recibido su presupuesto de manera",
            "start": 670.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "directa claro",
            "start": 673.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en total son nueve mil",
            "start": 676.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "488",
            "start": 679.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 vamos",
            "start": 681.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores 400",
            "start": 687.089,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuatro mil adultos mayores ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 693.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 697.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "64 mil",
            "start": 701.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y cinco ni\u00f1as y",
            "start": 705.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con pensi\u00f3n",
            "start": 707.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y va a aumentar la pensi\u00f3n luego",
            "start": 710.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estas son estancias infantiles",
            "start": 714.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "24 mil 344 ni\u00f1as y ni\u00f1os este es de",
            "start": 716.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "madres solteras que reciben tambi\u00e9n su",
            "start": 721.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 724.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar si son",
            "start": 725.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "129.500 12",
            "start": 728.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "productores que reciben",
            "start": 731.54,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este directamente su apoyo estos son los",
            "start": 734.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 739.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 pagan a productores banco y",
            "start": 746.86,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "bienestar van a ver",
            "start": 751.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "223 sucursales",
            "start": 755.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del banco a estar",
            "start": 758.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya llegamos ya debemos de llevar ah\u00ed",
            "start": 762.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 766.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como la mitad con sol\u00eds este es el",
            "start": 767.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programa de reconstrucci\u00f3n de los sismos",
            "start": 770.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las acciones de vivienda",
            "start": 773.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 776.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mil 7 143",
            "start": 779.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 785.649,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano el mandatario",
            "start": 787.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicano resumi\u00f3 las metas de su",
            "start": 790.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno ante la lucha contra el cambio",
            "start": 793.029,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico primero - extracci\u00f3n de",
            "start": 795.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 800.26,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ya hicimos el compromiso de que no vamos",
            "start": 804.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a extraer m\u00e1s de 2 millones de barriles",
            "start": 806.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de axs de cruz",
            "start": 807.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ojos",
            "start": 811.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque en todo esto del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 815.56,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 819.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quienes tienen la bandera",
            "start": 824.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del cambio clim\u00e1tico y hacen hasta",
            "start": 826.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cumbres",
            "start": 834.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 837.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 839.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hablan",
            "start": 841.34,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de la preocupaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 843.95,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n autorizando",
            "start": 847.209,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s petr\u00f3leo los dos segundos",
            "start": 851.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "menos uso de combust\u00f3leo y de carb\u00f3n",
            "start": 853.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 859.13,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "tenemos un proyecto para modernizar",
            "start": 862.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "turbinas",
            "start": 869.55,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y equipos en hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 871.85,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tenemos un proyecto para crear un parque",
            "start": 877.59,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda solar",
            "start": 881.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 883.779,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "va a ser el parque de energ\u00eda solar m\u00e1s",
            "start": 885.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grande de am\u00e9rica latina'",
            "start": 889.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se prohibi\u00f3 el fracking",
            "start": 892.39,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para el estrecho de hidrocarburos",
            "start": 895.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a bueno tenemos el programa de",
            "start": 902.49,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n",
            "start": 906.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 907.459,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 910.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 912.81,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 916.019,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "1300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 917.569,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 921.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para sembrar \u00e1rboles",
            "start": 926.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos combatiendo",
            "start": 931.329,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la tala",
            "start": 932.91,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y legal el jueves 16 por la tarde el",
            "start": 938.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "jefe del ejecutivo particip\u00f3 en la 47\u00aa",
            "start": 942.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 945.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y la tercera sesi\u00f3n",
            "start": 948.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 950.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil en centro tabasco este",
            "start": 953.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "consejo",
            "start": 957.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 960.97,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bien podr\u00eda",
            "start": 965.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el mismo tiempo",
            "start": 970.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 972.13,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "un refrendo",
            "start": 975.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al acuerdo nacional",
            "start": 979.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 981.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de unidad",
            "start": 984.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para seguir trabajando juntos",
            "start": 987.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en bien de nuestro pueblo",
            "start": 992.819,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "y conseguir la paz y la tranquilidad",
            "start": 995.939,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1000.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el que tengamos",
            "start": 1004.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la voluntad",
            "start": 1008.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1010.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada",
            "start": 1012.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernadoras",
            "start": 1016.329,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 1018.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y la jefa del gobierno",
            "start": 1020.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "autoridades municipales",
            "start": 1023.81,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 1026.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1029.049,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1031.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1033.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que tanto le importa",
            "start": 1037.27,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1040.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1045.699,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en esto",
            "start": 1048.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1051.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1053.53,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hemos sabido todos",
            "start": 1055.96,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "a pesar de que puedan haber concepciones",
            "start": 1060.22,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "distintas en otros aspectos",
            "start": 1063.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1068.21,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "sabido unir",
            "start": 1069.49,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "esfuerzos y voluntades",
            "start": 1072.15,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "para trabajar juntos por la seguridad",
            "start": 1074.919,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "por eso estoy",
            "start": 1081.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 1082.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que vamos",
            "start": 1086.29,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a lograr pronto muy pronto",
            "start": 1089.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la pacificaci\u00f3n",
            "start": 1091.679,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds por el bien del pueblo",
            "start": 1094.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por el bien de la naci\u00f3n el presidente",
            "start": 1099.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador eval\u00faa de",
            "start": 1102.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera positiva la reuni\u00f3n con",
            "start": 1105.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadores y gobernadores en el estado",
            "start": 1107.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de tabasco me da mucho gusto",
            "start": 1110.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ayer se demostr\u00f3",
            "start": 1114.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se mantiene la unidad",
            "start": 1120.09,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de los gobernadores",
            "start": 1122.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y de todo el gobierno en la rep\u00fablica",
            "start": 1125.549,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por lo que corresponde al poder",
            "start": 1129.159,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 1131.349,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 1132.749,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1136.169,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos les gusta",
            "start": 1138.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "les importa mucho",
            "start": 1143.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que haya unidad",
            "start": 1146.23,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.94,
            "duration": 3.099
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el pasado 10 de diciembre el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 la instalaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para el acceso a la verdad y el impulso a la justicia desde el estado de chihuahua en lo que corresponde al gobierno que represent\u00f3 al estado mexicano vamos permitir se tenga acceso a todos los archivos de todas las dependencias ching ning\u00fan l\u00edmite y tambi\u00e9n el que no haya obst\u00e1culos y que no haya impunidad para nadie el mismo 10 de diciembre el presidente de l\u00f3pez obrador y funcionarios de gobierno acordaron regularizar veh\u00edculos usados de procedencia extranjera desde ciudad ju\u00e1rez chihuahua en el gabinete de seguridad nos percatamos que muchas veces los autos sin matr\u00edcula y de procedencia extranjera son usados por grupos criminales para cometer il\u00edcitos necesitamos que estos veh\u00edculos dejen de estar en el anonimato que se regularicen en el pa\u00eds circulan aproximadamente 2.2 millones de veh\u00edculos irregulares de procedencia extranjera muchos de los cuales impactan en la inseguridad ante la falta de mecanismos de registro y control vehicular s\u00f3lo en chihuahua circulan m\u00e1s de 119 mil 500 veh\u00edculos irregulares de procedencia extranjera que no cuentan con placas de circulaci\u00f3n expedidas por autoridades entidad gener\u00e1ndose con ello condiciones propicias para la impunidad frente a la comisi\u00f3n de delitos seg\u00fan estad\u00edsticas de la fiscal\u00eda general en el 80% de los homicidios dolosos que tienen lugar en la entidad se encuentran involucrados veh\u00edculos irregulares con placas falsas o placas de cart\u00f3n por eso el presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tom\u00f3 la decisi\u00f3n de regularizar estos veh\u00edculos que transitan sin papeles en regla por toda la zona fronteriza el mandatario mexicano explic\u00f3 los objetivos a concretar con la construcci\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico en el istmo de tehuantepec el prop\u00f3sito es que en todo el mismo se puede construir una cortina de desarrollo para que en estos parques se den muchos empleos y se pueda ofrecer trabajo a quienes se ven obligados a emigrar que podamos darles ocupaci\u00f3n darles trabajo y que no tengan que irse por necesidades a eeuu ese es el proyecto el secretario de salud jorge alcocer y el subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez gatell rindieron el informe semanal sobre el estado que guarda la pandemia y la cantidad de medicamentos adquiridos por el gobierno desde el extranjero hoy continuamos con la actualizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de medicamentos adquiridos para el sector el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n la primera imagen de acuerdo a la demanda del sector salud que consta de 1.840 claves se han comprado un mil 459 millones 288 mil 818 piezas han sido liberadas mediante \u00f3rdenes de suministro al 13 de diciembre mil 72 millones 299 mil 890 piezas y entregadas a las instituciones que se encuentran en la tabla de un lado en la siguiente en cuanto a la distribuci\u00f3n de medicamentos y material de curaci\u00f3n 92 millones 786 mil 658 piezas han sido entregadas por los proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes de las 32 entidades en la siguiente de los 434 millones 716 mil 250 piezas solicitadas la semana del 6 al 10 de diciembre se distribuir\u00e1n est\u00e1n en camino 9 millones 84 mil 84 piezas como vemos en esta primera imagen que es la curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal abrimos la semana con una reducci\u00f3n de menos 6% en este momento es de menos 5% y estamos en esta fase de estabilidad en la transmisi\u00f3n le vamos a pasar a la vacunaci\u00f3n hemos recuperado un ritmo acelerado de vacunaci\u00f3n con arriba de 500.000 dosis aplicadas ayer en concreto 548.000 220 y esto atiende en buena medida a que abrimos puestos de alta eficiencia para la aplicaci\u00f3n del refuerzo como presentamos el martes pasado se ha incluido ya el refuerzo de vacuna para todas las personas de 60 a\u00f1os de edad en adelante la siguiente nos muestra que 137 casi 3 130 8 millones de dosis de vacunas han sido aplicadas a casi 81 millones de personas y la gran mayor\u00eda 82 por ciento con el esquema completo el restante que est\u00e1 en espera de completar el esquema es porque en el calendario de vacunaci\u00f3n individual para cada persona estamos en espera que se complete en los d\u00edas necesarios para aplicar la segunda dosis y en la cobertura tenemos ya 87 por ciento de la poblaci\u00f3n ha sido cubierta \u00e9sta es la poblaci\u00f3n elegible en su momento que es la poblaci\u00f3n adulta mayor de 18 y posteriormente se han incorporado como se sabe las personas de 12 a 17 con comorbilidades y de 15 a 17 a\u00f1os y 185 millones de dosis casi 186 han sido recibidas y seguramente terminaremos el a\u00f1o con 200 millones de dosis ya recibidas y la \u00faltima nos muestra el calendario que como hemos estado mencionando fighter est\u00e1 en un abastecimiento de casi 2 millones de dosis por semana y lo mismo z\u00e9nica tenemos una liberaci\u00f3n de la vacuna que se envasa en mexico en cantidades importantes 6 millones de dosis de vacunas estar\u00e1n siendo recibidas en esta semana la secretaria del medio ambiente luisa \u00e1lvarez explic\u00f3 el decreto por el cual la sierra de san miguelito se convirti\u00f3 en un \u00e1rea natural protegida el d\u00eda de ayer se dio a conocer el decreto del \u00e1rea natural protegida san miguelito la sierra de san miguelito nos gustar\u00eda platicar sobre cu\u00e1les son las presiones que ten\u00edamos en la sierra de san miguelito el crecimiento urbano presi\u00f3n inmobiliaria y tambi\u00e9n aprovechamiento minero a cielo abierto que ya est\u00e1 es importante el trabajo que se hizo para decretar la siguiente porque esta es la ruta que sencillo recordar que en mayo 2019 a trav\u00e9s de una gira de bienestar el presidente escucha a la poblaci\u00f3n y le piden que se pueda defender la sierra de san miguelito la siguiente por favor una un proceso de consulta p\u00fablica a trav\u00e9s reuniones virtuales visitas a n\u00facleos agrarios recorridos que se hicieron y recordar que se ten\u00eda la parte de kobe pero a\u00fan as\u00ed se hizo un trabajo amplio la siguiente por favor y as\u00ed qued\u00f3 el decreto el decreto del d\u00eda de ayer queda un \u00e1rea natural protegida de 111 mil 160 punto 44 hect\u00e1reas con un car\u00e1cter de categor\u00eda del \u00e1rea natural protegida de protecci\u00f3n de flora y fauna donde tenemos siete zonas n\u00facleo con 24.500 15.87 hect\u00e1reas que hace el 22 por ciento de esta \u00e1rea natural protegida y la zona de amortiguamiento con 86 mil 644 punto 57 hect\u00e1reas que da el 78 por ciento de \u00e9sta a np cuidamos ah\u00ed m\u00e1s de 700 especies vegetales y m\u00e1s de 300 especies animales este su valor la encargada de la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana aclar\u00f3 informaci\u00f3n falsa difundida por distintos medios de comunicaci\u00f3n m\u00faltiples medios como reforma el universal animal pol\u00edtico la silla rota o milenio han difundido que el conacyt se niega a dialogar con la comunidad estudiantil e incluso que los estudiantes han sido plantados cinco veces y hasta comparan con el movimiento estudiantil de 1968 esto es completamente falso la directora general de conacyt ha mediado en el conflicto interno del cide y ha insistido en el di\u00e1logo con los estudiantes el jefe del ejecutivo explic\u00f3 los distintos apoyos de bienestar que recibe el estado de puebla y de j\u00f3venes 16000 14 mil 743 j\u00f3venes est\u00e1n como aprendices recibiendo cuatro mil 310 pesos que es el salario m\u00ednimo estos son universitarios de familias pobres 30 mil 324 4.800 mistral es esto son media el bachillerato 231 de bachillerato de primaria por familia 348.000 de casa estas son universidades un pueblo cinco nuevas y universidades p\u00fablica del sistema de benito ju\u00e1rez la escuela es nuestra miren 3.321 escuelas ha recibido su presupuesto de manera directa claro en total son nueve mil 488 hacia all\u00e1 vamos pensi\u00f3n adultos mayores 400 cuatro mil adultos mayores ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad 64 mil ochocientos cincuenta y cinco ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n y va a aumentar la pensi\u00f3n luego estas son estancias infantiles 24 mil 344 ni\u00f1as y ni\u00f1os este es de madres solteras que reciben tambi\u00e9n su beca producci\u00f3n para el bienestar si son 129.500 12 productores que reciben este directamente su apoyo estos son los precios de garant\u00eda que se est\u00e9 pagan a productores banco y bienestar van a ver 223 sucursales del banco a estar ya llegamos ya debemos de llevar ah\u00ed pues como la mitad con sol\u00eds este es el programa de reconstrucci\u00f3n de los sismos las acciones de vivienda ya terminamos mil 7 143 lo mismo de mejoramiento urbano el mandatario mexicano resumi\u00f3 las metas de su gobierno ante la lucha contra el cambio clim\u00e1tico primero - extracci\u00f3n de petr\u00f3leo ya hicimos el compromiso de que no vamos a extraer m\u00e1s de 2 millones de barriles de axs de cruz y ojos porque en todo esto del cambio clim\u00e1tico hay mucha hipocres\u00eda quienes tienen la bandera del cambio clim\u00e1tico y hacen hasta cumbres al mismo tiempo [M\u00fasica] qu\u00e9 hablan de la preocupaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico est\u00e1n autorizando producir m\u00e1s petr\u00f3leo los dos segundos menos uso de combust\u00f3leo y de carb\u00f3n para la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica tenemos un proyecto para modernizar turbinas y equipos en hidroel\u00e9ctricas tenemos un proyecto para crear un parque de energ\u00eda solar en sonora va a ser el parque de energ\u00eda solar m\u00e1s grande de am\u00e9rica latina' se prohibi\u00f3 el fracking para el estrecho de hidrocarburos vamos a bueno tenemos el programa de reforestaci\u00f3n tenemos el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo no hay ning\u00fan pa\u00eds que est\u00e1 invirtiendo 1300 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o ning\u00fan pa\u00eds para sembrar \u00e1rboles estamos combatiendo la tala y legal el jueves 16 por la tarde el jefe del ejecutivo particip\u00f3 en la 47\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica y la tercera sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de protecci\u00f3n civil en centro tabasco este consejo seguridad p\u00fablica bien podr\u00eda ser\u00e1 el mismo tiempo [M\u00fasica] un refrendo al acuerdo nacional [M\u00fasica] de unidad para seguir trabajando juntos en bien de nuestro pueblo y conseguir la paz y la tranquilidad es muy importante el que tengamos la voluntad d trabajar de manera coordinada gobernadoras gobernadores y la jefa del gobierno autoridades municipales el gobierno federal todos para y garantizar la seguridad p\u00fablica que tanto le importa al pueblo de m\u00e9xico afortunadamente en esto no hay diferencias hemos sabido todos a pesar de que puedan haber concepciones distintas en otros aspectos hemos sabido unir esfuerzos y voluntades para trabajar juntos por la seguridad por eso estoy optimista s\u00e9 que vamos a lograr pronto muy pronto la pacificaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por el bien del pueblo por el bien de la naci\u00f3n el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador eval\u00faa de manera positiva la reuni\u00f3n con gobernadores y gobernadores en el estado de tabasco me da mucho gusto y ayer se demostr\u00f3 se mantiene la unidad de los gobernadores y de todo el gobierno en la rep\u00fablica por lo que corresponde al poder ejecutivo eso es muy bueno por qu\u00e9 a los ciudadanos les gusta les importa mucho que haya unidad [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:05.043787"
}