{
    "video_id": "z6-A__aeyDg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/z6-A__aeyDg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3zRfGdIJ5qar-zNqpuwGm5E1ltQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=z6-A__aeyDg",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 14 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 14916,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2112.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2114.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno hoy es",
            "start": 2119.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y vamos",
            "start": 2122.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a tratar la secci\u00f3n de es",
            "start": 2124.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 2128.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mentiras de la",
            "start": 2131.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "semana son much\u00edsimas",
            "start": 2133.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mentiras un",
            "start": 2136.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "caudal de",
            "start": 2138.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mentiras de modo",
            "start": 2140.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que solo Vamos a",
            "start": 2144.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tratar una",
            "start": 2147.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2150.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mentiras de muy",
            "start": 2152.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poquitas porque no",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acabar\u00edamos la mayor\u00eda de los",
            "start": 2159.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 2162.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo los",
            "start": 2165.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "convencionales est\u00e1n entregados por",
            "start": 2168.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entero a la",
            "start": 2171.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mentira y es nada m\u00e1s eh",
            "start": 2184.56,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "seguir haciendo conciencia en la",
            "start": 2189.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente para",
            "start": 2193.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "que act\u00faen de manera",
            "start": 2197.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "precavida cuando se",
            "start": 2200.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trata de el manejo de",
            "start": 2203.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que la",
            "start": 2209.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gente tenga",
            "start": 2212.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como protegerse",
            "start": 2214.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2218.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como el protector que se usa",
            "start": 2220.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para que no nos afecte tanto el",
            "start": 2223.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sol hay que ponerse",
            "start": 2227.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "protector",
            "start": 2231.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hay un nombre ahora no",
            "start": 2235.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para s\u00ed bloqueador pero tambi\u00e9n se usa",
            "start": 2239.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un filtro",
            "start": 2243.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2245.64,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "filtro s este",
            "start": 2248.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 2252.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuidado tener mucho cuidado y como",
            "start": 2255.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya hemos ido avanzando en",
            "start": 2259.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "esto la gran derrota de los medios",
            "start": 2262.56,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "convencionales de",
            "start": 2268.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o de",
            "start": 2272.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n fue lo en la elecci\u00f3n",
            "start": 2275.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pasada que no se hab\u00eda",
            "start": 2279.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dado en",
            "start": 2283.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siglos F todo un acontecimiento",
            "start": 2287.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para los que estudian",
            "start": 2290.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2292.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2294.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "periodismo en M\u00e9xico y en el mundo nunca",
            "start": 2296.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 2301.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visto que ante una andanada",
            "start": 2302.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2307.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2311.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tanto en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dicos",
            "start": 2313.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 2318.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "sociales el pueblo los",
            "start": 2322.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2326.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Derrotado el pueblo sabio y bueno aunque",
            "start": 2331.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 2336.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gust a los",
            "start": 2338.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "conservadores qu\u00e9 pueblo",
            "start": 2343.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos porque fue una",
            "start": 2347.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a esto no",
            "start": 2350.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sucede en otras partes del",
            "start": 2353.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mundo ya aqu\u00ed hemos visto como en el",
            "start": 2359.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 2362.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "XIX los conservadores",
            "start": 2363.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el poder en",
            "start": 2367.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque controlaban los medios de",
            "start": 2369.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo los",
            "start": 2373.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos luego en el mundo",
            "start": 2376.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gels ministro de propaganda de",
            "start": 2381.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hitler se impone",
            "start": 2385.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima de que una",
            "start": 2388.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mentira que se repite muchas veces puede",
            "start": 2392.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "convertirse en verdad",
            "start": 2396.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Y eso predomina en el",
            "start": 2399.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo y en",
            "start": 2402.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde hace",
            "start": 2407.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas control ferrio de los",
            "start": 2413.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "medios la \u00fanica",
            "start": 2416.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n fue el",
            "start": 2420.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "periodismo durante la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2424.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los Flores",
            "start": 2430.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n Daniel Cabrera el hijo de la",
            "start": 2432.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "hote filomeno mata el Diario del",
            "start": 2437.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hogar y",
            "start": 2441.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "otros antes",
            "start": 2446.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Zarco era otro tipo de periodista era un",
            "start": 2450.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2454.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2458.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tambi\u00e9n de lo",
            "start": 2460.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejor los periodistas",
            "start": 2466.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de el movimiento de reforma",
            "start": 2469.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y los que defendieron a la patria",
            "start": 2474.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "durante la intervenci\u00f3n",
            "start": 2479.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "francesa es el mejor periodismo que ha",
            "start": 2483.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "habido en la historia del pa\u00eds hasta",
            "start": 2488.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 2492.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero excepciones No todo lo",
            "start": 2494.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s control",
            "start": 2499.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Entonces ahora estamos",
            "start": 2505.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "viviendo un",
            "start": 2508.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento extraordinario",
            "start": 2511.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2517.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensaban que",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 2521.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico el poder medi\u00e1tico iban a",
            "start": 2525.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "manipular a la",
            "start": 2529.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "gente y iban a regresar por sus",
            "start": 2533.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2537.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fueros y no les",
            "start": 2540.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 entonces hay seg",
            "start": 2544.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ir hablando de de esto",
            "start": 2548.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y sobre todo hay que",
            "start": 2552.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2557.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh pensar en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2560.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 2567.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo participar en las",
            "start": 2569.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "redes ya lo est\u00e1n haciendo los",
            "start": 2573.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos no",
            "start": 2576.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "incluso ya se est\u00e1n este",
            "start": 2578.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "agrupando tambi\u00e9n se ha avanzado mucho",
            "start": 2581.96,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2584.599,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2584.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "eso de que hay muchos",
            "start": 2586.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 2591.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 2593.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coinciden y se entera uno en las",
            "start": 2596.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 2602.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2604.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cosas que no se dan a",
            "start": 2608.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conocer en",
            "start": 2610.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2612.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "e medios",
            "start": 2614.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "convencionales entonces hay que seguir",
            "start": 2617.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 2619.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema hay que continuar continuar",
            "start": 2621.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "continuar para que no regrese la",
            "start": 2624.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y hay que",
            "start": 2626.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "prepararse",
            "start": 2629.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque ya no es nada m\u00e1s el New York",
            "start": 2631.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Times y el Washington post y el W",
            "start": 2634.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "journal financial",
            "start": 2638.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Time sino ya son las grandes plataformas",
            "start": 2640.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2645.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "redes que tienen mucho",
            "start": 2646.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 2649.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s no es casual que los m\u00e1s ricos en",
            "start": 2651.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2657.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y en el",
            "start": 2659.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2662.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tengan control",
            "start": 2664.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sean",
            "start": 2667.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los grandes",
            "start": 2669.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 2673.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2679.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 bien que haya empresarios no",
            "start": 2683.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 2687.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "importantes en el mundo en los",
            "start": 2689.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero siempre est\u00e1n",
            "start": 2695.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vinculados a los",
            "start": 2698.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medios sobre todo en los \u00faltimos",
            "start": 2701.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempos y ante eso qu\u00e9",
            "start": 2707.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "defensa del",
            "start": 2711.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudadano de la",
            "start": 2714.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "calle del pueblo",
            "start": 2718.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Razo S\u00ed c\u00f3mo defendernos ante eso",
            "start": 2725.119,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "entonces por eso es importante ir",
            "start": 2730.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "creando m\u00e1s instrumentos o mejor dicho",
            "start": 2735.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mecanismos de",
            "start": 2740.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2741.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alternativos porque va a ayudar mucho",
            "start": 2745.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora por",
            "start": 2750.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ejemplo vino lo",
            "start": 2752.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 2755.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de Culiac\u00e1n lo de el se\u00f1or",
            "start": 2758.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Zambada y vuelve en las redes",
            "start": 2762.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "amlo presidente",
            "start": 2766.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 2769.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 2774.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2776.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regresa y el",
            "start": 2780.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dinero de d\u00f3nde",
            "start": 2783.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se utiliza tanto dinero para",
            "start": 2788.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso y no es nada m\u00e1s el asunto de El",
            "start": 2791.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2797.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Zambada les debe de estar",
            "start": 2798.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "molestando algo",
            "start": 2806.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las",
            "start": 2808.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 2812.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este nuestras",
            "start": 2814.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica",
            "start": 2818.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "exterior entonces a ver",
            "start": 2821.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2824.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2827.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ablandar al",
            "start": 2830.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s que yo sigo al pie",
            "start": 2836.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la letra",
            "start": 2840.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "La recomendaci\u00f3n",
            "start": 2842.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de El dirigente que",
            "start": 2848.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 la soberan\u00eda del canal de",
            "start": 2853.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 el general",
            "start": 2856.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "torrijos",
            "start": 2858.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el que se aflige se",
            "start": 2861.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afloja entonces este vamos ya",
            "start": 2867.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2878.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos licenciado Pablo",
            "start": 2880.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez hoy es 14 de agosto del a\u00f1o 2024",
            "start": 2883.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 2888.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana Y como dec\u00eda el",
            "start": 2890.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en su discurso inicial",
            "start": 2894.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2898.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentar como con la supuesta carta de",
            "start": 2900.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ismael El Mayo Zambada",
            "start": 2904.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de narcopresidente",
            "start": 2907.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amlo apenas se daba a conocer la",
            "start": 2909.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "supuesta carta de Ismael Zambada por los",
            "start": 2912.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles Times Dando su versi\u00f3n de los",
            "start": 2915.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hechos cuando el domingo 11 de agosto",
            "start": 2917.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "casualmente se activ\u00f3 de nuevo la",
            "start": 2920.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes de hashtag",
            "start": 2923.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "narcopresidente amlo que a\u00fan hoy se",
            "start": 2925.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mantiene como tendencia en la red social",
            "start": 2929.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "x hasta el martes 13 de agosto al cierre",
            "start": 2932.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de la ici\u00f3n de esta secci\u00f3n esta",
            "start": 2936.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "etiqueta ten\u00eda",
            "start": 2939.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "138,000 menciones y",
            "start": 2941.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "4.58 millones de visitas de las cuales",
            "start": 2945.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "89 por eh unas 26,000 ya hab\u00edan usado",
            "start": 2949.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estas narcoejecuciones",
            "start": 2954.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "usaban por un lado la narcoejecuciones",
            "start": 2967.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2995.37,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "son cuentas automatizadas Bots o",
            "start": 2997.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trolls hay que decir aqu\u00ed me voy a",
            "start": 3001.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "detener un poco recordemos que durante",
            "start": 3004.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a estuvimos denunciando esta",
            "start": 3007.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "e esta campa\u00f1a valga la redundancia",
            "start": 3011.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante el periodo electoral me refer\u00eda",
            "start": 3014.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denunciamos esta Campa\u00f1a en donde pues",
            "start": 3017.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "claramente era un ataque al gobierno de",
            "start": 3020.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tratando de involucrarlo con el",
            "start": 3023.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y las cuentas que",
            "start": 3025.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impulsaban este hashtag hashtag era eran",
            "start": 3029.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy pocas y entre las cuales se",
            "start": 3033.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encuentran latinus y en Twitter y en",
            "start": 3035.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "instagram tambi\u00e9n y en Google eh la",
            "start": 3039.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esta esta p\u00e1gina de internet que",
            "start": 3044.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aglomera las noticias de otros medios",
            "start": 3047.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3050.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mcen se trata de una campa\u00f1a pagada otra",
            "start": 3051.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vez para atacar al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3055.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n pop\u00f3 Oigan no les parece raro",
            "start": 3058.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pagar\u00e1 estas campa\u00f1as en las redes",
            "start": 3062.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sociales al mismo tiempo hay que decir",
            "start": 3066.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funcionan estas campa\u00f1as y para qu\u00e9",
            "start": 3070.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "son en la red social x se presenta una",
            "start": 3073.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "censura a los discursos democr\u00e1ticos as\u00ed",
            "start": 3077.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "funciona el algoritmo vamos a verlo Aqu\u00ed",
            "start": 3079.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos son eh tres reportajes y notas y",
            "start": 3081.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "una columna que que hicieron diferentes",
            "start": 3085.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n de lo que",
            "start": 3088.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "significa el algoritmo de x y para qu\u00e9",
            "start": 3090.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es utilizado por algunos eh poderosos en",
            "start": 3093.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la red social x cancelan",
            "start": 3099.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuentas de discursos democr\u00e1ticos o de",
            "start": 3101.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cuentas que se dedican a",
            "start": 3105.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informar y",
            "start": 3108.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "priorizan el algoritmo prioriza",
            "start": 3110.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discursos de desinformaci\u00f3n que son",
            "start": 3113.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensajes incendiarios reaccionarios y",
            "start": 3115.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micos que tienen mucha m\u00e1s",
            "start": 3119.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visibilidad que una nota de origen o un",
            "start": 3122.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "discurso que llama a la serenidad a la",
            "start": 3125.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "paz casualmente y no casualmente pero",
            "start": 3128.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "llama mucho la atenci\u00f3n que los",
            "start": 3133.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discursos moderados calan mucho menos",
            "start": 3135.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto lo afirman los expertos as\u00ed",
            "start": 3138.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "funciona con la campa\u00f1a narcopresidente",
            "start": 3140.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por un lado se est\u00e1 discutiendo cosas",
            "start": 3142.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "relevantes para el pa\u00eds y Se informa al",
            "start": 3146.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico las acciones",
            "start": 3148.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gubernamentales y por otro lado existe",
            "start": 3150.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a pagada a trav\u00e9s de cuentas",
            "start": 3154.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "automatizadas como narcopresidente y",
            "start": 3157.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tienen mucha m\u00e1s injerencia en esta red",
            "start": 3159.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "social que se hace tendencia nacional y",
            "start": 3162.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha llegado hasta tendencia mundial Y",
            "start": 3164.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues esa es una estrategia para",
            "start": 3167.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh intentar debilitar gobiernos",
            "start": 3170.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos sobre todo en Am\u00e9rica",
            "start": 3173.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Latina Pero hay estrategias para",
            "start": 3175.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "neutralizar las voces Pro 4t en las",
            "start": 3177.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "redes basta con hacer una campa\u00f1a de",
            "start": 3180.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncias en contra de algunas cuentas",
            "start": 3182.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para que sean canceladas es decir estos",
            "start": 3184.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mismos Bots y trolls que trabajan para",
            "start": 3187.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tipo de campa\u00f1as eh de calumnias",
            "start": 3190.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "son las que denuncian cuentas y la y x",
            "start": 3194.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed acciona Y entonces las cancelan",
            "start": 3198.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh pero lo contradictorio de todo esto y",
            "start": 3202.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo triste",
            "start": 3205.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Es que casi cualquier persona y e",
            "start": 3207.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "incluso menores de edad mayores de 13",
            "start": 3210.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se les permite tener una cuenta en",
            "start": 3214.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa red social y en esa red social se",
            "start": 3217.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permite el contenido violento y de",
            "start": 3219.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contenido sexuales expl\u00edcito y ah\u00ed esa",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "red social no hace absolutamente nada y",
            "start": 3225.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se propaga por millones la redes",
            "start": 3228.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sociales tambi\u00e9n son utilizadas por por",
            "start": 3230.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobiernos conservadores para falsear la",
            "start": 3233.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la realidad para enga\u00f1ar a sus",
            "start": 3236.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos inflando visitas para",
            "start": 3238.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "posicionar mensajes y candidatos de",
            "start": 3241.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derecha o sea hacen pura campa\u00f1a de aire",
            "start": 3243.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con un mont\u00f3n de millones de visitas",
            "start": 3246.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pero en realidad algunos de eso de esos",
            "start": 3250.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "candidatos que s\u00ed han llegado al poder",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se han retirado de sus gobiernos con con",
            "start": 3256.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos econ\u00f3micos y",
            "start": 3258.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos esto lo hacen con la m\u00e1xima de",
            "start": 3261.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que y realidad Lo cierto es que por lo",
            "start": 3265.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos en M\u00e9xico esto ya no funciona Pues",
            "start": 3269.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 m\u00e1s politizado que nunca",
            "start": 3272.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y no se deja enga\u00f1ar con cualquier cosa",
            "start": 3275.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se publica en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3278.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y redes sociales al contrario el pueblo",
            "start": 3279.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "encuentra o forma redes alternativas de",
            "start": 3283.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como lo acaba de decir el",
            "start": 3286.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 3288.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed la invitaci\u00f3n est\u00e1 en que se sigan",
            "start": 3290.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "formando estas redes alternativas de",
            "start": 3293.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que no eh el resto de",
            "start": 3296.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que quiz\u00e1s no tiene acceso",
            "start": 3301.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se puede enterar de informaci\u00f3n",
            "start": 3304.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fidedigna pero esto no acab\u00f3 aqu\u00ed porque",
            "start": 3306.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el pasado lunes el diario reforma",
            "start": 3311.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en portada y vamos a informarles",
            "start": 3314.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre eso porque es falso que Ismael",
            "start": 3317.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Zambada haya tenido protecci\u00f3n del",
            "start": 3319.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno hay que decirle al diario",
            "start": 3321.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reforma que un policiano hace verano a",
            "start": 3323.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ocho columnas el diario reforma public\u00f3",
            "start": 3326.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una mentira m\u00e1s para implicar al",
            "start": 3329.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno con el narcotr\u00e1fico publica",
            "start": 3330.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "daban al mayo protecci\u00f3n oficial lo cual",
            "start": 3333.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es falso ya en la nota se dice que el",
            "start": 3335.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ismael El Mayo Zambada supuestamente",
            "start": 3339.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "contaba con la protecci\u00f3n de un polic\u00eda",
            "start": 3341.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 3343.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Sinaloa que se encuentra desaparecido",
            "start": 3346.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "desde el pasado 25 de Julio d\u00eda de la",
            "start": 3348.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n del capo la nota se refiere a",
            "start": 3352.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rosario eras comandante de la",
            "start": 3355.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda",
            "start": 3358.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Sinaloa pero reforma presenta la",
            "start": 3360.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "noticia como si el gobierno de M\u00e9xico o",
            "start": 3364.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el gobierno de Sinaloa le hubieran dado",
            "start": 3367.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al Se\u00f1or Zambada eso es",
            "start": 3369.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "absolutamente falso sin embargo el se\u00f1or",
            "start": 3372.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Rosario eras era adscrito a la fiscal\u00eda",
            "start": 3375.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Sinaloa y no al ejecutivo Estatal o",
            "start": 3379.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Federal cuando les conviene al diario",
            "start": 3383.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se olvidan de la divisi\u00f3n de poderes y",
            "start": 3388.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los organismos aut\u00f3nomos en fin para",
            "start": 3390.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminar esta secci\u00f3n vamos a presentar",
            "start": 3393.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las",
            "start": 3396.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mentiras deliberadas que han diseminado",
            "start": 3399.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el debate sobre la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3401.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales y el tema de la",
            "start": 3404.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sobrer representaci\u00f3n vamos a",
            "start": 3407.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ver tira sobre la elecci\u00f3n y la falsa",
            "start": 3415.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n en la manifestaci\u00f3n",
            "start": 3418.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de la marea rosa del 11 de",
            "start": 3420.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "agosto uno falso que morena y aliados",
            "start": 3422.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pretenden robarse 10 millones de votos",
            "start": 3426.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero hoy con esa misma convicci\u00f3n les",
            "start": 3428.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "digo que se quieren robar 10 millones de",
            "start": 3432.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "votos el proceso de asignaci\u00f3n de",
            "start": 3436.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales no suma o resta",
            "start": 3438.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "votos a los partidos pol\u00edticos la",
            "start": 3441.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de las 200 diputaciones de",
            "start": 3443.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n plurinominal se realiza",
            "start": 3446.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con base en el porcentaje de votos",
            "start": 3449.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "obtenidos por cada partido pol\u00edtico en",
            "start": 3451.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada una de las cinco circunscripciones",
            "start": 3454.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en las que se divide el territorio",
            "start": 3456.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional dos falso que la coalici\u00f3n",
            "start": 3458.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "morena verde y PT recibir\u00e1 74 de las",
            "start": 3461.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "curules con solo el 54 de los votos y",
            "start": 3465.4,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "sus aliados quieren tener el 7%",
            "start": 3470.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3477.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noar el",
            "start": 3478.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "5% de la de la votaci\u00f3n ellos pretenden",
            "start": 3481.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tener el 74 de la",
            "start": 3485.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n entonces en nuestra",
            "start": 3488.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n eso",
            "start": 3490.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vulnera el voto del 2 de junio la",
            "start": 3492.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voluntad popular el oficialismo obtuvo",
            "start": 3494.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el 54 de de los votos y el tope",
            "start": 3498.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constitucional a la sobr representaci\u00f3n",
            "start": 3502.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Es de 8",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sin embargo el Gobierno Federal pretende",
            "start": 3507.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que le asignen el 74 por de la c\u00e1mara el",
            "start": 3510.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "n\u00famero absoluto de votos o el porcentaje",
            "start": 3514.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de votos en la elecci\u00f3n no es el",
            "start": 3516.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "criterio para la asignaci\u00f3n de diputados",
            "start": 3518.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "plurinominales la asignaci\u00f3n de las 200",
            "start": 3520.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diputaciones de representaci\u00f3n",
            "start": 3523.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proporcional se realiza con base en el",
            "start": 3525.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porcentaje de votos obtenidos por cada",
            "start": 3527.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico en cada circunscripci\u00f3n",
            "start": 3530.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no en la elecci\u00f3n general adem\u00e1s en",
            "start": 3533.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las elecciones del 2 de junio como",
            "start": 3536.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "partido Morena triunf\u00f3 en 37 distritos y",
            "start": 3538.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como coalici\u00f3n junto al PT y verde",
            "start": 3541.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "triunfaron en 219 dando un total de 256",
            "start": 3543.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "distritos de los 300 que componen a las",
            "start": 3548.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cinco circunscripciones equivalentes al",
            "start": 3551.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "85 por de los distritos mientras que",
            "start": 3554.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional solo gan\u00f3 como partido",
            "start": 3557.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en tres distritos el pri no obtuvo",
            "start": 3559.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ning\u00fan distrito y como coalici\u00f3n",
            "start": 3563.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vencieron en en 39 distritos tres falso",
            "start": 3565.28,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que hubo fraude electoral fraude fraude",
            "start": 3569.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "FR",
            "start": 3574.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "regresamos",
            "start": 3576.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Unidos hubo un frag enorme o sea en",
            "start": 3577.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "realidad no gan\u00f3 Claudia sh fue fraude",
            "start": 3580.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no gan\u00f3 metieron votos de m\u00e1s en las",
            "start": 3583.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "urnas o c\u00f3mo oper\u00f3 el fraude metieron",
            "start": 3585.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "votos de m\u00e1s y quitaron los votos de so",
            "start": 3587.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el pasado 8 de agosto la sala superior",
            "start": 3589.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del tribunal electoral del poder",
            "start": 3592.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n confirm\u00f3 por",
            "start": 3593.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de votos la validez de los",
            "start": 3596.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "resultados de los c\u00f3mputos distritales",
            "start": 3598.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que fueron impugnados por los partidos",
            "start": 3600.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n democr\u00e1tica Acci\u00f3n",
            "start": 3602.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional y movimiento ciudadano los",
            "start": 3604.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "magistrados consideraron que las",
            "start": 3607.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "impugnaciones presentadas por estos",
            "start": 3609.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "partidos no aportaron pruebas",
            "start": 3610.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suficientes para demostrar la existencia",
            "start": 3612.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de irregularidades que pudieran afectar",
            "start": 3614.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los resultados electorales en los",
            "start": 3617.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distritos cuestionados adem\u00e1s el pasado",
            "start": 3619.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "4 de junio Mart\u00edn fazas presidente de la",
            "start": 3621.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n",
            "start": 3624.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del instituto asegur\u00f3 que la narrativa",
            "start": 3626.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del fraude es falsa la narrativa del del",
            "start": 3628.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fraude o la narrativa de la elecci\u00f3n de",
            "start": 3632.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado son narrativas que no se",
            "start": 3634.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponden con la con la realidad",
            "start": 3636.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "infod es cu se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 3639.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 3642.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 3663.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas como",
            "start": 3664.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda anticipado el presidente",
            "start": 3667.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ayer la unidad de inteligencia",
            "start": 3672.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "financiera ha preparado un reporte a la",
            "start": 3676.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 3680.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sobre",
            "start": 3681.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "una organismo no",
            "start": 3684.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gubernamental constituido como",
            "start": 3687.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil que se denomina",
            "start": 3690.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 3693.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3696.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "AC este organismo muy activo",
            "start": 3699.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente es una como dec\u00eda",
            "start": 3705.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n",
            "start": 3708.16,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "civil proclamada sin fines de lucro",
            "start": 3711.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 el 26 de noviembre de",
            "start": 3715.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "2015 su objeto Social es investigar",
            "start": 3719.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "causas y efectos de la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 3722.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "impunidad realizar propuestas para",
            "start": 3725.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mejorar las leyes e instituciones para",
            "start": 3727.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prevenir actos de corrupci\u00f3n Y lograr",
            "start": 3730.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una correcta procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n",
            "start": 3733.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Justicia seg\u00fan proclama en su",
            "start": 3735.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "escritura obtiene recursos a nivel",
            "start": 3739.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional e internacional",
            "start": 3743.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por aportaciones voluntarias y donativos",
            "start": 3746.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "deducibles de impuesto de impuestos para",
            "start": 3749.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3754.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donador tiene como apoderados legales a",
            "start": 3755.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Claudio Javier Gonz\u00e1lez Guajardo y a",
            "start": 3759.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Amparo casar",
            "start": 3763.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez los ingresos que han tenido desde",
            "start": 3766.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 3770.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2015 son",
            "start": 3773.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 16",
            "start": 3776.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "68,5 3000 el a\u00f1o",
            "start": 3778.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 3782.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "75,46 el a\u00f1o 18",
            "start": 3786.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "81,83 el a\u00f1o 19",
            "start": 3794.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "79867",
            "start": 3800.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "628 el a\u00f1o 20 65 millon",
            "start": 3802.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "263,92 pes el a\u00f1o 21",
            "start": 3809.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "40,83",
            "start": 3815.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "588 el a\u00f1o 22",
            "start": 3817.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "35,00",
            "start": 3821.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "321881 y el a\u00f1o",
            "start": 3823.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 3826.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "55,00",
            "start": 3828.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "974",
            "start": 3831.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "478 pes",
            "start": 3833.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el ahora bien de",
            "start": 3836.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la Estos son totales aunque tambi\u00e9n",
            "start": 3842.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hay un ingreso en 2024 que veremos",
            "start": 3847.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3850.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh los recursos recibidos por mexicanos",
            "start": 3852.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 3856.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "desde cuentas de los Estados",
            "start": 3858.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3861.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "son tres operaciones",
            "start": 3862.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desde the foundation por",
            "start": 3866.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "5,60 500",
            "start": 3870.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pesos dos operaciones dos env\u00edos de John",
            "start": 3873.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "and Catherine MacArthur",
            "start": 3878.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "foundation una de international",
            "start": 3881.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Community",
            "start": 3884.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "foundation otra",
            "start": 3886.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fpos marca la cuenta",
            "start": 3890.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bancaria desde los Estados Unidos en el",
            "start": 3894.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 20",
            "start": 3896.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "9780",
            "start": 3899.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "72 pesos",
            "start": 3901.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh una operaci\u00f3n un",
            "start": 3904.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "env\u00edo desde rockefeller Brothers",
            "start": 3907.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "foundations",
            "start": 3911.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incorporated por",
            "start": 3912.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "4712 una de intelligent Mexican",
            "start": 3916.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "marketing",
            "start": 3920.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incorporated en el a\u00f1o 2017",
            "start": 3922.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3925.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "50,95 750 que hace un total del periodo",
            "start": 3926.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de 17 a 23 de nu donativos por un total",
            "start": 3930.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3936.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "1,195 procedentes de los Estados Unidos",
            "start": 3939.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3942.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica ahora bien a partir del 29 de",
            "start": 3944.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 3950.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a hasta el 23 de enero de",
            "start": 3952.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2024 como les dec\u00eda tambi\u00e9n ha habido",
            "start": 3956.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n en el a\u00f1o",
            "start": 3959.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "actual el mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 3963.559,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "y la impunidad recibi\u00f3 96 millones",
            "start": 3967.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "74613 pesos de la embajada de los",
            "start": 3974.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de",
            "start": 3977.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica el organismo emisor de las",
            "start": 3978.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transferencias financieras se llama",
            "start": 3982.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "National",
            "start": 3985.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "service",
            "start": 3987.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Center y est\u00e1n facturados o Fueron",
            "start": 3989.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "facturados por parte de mexicanos contra",
            "start": 3993.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n a nombre",
            "start": 3996.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de una entidad que se llama",
            "start": 4000.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Us agency For",
            "start": 4003.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "International",
            "start": 4006.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "development embajada de los Estados",
            "start": 4008.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Unidos de Norteam\u00e9rica es as\u00ed como",
            "start": 4011.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aparece la bancaria desde donde se",
            "start": 4014.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "emitieron los",
            "start": 4017.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "96740 613 p",
            "start": 4022.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "60av como est\u00e1 en el encabezado de esta",
            "start": 4026.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nota a partir del 2 de Agosto de",
            "start": 4029.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "2018 el 29 de agosto de",
            "start": 4034.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2018 reci\u00e9n acababa de llevarse a cabo",
            "start": 4037.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la",
            "start": 4041.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial y de congreso",
            "start": 4042.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de ese a\u00f1o obviamente es",
            "start": 4046.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decir estas",
            "start": 4050.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aportaciones del gobierno de los Estados",
            "start": 4052.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Unidos a mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 4055.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no vienen del a\u00f1o 2015 cuando esta fue",
            "start": 4059.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fundada Sino vienen a a partir del",
            "start": 4062.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "momento en que en M\u00e9xico se realiza unas",
            "start": 4067.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elecciones y el",
            "start": 4070.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "candidato que resulta elegido en esa",
            "start": 4073.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial fue el actual",
            "start": 4077.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4080.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un congreso con mayor\u00eda de",
            "start": 4084.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh la corriente encabezada Por",
            "start": 4088.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "morena que conforma ese movimiento",
            "start": 4092.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "denominado cuarta transformaci\u00f3n en la",
            "start": 4098.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no solo participan tres partidos",
            "start": 4101.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "claro sino participa much\u00edsima gente que",
            "start": 4103.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no corresponde ni es miembro de ninguno",
            "start": 4106.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de estos tres partidos pero que forman",
            "start": 4108.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte de un movimiento nacional y",
            "start": 4111.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4113.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicano entonces no",
            "start": 4116.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es insisto en esto que es muy",
            "start": 4118.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 4121.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subvenci\u00f3n del gobierno",
            "start": 4124.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "norteamericano no es",
            "start": 4127.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Eh no se da antes de las elecciones de",
            "start": 4133.759,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2018 ahora tenemos recursos recibidos",
            "start": 4138.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por movimientos por el movimiento contra",
            "start": 4141.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n desde cuentas en el",
            "start": 4144.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "extranjero hemos se han localizado dos",
            "start": 4147.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se han reportado a la wif",
            "start": 4150.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2 una procedente de National",
            "start": 4153.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "endowment for",
            "start": 4157.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "democracy procedente del Reino Unido",
            "start": 4159.759,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "entre 18 a\u00f1o 18 y a\u00f1o 20 dos operaciones",
            "start": 4163.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "seis operaciones Perd\u00f3n por",
            "start": 4169.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1,615 75 pesos",
            "start": 4173.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mexicanos National endowment for",
            "start": 4176.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "democracy es una instituci\u00f3n creada por",
            "start": 4180.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el congreso de los Estados Unidos para",
            "start": 4184.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "financiar justamente lo que ese gobierno",
            "start": 4186.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "considera que son movimientos en favor",
            "start": 4190.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 4192.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n de",
            "start": 4195.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "425",
            "start": 4198.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "481 pes",
            "start": 4200.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "76 pero no tenemos disponible el nombre",
            "start": 4203.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4206.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ordenante solo el pa\u00eds de origen del a\u00f1o",
            "start": 4207.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4212.239,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "2017 es",
            "start": 4213.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posible que sea el",
            "start": 4215.159,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "mismo donante el mismo ordenante del",
            "start": 4218.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "giro interna",
            "start": 4223.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 confirmado",
            "start": 4226.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4228.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso ahora",
            "start": 4231.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bien durante el periodo de",
            "start": 4233.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2016 a",
            "start": 4238.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 4240.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "movimiento digo mexicanos contra la",
            "start": 4242.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n recibi\u00f3",
            "start": 4246.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "29 millones perd\u00f3n 29062",
            "start": 4250.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pesos en M\u00e9xico y desde M\u00e9xico de las",
            "start": 4255.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siguientes personas morales o sea",
            "start": 4259.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agrupamientos y",
            "start": 4262.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "empresas fundaci\u00f3n melva",
            "start": 4265.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "AC fundaci\u00f3n maela est\u00e1 encabezada o",
            "start": 4270.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "forma parte como miembro importante",
            "start": 4274.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "destacado Valent\u00edn 10 morado que es una",
            "start": 4277.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "persona muy vinculada a consorcios",
            "start": 4280.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "empresariales muy",
            "start": 4284.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "poderosos est\u00e1n ah\u00ed tambi\u00e9n algunos",
            "start": 4286.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4288.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4292.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prominentes empresarios y capitalistas",
            "start": 4294.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4297.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de ah\u00ed desde 16 hasta",
            "start": 4299.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "23 obtuvo mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 4303.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "44 millones de",
            "start": 4307.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pesos aqu\u00ed Quisiera hacer un par\u00e9ntesis",
            "start": 4310.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "antes de continuar",
            "start": 4312.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4315.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "donativos de acuerdo con la ley mexicana",
            "start": 4317.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en vigor",
            "start": 4320.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4323.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Son objeto de una concesi\u00f3n fiscal se",
            "start": 4325.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deducen",
            "start": 4330.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para efectos Fiscales en las",
            "start": 4332.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "declaraciones de las empresas y de los",
            "start": 4335.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "individuos este no no es un subsidio del",
            "start": 4339.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno en turno es un subsidio del",
            "start": 4343.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estado mexicano El",
            "start": 4347.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh indirecto que beneficia a las",
            "start": 4351.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles que est\u00e1n dentro de",
            "start": 4355.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este estat de organismos sin fines de",
            "start": 4358.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "lucros sin fines de lucro que pueden",
            "start": 4362.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 4366.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donaciones sin",
            "start": 4369.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "embargo estas",
            "start": 4371.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4376.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizaciones no informan a la sociedad",
            "start": 4377.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tampoco informan al",
            "start": 4381.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno a pesar de que reciben recursos",
            "start": 4383.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o pueden recibirlo de la sociedad y a",
            "start": 4387.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pesar de que quienes donan el dinero",
            "start": 4390.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pueden deducir el donativo en el pago de",
            "start": 4393.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4397.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "impuestos sistema de observaci\u00f3n por la",
            "start": 4400.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4404.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "34,24 1000 fundaci\u00f3n caluz",
            "start": 4406.6,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "19 millones fundaci\u00f3n unifin",
            "start": 4411.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "12,2000 pes una cuenta de",
            "start": 4416.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "danamex",
            "start": 4420.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "99,500 fundaci\u00f3n alcea AC",
            "start": 4423.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "8,000000",
            "start": 4428.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 4430.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entera 9 millones",
            "start": 4432.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Catia est\u00e1 muy chica la",
            "start": 4440.159,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "letra kara Sad cb entre 2017 y 2020 dio",
            "start": 4443.52,
            "duration": 13.119
        },
        {
            "text": "6600000 American Express Company",
            "start": 4451.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "6562 Centro de Estudios esposa y",
            "start": 4456.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Iglesias 6 millones laboratorios",
            "start": 4459.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pisa 6 millones fundaci\u00f3n Magdalena Ruiz",
            "start": 4462.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de del Valle",
            "start": 4466.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "6,900 la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n le",
            "start": 4469.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n del",
            "start": 4474.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4476.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "21 hizo dos devoluciones por",
            "start": 4477.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "5,573 porque ellos tambi\u00e9n tienen la",
            "start": 4481.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "capacidad de poder obtener la devoluci\u00f3n",
            "start": 4485.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de impuestos cuando estos han sido",
            "start": 4489.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enterados Hacienda por concepto de la",
            "start": 4492.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n o del pago de sueldos y",
            "start": 4496.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "honorarios",
            "start": 4500.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este grupo M\u00e9xico muy conocido de Germ\u00e1n",
            "start": 4501.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Larrea 5 millones nuplen",
            "start": 4506.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "comercializadora S cb 5 millones tiendas",
            "start": 4510.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "chedrau 5 millones corporativa de",
            "start": 4515.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fundaciones AC",
            "start": 4518.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "8796 K Garc\u00eda cu a Isa 7000 digo",
            "start": 4522.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "4700.000 fundaci\u00f3n Soriana AC 4 millones",
            "start": 4530.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Ingenio Tala SB 4 millones operaci\u00f3n y",
            "start": 4534.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "manufactura Interceramic 4 millones",
            "start": 4539.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "grupo por ccola mexicano",
            "start": 4543.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "3,3333 holser y Compa\u00f1\u00eda sa 32",
            "start": 4549.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "5961 pes fundaci\u00f3n empresarios por",
            "start": 4556.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 4559.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "320000000 pes grupo Con\u00e9ctame Sad cb",
            "start": 4561.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "3,93",
            "start": 4569.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "419 pesos Emilio y casa Ch\u00e1vez",
            "start": 4570.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4575.54,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "367.000",
            "start": 4576.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "almacenadora",
            "start": 4578.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Axel sa 3 millones comercializadora",
            "start": 4579.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "3 millones gigante grupo inmobiliario 3",
            "start": 4585.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4590.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4592.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "soluciones",
            "start": 4595.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "compusoluciones perd\u00f3n y Asociados sa",
            "start": 4597.04,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "264000 administraci\u00f3n de riesgos",
            "start": 4602.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2,200000 Banco Nacional de M\u00e9xico 2",
            "start": 4607.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "millones evercore casa de bolsa 2 millon",
            "start": 4610.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "FR",
            "start": 4615.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "forjados 2 millones fundaci\u00f3n Antonio",
            "start": 4617.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chedr 2 millones",
            "start": 4621.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n capital 2 millones minera",
            "start": 4624.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n muy conocida",
            "start": 4630.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1750000 una cuenta en Banco Azteca cuyo",
            "start": 4634.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "titular no conocemos todav\u00eda 174",
            "start": 4639.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4644.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4646.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1,666666 defra integrated",
            "start": 4651.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Services 2 millones",
            "start": 4655.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "embotelladoras novamex 2 millones",
            "start": 4658.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "envases universales de M\u00e9xico 2 millones",
            "start": 4661.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "grupo gigante est la holding",
            "start": 4666.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "1,00000 traxa sapi",
            "start": 4671.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "500000 Galicia abogados",
            "start": 4675.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "1,25000 otra cuenta que no hemos",
            "start": 4678.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "identificado al titular en Banamex de",
            "start": 4682.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "1,200000 otra cuenta en baco Azteca",
            "start": 4687.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1,186",
            "start": 4691.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "609 una una un donativo que no conocemos",
            "start": 4694.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda al emisor",
            "start": 4698.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "1,961 75",
            "start": 4703.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "copaser 1 mill\u00f3n empresas y servicios",
            "start": 4706.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "organizados sa 1 mill\u00f3n fundaci\u00f3n",
            "start": 4710.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ficosec AC 1 mill\u00f3n operadora Futurama 1",
            "start": 4713.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n shinus sa 1",
            "start": 4719.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n Seguridad y Justicia de cad",
            "start": 4724.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "juares 1 mill\u00f3n motf o",
            "start": 4727.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "mfor 1 mill\u00f3n",
            "start": 4732.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n 800,000 pes el etec sa",
            "start": 4737.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "630.000 bever voos becer y cerra",
            "start": 4745.639,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "960.000 grupo triex",
            "start": 4752.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sa",
            "start": 4755.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1,00000 la mosa servicios",
            "start": 4758.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "administrativos 900,000",
            "start": 4762.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4766.38,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "mafre",
            "start": 4767.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "camparo es una empresa conocida",
            "start": 4770.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "587",
            "start": 4774.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "730 pesos otra cuenta de Banco Azteca",
            "start": 4776.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que no se ha identificado su la persona",
            "start": 4780.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "moral que le emiti\u00f3 por",
            "start": 4785.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4788.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "56573 alden saa 600",
            "start": 4790.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "servicio rotop",
            "start": 4795.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "528000 otra cuenta de en",
            "start": 4798.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 4801.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "500,000 abastecedora fierro y acero",
            "start": 4803.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "500.000 almacenes",
            "start": 4807.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Dores",
            "start": 4812.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "500,000 freeza servicios",
            "start": 4814.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "500,000 semca inmuebles 500,000 vidriera",
            "start": 4817.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Monterrey 500,000",
            "start": 4822.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay 90 sujetos eh eh personas",
            "start": 4824.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "morales por montos menores de 500,000",
            "start": 4829.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pesos H que en n\u00famero de operaciones son",
            "start": 4832.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "176 por un total de",
            "start": 4838.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "10,13 o sea procedente de empresas o de",
            "start": 4841.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "organismos personas morales se les llama",
            "start": 4846.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Son un un total de",
            "start": 4853.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "299 millones",
            "start": 4856.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "29062 pes con 50",
            "start": 4858.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cavos",
            "start": 4863.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora de personas",
            "start": 4872.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas recibi\u00f3 mexicanos contra la",
            "start": 4876.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de Claudio Javier Gonz\u00e1lez la",
            "start": 4879.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ponte entre 16",
            "start": 4882.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 16 y el a\u00f1o 22 si donativos por",
            "start": 4885.36,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "16,77 5000 pesos que fueron",
            "start": 4891.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "deducidos de su base",
            "start": 4897.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "grabable del Don del",
            "start": 4901.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "donador Mar\u00eda Luisa Guadalupe Gonzales",
            "start": 4905.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ocho de donativos por 6",
            "start": 4909.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "millones en total Emilio y casa Ch\u00e1vez",
            "start": 4913.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "siete operaciones por",
            "start": 4916.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "3,670 1000 Alejandro Ram\u00edrez",
            "start": 4920.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Maga\u00f1a 2 millones H\u00e9ctor Flores",
            "start": 4924.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 4928.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1,980 m000 Alfredo achar tus",
            "start": 4929.52,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "1,600000 Mar\u00eda Isabel lazo corvera",
            "start": 4936.36,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "1,35000 Jaime Ignacio krill y sisniega 1",
            "start": 4941.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n Teresa Guajardo Ortiz 1 mill\u00f3n",
            "start": 4946.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ren\u00e9 Sergio Ren\u00e9",
            "start": 4950.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Arg\u00fcelles",
            "start": 4953.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "7500.000 Armando Santa Cruz Gonz\u00e1lez una",
            "start": 4955.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n por medio mill\u00f3n de pesos",
            "start": 4960.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Enrique Guille Terrazas Torres 500000 y",
            "start": 4962.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "97 sujetos",
            "start": 4968.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por montos menores cada uno de ellos",
            "start": 4971.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de 500,000 pesos entre el 16 y el a\u00f1o 23",
            "start": 4974.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "fueron 25 operaciones por un total de",
            "start": 4979.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "4898",
            "start": 4985.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "293",
            "start": 4986.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p95 cavos para dar un total de 163",
            "start": 4988.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "donativos por",
            "start": 4994.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "39,28 293",
            "start": 4998.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p93",
            "start": 5003.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora de los gastos hemos hablado hasta",
            "start": 5011.48,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "ahorita hasta ahora de los ingresos y su",
            "start": 5016.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "procedencia los",
            "start": 5024.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gastos gastos o pagos",
            "start": 5026.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Ah si AC cuentas en el exterior del pa\u00eds",
            "start": 5030.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5034.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extranjero consorcio Metropolitano",
            "start": 5035.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inmobiliario en una cuenta en Suiza por",
            "start": 5038.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "24,55",
            "start": 5043.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2,401 pes con",
            "start": 5045.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "38av moneda nacional inmobiliaria cuapa",
            "start": 5048.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "larca tambi\u00e9n en",
            "start": 5053.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Suiza 6,0",
            "start": 5056.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "88,89 p62",
            "start": 5060.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vitales",
            "start": 5065.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "societ una operaci\u00f3n por un mill\u00f3n de",
            "start": 5068.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pesos con 4 centavos Ricardo alday",
            "start": 5072.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez una operaci\u00f3n Estados Unidos la",
            "start": 5076.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anterior tambi\u00e9n era hacia Estados",
            "start": 5080.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Unidos por",
            "start": 5082.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "46802",
            "start": 5085.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p29 inmobiliaria castellan ca en",
            "start": 5087.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Suiza por 39",
            "start": 5091.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5102.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "publishers",
            "start": 5103.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "25135 pesos una operaci\u00f3n un total de",
            "start": 5107.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "transferencias al extranjero de la",
            "start": 5112.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil cuyos apoderados",
            "start": 5114.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legales son Claudio gz Guajardo",
            "start": 5117.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "yaro P\u00e9rez",
            "start": 5121.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "72802",
            "start": 5128.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con3",
            "start": 5131.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora durante el periodo de 2016 a",
            "start": 5135.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 5139.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 5143.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "impunidad pag\u00f3",
            "start": 5147.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "9138",
            "start": 5150.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "628 a la siguiente personas",
            "start": 5152.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "morales estrategias de acompa\u00f1amiento y",
            "start": 5159.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 5163.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12,26",
            "start": 5166.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "1441 regalo de",
            "start": 5168.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cumplia\u00f1os",
            "start": 5171.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "12.518 180",
            "start": 5173.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "matfre",
            "start": 5177.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11557",
            "start": 5180.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "233 con consorcio Metropolitano",
            "start": 5182.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inmobiliario",
            "start": 5186.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "6419",
            "start": 5189.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "801 fianzas y cauciones Atlas",
            "start": 5191.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "51440",
            "start": 5197.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "57 servicios afan",
            "start": 5199.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "3,762",
            "start": 5204.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5205.33,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "999 consorcio interamericano de",
            "start": 5206.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5209.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "3,218",
            "start": 5213.239,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "3es GB son sa",
            "start": 5215.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5220.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "21727 B por arrendamiento",
            "start": 5222.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2,163",
            "start": 5227.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gosler",
            "start": 5229.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "1,933",
            "start": 5232.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "739 colaboradora",
            "start": 5234.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "Puebla holding",
            "start": 5237.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5241.29,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "1,788 840 pesos civicus consultores en",
            "start": 5243.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5248.119,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "1,623",
            "start": 5251.44,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5252.45,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "999 instituto de formaci\u00f3n y y Justicia",
            "start": 5253.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5260.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "17781",
            "start": 5262.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agm",
            "start": 5266.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "MC",
            "start": 5267.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5270.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "44000 radio m\u00f3vil",
            "start": 5273.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "dipsa que es de del cel 1",
            "start": 5275.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "46650 im\u00e1genes creaci\u00f3n impresa",
            "start": 5282.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1,321",
            "start": 5288.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "1225 ciudadanos por una causa en com\u00fan",
            "start": 5290.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "1,320",
            "start": 5295.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "605 renace cap\u00edtulo San Luis Potos\u00ed",
            "start": 5298.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "1,276",
            "start": 5301.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez de hacha eb barra de rueda",
            "start": 5305.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 5308.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 5314.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dlg spp sociedad civil",
            "start": 5316.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "1,600000 nexo sociedad",
            "start": 5321.6,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ciencia y literatura sociedad an\u00f3nima",
            "start": 5325.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1,148",
            "start": 5333.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "75 Banco Santander",
            "start": 5335.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1,405 plataforma legal sc",
            "start": 5340.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "870,000 minol copi",
            "start": 5344.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "7211 Ocean wise innovation",
            "start": 5349.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5353.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "7106 2016 Data opini\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 5355.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mercados 5 millon digo 579000",
            "start": 5359.239,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "840 Perd\u00f3n visual reporting",
            "start": 5364.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "technologies",
            "start": 5369.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "5413 nubosoft",
            "start": 5372.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 5376.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "50660",
            "start": 5378.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5380.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "condominio",
            "start": 5381.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "omega",
            "start": 5383.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5386.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "50393 y hay 100 tenemos una lista de",
            "start": 5387.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "149 sujetos",
            "start": 5391.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que recibieron de mexicanos contra la",
            "start": 5394.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la",
            "start": 5400.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "impunidad en el periodo 2016 a",
            "start": 5401.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 5405.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 5407.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "819 pagos 5 millon",
            "start": 5409.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "9817",
            "start": 5415.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "7562 centavos para un",
            "start": 5417.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "total de esta clase de erogaciones o",
            "start": 5421.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pagos de",
            "start": 5424.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "91.38 628",
            "start": 5427.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p76",
            "start": 5431.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 5433.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5435.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh vamos a ver otros",
            "start": 5438.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pagos los pagos",
            "start": 5441.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh por concepto de servicios",
            "start": 5445.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "o sueldos o lo que fuera eh",
            "start": 5448.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo entre 2016 y",
            "start": 5454.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2023 los",
            "start": 5459.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 5461.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26514 57 pes con 74",
            "start": 5466.199,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "centavos en favor de Mar\u00eda Amparo casar",
            "start": 5472.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez una de los dos",
            "start": 5477.4,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "eh representantes de la",
            "start": 5481.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ong",
            "start": 5487.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "11,24",
            "start": 5490.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "873",
            "start": 5491.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "p72 centavos le fueron entregados a",
            "start": 5493.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claudio Javier Gonz\u00e1lez Guajardo m\u00e1s",
            "start": 5497.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien \u00e9l mismo se",
            "start": 5500.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 Dar\u00edo Manuel Ram\u00edrez alas 10,0",
            "start": 5502.239,
            "duration": 13.601
        },
        {
            "text": "9424 66 Salvador Camarena Rodr\u00edguez",
            "start": 5509.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "86157 32 Javier mijangos G y",
            "start": 5516.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 5520.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "77995 Jos\u00e9 Ra\u00fal Olmos Castillo",
            "start": 5525.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "5,97 706 Gerardo Carrasco Ch\u00e1vez",
            "start": 5529.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "5129.3",
            "start": 5535.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Daniel Larraga M\u00e9ndez 4,656",
            "start": 5537.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "9 Leonardo N\u00fa\u00f1ez Gonz\u00e1lez",
            "start": 5544.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "4,324",
            "start": 5549.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "1220 Mar\u00eda del Carmen Trejo Antonio",
            "start": 5551.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "4,116",
            "start": 5556.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "852 Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Aguilar",
            "start": 5558.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "45480 Georgina Aldana Santana",
            "start": 5564.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "3,715",
            "start": 5569.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "738 Ricardo Alberto Alvarado andal\u00f3n",
            "start": 5571.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "3,555",
            "start": 5577.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "393 Jos\u00e9 Adri\u00e1n Herrero Morales",
            "start": 5579.92,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "329,5 49 Luc\u00eda Villana Vergara Garc\u00eda",
            "start": 5584.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "3,1419 Isabel",
            "start": 5592.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arn\u00f3 canalizo",
            "start": 5594.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2,975",
            "start": 5599.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "175 Luis Alvarado Ballesteros",
            "start": 5600.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": ",",
            "start": 5604.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5605.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "970,000 7es Hugo Barrera muci\u00f1o",
            "start": 5607.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2,854",
            "start": 5615.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "845 pes Gloria Hern\u00e1ndez Cruz",
            "start": 5617.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2,719",
            "start": 5624.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "328 Arturo Cervantes Trejo",
            "start": 5626.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "2,57 7,999",
            "start": 5629.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rosa Mar\u00eda Ileana Mart\u00ednez o\u00f1ate",
            "start": 5633.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "2,537",
            "start": 5639.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "347 pesos Jorge Andr\u00e9s Casta\u00f1eda Morales",
            "start": 5641.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "2,511 243 pes galia Ofelia Garc\u00eda",
            "start": 5647.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "palafox",
            "start": 5651.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2,4",
            "start": 5653.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "89,5 71 pes Catalina R\u00edos Ram\u00edrez",
            "start": 5655.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2,359",
            "start": 5662.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "153 Miriam Castillo Moya",
            "start": 5664.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "2,262 Ana Marina Ch\u00e1vez B\u00e1rcenas",
            "start": 5669.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2,241 Valeria Noem\u00ed Dur\u00e1n Villanueva",
            "start": 5674.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "28558 Irma v\u00e9s Jim\u00e9nez",
            "start": 5679.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "17985 48 Leonor Ortiz monasterio Jim\u00e9nez",
            "start": 5684.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Cacho 170865",
            "start": 5689.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inmobiliaria cuapa",
            "start": 5694.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "13986 Rafael Castellanos flores 1",
            "start": 5700.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "456000",
            "start": 5704.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Jaime Bautista Ramos 1",
            "start": 5706.08,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "45630 damas o Jos\u00e9 Luis Castillo Torres",
            "start": 5710.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "17588 Emanuel ton Hern\u00e1ndez jimnez",
            "start": 5717.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mar gz Robledo Ramos",
            "start": 5724.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1,423",
            "start": 5727.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "673 pes Eugenia Casta\u00f1eda G\u00f3mez mon",
            "start": 5729.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "1,372 490",
            "start": 5735.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p95 Ver\u00f3nica Marcela Ayala",
            "start": 5739.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 5743.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "13669 188 Gabriel Escobar L\u00f3pez 1",
            "start": 5746.08,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "26912 Laura Consuelo S\u00e1nchez ley",
            "start": 5752.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "1,297 77 F\u00e9lix Gallardo Romero",
            "start": 5757.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "1,213",
            "start": 5763.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "378 Claudia Telma G\u00f3mez Dur\u00e1n",
            "start": 5765.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "1,645 yadet de Luna Jim\u00e9nez",
            "start": 5771.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5775.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "1,792 Cecilia Navarrete Reyes",
            "start": 5777.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "1,940 48 Julio Antonio R\u00edos Figueroa",
            "start": 5780.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "1,947 Javier Mart\u00ednez Rodr\u00edguez 1",
            "start": 5787.52,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "10448 Omar Guillermo Torres Bobadilla",
            "start": 5793.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5797.07,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "1,54 34 Mauricio Rub\u00ed Rub\u00ed plata",
            "start": 5799.159,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "982 273",
            "start": 5807.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ortega",
            "start": 5814.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "8883 44 pesos Mar\u00eda Fernanda Garc\u00eda",
            "start": 5817.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estrada",
            "start": 5821.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "8695 22 Erica Daniela Mendoza",
            "start": 5823.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bermans",
            "start": 5828.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "84494 Daniel Esteban Melchor Fern\u00e1ndez",
            "start": 5831.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "81667 Silva Mariana Hern\u00e1ndez cabello",
            "start": 5837.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "8864",
            "start": 5840.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "FZ",
            "start": 5846.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gangos",
            "start": 5848.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7977 Adri\u00e1n Vega Pineda",
            "start": 5852.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "77163 Brenda Vanessa Cisneros Guti\u00e9rrez",
            "start": 5860.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "74915 Iv\u00e1n Alejandro alamillo Su\u00e1rez",
            "start": 5867.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "7285 17 Isaac \u00c1vila Rodr\u00edguez",
            "start": 5872.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "72818 Samuel Adam Castillo",
            "start": 5878.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6844",
            "start": 5883.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "52 Silver Alonso mesa campo digo Camacho",
            "start": 5885.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "676",
            "start": 5891.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "888 Sara luz Gonz\u00e1lez Ortiz",
            "start": 5893.36,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "6365 n0 Lorenzo Le\u00f3n Robles 618000",
            "start": 5898.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Alejandra Lorena Bustos Pav\u00f3n",
            "start": 5905.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "6190 Claudia Alejandra Torres",
            "start": 5908.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 5911.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5991 Instituto Tecnol\u00f3gico de estudios",
            "start": 5915.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 5918.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "98,568 servicios audio representantes y",
            "start": 5922.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "artis",
            "start": 5927.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "57629 Eduardo mota Garc\u00eda",
            "start": 5930.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "57480 6 Jos\u00e9 Manuel torral Cruz",
            "start": 5934.48,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "5724 68 Miguel \u00c1ngel Torton Granados",
            "start": 5939.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "5662",
            "start": 5947.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "187 Miguel Alonso mesa Carmona",
            "start": 5949.599,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "55520 Eduardo Neftal\u00ed Buen d\u00eda",
            "start": 5956.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Delgadillo",
            "start": 5959.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "531 300 28 Alejandro Escalante y",
            "start": 5961.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "turriaga",
            "start": 5965.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "52,61 y 274 sujetos por montos menores",
            "start": 5968.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos de 500,000 pes que",
            "start": 5973.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "fueron un total de 24,000",
            "start": 5977.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "77171",
            "start": 5981.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p18 centavos que dan un gran total de 9",
            "start": 5983.32,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "2,014 operaciones por 200",
            "start": 5988.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "3 M",
            "start": 5993.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 5998.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9314 pesos con",
            "start": 6001.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "95 centavos una de las cuestiones que se",
            "start": 6006.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "deducen de todo lo que acabo de",
            "start": 6011.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 6014.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afanosamente es que las",
            "start": 6018.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ongs iciones sin fines del",
            "start": 6022.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lucro bajo",
            "start": 6026.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la registro digamos notarial de",
            "start": 6032.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 6037.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "civiles Adem\u00e1s de que muchas de",
            "start": 6039.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ellas reciben donativos que son",
            "start": 6042.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "deducibles impuestos o sea son recursos",
            "start": 6045.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y que de esa forma un",
            "start": 6050.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "virtual subsidio",
            "start": 6054.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Adem\u00e1s de eso tambi\u00e9n se",
            "start": 6056.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relacionan con la",
            "start": 6059.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6061.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no dan dinero",
            "start": 6063.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y reciben dinero de personas partes de",
            "start": 6066.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la sociedad sin",
            "start": 6071.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "embargo las leyes no establecen ningunas",
            "start": 6073.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "obligaciones tales como informar",
            "start": 6078.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente",
            "start": 6082.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6087.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresas que se cotizan en la bolsa de",
            "start": 6089.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "valores tienen la",
            "start": 6092.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n otras empresas como los",
            "start": 6094.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bancos tiene la obligaci\u00f3n de publicar",
            "start": 6097.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sus estados de",
            "start": 6100.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "financieros hay una serie de empresas",
            "start": 6102.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cosas tal que la ley les obliga estas",
            "start": 6106.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que reciben",
            "start": 6111.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "no se ven obligadas no lo hacen no",
            "start": 6113.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "informan no informan a la",
            "start": 6119.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sociedad a pesar de todo es una es un",
            "start": 6122.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "planteamiento que ser\u00eda cuesti\u00f3n de",
            "start": 6127.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "analizarlo a ver",
            "start": 6130.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "si pronto se pudiera hacer algo porque",
            "start": 6132.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "muchas de ellas se dedican a la pol\u00edtica",
            "start": 6137.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo cual es un derecho ciudadano sin duda",
            "start": 6140.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "alguna no pero sin subsidio p\u00fablico a",
            "start": 6143.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos de que hagan un partido en ese",
            "start": 6148.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso si hay subsidios p\u00fablicos pero",
            "start": 6150.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la Constituci\u00f3n y est\u00e1n en la",
            "start": 6152.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ley es otra cosa Esto no es as\u00ed por lo",
            "start": 6155.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "menos deber\u00edan tener la obligaci\u00f3n de",
            "start": 6159.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "informarle al pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 es lo",
            "start": 6162.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que hacen con estas cantidades que no",
            "start": 6165.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1as y en otro sentido",
            "start": 6168.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "finalmente dir\u00eda",
            "start": 6173.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6174.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "yo los mexicanos estamos y mexicanas",
            "start": 6175.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos obligados",
            "start": 6179.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a pedir permiso al congreso para prestar",
            "start": 6182.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicios a gobiernos",
            "start": 6187.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extranjeros recibir donaciones es o no",
            "start": 6189.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "equivalente a prestar cierta clase de",
            "start": 6193.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "servicios o estar bajo la supervisi\u00f3n de",
            "start": 6196.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros",
            "start": 6199.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una pregunta que hay que responder",
            "start": 6204.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos viendo qu\u00e9 sale porque no",
            "start": 6207.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es esta la \u00fanica",
            "start": 6211.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que se dedica a cosas para",
            "start": 6214.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cuales no fue",
            "start": 6217.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constituida",
            "start": 6219.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero recibe cantidades importantes de",
            "start": 6220.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6225.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "importantes grandes poderosas y de el",
            "start": 6227.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 6231.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es cu\u00e1nto presidente Pablo",
            "start": 6236.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me permite una pregunta Don",
            "start": 6239.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Pablo eh Don Pablo Ya vimos este la lo",
            "start": 6242.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bondadoso que son en Estados Unidos con",
            "start": 6247.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n Ya vimos",
            "start": 6250.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n personas f\u00edsicas y",
            "start": 6253.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos que son muy Bondadosos en",
            "start": 6256.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "favor de mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 6259.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh la ley dice que eh solamente el 10%",
            "start": 6260.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los ingresos de de las instituciones",
            "start": 6265.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que reciben donaciones tienen que ser",
            "start": 6268.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "destinados para el pago de de sus",
            "start": 6271.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empleados vemos como la se\u00f1ora Mario",
            "start": 6274.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Amparo casals que usted acaba de se\u00f1alar",
            "start": 6277.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recibe 26 millones eh me imagino que de",
            "start": 6279.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salarios eh Y con la exposici\u00f3n que hace",
            "start": 6283.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted tiene eh las autoridades",
            "start": 6286.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacendarias las autoridades de",
            "start": 6289.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el retirarle la autorizaci\u00f3n",
            "start": 6291.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de donataria a mexicanos contra la",
            "start": 6294.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es una cuesti\u00f3n que tiene que",
            "start": 6296.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "analizarla la autoridad fiscal y yo",
            "start": 6299.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pienso que con esto que estamos haciendo",
            "start": 6302.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en este momento estamos",
            "start": 6304.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transparentando",
            "start": 6306.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este datos que ellos deber\u00edan dar a",
            "start": 6308.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conocer los integrantes los dirigentes",
            "start": 6313.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de esa organizaci\u00f3n que son dos nada",
            "start": 6316.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este pues ya se podr\u00eda proceder de",
            "start": 6319.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conformidad con las reglas establecidas",
            "start": 6324.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de estos l\u00edmites que se",
            "start": 6327.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ponen para cobrar servicios",
            "start": 6330.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "personales de las ongs que reciben",
            "start": 6333.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "donativos adelante",
            "start": 6343.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por por lo pronto como veo que todos van",
            "start": 6354.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a preguntar lo que quieren seg\u00fan la",
            "start": 6356.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica las conferen preguntarle sobre",
            "start": 6359.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 6362.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ah ya me qued\u00e9",
            "start": 6366.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no s\u00e9 qui\u00e9n",
            "start": 6372.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6374.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 6375.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 6377.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00f3rale puedo hacer la pregunta",
            "start": 6379.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacer la siguiente que ten\u00eda pensado",
            "start": 6384.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6386.56,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6391.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces a",
            "start": 6393.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ver sobre el tema Hola hace un mes",
            "start": 6397.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablo sobre el tema de la tinus",
            "start": 6400.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y habl\u00f3 de de lavado de dinero y",
            "start": 6402.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y explic\u00f3 que hubo entidades",
            "start": 6406.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de varios estados era Michoac\u00e1n",
            "start": 6409.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuev Le\u00f3n Tamaulipas pero nunca lleg\u00f3 a",
            "start": 6412.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "decir Qu\u00e9 instituciones p\u00fablicas hab\u00edan",
            "start": 6415.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregado ese dinero a latinus tambi\u00e9n",
            "start": 6418.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda saber sobre ese tema Porque",
            "start": 6420.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vino su su accidente y no pudo",
            "start": 6423.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comentar est\u00e1s hablando de entidades",
            "start": 6428.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas usted coment\u00f3 que dieron dinero",
            "start": 6430.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a latinos exactamente en tema de ya ya",
            "start": 6434.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo dijimos cu\u00e1les eran de gobiernos",
            "start": 6437.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estatales son gobiernos estatales tiene",
            "start": 6440.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si se va a tomar alguna alguna medida",
            "start": 6443.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "contra esos responsables p\u00fablicos",
            "start": 6444.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed claro porque hay una denuncia",
            "start": 6447.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6450.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "contra esas este contra esos il\u00edcitos",
            "start": 6453.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de operaciones con recursos de",
            "start": 6457.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita la unidad de",
            "start": 6459.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera presenta",
            "start": 6463.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "denuncias que abarcan el lavado de Din",
            "start": 6465.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de dinero perd\u00f3n y al mismo tiempo los",
            "start": 6468.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llamados delitos",
            "start": 6472.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh precedentes o los llamados",
            "start": 6474.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "predicados en todo el mundo se les llama",
            "start": 6478.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque est\u00e1n ligados a las",
            "start": 6481.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos il\u00edcitos y",
            "start": 6483.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la la denuncia presentada ante la",
            "start": 6486.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda va en esos t\u00e9rminos usted",
            "start": 6491.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que era Michoac\u00e1n tamaulipaz",
            "start": 6494.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Hidalgo Sinaloa en un primer momento",
            "start": 6495.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de Nuevo Le\u00f3n que",
            "start": 6497.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se sali\u00f3 de la lista Pero tiene",
            "start": 6499.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "identificada cu\u00e1l lista de los estados",
            "start": 6502.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que Donde hab\u00eda instituciones p\u00fablicas",
            "start": 6506.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan entregado dinero p\u00fablico a",
            "start": 6508.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "latinos s\u00ed no as\u00ed fue y nos podr\u00eda",
            "start": 6510.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comunicar no s\u00e9 si la pr\u00f3xima vez Qu\u00e9",
            "start": 6514.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas exactamente son",
            "start": 6517.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las que entregaron dinero a latinos eso",
            "start": 6519.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es el gobierno la entidad p\u00fablica que",
            "start": 6522.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrega dinero se llama gobierno no",
            "start": 6525.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "importa si sea la secretar\u00eda de una cosa",
            "start": 6528.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de otra o directamente",
            "start": 6532.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda el responsable de",
            "start": 6535.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esos pagos es el gobierno del estado A",
            "start": 6538.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le toca saber exactamente qui\u00e9n",
            "start": 6541.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 el pago dentro de la",
            "start": 6544.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica es al ministerio",
            "start": 6547.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque nosotros no tenemos ah\u00ed",
            "start": 6549.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico no tiene ah\u00ed",
            "start": 6552.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autoridad para eso m\u00e1s que cuando se",
            "start": 6554.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trata del Gobierno Federal pero si es un",
            "start": 6557.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno de un estado pues no no puede",
            "start": 6560.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "llegar a hacerle una auditor\u00eda",
            "start": 6563.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verdad en cambio para recursos federales",
            "start": 6564.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 6568.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1",
            "start": 6571.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "autorizada averiguar A d\u00f3nde fueron esos",
            "start": 6573.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "caudales que proceden de las",
            "start": 6576.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "participaciones de la federaci\u00f3n a los",
            "start": 6580.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Estados entonces tambi\u00e9n ah\u00ed hay trabajo",
            "start": 6583.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de parte del del auditor superior de la",
            "start": 6587.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n Don Pablo Don Pablo Este",
            "start": 6591.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Flores del sentinela informa sobre",
            "start": 6594.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que acaba usted de presentar ya se",
            "start": 6596.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede hablar de un delito de",
            "start": 6599.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "injerencismo o intervencionismo de por",
            "start": 6600.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejemplo de Estados Unidos a trav\u00e9s de la",
            "start": 6603.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usit con todos estos recursos que le",
            "start": 6605.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entregan a mexicanos como dice el",
            "start": 6608.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente a bueno no lo dice el",
            "start": 6610.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "presidente Yo tambi\u00e9n lo digo a favor de",
            "start": 6611.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n o en contra de la",
            "start": 6613.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque el ver todo lo que",
            "start": 6614.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando ellos ya se les puede",
            "start": 6617.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicitar o se les puede mejor dicho",
            "start": 6619.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fincar responsabilidades ante la",
            "start": 6622.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica bueno",
            "start": 6624.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esa pregunta es para el presidente",
            "start": 6626.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 aqu\u00ed presente no la",
            "start": 6628.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puedo yo",
            "start": 6630.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "responderos",
            "start": 6633.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pendi el que dirige la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6634.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en M\u00e9xico es el presidente de",
            "start": 6638.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6641.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a",
            "start": 6643.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ver Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6646.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Pablo",
            "start": 6649.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "guntar de estos datos se tiene detectado",
            "start": 6651.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "si hay dinero de estas transferencias y",
            "start": 6654.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de todo esto que ha corrido y que nos ha",
            "start": 6657.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mostrado si llegaron a las elecciones en",
            "start": 6660.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "particular a la coalici\u00f3n que apoy\u00f3 el",
            "start": 6664.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Claudio x Gonz\u00e1lez que encabez\u00f3",
            "start": 6666.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que encabeza esta asociaci\u00f3n civil si",
            "start": 6668.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detectado que haya llegado a a la",
            "start": 6670.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pasada del 2 de junio a la",
            "start": 6674.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n va por M\u00e9xico o esto es otra",
            "start": 6677.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cosa no tenemos m\u00e1s informe a este",
            "start": 6679.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "respecto que el dinero que se",
            "start": 6682.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "autopago desde mexicanos contra la",
            "start": 6686.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n uno de los l\u00edderes de la",
            "start": 6689.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n opositora que se cre\u00f3 en gran",
            "start": 6692.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medida bajo sus propios auspicios",
            "start": 6696.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digamos no eso ya establece un v\u00ednculo",
            "start": 6698.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico obviamente entre la asociaci\u00f3n",
            "start": 6702.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 6705.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y pues a lo que se dedicaba",
            "start": 6707.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "verdaderamente \u00e9l que adem\u00e1s era p\u00fablico",
            "start": 6710.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 se dedicaba Y ustedes",
            "start": 6714.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Bueno no solamente ustedes sino los",
            "start": 6717.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "medios que no est\u00e1n aqu\u00ed en este momento",
            "start": 6720.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se informaron con much\u00edsima amplitud",
            "start": 6723.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando se trataba de esta",
            "start": 6726.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "persona Es decir de X Gonz\u00e1lez Era uno",
            "start": 6729.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de los l\u00edderes es uno de los l\u00edderes de",
            "start": 6733.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la de la oposici\u00f3n a lo cual tiene",
            "start": 6738.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derecho el las preguntas no est\u00e1n en",
            "start": 6741.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con su derecho a participar en",
            "start": 6744.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la vida pol\u00edtica sino en los mecanismos",
            "start": 6747.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de financiamiento",
            "start": 6751.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que se hacen se crean se ocultan Porque",
            "start": 6753.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "todo lo que he dicho una cosa que ha",
            "start": 6759.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estado oculta durante a\u00f1os y no debe",
            "start": 6763.119,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "ser oculto debe ser p\u00fablico es un asunto",
            "start": 6768.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de orden p\u00fablico desde el momento en que",
            "start": 6773.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el estado mexicano financia de manera",
            "start": 6776.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "indirecta a estas ongs que facturan",
            "start": 6778.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "sobre la base de que el",
            "start": 6783.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "donador puede deducir de sus impuestos",
            "start": 6788.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el dinero que don\u00f3 desde ese momento son",
            "start": 6791.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entidades de inter\u00e9s",
            "start": 6795.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Aunque la Constituci\u00f3n no lo se",
            "start": 6798.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "haya declarado pero si la ley de hecho",
            "start": 6800.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo una declaraci\u00f3n de que",
            "start": 6804.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estas ongs son entidades de inter\u00e9s",
            "start": 6807.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque reciben ventaja reciben",
            "start": 6810.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "canonj\u00eda reciben un estatus especial de",
            "start": 6815.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "parte del Estado nacional mexicano y as\u00ed",
            "start": 6819.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hay que tratar las",
            "start": 6824.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "cosas S\u00ed buenos buenos d\u00edas Este Juanes",
            "start": 6828.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basta eh Nada m\u00e1s para preguntarle",
            "start": 6832.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh referente a esta triangulaci\u00f3n de",
            "start": 6834.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno esta a este env\u00edo y recepci\u00f3n de",
            "start": 6838.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "recursos llama la atenci\u00f3n este de",
            "start": 6841.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresas inmobiliarias laboratorios de",
            "start": 6843.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hecho uno de estos laboratorios est\u00e1",
            "start": 6846.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dentro de este de este gran grupo de",
            "start": 6848.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empresas farmac\u00e9uticas que Que bueno que",
            "start": 6851.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acaparaba lo que era el sistema de salud",
            "start": 6853.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hoy lo vemos como uno de los donatarios",
            "start": 6855.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n hay empresas que se dedican",
            "start": 6858.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la comunicaci\u00f3n no s\u00e9 ya se ha",
            "start": 6861.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "investigado a estos",
            "start": 6862.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh estos bueno estas empresas o estos",
            "start": 6864.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corporativos si se podr\u00edan estar",
            "start": 6868.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "relacionados precisamente con esta",
            "start": 6871.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a negra con esos hashtags de",
            "start": 6872.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "copresidente sobre todo lo que estamos",
            "start": 6875.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "hablando lo que es la cuesti\u00f3n de",
            "start": 6876.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que bueno ellos son los que",
            "start": 6877.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen las herramientas eh precisamente",
            "start": 6879.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para hacer para contratar este tipo de",
            "start": 6881.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6883.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as es que est\u00e1s hablando del tema",
            "start": 6885.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6887.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "latinus porque ah\u00ed hubo empresas",
            "start": 6889.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que fueron usadas como las que cobraban",
            "start": 6892.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el dinero que iba a dar a una empresa",
            "start": 6897.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "period\u00eds Pero bueno podr\u00edan estar inus",
            "start": 6899.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mencionaste los laboratorios laborator",
            "start": 6902.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "claro pens\u00e9 que ni siquiera son",
            "start": 6904.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laboratorios ah\u00ed estaba laboratorios p",
            "start": 6905.599,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "en uno de los que estaban de los",
            "start": 6907.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "donatarios S\u00ed",
            "start": 6908.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mira est\u00e1s vinculando el gran problema",
            "start": 6910.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico tuvo el mayor problema que",
            "start": 6913.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tuvo en las",
            "start": 6915.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elecciones no fue la actividad opositora",
            "start": 6918.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que esa es una cosa",
            "start": 6920.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "completamente legal y",
            "start": 6925.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "completamente correcta No no el gran",
            "start": 6927.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "problema fue la campa\u00f1a y alguien la",
            "start": 6932.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "financi\u00f3 o algunos la financiaron no",
            "start": 6935.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sabemos si pocos o muchos pero Miren el",
            "start": 6939.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculo s\u00e9ptimo de la",
            "start": 6942.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n proh\u00edbe cualquier elemento",
            "start": 6945.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6948.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "monopolizaci\u00f3n de los instrumentos de",
            "start": 6949.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n este art\u00edculo es un art\u00edculo",
            "start": 6953.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dedicado a lo que antes era la libertad",
            "start": 6956.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de prensa que ahora es la libertad de",
            "start": 6958.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n por cualquier medio se",
            "start": 6960.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "garantiza esa libertad y se proh\u00edbe que",
            "start": 6963.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los medios sean",
            "start": 6967.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "monopolizados por cualquier mecanismo en",
            "start": 6970.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que De manera exclusiva o principal no",
            "start": 6974.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "monopolio no quiere decir uno solo no",
            "start": 6978.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puede ser estructuras monop\u00f3licas en la",
            "start": 6981.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "medida en que el dinero El poder del",
            "start": 6984.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dinero se convierte en poder de difusi\u00f3n",
            "start": 6987.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya no solamente a trav\u00e9s de la radio y",
            "start": 6991.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n como fue hist\u00f3ricamente en",
            "start": 6993.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la redes",
            "start": 6996.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sociales debemos tomar en cuenta que eso",
            "start": 6998.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 7001.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "permite el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la",
            "start": 7001.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque entonces ya la",
            "start": 7004.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n no es tan Libre como pretende",
            "start": 7006.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la Carta Magna",
            "start": 7010.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no f\u00edjense es el art\u00edculo s\u00e9ptimo",
            "start": 7012.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estamos hablando del territorio de",
            "start": 7015.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 7018.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Humanos cuando hablamos de la difusi\u00f3n",
            "start": 7019.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7023.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ideas entonces no es una cosa cualquiera",
            "start": 7024.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no el el y por lo tanto",
            "start": 7028.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "debe resolverse ya en el pa\u00eds a partir",
            "start": 7032.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de esta experiencia tan terrible que",
            "start": 7036.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tuvimos que yo creo que fue el mayor",
            "start": 7039.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el marco de la campa\u00f1a",
            "start": 7043.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso y naturalmente nadie fue a los",
            "start": 7047.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 7050.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "electorales porque la cuarta t no fue a",
            "start": 7053.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los tribunales electorales a quejarse la",
            "start": 7056.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "monopolizaci\u00f3n del espacio",
            "start": 7060.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "web pero se pudo haber",
            "start": 7064.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hecho pero claro iban a decir",
            "start": 7068.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contrarios que pues quer\u00edamos este",
            "start": 7072.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "censurar losos en la web y de ninguna",
            "start": 7076.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "manera se trata de censurar a nadie Este",
            "start": 7079.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el primer gobierno que ha habido en",
            "start": 7083.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds donde no ha habido",
            "start": 7085.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "censura no hab\u00edamos tenido",
            "start": 7088.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otro y eso es algo que debe quedarse",
            "start": 7092.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ya para lo que es lo que",
            "start": 7096.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "viene hacia adante y no volver nunca a",
            "start": 7099.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso pero no estamos hablando aqu\u00ed de eso",
            "start": 7103.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la censura estamos hablando de la",
            "start": 7106.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "monopolizaci\u00f3n por las estructuras",
            "start": 7109.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no creadas en la en el en en la",
            "start": 7112.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que se reflejan en la vida",
            "start": 7117.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "social y afectan derechos humanos Pues",
            "start": 7120.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la generalidad de las",
            "start": 7124.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "personas Ese es el punto",
            "start": 7126.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1n haciendo preguntas que",
            "start": 7130.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son para el presidente no son para m\u00ed",
            "start": 7133.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero legalmente se puede aparte de",
            "start": 7142.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "difundir adem\u00e1s de",
            "start": 7146.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "difundir Pablo G\u00f3mez soy Tania Dami\u00e1n de",
            "start": 7148.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo 7 adem\u00e1s de difundir esta",
            "start": 7151.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Eh Pues porque es p\u00fablica eh",
            "start": 7153.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "legalmente se puede se puede hacer algo",
            "start": 7156.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por este dinero que la embajada de",
            "start": 7159.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est Unidos estos 97 millones manda a",
            "start": 7162.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este tipo de ongs y que podr\u00edan estar o",
            "start": 7164.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que incid\u00edan o estar\u00edan incidiendo Pues",
            "start": 7167.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en en la pol\u00edtica de M\u00e9xico bueno para",
            "start": 7170.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso es no presidente tendr\u00e1 que decir al",
            "start": 7174.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "respecto lo que corresponde al",
            "start": 7179.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno a la conducci\u00f3n digamos la",
            "start": 7181.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior en eso no se mete la",
            "start": 7184.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "wif en la pol\u00edtica exterior apoya la",
            "start": 7187.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior del gobierno pero no",
            "start": 7191.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la Define verdad esperan que esta nota",
            "start": 7193.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica que mand\u00f3 presidente le",
            "start": 7197.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respondan Ahora s\u00ed porque ya pidi\u00f3 Esa",
            "start": 7200.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n Bueno pues este acerca",
            "start": 7202.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7206.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que aport\u00f3 Pablo G\u00f3mez y le",
            "start": 7208.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 7212.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucho por la",
            "start": 7214.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 7217.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y la contundencia",
            "start": 7220.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque se dan a conocer los",
            "start": 7225.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ingresos De d\u00f3nde",
            "start": 7230.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "provienen",
            "start": 7234.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo se gasta el",
            "start": 7236.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero corresponde a",
            "start": 7242.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nosotros en efecto tomar una",
            "start": 7244.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que",
            "start": 7249.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7252.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7253.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dos medidas una",
            "start": 7255.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7258.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voy enviarle una",
            "start": 7260.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "carta al presidente de Estados",
            "start": 7263.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Unidos el presidente biden sobre este",
            "start": 7267.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tema y adem\u00e1s la secretar\u00eda de",
            "start": 7271.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 7275.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "exteriores va a ser",
            "start": 7276.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 7280.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 7283.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica con el mismo",
            "start": 7288.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 7291.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7293.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consideramos que",
            "start": 7295.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 7298.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7301.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "injerencia del gobierno de Estados",
            "start": 7304.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 7306.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asuntos que solo",
            "start": 7309.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corresponden a la",
            "start": 7312.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro",
            "start": 7315.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya les vamos a informar en su",
            "start": 7319.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 7324.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sobre estas",
            "start": 7327.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7329.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acciones y lo",
            "start": 7331.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro la otra",
            "start": 7333.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "medida va a ser pedirle a la procuradora",
            "start": 7336.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "fiscal que lleve a cabo una",
            "start": 7344.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 7349.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "junto con el",
            "start": 7352.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "sat sobre estos",
            "start": 7356.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donativos ver si se",
            "start": 7363.36,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "ajustan a lo que establecen las leyes",
            "start": 7367.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7373.79,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y que se nos presente un",
            "start": 7375.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informe y como lo",
            "start": 7379.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "plantea",
            "start": 7382.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pablo todav\u00eda estamos en",
            "start": 7384.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiempo de hacer algunas",
            "start": 7387.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "modificaciones de presentar",
            "start": 7392.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "iniciativas de",
            "start": 7395.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ley para",
            "start": 7398.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No sea con",
            "start": 7404.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "recursos del mismo pueblo que se lleven",
            "start": 7408.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 7413.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra de los",
            "start": 7415.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "intereses de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7421.079,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "mexicanos porque cuando se deducen eh",
            "start": 7424.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impuestos por",
            "start": 7430.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "donativos son",
            "start": 7432.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ingresos que no llegan a la hacienda",
            "start": 7436.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que no pueden utilizarse para",
            "start": 7439.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el desarrollo del",
            "start": 7443.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds En beneficio de todos los mexicanos",
            "start": 7446.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sino que cuando",
            "start": 7452.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "se regresan estos recursos y se utilizan",
            "start": 7456.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 7461.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "facciosos se",
            "start": 7464.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7468.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dando un uso",
            "start": 7470.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "indebido al",
            "start": 7473.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "presupuesto y eso lo tenemos",
            "start": 7477.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 7480.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 7483.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este son las dos medidas que se van a",
            "start": 7485.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tomar y pronto les vamos a informar",
            "start": 7488.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedamos no quedaron pendientes",
            "start": 7493.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verdad nadie entonces empezamos",
            "start": 7496.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contigo Gracias presidente Miguel arzate",
            "start": 7499.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 7502.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estado mexicano Canal 14 y altab radio",
            "start": 7504.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente por este tema",
            "start": 7508.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted habla de la buena relaci\u00f3n que",
            "start": 7511.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene con el embajador Ken Salazar el",
            "start": 7512.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se nos dio cuenta que",
            "start": 7515.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particularmente desde 2018 poco antes de",
            "start": 7517.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que iniciar su administraci\u00f3n pasada",
            "start": 7519.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pues bueno la elecci\u00f3n y se supiera su",
            "start": 7522.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "su triunfo en las urnas eh la Embajada",
            "start": 7524.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico comenz\u00f3 a a",
            "start": 7527.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dar aportaciones a mexicanos contra la",
            "start": 7529.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad nos dicen que",
            "start": 7531.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se han donado 96.7 millones de pesos en",
            "start": 7534.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo que va de su gobierno no s\u00e9 si se",
            "start": 7538.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenga registro que antes la Embajada de",
            "start": 7540.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos diera dinero a la",
            "start": 7542.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Claudio x y preguntarle",
            "start": 7544.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "particularmente presidente ha hablado de",
            "start": 7547.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este tema con qui\u00e9n Salazar eh",
            "start": 7549.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pensando en que tiene Pues esa franqueza",
            "start": 7552.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esa relaci\u00f3n eh Tan sincera con el",
            "start": 7554.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "embajador eh qu\u00e9 respuesta le ha dado se",
            "start": 7556.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ha tocado el tema o no Bueno lo hemos",
            "start": 7559.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tratado aqu\u00ed varias",
            "start": 7561.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veces se ha hecho p\u00fablico pero ahora lo",
            "start": 7563.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de manera eh",
            "start": 7566.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7570.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "formal con la carta que le voy a enviar",
            "start": 7571.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al presidente biden que se ha aportado",
            "start": 7574.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7577.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bien Estoy seguro que \u00e9l no est\u00e1",
            "start": 7578.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informado de esta",
            "start": 7584.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n porque eh pueden estarle",
            "start": 7587.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "diciendo que es apoyo para una",
            "start": 7592.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 7597.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de combatir la corrupci\u00f3n en",
            "start": 7600.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando",
            "start": 7603.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es exactamente lo opuesto es una",
            "start": 7605.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 7610.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que tiene el",
            "start": 7612.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de mantener la corrupci\u00f3n y",
            "start": 7614.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los privilegios Pero",
            "start": 7618.159,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que es una",
            "start": 7621.159,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7623.75,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n que en los",
            "start": 7627.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hechos de",
            "start": 7632.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "facto",
            "start": 7636.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dirige a todo el bloque conservador",
            "start": 7637.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en contra del",
            "start": 7641.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobierno que legal y leg\u00edtimamente se",
            "start": 7645.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 en nuestro pa\u00eds Bueno todav\u00eda",
            "start": 7649.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7654.48,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "viernes a ver si",
            "start": 7656.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "repiten la imagen digo el viernes el",
            "start": 7659.36,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "domingo ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 7664.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "director este",
            "start": 7669.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7673.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7674.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "encabezando a los partidos",
            "start": 7677.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7684.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 7686.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estableciendo comunicaci\u00f3n y llevando a",
            "start": 7688.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 7691.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estrategias con Aguilar cam\u00edn",
            "start": 7692.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7696.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "crause con",
            "start": 7699.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el dirigente del todo el",
            "start": 7704.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 7709.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conservador sea a ver si no hay una foto",
            "start": 7710.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con los",
            "start": 7713.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dirigentes este es del domingo no s\u00ed",
            "start": 7715.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero una foto donde est\u00e1 con",
            "start": 7719.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7721.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dirigentes de los partidos de de",
            "start": 7724.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n eh",
            "start": 7729.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero en la",
            "start": 7732.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 7736.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces recibe",
            "start": 7738.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero del gobierno de Estados",
            "start": 7742.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7745.19,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Unidos es como",
            "start": 7749.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si este un",
            "start": 7752.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "agente de la c\u00eda",
            "start": 7755.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7762.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7763.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empleado del departamento de justicia de",
            "start": 7764.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7768.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7769.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagado con el presupuesto del gobierno",
            "start": 7773.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 7777.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actuara como",
            "start": 7780.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dirigente pol\u00edtico opositor en",
            "start": 7785.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en contra de el gobierno legal",
            "start": 7789.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 7792.559,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "constituido si lo",
            "start": 7799.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hicieran pues",
            "start": 7802.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este actuar\u00edan de manera",
            "start": 7805.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "encubierta",
            "start": 7809.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7810.93,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7813.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lo",
            "start": 7816.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace de manera",
            "start": 7818.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abierta c\u00ednica Y como",
            "start": 7822.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dice este Pablo tiene todo el",
            "start": 7824.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derecho de manifestarse",
            "start": 7828.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 7831.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7833.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "puede estar recibiendo dinero ni el",
            "start": 7835.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 7839.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7841.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "debe estarle",
            "start": 7843.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "financiando su eh",
            "start": 7847.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7853.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh en contra del gobierno debe haber",
            "start": 7856.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fotos en donde est\u00e1n juntos y es de",
            "start": 7863.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 7868.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Entonces vamos a ver",
            "start": 7872.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 resulta sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 7875.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bien presidente precisamente Claudio x",
            "start": 7880.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez estaba ese domingo el domingo",
            "start": 7882.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pasado donde est\u00e1 la imagen en una",
            "start": 7885.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n en contra de la llamada",
            "start": 7887.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sobre representaci\u00f3n presidente luego de",
            "start": 7889.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que el tribunal electoral valid\u00f3 la",
            "start": 7892.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial esta semana",
            "start": 7894.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a desechar las impugnaciones",
            "start": 7896.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contra la elecci\u00f3n de legisladores eh",
            "start": 7899.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "senadores diputados de representaci\u00f3n",
            "start": 7902.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh proporcional No no perd\u00f3n mayor\u00eda",
            "start": 7905.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "relativa eh Por mayor\u00eda relativa eh",
            "start": 7908.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle qu\u00e9 tanto esto",
            "start": 7911.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudar pues a despejar a a",
            "start": 7913.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "terminar con las las quejas en contra de",
            "start": 7917.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la llamada sobre representaci\u00f3n esta",
            "start": 7920.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semana la coparmex y otras",
            "start": 7923.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "organizaciones firmaron una carta la",
            "start": 7926.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presentaron donde piden al INE y al",
            "start": 7929.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tribunal electoral Pues que eviten dicen",
            "start": 7931.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellos la sobrerrepresentaci\u00f3n que",
            "start": 7933.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "compromete dicen ellos la libertad de",
            "start": 7935.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y el equilibrio en un estado",
            "start": 7938.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "derecho ellos llaman de llaman",
            "start": 7941.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "equilibrio en el estado de derecho",
            "start": 7942.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente algunas eh columnas",
            "start": 7945.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas hablan de que incluso la",
            "start": 7947.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "coparmex tiene influencia sobre los",
            "start": 7949.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "magistrados en el tribunal electoral",
            "start": 7952.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n por qu\u00e9 hay tanta",
            "start": 7954.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n por parte de la coparmex ahora",
            "start": 7956.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con este tema de la llamada sobre",
            "start": 7958.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n bueno Porque",
            "start": 7961.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7965.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 7966.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1 al",
            "start": 7969.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "servicio de",
            "start": 7972.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "minor\u00edas de grupos de intereses",
            "start": 7976.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creados es un",
            "start": 7981.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ap\u00e9ndice del poder econ\u00f3mico del",
            "start": 7983.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces no quieren",
            "start": 7989.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos que el poder",
            "start": 7992.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "judicial atienda a todos los mexicanos",
            "start": 7998.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "como lo establece la Constituci\u00f3n las",
            "start": 8003.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "leyes sino quieren tener",
            "start": 8007.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "secuestrado el poder judicial a su",
            "start": 8012.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 8016.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 8018.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "haciendo lo que",
            "start": 8021.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hicieron el pasado fin de semana ya hoy",
            "start": 8027.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a las 4 de la",
            "start": 8031.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ver si ponen la imagen este le",
            "start": 8033.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dan la",
            "start": 8038.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libertad a Mario",
            "start": 8040.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn un",
            "start": 8044.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "juez Y eso es lo que quiere la",
            "start": 8046.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "copex O sea para poner un",
            "start": 8052.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ejemplo no de hace",
            "start": 8056.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 12 a\u00f1os 20 a\u00f1os porque siempre nos",
            "start": 8061.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuestionan de que",
            "start": 8065.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh estamos nada",
            "start": 8068.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8071.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensando en el",
            "start": 8073.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pasado no pues vamos a la",
            "start": 8077.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "actualidad vamos a a lo que present\u00f3",
            "start": 8083.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Pablo hoy y a lo el fin de semana",
            "start": 8087.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mientras mientras encuentran la foto de",
            "start": 8092.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Claudio pero yo les este les digo otras",
            "start": 8096.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cosas otra cosa sobre eso dice Por qu\u00e9",
            "start": 8099.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la coparm bueno primero porque la coparm",
            "start": 8103.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8105.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sector del",
            "start": 8107.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pan eso es de dominio",
            "start": 8112.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico s\u00ed como antes",
            "start": 8117.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "o existe todav\u00eda en el pri la CNC la",
            "start": 8121.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8126.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cenop as\u00ed en el",
            "start": 8128.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 8131.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre el sector empresarial de ese",
            "start": 8135.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "partido ha sido la",
            "start": 8139.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cex dirigentes de la",
            "start": 8143.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "copex por ejemplo el finado avascal",
            "start": 8147.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue de la coparmex y fue secretario de",
            "start": 8154.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Don",
            "start": 8159.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Fox de este",
            "start": 8166.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "grupo un expresidente",
            "start": 8169.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "coparmex Gustavo deos era tambi\u00e9n o",
            "start": 8174.159,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "es fue a acusarnos a Espa\u00f1a con el",
            "start": 8179.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rey con mi rey",
            "start": 8188.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dir\u00eda el cl\u00e1sico",
            "start": 8191.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este y no me extra\u00f1a que la",
            "start": 8197.599,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "actual Qui\u00e9n es el actual director de la",
            "start": 8202.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "copao",
            "start": 8206.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8211.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llama pero su",
            "start": 8212.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nombre a ver si en una de",
            "start": 8219.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esas Jos\u00e9 Medina Mora no es hermano del",
            "start": 8222.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8226.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estaba de c\u00f3mo se",
            "start": 8226.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "llama ministro de la suprema corte es",
            "start": 8230.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hermano que fue del cis de Fox o de",
            "start": 8238.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n fue",
            "start": 8243.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "procurador y luego",
            "start": 8246.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de ministro en la",
            "start": 8248.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 8251.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3",
            "start": 8256.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8258.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo en",
            "start": 8260.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bona y otra",
            "start": 8266.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cosa por qu\u00e9 no quieren",
            "start": 8268.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se democratice el poder",
            "start": 8271.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "judicial ahora est\u00e1n",
            "start": 8274.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hablando jueces magistrados ministros",
            "start": 8277.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que van a hacer una",
            "start": 8281.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "huelga el",
            "start": 8283.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 8286.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "19 hay quienes",
            "start": 8288.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8291.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sostienen que no",
            "start": 8292.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo legalmente",
            "start": 8297.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "yo digo",
            "start": 8301.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1n en su derecho Somos",
            "start": 8302.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "libres la \u00fanica cosa que vengo este",
            "start": 8306.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aclar\u00e1ndole porque ahora que estuve en",
            "start": 8310.16,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tepi hab\u00edan unos trabajadores del poder",
            "start": 8313.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial de",
            "start": 8316.719,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "base y este me toc\u00f3 hablar con",
            "start": 8320.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ellos ustedes qu\u00e9 les preocupa si",
            "start": 8326.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes hasta se",
            "start": 8329.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficiar porque no",
            "start": 8332.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es en contra de ustedes no es en contra",
            "start": 8334.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8338.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trabajadores es",
            "start": 8340.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh acabar con los",
            "start": 8343.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "privilegios de los de",
            "start": 8345.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "arriba le pregunt\u00e9 a uno t\u00fa cu\u00e1nto",
            "start": 8349.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ganas pues gano 35000",
            "start": 8353.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pesos no pues t\u00fa ganas 10 veces menos",
            "start": 8356.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que lo que gana un",
            "start": 8361.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "juez y 20 veces menos que lo que gana un",
            "start": 8365.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ministro que no te",
            "start": 8370.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "utilicen n m\u00e1s estoy seguro que son los",
            "start": 8375.679,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "que trabajan",
            "start": 8379.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8381.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y este si van a hacer la huelga el 19",
            "start": 8391.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s les encargar\u00eda yo con todo",
            "start": 8395.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "respeto que que nos ayuden a resolver",
            "start": 8400.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen guardar dos",
            "start": 8405.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "expedientes como de 35000 millones de",
            "start": 8410.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pesos que ya deber\u00edan de",
            "start": 8417.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resolverlos dos",
            "start": 8424.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "expedientes uno de 2000 millones y otro",
            "start": 8426.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 33000",
            "start": 8430.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "millones no hay fundamento",
            "start": 8433.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "legal y los tiene la",
            "start": 8439.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidenta la se\u00f1ora pi\u00f1a \u00ed en su",
            "start": 8445.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escritorio",
            "start": 8449.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "35000",
            "start": 8451.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8454.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes lo que se puede hacer con 35000",
            "start": 8458.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "millones En beneficio del pueblo",
            "start": 8461.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Eh entonces que ya",
            "start": 8466.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libere ese",
            "start": 8471.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asunto y ya que se vayan a la huelga no",
            "start": 8473.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de eso",
            "start": 8477.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este Nada m\u00e1s eso",
            "start": 8481.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "les les pido",
            "start": 8484.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este bien para terminar presidente",
            "start": 8488.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s si se van a la huelga",
            "start": 8491.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiere decir que no va a haber tanto",
            "start": 8494.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sabados o",
            "start": 8496.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8499.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no van a seguir sacando",
            "start": 8503.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gente para terminar presidente insistir",
            "start": 8506.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el tribunal s podr\u00e1 resolver este tema",
            "start": 8509.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de la sobr",
            "start": 8511.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n s es a quien le",
            "start": 8513.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corresponde pero es una",
            "start": 8515.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8517.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actitud tambi\u00e9n muy",
            "start": 8519.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "deshonesta de parte de el bloque",
            "start": 8523.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "conservador no s\u00e9 qu\u00e9 les",
            "start": 8528.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 8532.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque esto no les ayuda",
            "start": 8535.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 8541.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8543.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 8546.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legal no hay fundamento",
            "start": 8548.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no es posible que digan la ley",
            "start": 8554.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 8559.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ley y que ahora",
            "start": 8563.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quieran interpretar",
            "start": 8568.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de distinta",
            "start": 8571.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "forma lo que",
            "start": 8574.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "expresamente establece la Constituci\u00f3n y",
            "start": 8577.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la ley de la",
            "start": 8580.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8581.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "materia Pero",
            "start": 8584.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya",
            "start": 8587.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh con ese procedimiento",
            "start": 8592.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "legal con ese marco",
            "start": 8595.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "legal se resolvieron",
            "start": 8598.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8601.12,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8607.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los",
            "start": 8609.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "plurinominales desde",
            "start": 8612.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hace qu\u00e9 s\u00e9 yo 10 a\u00f1os o cuando menos",
            "start": 8614.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 8620.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "elecciones bueno",
            "start": 8622.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh los que est\u00e1n protestando",
            "start": 8627.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por ejemplo el se\u00f1or",
            "start": 8631.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba ellos ya resolvieron",
            "start": 8634.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "legalmente de conformidad con lo que",
            "start": 8639.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n y la ley de la",
            "start": 8642.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "materia y ahora ya",
            "start": 8644.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8647.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "quieren que se este resuelva este asunto",
            "start": 8650.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 8653.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera y pol\u00edticamente est\u00e1",
            "start": 8655.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mal que mientras",
            "start": 8658.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 8660.92,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "ayudaba ese marco legal no dec\u00edan",
            "start": 8664.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nada se beneficiaban de lo que ellos",
            "start": 8670.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahora llaman sobre representaci\u00f3n y no",
            "start": 8674.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 8677.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nada y los",
            "start": 8679.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s Audaces dicen",
            "start": 8684.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "bueno es que antes",
            "start": 8687.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "S\u00ed este se hac\u00eda as\u00ed pero estaba mal",
            "start": 8691.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8695.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ahora vamos a",
            "start": 8696.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arreglarlo s\u00ed se puede",
            "start": 8699.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "arreglar nada m\u00e1s que hay que modificar",
            "start": 8702.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8706.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la",
            "start": 8707.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ley Porque",
            "start": 8711.72,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "si este no se aplica la f\u00f3rmula vigente",
            "start": 8714.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pues va a ser una violaci\u00f3n a la",
            "start": 8722.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y una violaci\u00f3n flagrante a",
            "start": 8724.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la ley de la",
            "start": 8727.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "materia entonces en qu\u00e9",
            "start": 8729.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quedamos nada de eso nada de",
            "start": 8734.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "esto hubiese",
            "start": 8739.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sucedido desde",
            "start": 8743.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "luego si ellos",
            "start": 8747.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hubiesen hecho su trabajo como",
            "start": 8750.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "opositores y no hubiesen",
            "start": 8756.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ado a sus",
            "start": 8761.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh militantes",
            "start": 8763.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguidores",
            "start": 8766.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simpatizantes pero",
            "start": 8769.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8771.45,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8775.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "actuaron de manera irresponsable",
            "start": 8777.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s con un profundo desprecio al",
            "start": 8781.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8786.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pensando de",
            "start": 8787.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no iba el movimiento de",
            "start": 8790.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a",
            "start": 8794.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lograr mayor\u00eda",
            "start": 8796.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "calificada y eso fue lo que les molest\u00f3",
            "start": 8801.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre todo a los potentados",
            "start": 8804.68,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "a los que no pagan impuestos a los",
            "start": 8808.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "que manejan la",
            "start": 8815.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corte lo",
            "start": 8819.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s s\u00ed les interesa pero no tanto lo",
            "start": 8822.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que ellos quieren es mantener",
            "start": 8826.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "privilegios entonces tienen",
            "start": 8830.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "responsabilidad uno de estos",
            "start": 8838.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes no s\u00e9 si aparece",
            "start": 8841.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8844.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8845.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 a decir es que sab\u00edamos que",
            "start": 8848.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a perder la",
            "start": 8853.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidencia pero",
            "start": 8854.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8857.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8859.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Este iba a tener el movimiento de",
            "start": 8862.16,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mayor\u00eda calificada",
            "start": 8867.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8873.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incluso por eso hab\u00edan dado dinero este",
            "start": 8875.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or al que me refiero que es del Norte",
            "start": 8879.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empresario que \u00e9l",
            "start": 8884.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sabe este dio",
            "start": 8887.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dinero s\u00ed es de lo que recogi\u00f3 Claudio",
            "start": 8892.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque esta es una",
            "start": 8896.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parte esto es",
            "start": 8898.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8901.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasa por el sistema",
            "start": 8902.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "financiero Pero",
            "start": 8907.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y lo que se entrega en efectivo y por",
            "start": 8911.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8916.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medios y",
            "start": 8918.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con otros",
            "start": 8920.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mecanismos de",
            "start": 8923.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n entonces",
            "start": 8927.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que tratas el tema o sea por",
            "start": 8932.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8934.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice este no quieren la reforma te",
            "start": 8936.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pregunto Qui\u00e9n es el presidente de",
            "start": 8941.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cermex El que este el hermano Claro que",
            "start": 8945.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto no tiene que ver con las familias",
            "start": 8950.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en las familias hay de todo pero",
            "start": 8951.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hermano del que fue presidente de la",
            "start": 8960.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "corte que",
            "start": 8963.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 por",
            "start": 8967.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue procurador con",
            "start": 8970.319,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n fue qu\u00e9 otra cosa Ah del",
            "start": 8975.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cisen sea del",
            "start": 8981.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 8985.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de espionaje",
            "start": 8987.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8990.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gobierno embajador creo que en Estados",
            "start": 8994.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8997.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "no son lo",
            "start": 9001.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mismo por eso tambi\u00e9n a las",
            "start": 9004.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras este que son muy buenas",
            "start": 9009.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "personas que",
            "start": 9014.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este las llaman para",
            "start": 9017.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda una se\u00f1ora que tienen",
            "start": 9020.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 9023.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9025.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este como cadenas y las llaman y no",
            "start": 9028.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tienen toda la",
            "start": 9034.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues",
            "start": 9035.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "busquen m\u00e1s",
            "start": 9044.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que estos maj",
            "start": 9047.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anes no las",
            "start": 9052.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "manipulen porque la",
            "start": 9058.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "verdad dan",
            "start": 9061.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ternura porque no hay gente",
            "start": 9067.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mala gente que est\u00e1",
            "start": 9074.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manipulada y Este pero por por todos",
            "start": 9078.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ellos por todos estos y los",
            "start": 9083.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "medios los medios de informaci\u00f3n con",
            "start": 9088.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones eh pero a ver si",
            "start": 9091.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la foto sacaron",
            "start": 9095.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9097.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "algo ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9106.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esa se la voy a mandar Aqu\u00ed tambi\u00e9n est",
            "start": 9124.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se la voy a mandar al",
            "start": 9126.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 9130.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cones la",
            "start": 9144.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a a ver qu\u00e9 van a",
            "start": 9158.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer Y qu\u00e9 otra cosa es que ten\u00edamos",
            "start": 9164.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pendientes que \u00edbamos a mostrar ah lo de",
            "start": 9167.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la salida",
            "start": 9170.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de de Mario",
            "start": 9172.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mar Y",
            "start": 9182.279,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9184.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos ni modo si es la ley hay",
            "start": 9188.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9191.92,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "cumplirlo pero",
            "start": 9194.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este tienen que haber dos o tres",
            "start": 9196.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "patrullas de la Guardia nacional en",
            "start": 9198.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "custodia",
            "start": 9201.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese este que la guardia nacional",
            "start": 9204.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tiene que tantas este necesidad de estar",
            "start": 9206.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuidando no la seguridad de la gente",
            "start": 9212.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "claro \u00e9l va a est en su en su casa",
            "start": 9215.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y pero es la",
            "start": 9219.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n y le tenemos que",
            "start": 9221.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 9225.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este Claro que eso si llega a este a la",
            "start": 9227.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica las multas porque",
            "start": 9230.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "multaron a pu tenemos que cooperar a los",
            "start": 9234.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "funcionarios porque la instrucci\u00f3n era",
            "start": 9240.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dejarlo en libertad",
            "start": 9243.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde desde el",
            "start": 9245.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y",
            "start": 9249.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este y como los multaron porque eh eh",
            "start": 9254.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que este hemos establecido",
            "start": 9260.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9264.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "procedimiento de que dan la instrucci\u00f3n",
            "start": 9265.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la madrugada del viernes o del",
            "start": 9269.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado o del domingo y",
            "start": 9273.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dicen 3",
            "start": 9278.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "horas entonces a pedir",
            "start": 9282.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a todas las fiscal\u00edas",
            "start": 9286.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 9292.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "formato que se tiene en donde se",
            "start": 9293.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pregunta una por una si no",
            "start": 9297.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan asunto",
            "start": 9301.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pendiente ya cuando se",
            "start": 9305.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "termina pero ya van multas porque se",
            "start": 9307.76,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "vence el plazo y dan otro plazo y otra",
            "start": 9312.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "multa y otra multa",
            "start": 9317.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense que se libere alguien",
            "start": 9320.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 9323.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pendiente otros delitos entonces",
            "start": 9326.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuidamos",
            "start": 9330.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eso pero esto es por lo que",
            "start": 9333.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "queremos reformar el poder judicial",
            "start": 9337.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9340.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 9342.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sencillo todos los jueces magistrados",
            "start": 9346.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ministros tienen",
            "start": 9350.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho a estar en la",
            "start": 9353.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "boleta o",
            "start": 9359.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sea tienen pase autom\u00e1tico todos van a",
            "start": 9362.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estar en la",
            "start": 9368.319,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "boleta solamente los",
            "start": 9370.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuevos si se",
            "start": 9374.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inscriben qu\u00e9 s",
            "start": 9376.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo este",
            "start": 9378.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "100 para un juzgado y va a salir uno y",
            "start": 9380.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "son 100 los",
            "start": 9385.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "candidatos se est\u00e1 planteando un proceso",
            "start": 9389.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9392.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n de los",
            "start": 9395.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "100 bueno primero pasan a una comisi\u00f3n",
            "start": 9400.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cumplen los requisitos y quedan 100",
            "start": 9404.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Porque pueden ser m\u00e1s",
            "start": 9408.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos los abogados",
            "start": 9411.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres hombres que tienen",
            "start": 9414.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "deseos",
            "start": 9419.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de ayudar en la impartici\u00f3n de",
            "start": 9421.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Justicia pueden",
            "start": 9425.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "participar y luego en una",
            "start": 9428.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n pues",
            "start": 9431.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya quedan 10 cinco mujeres cinco hombres",
            "start": 9433.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y ellos van",
            "start": 9438.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9440.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "boleta m\u00e1s el juez actual o la jueza",
            "start": 9441.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "actual y ah\u00ed el ciudadano vea los 10 vea",
            "start": 9449.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Al que est\u00e1 ahora dice no este",
            "start": 9454.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha hecho bien su trabajo tiene",
            "start": 9458.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "experiencia este Porque adem\u00e1s van a",
            "start": 9461.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saber qui\u00e9nes",
            "start": 9464.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son que",
            "start": 9468.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a se va a difundir qu\u00e9 han hecho",
            "start": 9472.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 9476.439,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "estudiaron Qu\u00e9 piensan sobre la",
            "start": 9479.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "justicia y qui\u00e9n los va a",
            "start": 9484.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "elegir el pueblo qu\u00e9 va a ayudar",
            "start": 9487.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9492.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pues a una renovaci\u00f3n",
            "start": 9494.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay quienes est\u00e1n ah\u00ed desde hace",
            "start": 9499.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo y",
            "start": 9502.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay",
            "start": 9505.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este feudos adentro del poder",
            "start": 9509.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "judicial familiares hay",
            "start": 9513.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nepotismo no les importaba",
            "start": 9520.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antes el poder",
            "start": 9523.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "judicial fue",
            "start": 9527.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9529.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la moneda de",
            "start": 9530.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cambio que se entreg\u00f3 desde",
            "start": 9533.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Salinas para",
            "start": 9538.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "coptar al",
            "start": 9540.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pan acu\u00e9rdense",
            "start": 9544.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 9549.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "daban Diego con todo respeto era el jefe",
            "start": 9550.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de jefes",
            "start": 9556.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed le llamaban el gobierno de",
            "start": 9559.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Salinas el jefe",
            "start": 9562.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Diego dec\u00edan",
            "start": 9566.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este En aquellos tiempos en el partido",
            "start": 9570.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en que est\u00e1bamos",
            "start": 9574.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nosotros es que con ustedes no se",
            "start": 9576.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9580.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9582.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este no hay con",
            "start": 9584.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n arreglarse",
            "start": 9587.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 9591.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 9593.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es",
            "start": 9600.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Diego y \u00e9l pon\u00eda en correspondencia a",
            "start": 9606.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9613.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Entonces le entregaron",
            "start": 9616.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "parte del poder judicial Bueno eso fue",
            "start": 9619.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con sedillo pero hay que",
            "start": 9623.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "olvidarlo el",
            "start": 9625.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fiscal procurador general de la",
            "start": 9627.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con",
            "start": 9631.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 9635.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fue un recomendado de",
            "start": 9638.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Diego Antonio Lozano gracia del",
            "start": 9641.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pan militante del pan",
            "start": 9645.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 9655.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 por completo La impartici\u00f3n de",
            "start": 9659.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "justicia y ahora estamos pagando las",
            "start": 9663.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consecuencias Pero qu\u00e9 bien que se est\u00e1",
            "start": 9669.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "atendiendo este",
            "start": 9673.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "asunto porque",
            "start": 9674.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh hace falta que se",
            "start": 9677.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "limpie este",
            "start": 9681.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder para que se imparta",
            "start": 9684.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia Muy",
            "start": 9687.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "bien gracias Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 9692.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "todos primer tema Jos\u00e9 sobrevilla",
            "start": 9697.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "noreste",
            "start": 9701.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ix",
            "start": 9703.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "noticias en v\u00edsperas de la realizaci\u00f3n",
            "start": 9704.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del Prim encuentro continental de",
            "start": 9708.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunicadores",
            "start": 9710.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independientes y",
            "start": 9712.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hay un tema que ha venido",
            "start": 9714.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inquietando y que es el que empresas",
            "start": 9717.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacionales e",
            "start": 9721.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "internacionales se han venido",
            "start": 9722.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apropiando de las conferencias ma\u00f1aneras",
            "start": 9725.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "registr\u00e1ndolos a su nombre lo que ha",
            "start": 9728.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sido aprovechado por plataformas como",
            "start": 9732.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "YouTube y Facebook para impedir la",
            "start": 9735.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de varios canales de colegas",
            "start": 9740.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "independientes ejemplo de ello fue",
            "start": 9743.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuando en febrero de",
            "start": 9746.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2020 el sitio sin censura recibi\u00f3 el",
            "start": 9748.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "reclamo de derecho de autor por parte de",
            "start": 9752.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "YouTube realizado por el canal de",
            "start": 9755.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Univisi\u00f3n por un fragmento de una",
            "start": 9760.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera o bien cuando el primero de",
            "start": 9763.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "junio de",
            "start": 9766.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2023 YouTube suspendi\u00f3 la cuenta de",
            "start": 9767.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sepri justamente eh Por un asunto",
            "start": 9771.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de derechos de autor todo ello",
            "start": 9775.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ha convertido en una pr\u00e1ctica",
            "start": 9779.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "frecuente en internet donde empresas y o",
            "start": 9781.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "personas reclaman eh Como propios",
            "start": 9786.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "diversos materiales para entorpecer la",
            "start": 9790.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "actividad comunicativa o bien para",
            "start": 9793.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "usurpar o entorpecer tambi\u00e9n la",
            "start": 9795.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los canales",
            "start": 9799.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "independientes respecto de las ma\u00f1aneras",
            "start": 9801.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "esto le sucedi\u00f3 al periodista Julio",
            "start": 9805.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Astillero seg\u00fan denunci\u00f3 en una columna",
            "start": 9807.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado cuando el consorcio",
            "start": 9810.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Televisa le reclam\u00f3 v\u00eda YouTube derechos",
            "start": 9814.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de autor por una ma\u00f1anera al solicitar",
            "start": 9818.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Astillero el a YouTube la revisi\u00f3n",
            "start": 9821.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "correspondiente la televisora acept\u00f3 que",
            "start": 9826.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no contaba con los derechos que",
            "start": 9828.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reclamaba esto es importante presidente",
            "start": 9831.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque recientemente La doctora chb dijo",
            "start": 9834.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que las ma\u00f1aneras",
            "start": 9839.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh estar\u00edan establecidas como hasta",
            "start": 9841.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora y eso lleva a pensar que acciones",
            "start": 9844.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de este tipo podr\u00edan ser utilizadas para",
            "start": 9847.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entorpecer el rumbo de su proyecto",
            "start": 9851.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al",
            "start": 9854.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "respecto bueno Yo pienso que este hay",
            "start": 9857.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9861.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 9862.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "atentos a que",
            "start": 9864.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 9869.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "busque",
            "start": 9872.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monopolizar la informaci\u00f3n en",
            "start": 9876.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 9882.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya se ha",
            "start": 9884.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hecho en los medios",
            "start": 9886.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "convencionales nosotros lo padecimos Ya",
            "start": 9890.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo hemos",
            "start": 9893.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hablado si no",
            "start": 9895.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fuese porque el pueblo",
            "start": 9898.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que se llevara a cabo esta",
            "start": 9902.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y no fuese por este",
            "start": 9905.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "medio de",
            "start": 9911.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 9914.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos a expensas",
            "start": 9915.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 9919.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9924.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresariales dedicados",
            "start": 9927.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a al control de la",
            "start": 9930.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces ya esa yo creo que",
            "start": 9936.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ya lo superamos y que bueno que la la",
            "start": 9939.8,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "presidenta electa va a mantener",
            "start": 9945.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9949.05,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "este mecanismo de",
            "start": 9950.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque es un derecho de",
            "start": 9952.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica adem\u00e1s",
            "start": 9955.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh existe el",
            "start": 9959.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 9962.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el gobierno tiene que",
            "start": 9964.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informar Entonces eso es muy",
            "start": 9968.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bueno porque si",
            "start": 9972.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no pues depende uno de",
            "start": 9974.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 9979.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 9982.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y manipulan",
            "start": 9987.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh distorsionan las",
            "start": 9989.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9992.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9994.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chantajean",
            "start": 9997.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque lo que m\u00e1s eh",
            "start": 10002.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "predomina en",
            "start": 10005.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 10009.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "informativo o la",
            "start": 10011.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n va de la mano va",
            "start": 10014.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de la",
            "start": 10018.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es utilizar medios para",
            "start": 10023.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "chantajear para obtener",
            "start": 10028.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preventas para obtener contratos",
            "start": 10031.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 10038.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 10040.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 10045.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "o para hacer influyentismo",
            "start": 10047.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10052.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "beneficiarse Entonces si hay",
            "start": 10056.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh informaci\u00f3n",
            "start": 10059.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "directa no hay",
            "start": 10062.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "problema este",
            "start": 10066.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 10069.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "aparecer las",
            "start": 10073.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este ocho columnas del reforma",
            "start": 10080.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ponlas de que el gobierno protege",
            "start": 10084.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 10088.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zambada ustedes",
            "start": 10091.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "creen queo",
            "start": 10094.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10101.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "del este camarada samarripa",
            "start": 10103.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y del camarada",
            "start": 10109.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Junco aqu\u00ed es donde queda demostrado",
            "start": 10115.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aquello de",
            "start": 10119.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que los extremos se tocan",
            "start": 10122.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10132.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como las oo columnas",
            "start": 10133.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del dos veces galardonado con el",
            "start": 10137.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p este",
            "start": 10144.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "igual recibe L\u00f3pez Obrador dinero del",
            "start": 10147.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cartel De",
            "start": 10151.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero no es pregunta",
            "start": 10154.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque pone los",
            "start": 10159.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "signos de",
            "start": 10161.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n",
            "start": 10165.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es un manejo",
            "start": 10168.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tendencioso ya si se ve en el cuerpo de",
            "start": 10174.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10178.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nota puede ser que ah\u00ed",
            "start": 10179.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aparezca de que se trata de un",
            "start": 10181.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "polic\u00eda judicial",
            "start": 10185.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero el que lo",
            "start": 10190.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ve daban al mayo protecci\u00f3n",
            "start": 10198.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "oficial pues es en",
            "start": 10204.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 10208.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10210.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 10212.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh se puede contrarrestar a",
            "start": 10215.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y como ellos no",
            "start": 10221.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cambian",
            "start": 10227.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Porque esa es su",
            "start": 10229.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "naturaleza pertenecen a ampa del",
            "start": 10232.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodismo la autoridad tiene",
            "start": 10240.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 10243.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "defensa s est\u00e1",
            "start": 10245.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informando si est\u00e1 replicando por eso es",
            "start": 10249.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10253.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno el",
            "start": 10255.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 10257.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa haya decidido darle",
            "start": 10261.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "continuidad a las",
            "start": 10264.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque no va a depender de lo",
            "start": 10267.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que diga el Canal de las estrell o este",
            "start": 10270.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "esta noche en hechos o de los camaradas",
            "start": 10274.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del del",
            "start": 10280.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "reforma o de los del universal",
            "start": 10283.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera con",
            "start": 10288.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones pero esa es una",
            "start": 10292.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "parte esa es una parte lo",
            "start": 10295.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "otro que lo",
            "start": 10300.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "considero todav\u00eda",
            "start": 10303.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 10306.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "peligroso en cuanto",
            "start": 10314.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10318.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 10319.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 10321.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "limitar",
            "start": 10324.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de",
            "start": 10326.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10330.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ideas es el",
            "start": 10331.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "monopolio de las redes de lo electr\u00f3nico",
            "start": 10334.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "como ya esto est\u00e1 en",
            "start": 10339.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desuso lo nuevo son las plataformas las",
            "start": 10346.08,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "grandes plataformas Y ante eso Hay que",
            "start": 10351.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "crear",
            "start": 10358.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10360.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mecanismos alternativos no descuidar eso",
            "start": 10362.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque Elizabeth hablaba",
            "start": 10370.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10374.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 10376.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 10378.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s \u00e9nfasis",
            "start": 10381.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "a una noticia no en redes y",
            "start": 10383.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "quitarle este fuerza a la noticia que no",
            "start": 10390.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "les conviene",
            "start": 10394.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed y en general la informaci\u00f3n que",
            "start": 10399.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "predomina ya en redes en lo que tiene",
            "start": 10404.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10408.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ver con informaci\u00f3n pol\u00edtica ya est\u00e1 muy",
            "start": 10409.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "sesgada ya es muy",
            "start": 10416.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 10420.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bueno que van a tener el",
            "start": 10422.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "congreso y hay que tratar",
            "start": 10425.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 10429.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "temas este porque va a ayudar mucho a",
            "start": 10430.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tener formas de",
            "start": 10437.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y",
            "start": 10440.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 10445.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dejar tambi\u00e9n en",
            "start": 10448.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esto no dejar de",
            "start": 10451.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pensar en la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 10454.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 muy dif\u00edcil que puedan ustedes",
            "start": 10460.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "convencer a los intelectuales",
            "start": 10464.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos o a los",
            "start": 10469.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expertos o a los de la llamada sociedad",
            "start": 10471.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 10475.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no no no no no no pierda mucho el tiempo",
            "start": 10477.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10480.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "eso hay que este",
            "start": 10483.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "continuar con la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 10489.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 10493.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10494.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10496.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "este la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n",
            "start": 10499.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 10503.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que la fuerza est\u00e1 en las",
            "start": 10506.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas y",
            "start": 10511.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "esas las",
            "start": 10513.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ignoran los medios",
            "start": 10515.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10518.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tradicionales o las mismas",
            "start": 10520.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "redes este",
            "start": 10525.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y no dejan de",
            "start": 10528.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ser muy limitadas entonces hay que",
            "start": 10531.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "buscar siempre",
            "start": 10534.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mecanismos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10536.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "masivos que la verdad se abra paso y",
            "start": 10543.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llegue hasta al \u00faltimo Rinc\u00f3n del",
            "start": 10547.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 10549.68,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh Y en eso no dejar el peri\u00f3dico",
            "start": 10552.84,
            "duration": 13.559
        },
        {
            "text": "eh Y el volante y todos los medios al",
            "start": 10560.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "alcance pero",
            "start": 10566.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informarle a la gente a la mayor\u00eda de la",
            "start": 10569.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 muy informada ya mucho",
            "start": 10573.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "muy informada yo me quedo",
            "start": 10577.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sorprendido por ejemplo fui a fuimos con",
            "start": 10581.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10585.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta a",
            "start": 10586.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tepi estaba yo buscando porque les",
            "start": 10589.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo",
            "start": 10593.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "leer este el poema de Amado Nervo porque",
            "start": 10594.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed cerca de donde naci\u00f3",
            "start": 10598.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "enar uno de los mejores poetas de",
            "start": 10603.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 10607.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este y ped\u00ed mi",
            "start": 10609.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "libro porque con eso cierro el libro",
            "start": 10612.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gracias con ese",
            "start": 10616.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "poema y no lo encontraba y me empiezan a",
            "start": 10619.08,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "decir est\u00e1 en la p\u00e1gina 580",
            "start": 10625.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 O sea la gente",
            "start": 10634.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos un",
            "start": 10638.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10640.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extraordinario muy",
            "start": 10643.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consciente Pero eso para",
            "start": 10645.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10649.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10652.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "expertos o",
            "start": 10654.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sabiondos eso",
            "start": 10658.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10662.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no no les importa o",
            "start": 10664.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 10668.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dan la importancia que tiene y un",
            "start": 10669.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dirigente social un pol\u00edtico que quiere",
            "start": 10674.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformar un periodista que",
            "start": 10678.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 10681.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10683.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh cumplir con su",
            "start": 10685.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad de informar con",
            "start": 10688.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 10691.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con apego a la",
            "start": 10693.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "verdad la gente el",
            "start": 10695.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo Pero bueno es no pasa adem\u00e1s esas",
            "start": 10701.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "denuncias no no prosperan De hecho son",
            "start": 10706.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "temas que habr\u00e1n de tratarse en el",
            "start": 10710.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo congreso que va a ser",
            "start": 10712.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fundamental para la organizaci\u00f3n de",
            "start": 10714.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los periodistas independientes y",
            "start": 10718.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 10721.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo Muchas gracias presidente",
            "start": 10723.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un segundo tema en Quintana ro Canc\u00fan y",
            "start": 10726.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y el municipio de",
            "start": 10730.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "solidaridad un grupo de personas entre",
            "start": 10732.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ellas la red de v\u00edctimas de mujeres",
            "start": 10736.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de la violencia en",
            "start": 10739.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Solidaridad nos",
            "start": 10742.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pidieron que le hici\u00e9ramos llegar el",
            "start": 10744.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 10747.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10749.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque quieren que las reformas al poder",
            "start": 10751.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "judicial sean aplicadas ement en Estados",
            "start": 10755.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y municipios donde madres y",
            "start": 10760.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "padres de familia son V\u00edctimas de todo",
            "start": 10763.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 10767.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "violencia pero en particular de",
            "start": 10768.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "violencia vicaria con la presunta",
            "start": 10771.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "complicidad de las autoridades de",
            "start": 10774.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Justicia justamente hace m\u00e1s de una",
            "start": 10777.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "semana le fue dictada prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 10780.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "por 2 a\u00f1os a alguien que usted conoce",
            "start": 10783.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "muy bien est\u00e1n en los videos y las fotos",
            "start": 10785.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh que particip\u00f3 con gran \u00e9xito en las",
            "start": 10789.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lides pol\u00edticas con el viejo",
            "start": 10793.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "PRD se trata del doctorante en derecho",
            "start": 10796.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Emiliano Ramos Hern\u00e1ndez hijo del l\u00edder",
            "start": 10799.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sindicalista Salvador eh Bustamante",
            "start": 10803.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ramos Bustamante a quien Tambi\u00e9n usted",
            "start": 10807.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ubica bien seg\u00fan las fotos que que",
            "start": 10810.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tenemos y quien Pide a usted y a la",
            "start": 10812.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara lesama que sea revisada",
            "start": 10816.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n de las autoridades de",
            "start": 10819.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Justicia porque los delitos de los que",
            "start": 10822.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se le acusa no han sido suficientemente",
            "start": 10825.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "probados por lo que solicitan que las",
            "start": 10829.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reformas al poder judicial se apliquen",
            "start": 10831.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "justo en los municipios y en los Estados",
            "start": 10835.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh la informaci\u00f3n yo se la se la",
            "start": 10839.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comparto v\u00eda Jes\u00fas y esa ser\u00eda mi",
            "start": 10842.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y me gustar\u00eda la opini\u00f3n",
            "start": 10845.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "usted Alo S\u00ed conozco a Salvador al",
            "start": 10848.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 vive todav\u00eda s\u00ed tiene",
            "start": 10852.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "88 a\u00f1os creo",
            "start": 10856.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed viene la pr\u00f3xima semana a",
            "start": 10860.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Bueno s\u00ed lo conozco yo lo bueno",
            "start": 10863.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n lo",
            "start": 10867.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ayudamos porque lo metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 10870.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tamb Este s\u00ed saben que hab\u00eda un",
            "start": 10873.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernador que ahora ya este tambi\u00e9n lo",
            "start": 10878.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos ayudado y lo vamos a seguir",
            "start": 10880.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ayudando pero en ese entonces ese",
            "start": 10882.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernador ten\u00eda problemas con Salvador",
            "start": 10885.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed es y este y nosotros fuimos a ayudar",
            "start": 10888.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10892.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 10893.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y no le gust\u00f3 al gobernadores entonces",
            "start": 10895.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de repente est\u00e1bamos en una conferencia",
            "start": 10898.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10901.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "prensa Esto fue como",
            "start": 10902.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 10909.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "96 est\u00e1bamos en una conferencia de",
            "start": 10912.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "prensa en un hotel y",
            "start": 10915.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llega una multitud como de 200",
            "start": 10920.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trabajadores porque era \u00e9l era l\u00edder de",
            "start": 10924.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la croc",
            "start": 10928.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 10931.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dividieron Entonces llegaron los",
            "start": 10934.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contrarios pero tambi\u00e9n mandados",
            "start": 10936.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10940.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "destruyen todo el sal\u00f3n ya no hubo",
            "start": 10942.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y yo iba a ir a a",
            "start": 10947.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "verlo a la",
            "start": 10951.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y este y",
            "start": 10953.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bloquearon todas las entradas Entonces",
            "start": 10956.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo conozco muy",
            "start": 10958.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien Se acuerda mucho de usted Por",
            "start": 10960.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cierto otra otra en otra ocasi\u00f3n ahora",
            "start": 10963.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10966.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que por cierto Jos\u00e9 Agust\u00edn Ortiz",
            "start": 10968.319,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "pqu vamos a Yucat\u00e1n a una conferencia va",
            "start": 10971.88,
            "duration": 13.359
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Agust\u00edn Arnaldo C\u00f3rdoba el pap\u00e1 de",
            "start": 10978.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Lorenzo",
            "start": 10985.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinario y este Jos\u00e9 Agust\u00edn",
            "start": 10988.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ay Lorenzo",
            "start": 10992.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Meyer vamos a conferencia tambi\u00e9n en",
            "start": 10996.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esos entonces y era gobernador el finado",
            "start": 10999.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cervera",
            "start": 11002.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pacheto Para que vean C\u00f3mo",
            "start": 11004.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este se luchaba",
            "start": 11007.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Bueno este Pablo estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 11013.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cuando el 68 Pero bueno llegamos a la",
            "start": 11017.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "era este una reuni\u00f3n para dar a conocer",
            "start": 11022.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 11026.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y estamos Este ah\u00ed ya",
            "start": 11030.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sentados y llegan unas",
            "start": 11035.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras",
            "start": 11039.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este se llaman",
            "start": 11041.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mestizas son",
            "start": 11044.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 11046.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con su vestimenta",
            "start": 11051.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "malla y unos",
            "start": 11055.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "morrales como 20 y",
            "start": 11060.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11064.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "uno un hombre con ellas Entonces porque",
            "start": 11066.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ellas ni me",
            "start": 11072.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan entonces me se\u00f1ala y empiezan a",
            "start": 11073.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 11079.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "huevos del",
            "start": 11081.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "morral H\u00edjole",
            "start": 11083.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que el finado Jos\u00e9 Agust\u00edn",
            "start": 11088.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11091.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "arnal y este y Lorenzo se hicieron a un",
            "start": 11093.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ladito y ah\u00ed me dejaron Porque adem\u00e1s yo",
            "start": 11099.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 11102.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el S\u00ed y este y el blanco y este",
            "start": 11105.319,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "eh No no no esa eso fue en M\u00e9rida en no",
            "start": 11111.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en motul",
            "start": 11116.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que las vueltas que da la vida porque va",
            "start": 11118.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acabo de estar en motul porque este a\u00f1o",
            "start": 11120.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto y",
            "start": 11123.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estuve en motul y sali\u00f3 toda la gente",
            "start": 11127.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fue un acto",
            "start": 11131.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "extraordinario gente muy buena pero en",
            "start": 11133.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ese entonces pues hab\u00eda mucho",
            "start": 11136.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "control caciquismo por todos lados y",
            "start": 11140.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este entonces nos proh\u00edben la",
            "start": 11145.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "plaza no pod\u00edamos usar la plaza y",
            "start": 11149.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este y Ariana Montiel y otros est\u00e1n",
            "start": 11153.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora ya en el",
            "start": 11158.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno la mayor\u00eda",
            "start": 11159.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mujeres no no no no no no no",
            "start": 11163.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no este tenemos que hacer el acto es un",
            "start": 11167.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "derecho constitucional c\u00f3mo nos van a",
            "start": 11171.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "prohibir la",
            "start": 11173.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plaza instalan el aparato",
            "start": 11174.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "sonido S\u00ed y este hacemos el acto claro",
            "start": 11179.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "llegaron como 15 como",
            "start": 11184.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 11187.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan",
            "start": 11188.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "miedo y en eso la",
            "start": 11192.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y nos este",
            "start": 11197.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "confiscan el aparato de sonido y eso fue",
            "start": 11200.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "un motul S\u00ed y y este despu\u00e9s ya no los",
            "start": 11204.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "regresar pero este nos cerraron las",
            "start": 11211.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "entradas al pueblo sea para no salir y",
            "start": 11214.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "quitarnos el aparato de de sonido",
            "start": 11220.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hicimos el acto pero nos quitaron el",
            "start": 11224.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aparato de sonido",
            "start": 11227.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11229.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed calmando sobre todo a las compa\u00f1eras",
            "start": 11231.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11235.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Para no caer en la en la",
            "start": 11238.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n pasa el tiempo y ahora en",
            "start": 11242.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 11245.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fui este no la gente",
            "start": 11247.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "feliz gente muy buena muy",
            "start": 11252.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajadora extraordinaria nada m\u00e1s que",
            "start": 11256.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en esos",
            "start": 11258.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempos era muy",
            "start": 11260.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil entonces lo de Salvador s\u00ed lo",
            "start": 11262.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 11266.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed",
            "start": 11268.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paso la informaci\u00f3n videograbada a Jes\u00fas",
            "start": 11269.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 11273.399,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11280.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente Ernesto",
            "start": 11284.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Ledesma rompeviento",
            "start": 11287.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "TV presidente Pues estamos pr\u00e1cticamente",
            "start": 11289.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya en las",
            "start": 11293.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "\u00faltimas intervenciones que con usted",
            "start": 11295.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a punto de terminar su sexenio y eh",
            "start": 11298.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a intentar en las veces que",
            "start": 11302.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengamos oportunidad de ir haciendo un",
            "start": 11305.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "seguimiento y recuento de los casos que",
            "start": 11308.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hemos presentado en durante su sexenio",
            "start": 11311.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh para ver en la situaci\u00f3n y en la",
            "start": 11314.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n en la que",
            "start": 11318.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n uno de esos es a prop\u00f3sito de la",
            "start": 11319.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00faltima intervenci\u00f3n que tuve con usted",
            "start": 11323.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 11325.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hace unos",
            "start": 11328.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "meses donde le se\u00f1alaba que el caso de",
            "start": 11330.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Kenia Hern\u00e1ndez que segu\u00eda presa y que",
            "start": 11333.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "casos como el del General Salvador c",
            "start": 11337.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuegos Pues que segu\u00eda en libertad y que",
            "start": 11339.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda sido llamado a a dar su",
            "start": 11343.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "testimonio como secretario de la defensa",
            "start": 11347.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional En el caso de",
            "start": 11350.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa retomando el caso de Kenny",
            "start": 11352.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 11356.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sigue presa est\u00e1 a punto de cumplir 4",
            "start": 11358.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os presa Kenny",
            "start": 11360.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n que",
            "start": 11363.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "yo tuve con usted aqu\u00ed en la ma\u00f1anera al",
            "start": 11366.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 11369.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "d\u00eda los abogados de Kenny Hern\u00e1ndez",
            "start": 11370.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recibieron otra vez una notificaci\u00f3n de",
            "start": 11374.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "capufe y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 11377.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 11380.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Transportes firmado por el licenciado",
            "start": 11381.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "danel contencioso penal y de asuntos",
            "start": 11386.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agrarios de",
            "start": 11389.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "capufe los abogados llevan a\u00f1os yo le",
            "start": 11392.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "present\u00e9 este caso a usted donde hab\u00edan",
            "start": 11395.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "solicitado un poder tener un acuerdo",
            "start": 11399.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reparatorio por los delitos que se le",
            "start": 11402.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imputaban a Ken",
            "start": 11404.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez yo le se\u00f1al\u00e9 Hace dos a\u00f1os que",
            "start": 11407.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 11411.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "negado a tener un acuerdo reparatorio",
            "start": 11413.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pensar que varias comunidades estaban",
            "start": 11417.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dispuestos a hacer el pago que eran",
            "start": 11419.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "250,000 pesos",
            "start": 11422.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aproximadamente Kenny Hern\u00e1ndez est\u00e1",
            "start": 11424.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presa acusada de eh un",
            "start": 11427.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "delito y bueno de dos delitos est\u00e1 tiene",
            "start": 11432.279,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dos condenas de 11 a\u00f1os y 6 meses cada",
            "start": 11436.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "condena son condenas continuadas es",
            "start": 11441.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "decir termina una y empieza la otra o",
            "start": 11444.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sea son m\u00e1s de 20 a\u00f1os de",
            "start": 11449.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "condena el delito que se le impugna a",
            "start": 11452.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 11456.239,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11457.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11459.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh violencia moral le llaman porque",
            "start": 11461.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dicen que Kenny Hern\u00e1ndez junto con otra",
            "start": 11465.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 11468.56,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 11469.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rob\u00f3 7500 pes a unas personas y un",
            "start": 11471.439,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "celular valuado en 2000",
            "start": 11477.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pesos ese esa acusaci\u00f3n fabricada que le",
            "start": 11481.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hicieron por esas dos acusaciones una",
            "start": 11486.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por 7000 y la otra por 500 pesos y el",
            "start": 11489.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "celular es que tiene las dos condenas de",
            "start": 11493.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "11 a\u00f1os y 6 meses cada",
            "start": 11498.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una Aparte est\u00e1 lo de capufe",
            "start": 11502.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "itud del acuerdo",
            "start": 11507.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "reparatorio capufe manda la siguiente el",
            "start": 11510.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "siguiente oficio en relaci\u00f3n a la",
            "start": 11514.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solicitud realizada para la celebraci\u00f3n",
            "start": 11517.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de mecanismos alternativos de soluci\u00f3n",
            "start": 11521.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de controversias entre este organismo",
            "start": 11524.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "descentralizado y la ciudadana Kenia",
            "start": 11526.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez me brinco el texto se hace de",
            "start": 11529.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "su conocimiento que no es voluntad",
            "start": 11533.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "no es voluntad de este organismo llegar",
            "start": 11538.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a un mecanismo alternativo de soluci\u00f3n",
            "start": 11541.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11544.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "controversas Simple llanamente nos",
            "start": 11547.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "parece un exceso en el que se ha visto",
            "start": 11550.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sometida el caso de Kenny Hern\u00e1ndez y",
            "start": 11553.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como yo se lo hab\u00eda se\u00f1alado en la",
            "start": 11557.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "conferencia anterior todos los casos que",
            "start": 11561.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n incluyendo este \u00faltimo de Mario",
            "start": 11566.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn y que estuvo menos tiempo preso",
            "start": 11571.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que Kenny Hern\u00e1ndez y quisiera saber si",
            "start": 11575.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hay una posibilidad de que usted",
            "start": 11579.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "intervenga y que esta respuesta que da",
            "start": 11583.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capufe y la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 11586.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y Transportes Un d\u00eda despu\u00e9s de que yo",
            "start": 11588.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le hago este comentario Pues nos parece",
            "start": 11591.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a que est\u00e1 totalmente",
            "start": 11593.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "desproporcionada",
            "start": 11595.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda uno de los temas que lo que lo",
            "start": 11597.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "atienda este Rosa y",
            "start": 11600.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cela para buscar la forma miren rosela",
            "start": 11603.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "me atendi\u00f3 su equipo Hace dos a\u00f1os que",
            "start": 11607.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "planteamos el caso la secretaria y su",
            "start": 11610.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "equipo hicieron todo lo que estaba en la",
            "start": 11615.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 11619.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos se topan con capufe y Secretar\u00eda",
            "start": 11620.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de Comunicaciones y Transportes yen",
            "start": 11624.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed nosotros ya no podemos ir m\u00e1s",
            "start": 11626.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero ella y su equipo hicieron su",
            "start": 11628.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "trabajo pero no prosper\u00f3 en nada m\u00e1s S\u00ed",
            "start": 11632.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero van a",
            "start": 11636.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ayudar van a ayudar usted ya se va y",
            "start": 11638.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Kenia sigue presa nos parece un exceso",
            "start": 11642.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente este vamos a a procurar que",
            "start": 11645.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se resuelva antes de que yo",
            "start": 11649.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "termine y tambi\u00e9n una cosa que",
            "start": 11651.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aprovecho no solo en este caso porque",
            "start": 11655.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "van a quedar muchos asuntos pendientes",
            "start": 11658.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 11664.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ventaja es de que quien va a sustituir",
            "start": 11666.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 11671.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mujer muy sensible",
            "start": 11673.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y una mujer con",
            "start": 11676.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 11681.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia y no va a",
            "start": 11685.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 11688.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "retrocesos se los",
            "start": 11690.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "garantizo",
            "start": 11694.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "e va a estar igual o",
            "start": 11696.16,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "mejor porque ella eh le tiene",
            "start": 11700.68,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh mucho respeto y amor al pueblo de",
            "start": 11706.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces tambi\u00e9n para que no se",
            "start": 11710.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "piense que ya en unos",
            "start": 11715.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya va a haber un gran",
            "start": 11718.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "viraje",
            "start": 11722.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No creo que hasta en eso se est\u00e1n",
            "start": 11725.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "equivocando los del bloque",
            "start": 11730.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 11733.199,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "otros este va a haber continuidad con",
            "start": 11736.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cambio entonces pero en este caso vamos",
            "start": 11745.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a procurar que sea antes de que yo",
            "start": 11749.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "termine si depende de",
            "start": 11752.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros Muchas gracias presidente el",
            "start": 11755.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "siguiente tema tiene que ver d\u00e1ndole",
            "start": 11758.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguimiento a la violencia que se sigue",
            "start": 11761.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "suscitando en el estado de Chiapas zona",
            "start": 11763.479,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "altos en la parte de tanen bol\u00f3n pantelo",
            "start": 11767.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "chenalo sigue la violencia exacerbada",
            "start": 11773.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estuvo eh ah\u00ed en en San emb bol\u00f3n hay un",
            "start": 11777.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "campamento del ej\u00e9rcito mexicano desde",
            "start": 11782.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os y la propia poblaci\u00f3n tuvo que",
            "start": 11785.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "desplazarse dentro de su propia",
            "start": 11789.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunidad porque pues estaban",
            "start": 11792.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "integrantes eh del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 11794.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n que se han vinculado con el",
            "start": 11798.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grupo eh agresor que era el que estaba",
            "start": 11801.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en los los sicarios que controlaban el",
            "start": 11804.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "municipio de",
            "start": 11806.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pantelo la gente se tuvo que refugiar en",
            "start": 11808.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el gimnasio en otros lugares dentro",
            "start": 11812.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la comunidad por las balaceras que ya",
            "start": 11816.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaban muy intensas se acab\u00f3 el",
            "start": 11819.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "alimento ya no pod\u00edan salir a comprar",
            "start": 11822.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alimento el propio ej\u00e9rcito",
            "start": 11825.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mexicano estuvo llevando alimento a a",
            "start": 11828.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los lugares donde se estaban",
            "start": 11833.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "refugiando despu\u00e9s tambi\u00e9n se les acab\u00f3",
            "start": 11835.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el abasto a los integrantes del",
            "start": 11838.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y es una situaci\u00f3n que sube y",
            "start": 11841.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "baja y que no No",
            "start": 11845.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "termina de no se termina de proceder con",
            "start": 11848.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los agresores en chicomuselo presidente",
            "start": 11852.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y que es un tema que ya hemos abordado",
            "start": 11857.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con usted la violencia es cada vez",
            "start": 11860.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte y yo le escucho a usted aqu\u00ed",
            "start": 11864.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "decir estas partes que que ya se est\u00e1",
            "start": 11867.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 11870.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero no no corresponde cuando nosotros",
            "start": 11872.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el trabajo y el",
            "start": 11876.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguimiento de los casos en chicomucelo",
            "start": 11878.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya se tuvo que desplazar",
            "start": 11881.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 11884.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de la cabecera",
            "start": 11887.319,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "municipal hay poblados que se vaciaron",
            "start": 11890.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11894.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "completo regresan de pronto un d\u00eda para",
            "start": 11895.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver sus pertenencias y se vuelven a",
            "start": 11898.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ir piedra labrada nueva piedra labrada",
            "start": 11901.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "jol\u00f3n Galicia 20 de noviembre San",
            "start": 11906.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Antonio vado ancho nueva Morelia San",
            "start": 11910.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Francisco sacal",
            "start": 11914.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "wapan una gran parte de estos",
            "start": 11918.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desplazados est\u00e1n en Comit\u00e1n",
            "start": 11921.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otros se van a San crist\u00f3",
            "start": 11924.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y ha sido muy complejo poder documentar",
            "start": 11928.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de",
            "start": 11932.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desplazados en el a\u00f1o entre el a\u00f1o",
            "start": 11934.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2023 y lo que va de",
            "start": 11937.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2024 la contabilidad que ya hay en lo",
            "start": 11940.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que toca a la parte de territorio",
            "start": 11944.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena pues son m\u00e1s de 15000",
            "start": 11947.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desplazados pero en la parte de",
            "start": 11950.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "chicomucelo y frontera",
            "start": 11952.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Comalapa es imposible poder tener esa",
            "start": 11955.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n estamos haciendo",
            "start": 11959.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorridos en Comit\u00e1n y en algunas",
            "start": 11961.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cabeceras y estamos intentando sacar el",
            "start": 11964.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dato y y estamos viendo que no hay",
            "start": 11968.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 11972.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para desplazados De hecho",
            "start": 11973.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desconocemos si en su gobierno hay un",
            "start": 11977.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa que atienda los desplazados",
            "start": 11980.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "internos que tenemos en el",
            "start": 11985.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en Chiapas no hay",
            "start": 11987.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nada la la",
            "start": 11990.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "negligencia del gobernador rutilio",
            "start": 11993.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Escand\u00f3n",
            "start": 11996.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cadenas no es grande es infinita es una",
            "start": 11998.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "indolencia tremenda que hay en el",
            "start": 12002.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abandono de la",
            "start": 12006.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y como le coment\u00e9 a usted en",
            "start": 12007.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "alg\u00fan",
            "start": 12010.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "momento sabemos que es un",
            "start": 12011.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dilema complejo",
            "start": 12014.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de la violencia que ya es",
            "start": 12017.399,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estructural en varios de los municipios",
            "start": 12019.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del estado de Chiapas pero es una",
            "start": 12022.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n presidente por",
            "start": 12025.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso dialogamos tambi\u00e9n sobre el sentido",
            "start": 12028.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de la urgencia que c\u00f3mo se entiende el",
            "start": 12031.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sentido de la urgencia con todas las",
            "start": 12034.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "poblaciones que est\u00e1n desplazadas y que",
            "start": 12037.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues hay",
            "start": 12040.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "organizaciones o periodistas que estamos",
            "start": 12041.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "intentando ver tambi\u00e9n se les puede",
            "start": 12045.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atender a los",
            "start": 12047.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desplazados no s\u00e9 si pudiera darme su",
            "start": 12049.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre este respecto presidente",
            "start": 12051.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no es que yo tengo una visi\u00f3n distinta y",
            "start": 12053.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo otra informaci\u00f3n o para",
            "start": 12057.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "decirlo coloquialmente tengo otros datos",
            "start": 12062.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este estamos nosotros atendiendo el",
            "start": 12068.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "problema en Chiapas como en todo el pa\u00eds",
            "start": 12071.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12075.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 12077.239,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 12078.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "constantemente sabemos lo que est\u00e1",
            "start": 12081.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 12084.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ayer por",
            "start": 12087.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ejemplo hoy en el informe de la",
            "start": 12090.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se",
            "start": 12095.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de los desplazados de la frontera",
            "start": 12097.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 12102.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informe sea todos los d\u00ed lo estamos",
            "start": 12104.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tratando y lo vamos a seguir",
            "start": 12110.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "haciendo es nuestro",
            "start": 12114.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajo Mire yo entiendo que esta",
            "start": 12117.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "discrepancia no no la vamos a no vamos",
            "start": 12120.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a tenemos diferencias adem\u00e1s Son",
            "start": 12124.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas son enfoques completamente",
            "start": 12129.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distintos nuestro punto Entonces ser\u00eda",
            "start": 12133.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entendiendo que no vamos a tener ah\u00ed una",
            "start": 12136.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una coincidencia es que nosotros vamos",
            "start": 12138.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "directamente en campo yo tambi\u00e9n",
            "start": 12142.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no es que una cosa es que usted como le",
            "start": 12147.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 la vez pasada usted tiene muchas",
            "start": 12150.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cargas de trabajo presidente est\u00e1 una",
            "start": 12152.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hora o dos en un lugar y se va nosotros",
            "start": 12154.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el recorrido y no tengo",
            "start": 12157.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tengo las",
            "start": 12160.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "orejas grandes o sea y escucho este a la",
            "start": 12162.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 12167.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y acabo de ir",
            "start": 12169.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hace 15",
            "start": 12171.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 12173.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12176.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este a tuxla y fuimos",
            "start": 12179.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incluso este a la",
            "start": 12184.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Concordia y hablando con la gente s\u00ed",
            "start": 12187.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 12193.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismos un",
            "start": 12195.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajador me dijo este es importante",
            "start": 12198.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 12202.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "busque un",
            "start": 12203.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acuerdo y qu\u00e9 bien que sale No porque",
            "start": 12205.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este ayuda",
            "start": 12209.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho un",
            "start": 12212.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acuerdo este una mesa de",
            "start": 12214.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo entre chicom",
            "start": 12219.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "muselo y Concordia",
            "start": 12223.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n actuando ah\u00ed dos",
            "start": 12228.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12232.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 12235.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y voluntaria o no de manera",
            "start": 12238.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "voluntaria se",
            "start": 12244.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este involucra a miembros de las",
            "start": 12246.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comunidades y la gente quiere la paz",
            "start": 12252.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y estamos en eso constantemente y hoy",
            "start": 12258.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "informaron nada m\u00e1s que a lo mejor no",
            "start": 12264.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 12268.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este por escrito porque",
            "start": 12269.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 no",
            "start": 12275.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Luisa por no le hablas por",
            "start": 12278.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono ponemos aqu\u00ed gracias pres",
            "start": 12281.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 12286.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas este estamos en eso presidente m\u00e1s",
            "start": 12288.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de que no vayamos a llegar a un a",
            "start": 12293.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "coincidir en esta parte le preguntar\u00eda",
            "start": 12296.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces presidente si hay alg\u00fan",
            "start": 12299.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "programa en su gobierno que est\u00e9",
            "start": 12303.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enfocado en el seguimiento y atenci\u00f3n a",
            "start": 12307.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "poblaciones desplazadas en M\u00e9xico s\u00ed en",
            "start": 12311.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama esa Perd\u00f3n no conozco yo",
            "start": 12316.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esa ese programa pues son todos los",
            "start": 12319.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 12322.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "bienestar es que ya no",
            "start": 12324.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "actuamos como antes o",
            "start": 12327.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sea de manera",
            "start": 12332.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aislada el programa",
            "start": 12335.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 12338.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desplazados el programa para",
            "start": 12339.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este mujeres eh",
            "start": 12343.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e violentadas tienen registro de cu\u00e1ntos",
            "start": 12348.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desplazados hay en M\u00e9xico presidente S\u00ed",
            "start": 12351.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed se tiene toda toda la informaci\u00f3n",
            "start": 12354.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tenemos la podr\u00edan compartir S\u00ed c\u00f3mo no",
            "start": 12358.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 12361.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sabemos S\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 12362.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hay 35,000",
            "start": 12366.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "logares S\u00ed y",
            "start": 12369.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 12372.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exactamente s\u00ed",
            "start": 12374.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 12380.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "distribuidos hasta en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 12382.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "apartados rancher\u00edas",
            "start": 12386.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejidos",
            "start": 12389.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 12391.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos ciudades",
            "start": 12393.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "municipios sabemos por ejemplo",
            "start": 12396.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "este quienes reciben apoyo",
            "start": 12401.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a lo mejor no vamos a coincidir",
            "start": 12407.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "contigo pero en el tiempo que llevamos",
            "start": 12410.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 12415.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "gobierno y es algo que me llena de",
            "start": 12417.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Orgullo y me tiene muy tranquilo en mi",
            "start": 12421.359,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "conciencia es de que el estado en donde",
            "start": 12425.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ha habido m\u00e1s",
            "start": 12430.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de pobreza es Chiapas",
            "start": 12431.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 12438.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso conozco bien lo que est\u00e1",
            "start": 12440.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sucediendo 10%",
            "start": 12445.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "menos de pobreza con relaci\u00f3n al",
            "start": 12448.319,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "18 y much\u00edsimo m\u00e1s se ha avanzado con",
            "start": 12453.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los",
            "start": 12460.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores al 18 S\u00ed pero Dante",
            "start": 12462.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el gobierno de rutilio Escand\u00f3n cadenas",
            "start": 12467.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como antes de Manuel Velasco la cuesti\u00f3n",
            "start": 12469.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la violencia se dispar\u00f3 S\u00ed s\u00ed y y y",
            "start": 12472.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mire presidente",
            "start": 12476.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh yo lo \u00fanico que le le comento y se lo",
            "start": 12477.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "digo de forma ya",
            "start": 12481.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personal siempre durante todo su sexenio",
            "start": 12483.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha sido un dilema",
            "start": 12487.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "\u00e9tico para m\u00ed venir y hacer los",
            "start": 12489.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "planteamientos de los",
            "start": 12493.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cas en la en la democracia eso es un es",
            "start": 12495.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un dilema \u00e9tico presidente en la",
            "start": 12499.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "democracia porque usted ha hecho una",
            "start": 12501.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n muy importante para el pa\u00eds",
            "start": 12503.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero hay en las partes en lo que toca a",
            "start": 12506.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "graves violaciones de derechos humanos o",
            "start": 12509.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de violencia en el pa\u00eds es un",
            "start": 12513.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tema que es muy dif\u00edcil abordar con",
            "start": 12516.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "usted porque no",
            "start": 12518.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no s\u00ed no no hay coincidencia y",
            "start": 12521.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 12526.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "coincidir no porque la democracia s\u00ed es",
            "start": 12528.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pluralidad O sea no es no es pensamiento",
            "start": 12534.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico o sea nada m\u00e1s que tenemos",
            "start": 12538.279,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "posturas distintas o sea Mira",
            "start": 12542.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este yo tengo",
            "start": 12547.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 12550.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con las llamadas eh",
            "start": 12551.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "organizaciones no",
            "start": 12556.199,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "gubernamentales porque entre otras cosas",
            "start": 12559.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 12563.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "utilizadas no solo en M\u00e9xico eh en el",
            "start": 12566.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 12568.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 12570.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12572.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mediatizar las transformaciones los",
            "start": 12575.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cambios o de plano se ponen al servicio",
            "start": 12578.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de los gobiernos hegem\u00f3nicos",
            "start": 12583.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las llamadas organizaciones no",
            "start": 12586.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gubernamentales las llamadas",
            "start": 12591.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad",
            "start": 12593.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "civil todo eso",
            "start": 12597.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que se considera",
            "start": 12600.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como nuevas pol\u00edticas",
            "start": 12603.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas desde mi",
            "start": 12607.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n lo fueron",
            "start": 12609.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "creando durante el periodo neoliberal",
            "start": 12612.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 12617.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh partir para",
            "start": 12619.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fraccionar para",
            "start": 12622.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dividir la problem\u00e1tica social o la",
            "start": 12625.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esencia de los problemas sociales para",
            "start": 12630.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que voltear a",
            "start": 12633.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ver para otro",
            "start": 12637.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lado Entonces por ejemplo en el caso de",
            "start": 12639.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 12642.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Humanos s\u00ed yo sostengo",
            "start": 12644.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este hay organizaciones de Derechos",
            "start": 12649.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Humanos que",
            "start": 12653.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "quieren administrar",
            "start": 12655.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "siempre las violaciones de Derechos",
            "start": 12659.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Humanos Entonces yo no coincido con",
            "start": 12662.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eso Claro que estoy en contra de la",
            "start": 12665.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los Derechos Humanos Pero",
            "start": 12669.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 12672.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los derechos",
            "start": 12673.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "humanos lo m\u00e1s importante",
            "start": 12678.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde mi",
            "start": 12683.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "perspectiva",
            "start": 12686.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es que no haya estado",
            "start": 12687.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "autoritario porque el principal",
            "start": 12692.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "violador de los Derechos Humanos es el",
            "start": 12695.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 12698.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autoritario Entonces",
            "start": 12700.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 12703.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "com\u00fan o era ya ahora este no lo es tanto",
            "start": 12707.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de que hubiesen",
            "start": 12713.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 12716.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 12719.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sectoriales de",
            "start": 12721.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gremios y nos ocuparan en eso y nos",
            "start": 12724.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "olvid\u00e1ramos de luchar contra Estados",
            "start": 12729.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "autoritarios y corruptos",
            "start": 12733.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de de de",
            "start": 12739.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Chiapas la mayor\u00eda de las organizaciones",
            "start": 12746.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "independientes no gubernamentales y de",
            "start": 12749.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 12752.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Humanos no",
            "start": 12754.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cre\u00edan en la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 12757.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral",
            "start": 12761.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "votaban en contra de",
            "start": 12766.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nosotros o llamaban a no",
            "start": 12768.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 12775.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y este qu\u00e9 pasaba en",
            "start": 12778.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Chiapas con esa",
            "start": 12781.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "influencia que todav\u00eda",
            "start": 12783.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 12786.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barr\u00eda",
            "start": 12790.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 12793.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "barr\u00eda en las",
            "start": 12798.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 12801.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "resulta que al",
            "start": 12804.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12805.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "final este el tiempo el trabajo la",
            "start": 12807.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fatiga la",
            "start": 12812.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n no solo el discurso porque",
            "start": 12814.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es",
            "start": 12818.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensamiento pero fundamentalmente es",
            "start": 12820.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 12824.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "triunfamos con el impulso de todo el",
            "start": 12827.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblo y Quienes no",
            "start": 12831.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cre\u00edan en la v\u00eda",
            "start": 12835.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nuestra siguen todav\u00eda",
            "start": 12839.64,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "aferrados a lo mismo y se les hace muy",
            "start": 12843.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil compararnos",
            "start": 12851.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con los gobiernos",
            "start": 12854.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoritarios Es lo que siempre he dicho",
            "start": 12856.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 12859.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "vez un periodista de la jornada de un",
            "start": 12862.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gran peri\u00f3dico aqu\u00ed lo",
            "start": 12867.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "coment\u00e9",
            "start": 12869.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 12871.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez me reclama en una entrevista",
            "start": 12873.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "me dice y los",
            "start": 12876.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vuelos rasantes",
            "start": 12880.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 12886.08,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Chiapas me",
            "start": 12888.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "re\u00ed porque se qued\u00f3 en el almanaque o",
            "start": 12893.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sea este en la \u00e9poca en que a lo mejor",
            "start": 12896.12,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vuelos rantes pero ahora resulta",
            "start": 12902.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 12906.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "armadas el presidente",
            "start": 12909.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actual no permite",
            "start": 12912.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12916.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y no permite que el ej\u00e9rcito",
            "start": 12917.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se utilice para reprimir al",
            "start": 12920.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces no",
            "start": 12925.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cambian entonces piensan es lo",
            "start": 12929.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mismo No no somos",
            "start": 12933.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 12937.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 12938.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este nos puedes informar lo que dijiste",
            "start": 12944.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 12948.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acerca",
            "start": 12951.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n de los desplazados en",
            "start": 12953.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de Chiapas con",
            "start": 12957.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Guatemala Claro que s\u00ed presidente eh le",
            "start": 12961.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informaba en la ma\u00f1ana que hemos",
            "start": 12964.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mantenido una coordinaci\u00f3n eh entre",
            "start": 12966.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y con el gobierno del estado",
            "start": 12970.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y por supuesto con el gobierno de",
            "start": 12972.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Guatemala Ahorita tenemos cerca de 200",
            "start": 12974.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas que han cruzado la frontera y",
            "start": 12976.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo atendidas eh en",
            "start": 12979.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Guatemala est\u00e1n Pues precisamente se",
            "start": 12982.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cruzaron y la mayor\u00eda de ellos son de",
            "start": 12985.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "amatenango de la frontera Entonces",
            "start": 12988.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos trabajando el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 12991.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a ya ingresamos el d\u00eda de ayer",
            "start": 12993.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero acordamos con los pobladores que el",
            "start": 12997.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana se va a instalar ya",
            "start": 12999.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caravanas de salud todos un Tianguis del",
            "start": 13002.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bienestar m\u00f3dulos de bienestar porque",
            "start": 13006.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una atenci\u00f3n integral con",
            "start": 13009.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la por supuesto con el acompa\u00f1amiento de",
            "start": 13013.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y de cedena para",
            "start": 13016.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "garantizar condiciones de tranquilidad",
            "start": 13018.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de paz de bienestar y pueda haber un",
            "start": 13020.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "retorno seguro entonces lo que le",
            "start": 13023.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comentaba es que ya hay muy buena",
            "start": 13025.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con el gobierno del",
            "start": 13027.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estado Y a partir de ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 13029.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "instalarnos tanto en la cabec tera",
            "start": 13032.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "municipal de amatenango de la frontera",
            "start": 13035.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como en la plaza p\u00fablica del eljido",
            "start": 13038.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuevo amatenango esto pues ya lo hemos",
            "start": 13040.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hecho en anteriores ocasiones en varias",
            "start": 13043.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "regiones de Chiapas y nos ayuda pues a",
            "start": 13046.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que haya esta tranquilidad por la",
            "start": 13048.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "disputa que ha habido entre diferentes",
            "start": 13051.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grupos que han generado esta esta",
            "start": 13052.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "violencia presidente bueno Muchas",
            "start": 13055.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias Un abrazo Adi\u00f3s",
            "start": 13057.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s Bueno pero no te no te este",
            "start": 13061.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "preocupes De nada o sea este eh Qu\u00e9",
            "start": 13064.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed que ojal\u00e1 y siempre haya",
            "start": 13067.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este estos intercambios de punto de",
            "start": 13072.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "vista Estos debates son muy buenos y",
            "start": 13076.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este y ojal\u00e1 y los organismos de",
            "start": 13080.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos s\u00ed",
            "start": 13084.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh hagan tambi\u00e9n la",
            "start": 13087.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica O sea",
            "start": 13089.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos s\u00ed presidente Yo le agradezco su",
            "start": 13092.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "su reflexi\u00f3n entiendo su posici\u00f3n y y",
            "start": 13096.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se\u00f1alarle no eh creo que",
            "start": 13101.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hubiera sido muy \u00fatil o ser\u00eda muy \u00fatil",
            "start": 13105.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se cambiara tambi\u00e9n",
            "start": 13108.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh la forma en que se est\u00e1n no se est\u00e1n",
            "start": 13110.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "relacionando con estas organizaciones de",
            "start": 13114.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos hay much\u00edsima",
            "start": 13117.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en Oaxaca en Guerrero en",
            "start": 13119.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Chiapas que llevan d\u00e9cadas trabajando",
            "start": 13123.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 13126.479,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "organizaciones entiendo que usted tiene",
            "start": 13127.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su prejuicio con estas organizaciones es",
            "start": 13129.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "algo que no coincidimos eh porque",
            "start": 13132.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros estamos verificando la",
            "start": 13136.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en campo con los datos con",
            "start": 13138.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "los nombres con los poblados Vamos all\u00e1",
            "start": 13141.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no hay raz\u00f3n para inventar una cosa",
            "start": 13145.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed usted ha se\u00f1alado por ejemplo de",
            "start": 13148.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Luis Hern\u00e1ndez Navarro y a hecho",
            "start": 13152.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comentarios tal vez en torno torno de",
            "start": 13155.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mofa de que si Luis Hern\u00e1ndez Navarro se",
            "start": 13158.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en el almanaque porque eh Porque",
            "start": 13161.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "le dijo lo de los vuelos rasantes en esa",
            "start": 13166.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entrevista que tuvo para la",
            "start": 13168.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "jornada Luis Fern\u00e1ndez Navarro se basa",
            "start": 13170.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os tambi\u00e9n en mucho",
            "start": 13174.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajo y seguimiento de lo que sucede",
            "start": 13177.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el estado de",
            "start": 13180.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Chiapas por ejemplo presidente qu\u00e9",
            "start": 13181.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entiende usted por vuelos",
            "start": 13184.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "rasantes porque en pueblos y comunidades",
            "start": 13186.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de Chiapas vuelo rasante es",
            "start": 13189.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "los helic\u00f3pteros o avionetas que bajan a",
            "start": 13193.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "20 m aproximadamente de los \u00e1rboles de",
            "start": 13199.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 13202.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunidades hay un mecanismo una forma",
            "start": 13204.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de documentar eso desde hace muchos",
            "start": 13208.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y se tiene el dato qu\u00e9 fecha 17 de",
            "start": 13211.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "enero de 2019 31 de enero de",
            "start": 13216.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "2019 son dos pickups militares o es un",
            "start": 13220.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero o es un eh podemos",
            "start": 13224.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "identificarlos porque la forma de",
            "start": 13227.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documentar presidente se anotan hasta",
            "start": 13230.319,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 13232.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "guarismos el",
            "start": 13233.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "0891 que eso ser\u00eda un Batall\u00f3n el 9er",
            "start": 13236.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de Infanter\u00eda",
            "start": 13240.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh se anotan los guarismos",
            "start": 13242.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque sobre un vuelo lo que sigue",
            "start": 13245.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es que pasa el convoy est\u00e1 todos",
            "start": 13248.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "los datos Cu\u00e1ntos veh\u00edculos Cu\u00e1ntos",
            "start": 13252.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "militares y no tienen por qu\u00e9 inventar",
            "start": 13255.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es usted dice No yo tengo toda la",
            "start": 13258.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es la informaci\u00f3n que le da",
            "start": 13262.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito yo puedo entender eso",
            "start": 13263.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente y que usted va a decir le va",
            "start": 13266.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a creer al ej\u00e9rcito de todo lo que le",
            "start": 13269.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diga al ej\u00e9rcito le creo al pueblo y",
            "start": 13272.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Este mira ya no tiene caso pero es que",
            "start": 13273.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Luis Fern\u00e1ndez Navarro es un hombre",
            "start": 13277.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 13279.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente yo tengo una opini\u00f3n",
            "start": 13280.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13283.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "distinta no pero yo tengo una",
            "start": 13284.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Sencillamente este no ya no hay ahorita",
            "start": 13286.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero cuando se lo dijo hab\u00eda s\u00ed per",
            "start": 13289.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso pero es v\u00e1lido es muy v\u00e1lido que no",
            "start": 13291.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "coincidamos O sea imag\u00ednate lo aburrido",
            "start": 13297.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la vida si todos pens\u00e1ramos de",
            "start": 13300.239,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "de la misma manera no t\u00fa tienes una este",
            "start": 13305.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de las cosas que yo",
            "start": 13309.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respeto porque yo soy dem\u00f3crata como t\u00fa",
            "start": 13312.199,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "entonces yo tengo s mi manera de pensar",
            "start": 13315.96,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "siempre le he tenido S\u00ed y conozco o sea",
            "start": 13320.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este puedo estar",
            "start": 13327.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equivocado Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la",
            "start": 13329.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "izquierda S\u00ed y conozco mucho lo que",
            "start": 13333.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "significa el sectarismo y la simulaci\u00f3n",
            "start": 13336.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 13340.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "izquierda y como s\u00ed la",
            "start": 13341.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "izquierda este en algunas",
            "start": 13347.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 13351.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13354.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "act\u00faa consciente o",
            "start": 13357.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inconscientemente a favor del",
            "start": 13360.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conservadurismo o sea",
            "start": 13362.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que yo pienso entonces",
            "start": 13366.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este y cada quien s\u00ed cada quien tiene S\u00ed",
            "start": 13369.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n s\u00ed no no tiene caso a lo mejor",
            "start": 13374.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reincidir en esto nada m\u00e1s no nada m\u00e1s",
            "start": 13376.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comentarle cas que",
            "start": 13379.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh ojal\u00e1 se le pueda dar una atenci\u00f3n a",
            "start": 13381.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los desplazados s\u00ed la estamos haciendo",
            "start": 13384.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por eso te presentamos lo de lo de la",
            "start": 13387.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n porque",
            "start": 13391.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "casualmente",
            "start": 13393.68,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de",
            "start": 13396.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy se inform\u00f3 sobre este asunto losos a",
            "start": 13397.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Guatemala no lo vemos todos los d\u00edas S\u00ed",
            "start": 13401.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y yo pensaba que porque hay un informe",
            "start": 13405.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por escrito y pens\u00e9 que iba a estar en",
            "start": 13407.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el informe por escrito pero no luego me",
            "start": 13412.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 de que ella Este hizo una",
            "start": 13414.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 13418.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este sin el informe y por eso le pedimos",
            "start": 13420.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esto y estamos pendientes y no hay",
            "start": 13426.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema o",
            "start": 13429.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 13432.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta con Jes\u00fas mi hijo y yo creo que",
            "start": 13435.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esto te pasa a ti en la familia y nos",
            "start": 13439.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pasa a",
            "start": 13442.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "todos Yo llego y",
            "start": 13445.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 13448.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dice Jes\u00fas",
            "start": 13450.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Oye que",
            "start": 13454.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escucha este nosotros documentamos",
            "start": 13456.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente No",
            "start": 13459.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si este Por",
            "start": 13461.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este construyeron el tren Maya si",
            "start": 13464.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 13469.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "destruyendo la",
            "start": 13471.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "selva por sus compa\u00f1eros No que escuchan",
            "start": 13475.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso Entonces les tengo que",
            "start": 13480.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "explicar y No necesariamente",
            "start": 13482.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "No necesariamente lo",
            "start": 13486.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "convenzo se queda con las dudas y tengo",
            "start": 13488.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que al otro d\u00eda me dijo no s\u00e9 qu\u00e9 cosa y",
            "start": 13491.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "le dije",
            "start": 13496.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Mira por el",
            "start": 13498.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "medio va a la escuela",
            "start": 13501.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13506.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los adolescentes los ni\u00f1os los",
            "start": 13508.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adolescentes son muy sinceros esos no",
            "start": 13512.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "andan con este",
            "start": 13515.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diplomacia no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron de",
            "start": 13518.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00ed y",
            "start": 13522.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este y \u00e9l se enoj\u00f3 y me reclam\u00f3 a m\u00ed Oye",
            "start": 13524.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hiciste t\u00fa esto o algo no no no",
            "start": 13529.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Mira t\u00fa no te preocupes este de esto",
            "start": 13532.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "esas esos compa\u00f1eritos tuyos pues sus",
            "start": 13536.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "familias seguramente pues no me quieren",
            "start": 13539.72,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "este pertenecen",
            "start": 13545.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 13549.159,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al bloque",
            "start": 13550.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conservador Y entonces pero no",
            "start": 13554.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "te no te preocupes no m\u00e1s",
            "start": 13559.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "diles no quieres a mi",
            "start": 13562.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 13565.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este t\u00fa seguramente tienes este de",
            "start": 13566.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "dirigentes a otras personas Pues es",
            "start": 13573.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "normal cada",
            "start": 13576.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "quien es",
            "start": 13580.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libre para este tener a sus dirigentes y",
            "start": 13582.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "su manera de",
            "start": 13588.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pensar y de",
            "start": 13591.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "actuar entonces aprender a",
            "start": 13594.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vivir en la",
            "start": 13598.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pluralidad garantizar el derecho a",
            "start": 13602.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "disentir no enojarnos",
            "start": 13606.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 13609.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 13611.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Y hacer el",
            "start": 13613.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "bien sin mirar a",
            "start": 13617.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n y eso",
            "start": 13621.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed solo siendo",
            "start": 13624.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser",
            "start": 13627.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "feliz Es es",
            "start": 13631.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sico y no",
            "start": 13635.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mentir No",
            "start": 13638.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "robar no",
            "start": 13640.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "traicionar con",
            "start": 13645.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 13647.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y adelante no no no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 13650.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pensar todos igual de ninguna manera",
            "start": 13654.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "y yo a ti te respeto mucho",
            "start": 13658.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 13662.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que tienes tus",
            "start": 13665.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "posturas yo las tengo tambi\u00e9n",
            "start": 13667.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos y nos debemos de respetar",
            "start": 13670.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no nos",
            "start": 13674.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insultamos no",
            "start": 13676.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "este nos maltratamos Sencillamente",
            "start": 13681.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "debatimos a m\u00ed me gustar\u00eda debatir con",
            "start": 13684.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Luis y debatir con todos con",
            "start": 13687.199,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "todos adem\u00e1s por eso lo hago",
            "start": 13691.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 13697.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cuestiona al",
            "start": 13697.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Pro este porque hacen",
            "start": 13704.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas que yo",
            "start": 13710.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "considero",
            "start": 13714.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 13716.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son justas",
            "start": 13719.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 13727.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13730.199,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las conociera el papa que es de la misma",
            "start": 13732.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 13737.439,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "jesuita los jalar\u00eda de las",
            "start": 13742.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "orejas porque el Papa Francisco es",
            "start": 13746.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "consecuente ahora por ejemplo en el caso",
            "start": 13751.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 13755.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 13758.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 si han notado",
            "start": 13760.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no de que",
            "start": 13763.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 13766.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este pues un reagrupamiento no del",
            "start": 13768.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "movimiento de derecha",
            "start": 13772.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta la oa no s\u00e9 si",
            "start": 13775.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer resolvieron algo Ayer no se reuni\u00f3",
            "start": 13778.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la o",
            "start": 13781.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ayer Y qu\u00e9",
            "start": 13783.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 13786.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 13797.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la est\u00e1 por",
            "start": 13799.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "resolver lo mismo no de que",
            "start": 13801.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 uno de los",
            "start": 13805.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "candidatos S\u00ed pero est\u00e1n en eso",
            "start": 13810.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "incluso este queri\u00e9ndonos tambi\u00e9n meter",
            "start": 13816.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a nosotros a que este participemos ya",
            "start": 13819.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dijimos nosotros vamos a esperar a que",
            "start": 13822.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resuelva el \u00f3rgano",
            "start": 13826.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "electoral pero Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en esa",
            "start": 13831.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n este todo iba muy bien y en la",
            "start": 13834.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "noche empiezan a descomponerse las cosas",
            "start": 13838.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13842.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no se presentan",
            "start": 13845.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "resultados ni de un lado ni de",
            "start": 13848.279,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "otro pero el martes la elecci\u00f3n es el",
            "start": 13852.359,
            "duration": 12.441
        },
        {
            "text": "domingo s\u00ed creo que fue el domingo y el",
            "start": 13858.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "martes sale",
            "start": 13864.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "blinken del departamento de estado",
            "start": 13869.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 13875.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ganado uno de los candidatos y ese mismo",
            "start": 13877.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda o al d\u00eda",
            "start": 13881.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siguiente salen los de laa a decir lo",
            "start": 13882.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13887.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mismo y",
            "start": 13889.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empiezan este todos los pa\u00edses a",
            "start": 13892.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manifestarse nosotros tenemos que",
            "start": 13895.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esperarnos",
            "start": 13898.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que planteamos",
            "start": 13901.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 13905.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "esperar a que decidan los \u00f3rganos",
            "start": 13906.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electorales porque los que fueron a una",
            "start": 13910.359,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13913.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sab\u00edan",
            "start": 13915.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13917.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hay reglas o",
            "start": 13919.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay una legislaci\u00f3n electoral y hay",
            "start": 13924.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos",
            "start": 13929.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "electorales hay un consejo hay un",
            "start": 13931.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tribunal voto",
            "start": 13933.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico S\u00ed adem\u00e1s s\u00ed Entonces vamos",
            "start": 13935.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 13939.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "esperar el",
            "start": 13939.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "resultado y este pero regresando al pap\u00e1",
            "start": 13942.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que nosotros decimos vamos a esperarnos",
            "start": 13947.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "creo que el viernes van a este",
            "start": 13950.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "resolverlos el tribunal electoral y ya",
            "start": 13955.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 13959.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 deciden y luego",
            "start": 13961.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh ver este las pruebas actas todo",
            "start": 13965.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no pero no la",
            "start": 13971.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13974.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cargada Pero",
            "start": 13976.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3 mucho",
            "start": 13978.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque le preguntan al",
            "start": 13981.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y",
            "start": 13987.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "esperando que se sumara",
            "start": 13991.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 13995.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "condena a las autoridades actuales",
            "start": 13997.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 14001.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 14004.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dice hay que",
            "start": 14006.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esperar los resultados de la",
            "start": 14009.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoridad palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 14012.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 14017.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y este lo que nosotros sostuvimos con el",
            "start": 14019.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 14023.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y con el presidente Petro que no haya",
            "start": 14025.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencia y ese llamado ha",
            "start": 14030.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 14034.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 14036.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este no deja de haber",
            "start": 14039.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pero no est\u00e1",
            "start": 14044.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desbordada la violencia",
            "start": 14050.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahora van a decir mis adversarios que",
            "start": 14055.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estoy negando que haya violencia en",
            "start": 14058.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Venezuela pues no estoy negando nada m\u00e1s",
            "start": 14062.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que en una",
            "start": 14067.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n con tantos intereses de",
            "start": 14070.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 14072.399,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "medio es para",
            "start": 14073.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14075.45,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que fuese",
            "start": 14078.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 14080.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente no ha habido",
            "start": 14083.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desbordamientos entonces Pero me gust\u00f3",
            "start": 14085.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho la postura del Papa",
            "start": 14089.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Francisco muy",
            "start": 14091.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mesurada Entonces",
            "start": 14094.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "veo este",
            "start": 14097.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en mi iPhone",
            "start": 14101.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "35 este las",
            "start": 14104.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reacciones se le van al",
            "start": 14110.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 en",
            "start": 14112.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 14116.199,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era la",
            "start": 14118.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "condena",
            "start": 14124.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo si",
            "start": 14127.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 14129.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este no estamos",
            "start": 14131.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh En ning\u00fan",
            "start": 14135.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh organismo",
            "start": 14139.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "electoral en Venezuela es un asunto que",
            "start": 14142.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corresponde a los",
            "start": 14145.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "venezolanos y lo que",
            "start": 14148.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "deseamos es que haya una soluci\u00f3n",
            "start": 14151.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica a las controversias lo que ha",
            "start": 14156.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sido nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 14159.6,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "siempre y actuar con prudencia y no",
            "start": 14163.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dejarnos acarrear",
            "start": 14171.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero en el caso",
            "start": 14176.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 14179.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este organizaciones como el",
            "start": 14181.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 14184.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 14187.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14189.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participa en el caso de",
            "start": 14191.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 14194.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 14195.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 14198.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "elaborar una resoluci\u00f3n de un juez que",
            "start": 14199.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 14203.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "libertad argumentando de que hab\u00eda",
            "start": 14206.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 14208.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tortura a m\u00e1s de",
            "start": 14209.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 14212.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 14215.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y existiendo",
            "start": 14217.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pruebas de que esos que argumentaron que",
            "start": 14219.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido torturados porque no fueron",
            "start": 14223.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "torturados",
            "start": 14226.479,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos de",
            "start": 14227.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esos que argumentaron para",
            "start": 14230.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "salir luego como testigos",
            "start": 14233.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "protegidos declaran de que ellos S\u00ed",
            "start": 14236.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de",
            "start": 14238.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 14242.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o sea todos esos descuidos",
            "start": 14244.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "este esa informaci\u00f3n no es correcta",
            "start": 14249.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente Ya lo hemos comentado aqu\u00ed no",
            "start": 14252.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es correcta y usted ni siquiera acepta",
            "start": 14256.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "reunirse con ellos clarificar much\u00edsimas",
            "start": 14258.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen no no no con usted a solas",
            "start": 14261.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen con los padres porque",
            "start": 14264.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces podr\u00eda podr\u00eda usted corregir",
            "start": 14267.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algunos de las afirmaciones que hace con",
            "start": 14270.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respecto del trabajo del",
            "start": 14272.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Pro su palabra tiene much\u00edsimo peso su",
            "start": 14274.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "palabra no",
            "start": 14278.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "solamente no no mis palabras mis",
            "start": 14279.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "palabras son",
            "start": 14283.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sinceras hicieron un da\u00f1o S\u00ed y este ya",
            "start": 14293.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "basta de",
            "start": 14298.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n Hay que llamar a las cosas",
            "start": 14300.319,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por su nombre y en vez de",
            "start": 14302.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "reconocer de que cometieron estos",
            "start": 14307.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "errores y que adem\u00e1s existen las pruebas",
            "start": 14312.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y ya se las",
            "start": 14315.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 Ya les envi\u00e9 las pruebas entonces",
            "start": 14319.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a pesar de que existe en estos",
            "start": 14322.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 14325.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contin\u00faan con lo mismo",
            "start": 14327.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Entonces ya basta de simulaci\u00f3n",
            "start": 14330.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 14334.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh prolong\u00f3 mucho el r\u00e9gimen de",
            "start": 14336.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de injusticias y de",
            "start": 14340.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "privilegios porque hubieron muchas",
            "start": 14344.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 14349.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y medios de",
            "start": 14352.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 14356.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 14357.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mediatizar s\u00ed y que",
            "start": 14361.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 14364.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "simularon estar del lado de la",
            "start": 14366.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gente cuando en los hechos",
            "start": 14370.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estaban conscientes o",
            "start": 14375.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inconscientes a favor de la",
            "start": 14378.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda sea muchas organizaciones no",
            "start": 14382.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gubernamentales muchas",
            "start": 14386.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh de la llamada sociedad civil",
            "start": 14388.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 14392.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "independientes much\u00edsimos",
            "start": 14395.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 14398.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 14400.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gente supuestamente de",
            "start": 14403.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "izquierda que este jugaban ese papel de",
            "start": 14407.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "alcahuetes del",
            "start": 14413.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y que le hicieron mucho da\u00f1o al",
            "start": 14415.479,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora en vez",
            "start": 14419.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de hacer la",
            "start": 14424.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica se nos",
            "start": 14428.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentan o se",
            "start": 14430.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suman las marchas estas",
            "start": 14435.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 14438.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rosa Cu\u00e1ntos",
            "start": 14441.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "simuladores cu\u00e1nta gente que",
            "start": 14447.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Aparentemente",
            "start": 14450.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estaba en contra del r\u00e9gimen",
            "start": 14452.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico autoritario represor ah\u00ed",
            "start": 14455.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "andan y",
            "start": 14459.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "medios ya no voy a seguir mencionando",
            "start": 14463.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por su nombre a las personas pero ya",
            "start": 14466.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "basta de",
            "start": 14469.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso ya basta y es",
            "start": 14470.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 14476.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh se mantenga",
            "start": 14478.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh el debate sobre estos",
            "start": 14481.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "asuntos nos afect\u00f3",
            "start": 14485.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Cu\u00e1ntas",
            "start": 14489.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "veces fui a",
            "start": 14491.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Chiapas a visitar las",
            "start": 14495.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunidades much\u00edsimas veces",
            "start": 14500.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 14506.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 14508.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil arrasaban nuestros opositores",
            "start": 14511.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque las organizaciones",
            "start": 14514.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 14518.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "radicales entre",
            "start": 14519.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comillas llamaban a no",
            "start": 14522.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "votar saben qu\u00e9 dijo Marcos de m\u00ed entre",
            "start": 14527.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "otras cosas que yo era el huevo de la",
            "start": 14532.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "serpiente y que",
            "start": 14539.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este ellos iban a llevar a cabo",
            "start": 14542.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 14546.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de abajo hacia arriba se",
            "start": 14547.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 14551.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "construir el nuevo poder popular y S\u00ed",
            "start": 14552.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 14556.8,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente es muy atractivo",
            "start": 14559.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s que entre otras cosas para",
            "start": 14564.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construir el poder Popular de abajo",
            "start": 14567.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 14569.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arriba como al",
            "start": 14571.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "final lo",
            "start": 14573.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "construimos entre millones de",
            "start": 14575.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexicanos con esta transformaci\u00f3n que se",
            "start": 14579.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a",
            "start": 14583.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cabo saben qu\u00e9 se",
            "start": 14585.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "requiere pues no solo la teor\u00eda se",
            "start": 14589.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "requiere de muchas",
            "start": 14592.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fatigas de mucho",
            "start": 14595.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajo abajo con el",
            "start": 14599.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "pueblo es un trabajo de",
            "start": 14602.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n de",
            "start": 14607.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y eso se hizo durante",
            "start": 14610.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y por eso se logr\u00f3 la",
            "start": 14613.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces",
            "start": 14618.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n",
            "start": 14621.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est porque",
            "start": 14625.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este se logr\u00f3 afortunadamente la",
            "start": 14628.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y en vez de actuar con",
            "start": 14631.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "honestidad decir",
            "start": 14637.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9",
            "start": 14639.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bien que ya no hay represi\u00f3n que ya no",
            "start": 14642.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 14645.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "desaparecidos que ya no",
            "start": 14647.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay vuelos rasantes que ya no hay",
            "start": 14649.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 14652.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no se utilice el ej\u00e9rcito para",
            "start": 14655.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reprimir al",
            "start": 14657.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pueblo en vez de eso no es lo",
            "start": 14661.6,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "mismo lo mismo que que la",
            "start": 14667.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "derecha que nos vaya mal para que no",
            "start": 14671.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 14677.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "avanzando la transformaci\u00f3n es muy",
            "start": 14678.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sectario",
            "start": 14681.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y muy ego\u00edsta es el",
            "start": 14683.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 14686.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo nuestro no fue un",
            "start": 14688.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "movimiento que se",
            "start": 14692.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sustent\u00f3 en la toma de conciencia de una",
            "start": 14695.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vanguardia de un",
            "start": 14699.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 14702.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sino en una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 14704.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conciencias de millones de",
            "start": 14707.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudadanos por eso Lamentablemente han",
            "start": 14711.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fracasado las",
            "start": 14714.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "revoluciones de",
            "start": 14716.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "izquierda porque los",
            "start": 14719.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "movimientos se dan a",
            "start": 14722.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "partir del desarrollo pol\u00edtico y de la",
            "start": 14724.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n de",
            "start": 14728.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vanguardias No",
            "start": 14731.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "necesariamente de los",
            "start": 14734.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblos y por eso se echan a perder Los",
            "start": 14737.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dirigentes porque que no",
            "start": 14742.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 14744.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este un movimiento que acompa\u00f1e y que",
            "start": 14746.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayude a que no se den las",
            "start": 14749.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desviaciones en la",
            "start": 14753.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n o en el",
            "start": 14755.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces es muy interesante el",
            "start": 14759.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 14763.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y este Ojal\u00e1 y nosotros sigamos de",
            "start": 14766.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 14772.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin",
            "start": 14774.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "violencia llevando a cabo esta",
            "start": 14776.76,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero si este tenemos que",
            "start": 14781.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "enfrentar a la",
            "start": 14787.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "derecha porque dicen",
            "start": 14790.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n extrema derecha no no no no no",
            "start": 14793.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es derecha y ni les llamo de",
            "start": 14797.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "derecha no fue casual que yo haya",
            "start": 14802.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buscado",
            "start": 14807.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 14808.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 14810.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "nombrarlos y me gust\u00f3 porque creo que es",
            "start": 14812.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s se apega conceptualmente",
            "start": 14818.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 14821.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que son muchos mexicanos que respeto",
            "start": 14823.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conservadores conservadores",
            "start": 14831.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces adem\u00e1s de los",
            "start": 14835.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conservadores tiene uno",
            "start": 14838.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que enfrentar a los",
            "start": 14841.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este progres buena ondita bueno V\u00e1monos",
            "start": 14846.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 14851.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "desayunar el",
            "start": 14856.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14858.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "festival lunes seguro",
            "start": 14860.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso quedamos no mejor ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 14863.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 14866.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este no no",
            "start": 14871.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 14874.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana les Confirmamos S\u00ed ma\u00f1ana le",
            "start": 14877.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Confirmamos bien",
            "start": 14885.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14888.7,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14896.23,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "des",
            "start": 14910.68,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno hoy es mi\u00e9rcoles y vamos a tratar la secci\u00f3n de es en las mentiras de la semana son much\u00edsimas mentiras un caudal de mentiras de modo que solo Vamos a tratar una dos mentiras de muy poquitas porque no acabar\u00edamos la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n sobre todo los convencionales est\u00e1n entregados por entero a la mentira y es nada m\u00e1s eh seguir haciendo conciencia en la gente para que act\u00faen de manera precavida cuando se trata de el manejo de informaci\u00f3n que la gente tenga como protegerse es como el protector que se usa para que no nos afecte tanto el sol hay que ponerse protector este hay un nombre ahora no para s\u00ed bloqueador pero tambi\u00e9n se usa un filtro [M\u00fasica] filtro s este para tener cuidado tener mucho cuidado y como ya hemos ido avanzando en esto la gran derrota de los medios convencionales de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n fue lo en la elecci\u00f3n pasada que no se hab\u00eda dado en siglos F todo un acontecimiento hist\u00f3rico para los que estudian comunicaci\u00f3n social periodismo en M\u00e9xico y en el mundo nunca se hab\u00eda visto que ante una andanada de medios tanto en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dicos redes sociales el pueblo los haya Derrotado el pueblo sabio y bueno aunque no le gust a los conservadores qu\u00e9 pueblo tenemos porque fue una haza\u00f1a esto no sucede en otras partes del mundo ya aqu\u00ed hemos visto como en el siglo XIX los conservadores ten\u00edan el poder en M\u00e9xico porque controlaban los medios de informaci\u00f3n sobre todo los peri\u00f3dicos luego en el mundo gels ministro de propaganda de Hitler se impone con la m\u00e1xima de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad Y eso predomina en el mundo y en M\u00e9xico desde hace d\u00e9cadas control ferrio de los medios la \u00fanica excepci\u00f3n fue el periodismo durante la Revoluci\u00f3n los Flores Mag\u00f3n Daniel Cabrera el hijo de la hote filomeno mata el Diario del hogar y otros antes Zarco era otro tipo de periodista era un periodismo m\u00e1s de opini\u00f3n tambi\u00e9n de lo mejor los periodistas de el movimiento de reforma y los que defendieron a la patria durante la intervenci\u00f3n francesa es el mejor periodismo que ha habido en la historia del pa\u00eds hasta nuestros d\u00edas pero excepciones No todo lo dem\u00e1s control manipulaci\u00f3n Entonces ahora estamos viviendo un momento extraordinario porque pensaban que con lo medi\u00e1tico el poder medi\u00e1tico iban a manipular a la gente y iban a regresar por sus [M\u00fasica] fueros y no les funcion\u00f3 entonces hay seg ir hablando de de esto y sobre todo hay que [M\u00fasica] eh pensar en la comunicaci\u00f3n alternativa C\u00f3mo participar en las redes ya lo est\u00e1n haciendo los ciudadanos no incluso ya se est\u00e1n este agrupando tambi\u00e9n se ha avanzado mucho en [M\u00fasica] eso de que hay muchos sitios donde coinciden y se entera uno en las redes de este cosas que no se dan a conocer en los e medios convencionales entonces hay que seguir con el tema hay que continuar continuar continuar para que no regrese la manipulaci\u00f3n y hay que prepararse porque ya no es nada m\u00e1s el New York Times y el Washington post y el W journal financial Time sino ya son las grandes plataformas de redes que tienen mucho control ad\u00e1s no es casual que los m\u00e1s ricos en los pa\u00edses y en el mundo tengan control o sean due\u00f1os de los grandes medios de comunicaci\u00f3n porque est\u00e1 bien que haya empresarios no financieros importantes en el mundo en los pa\u00edses pero siempre est\u00e1n vinculados a los medios sobre todo en los \u00faltimos tiempos y ante eso qu\u00e9 defensa del ciudadano de la calle del pueblo Razo S\u00ed c\u00f3mo defendernos ante eso entonces por eso es importante ir creando m\u00e1s instrumentos o mejor dicho mecanismos de comunicaci\u00f3n alternativos porque va a ayudar mucho ahora por ejemplo vino lo de lo de Culiac\u00e1n lo de el se\u00f1or Zambada y vuelve en las redes amlo presidente narco pero con todo regresa y el dinero de d\u00f3nde se utiliza tanto dinero para eso y no es nada m\u00e1s el asunto de El se\u00f1or Zambada les debe de estar molestando algo m\u00e1s las reformas este nuestras en pol\u00edtica exterior entonces a ver vamos a ablandar al presidente nada m\u00e1s que yo sigo al pie de la letra La recomendaci\u00f3n de El dirigente que consigui\u00f3 la soberan\u00eda del canal de Panam\u00e1 el general torrijos dec\u00eda el que se aflige se afloja entonces este vamos ya con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos licenciado Pablo G\u00f3mez hoy es 14 de agosto del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana Y como dec\u00eda el se\u00f1or presidente en su discurso inicial vamos a presentar como con la supuesta carta de Ismael El Mayo Zambada la campa\u00f1a de narcopresidente amlo apenas se daba a conocer la supuesta carta de Ismael Zambada por los \u00c1ngeles Times Dando su versi\u00f3n de los hechos cuando el domingo 11 de agosto casualmente se activ\u00f3 de nuevo la campa\u00f1a en redes de hashtag narcopresidente amlo que a\u00fan hoy se mantiene como tendencia en la red social x hasta el martes 13 de agosto al cierre de la ici\u00f3n de esta secci\u00f3n esta etiqueta ten\u00eda 138,000 menciones y 4.58 millones de visitas de las cuales 89 por eh unas 26,000 ya hab\u00edan usado estas narcoejecuciones usaban por un lado la narcoejecuciones [M\u00fasica] son cuentas automatizadas Bots o trolls hay que decir aqu\u00ed me voy a detener un poco recordemos que durante la campa\u00f1a estuvimos denunciando esta e esta campa\u00f1a valga la redundancia durante el periodo electoral me refer\u00eda denunciamos esta Campa\u00f1a en donde pues claramente era un ataque al gobierno de M\u00e9xico tratando de involucrarlo con el narcotr\u00e1fico y las cuentas que impulsaban este hashtag hashtag era eran muy pocas y entre las cuales se encuentran latinus y en Twitter y en instagram tambi\u00e9n y en Google eh la esta esta p\u00e1gina de internet que aglomera las noticias de otros medios que es mcen se trata de una campa\u00f1a pagada otra vez para atacar al gobierno de M\u00e9xico pero qui\u00e9n pop\u00f3 Oigan no les parece raro qui\u00e9n pagar\u00e1 estas campa\u00f1as en las redes sociales al mismo tiempo hay que decir c\u00f3mo funcionan estas campa\u00f1as y para qu\u00e9 son en la red social x se presenta una censura a los discursos democr\u00e1ticos as\u00ed funciona el algoritmo vamos a verlo Aqu\u00ed estos son eh tres reportajes y notas y una columna que que hicieron diferentes medios de comunicaci\u00f3n de lo que significa el algoritmo de x y para qu\u00e9 es utilizado por algunos eh poderosos en la red social x cancelan cuentas de discursos democr\u00e1ticos o de cuentas que se dedican a informar y priorizan el algoritmo prioriza discursos de desinformaci\u00f3n que son mensajes incendiarios reaccionarios y pol\u00e9micos que tienen mucha m\u00e1s visibilidad que una nota de origen o un discurso que llama a la serenidad a la paz casualmente y no casualmente pero llama mucho la atenci\u00f3n que los discursos moderados calan mucho menos esto lo afirman los expertos as\u00ed funciona con la campa\u00f1a narcopresidente por un lado se est\u00e1 discutiendo cosas relevantes para el pa\u00eds y Se informa al pueblo de M\u00e9xico las acciones gubernamentales y por otro lado existe una campa\u00f1a pagada a trav\u00e9s de cuentas automatizadas como narcopresidente y tienen mucha m\u00e1s injerencia en esta red social que se hace tendencia nacional y ha llegado hasta tendencia mundial Y pues esa es una estrategia para eh intentar debilitar gobiernos democr\u00e1ticos sobre todo en Am\u00e9rica Latina Pero hay estrategias para neutralizar las voces Pro 4t en las redes basta con hacer una campa\u00f1a de denuncias en contra de algunas cuentas para que sean canceladas es decir estos mismos Bots y trolls que trabajan para este tipo de campa\u00f1as eh de calumnias son las que denuncian cuentas y la y x ah\u00ed s\u00ed acciona Y entonces las cancelan eh pero lo contradictorio de todo esto y lo triste Es que casi cualquier persona y e incluso menores de edad mayores de 13 a\u00f1os se les permite tener una cuenta en esa red social y en esa red social se permite el contenido violento y de contenido sexuales expl\u00edcito y ah\u00ed esa red social no hace absolutamente nada y se propaga por millones la redes sociales tambi\u00e9n son utilizadas por por gobiernos conservadores para falsear la la realidad para enga\u00f1ar a sus ciudadanos inflando visitas para posicionar mensajes y candidatos de derecha o sea hacen pura campa\u00f1a de aire con un mont\u00f3n de millones de visitas pero en realidad algunos de eso de esos candidatos que s\u00ed han llegado al poder se han retirado de sus gobiernos con con esc\u00e1ndalos econ\u00f3micos y pol\u00edticos esto lo hacen con la m\u00e1xima de que y realidad Lo cierto es que por lo menos en M\u00e9xico esto ya no funciona Pues el pueblo est\u00e1 m\u00e1s politizado que nunca y no se deja enga\u00f1ar con cualquier cosa que se publica en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales al contrario el pueblo encuentra o forma redes alternativas de informaci\u00f3n como lo acaba de decir el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y s\u00ed la invitaci\u00f3n est\u00e1 en que se sigan formando estas redes alternativas de informaci\u00f3n para que no eh el resto de la poblaci\u00f3n que quiz\u00e1s no tiene acceso se puede enterar de informaci\u00f3n fidedigna pero esto no acab\u00f3 aqu\u00ed porque el pasado lunes el diario reforma public\u00f3 en portada y vamos a informarles sobre eso porque es falso que Ismael Zambada haya tenido protecci\u00f3n del gobierno hay que decirle al diario reforma que un policiano hace verano a ocho columnas el diario reforma public\u00f3 una mentira m\u00e1s para implicar al gobierno con el narcotr\u00e1fico publica daban al mayo protecci\u00f3n oficial lo cual es falso ya en la nota se dice que el Ismael El Mayo Zambada supuestamente contaba con la protecci\u00f3n de un polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Sinaloa que se encuentra desaparecido desde el pasado 25 de Julio d\u00eda de la detenci\u00f3n del capo la nota se refiere a Jos\u00e9 Rosario eras comandante de la polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Sinaloa pero reforma presenta la noticia como si el gobierno de M\u00e9xico o el gobierno de Sinaloa le hubieran dado protecci\u00f3n al Se\u00f1or Zambada eso es absolutamente falso sin embargo el se\u00f1or Rosario eras era adscrito a la fiscal\u00eda de Sinaloa y no al ejecutivo Estatal o Federal cuando les conviene al diario se olvidan de la divisi\u00f3n de poderes y de los organismos aut\u00f3nomos en fin para terminar esta secci\u00f3n vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras deliberadas que han diseminado en el debate sobre la distribuci\u00f3n de diputados plurinominales y el tema de la sobrer representaci\u00f3n vamos a ver tira sobre la elecci\u00f3n y la falsa sobrerrepresentaci\u00f3n en la manifestaci\u00f3n de la marea rosa del 11 de agosto uno falso que morena y aliados pretenden robarse 10 millones de votos pero hoy con esa misma convicci\u00f3n les digo que se quieren robar 10 millones de votos el proceso de asignaci\u00f3n de diputados plurinominales no suma o resta votos a los partidos pol\u00edticos la asignaci\u00f3n de las 200 diputaciones de representaci\u00f3n plurinominal se realiza con base en el porcentaje de votos obtenidos por cada partido pol\u00edtico en cada una de las cinco circunscripciones en las que se divide el territorio nacional dos falso que la coalici\u00f3n morena verde y PT recibir\u00e1 74 de las curules con solo el 54 de los votos y sus aliados quieren tener el 7% los mexicanos noar el 5% de la de la votaci\u00f3n ellos pretenden tener el 74 de la representaci\u00f3n entonces en nuestra opini\u00f3n eso vulnera el voto del 2 de junio la voluntad popular el oficialismo obtuvo el 54 de de los votos y el tope constitucional a la sobr representaci\u00f3n Es de 8 sin embargo el Gobierno Federal pretende que le asignen el 74 por de la c\u00e1mara el n\u00famero absoluto de votos o el porcentaje de votos en la elecci\u00f3n no es el criterio para la asignaci\u00f3n de diputados plurinominales la asignaci\u00f3n de las 200 diputaciones de representaci\u00f3n proporcional se realiza con base en el porcentaje de votos obtenidos por cada partido pol\u00edtico en cada circunscripci\u00f3n y no en la elecci\u00f3n general adem\u00e1s en las elecciones del 2 de junio como partido Morena triunf\u00f3 en 37 distritos y como coalici\u00f3n junto al PT y verde triunfaron en 219 dando un total de 256 distritos de los 300 que componen a las cinco circunscripciones equivalentes al 85 por de los distritos mientras que Acci\u00f3n Nacional solo gan\u00f3 como partido en tres distritos el pri no obtuvo ning\u00fan distrito y como coalici\u00f3n vencieron en en 39 distritos tres falso que hubo fraude electoral fraude fraude FR regresamos Unidos hubo un frag enorme o sea en realidad no gan\u00f3 Claudia sh fue fraude no gan\u00f3 metieron votos de m\u00e1s en las urnas o c\u00f3mo oper\u00f3 el fraude metieron votos de m\u00e1s y quitaron los votos de so el pasado 8 de agosto la sala superior del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n confirm\u00f3 por mayor\u00eda de votos la validez de los resultados de los c\u00f3mputos distritales que fueron impugnados por los partidos de la Revoluci\u00f3n democr\u00e1tica Acci\u00f3n Nacional y movimiento ciudadano los magistrados consideraron que las impugnaciones presentadas por estos partidos no aportaron pruebas suficientes para demostrar la existencia de irregularidades que pudieran afectar los resultados electorales en los distritos cuestionados adem\u00e1s el pasado 4 de junio Mart\u00edn fazas presidente de la comisi\u00f3n de organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n del instituto asegur\u00f3 que la narrativa del fraude es falsa la narrativa del del fraude o la narrativa de la elecci\u00f3n de estado son narrativas que no se corresponden con la con la realidad infod es cu se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas como hab\u00eda anticipado el presidente ayer la unidad de inteligencia financiera ha preparado un reporte a la opini\u00f3n p\u00fablica sobre una organismo no gubernamental constituido como asociaci\u00f3n civil que se denomina mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad AC este organismo muy activo pol\u00edticamente es una como dec\u00eda asociaci\u00f3n civil proclamada sin fines de lucro que se cre\u00f3 el 26 de noviembre de 2015 su objeto Social es investigar causas y efectos de la corrupci\u00f3n y la impunidad realizar propuestas para mejorar las leyes e instituciones para prevenir actos de corrupci\u00f3n Y lograr una correcta procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de Justicia seg\u00fan proclama en su escritura obtiene recursos a nivel nacional e internacional por aportaciones voluntarias y donativos deducibles de impuesto de impuestos para el donador tiene como apoderados legales a Claudio Javier Gonz\u00e1lez Guajardo y a Mar\u00eda Amparo casar P\u00e9rez los ingresos que han tenido desde el a\u00f1o 2015 son el a\u00f1o 16 68,5 3000 el a\u00f1o 17 75,46 el a\u00f1o 18 81,83 el a\u00f1o 19 79867 628 el a\u00f1o 20 65 millon 263,92 pes el a\u00f1o 21 40,83 588 el a\u00f1o 22 35,00 321881 y el a\u00f1o 23 55,00 974 478 pes el ahora bien de la Estos son totales aunque tambi\u00e9n hay un ingreso en 2024 que veremos despu\u00e9s eh los recursos recibidos por mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad desde cuentas de los Estados Unidos son tres operaciones desde the foundation por 5,60 500 pesos dos operaciones dos env\u00edos de John and Catherine MacArthur foundation una de international Community foundation otra fpos marca la cuenta bancaria desde los Estados Unidos en el a\u00f1o 20 9780 72 pesos eh una operaci\u00f3n un env\u00edo desde rockefeller Brothers foundations incorporated por 4712 una de intelligent Mexican marketing incorporated en el a\u00f1o 2017 por 50,95 750 que hace un total del periodo de 17 a 23 de nu donativos por un total de 1,195 procedentes de los Estados Unidos de Am\u00e9rica ahora bien a partir del 29 de agosto a hasta el 23 de enero de 2024 como les dec\u00eda tambi\u00e9n ha habido una aportaci\u00f3n en el a\u00f1o actual el mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad recibi\u00f3 96 millones 74613 pesos de la embajada de los Estados Unidos de Am\u00e9rica el organismo emisor de las transferencias financieras se llama National service Center y est\u00e1n facturados o Fueron facturados por parte de mexicanos contra la corrupci\u00f3n a nombre de una entidad que se llama Us agency For International development embajada de los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica es as\u00ed como aparece la bancaria desde donde se emitieron los 96740 613 p 60av como est\u00e1 en el encabezado de esta nota a partir del 2 de Agosto de 2018 el 29 de agosto de 2018 reci\u00e9n acababa de llevarse a cabo en M\u00e9xico la elecci\u00f3n presidencial y de congreso de ese a\u00f1o obviamente es decir estas aportaciones del gobierno de los Estados Unidos a mexicanos contra la corrupci\u00f3n no vienen del a\u00f1o 2015 cuando esta fue fundada Sino vienen a a partir del momento en que en M\u00e9xico se realiza unas elecciones y el candidato que resulta elegido en esa elecci\u00f3n presidencial fue el actual presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y un congreso con mayor\u00eda de eh la corriente encabezada Por morena que conforma ese movimiento denominado cuarta transformaci\u00f3n en la que no solo participan tres partidos claro sino participa much\u00edsima gente que no corresponde ni es miembro de ninguno de estos tres partidos pero que forman parte de un movimiento nacional y popular mexicano entonces no es insisto en esto que es muy importante la subvenci\u00f3n del gobierno norteamericano no es Eh no se da antes de las elecciones de 2018 ahora tenemos recursos recibidos por movimientos por el movimiento contra la corrupci\u00f3n desde cuentas en el extranjero hemos se han localizado dos se han reportado a la wif 2 una procedente de National endowment for democracy procedente del Reino Unido entre 18 a\u00f1o 18 y a\u00f1o 20 dos operaciones seis operaciones Perd\u00f3n por 1,615 75 pesos mexicanos National endowment for democracy es una instituci\u00f3n creada por el congreso de los Estados Unidos para financiar justamente lo que ese gobierno considera que son movimientos en favor de la democracia Tenemos tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n de 425 481 pes 76 pero no tenemos disponible el nombre del ordenante solo el pa\u00eds de origen del a\u00f1o de 2017 es posible que sea el mismo donante el mismo ordenante del giro interna pero no est\u00e1 confirmado [M\u00fasica] eso ahora bien durante el periodo de 2016 a 2023 movimiento digo mexicanos contra la corrupci\u00f3n recibi\u00f3 29 millones perd\u00f3n 29062 pesos en M\u00e9xico y desde M\u00e9xico de las siguientes personas morales o sea agrupamientos y empresas fundaci\u00f3n melva AC fundaci\u00f3n maela est\u00e1 encabezada o forma parte como miembro importante destacado Valent\u00edn 10 morado que es una persona muy vinculada a consorcios empresariales muy poderosos est\u00e1n ah\u00ed tambi\u00e9n algunos otros este prominentes empresarios y capitalistas de M\u00e9xico de ah\u00ed desde 16 hasta 23 obtuvo mexicanos contra la corrupci\u00f3n 44 millones de pesos aqu\u00ed Quisiera hacer un par\u00e9ntesis antes de continuar estos donativos de acuerdo con la ley mexicana que est\u00e1 en vigor eh Son objeto de una concesi\u00f3n fiscal se deducen para efectos Fiscales en las declaraciones de las empresas y de los individuos este no no es un subsidio del gobierno en turno es un subsidio del estado mexicano El eh indirecto que beneficia a las asociaciones civiles que est\u00e1n dentro de este estat de organismos sin fines de lucros sin fines de lucro que pueden recibir donaciones sin embargo estas [M\u00fasica] organizaciones no informan a la sociedad tampoco informan al gobierno a pesar de que reciben recursos o pueden recibirlo de la sociedad y a pesar de que quienes donan el dinero pueden deducir el donativo en el pago de sus impuestos sistema de observaci\u00f3n por la seguridad 34,24 1000 fundaci\u00f3n caluz 19 millones fundaci\u00f3n unifin 12,2000 pes una cuenta de danamex 99,500 fundaci\u00f3n alcea AC 8,000000 fundaci\u00f3n entera 9 millones Catia est\u00e1 muy chica la letra kara Sad cb entre 2017 y 2020 dio 6600000 American Express Company 6562 Centro de Estudios esposa y Iglesias 6 millones laboratorios pisa 6 millones fundaci\u00f3n Magdalena Ruiz de del Valle 6,900 la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n le devolvi\u00f3 despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n del a\u00f1o 21 hizo dos devoluciones por 5,573 porque ellos tambi\u00e9n tienen la capacidad de poder obtener la devoluci\u00f3n de impuestos cuando estos han sido enterados Hacienda por concepto de la facturaci\u00f3n o del pago de sueldos y honorarios este grupo M\u00e9xico muy conocido de Germ\u00e1n Larrea 5 millones nuplen comercializadora S cb 5 millones tiendas chedrau 5 millones corporativa de fundaciones AC 8796 K Garc\u00eda cu a Isa 7000 digo 4700.000 fundaci\u00f3n Soriana AC 4 millones Ingenio Tala SB 4 millones operaci\u00f3n y manufactura Interceramic 4 millones grupo por ccola mexicano 3,3333 holser y Compa\u00f1\u00eda sa 32 5961 pes fundaci\u00f3n empresarios por Puebla 320000000 pes grupo Con\u00e9ctame Sad cb 3,93 419 pesos Emilio y casa Ch\u00e1vez [M\u00fasica] 367.000 almacenadora Axel sa 3 millones comercializadora 3 millones gigante grupo inmobiliario 3 millones con soluciones compusoluciones perd\u00f3n y Asociados sa 264000 administraci\u00f3n de riesgos 2,200000 Banco Nacional de M\u00e9xico 2 millones evercore casa de bolsa 2 millon FR forjados 2 millones fundaci\u00f3n Antonio chedr 2 millones fundaci\u00f3n capital 2 millones minera M\u00e9xico tambi\u00e9n muy conocida 1750000 una cuenta en Banco Azteca cuyo titular no conocemos todav\u00eda 174 [M\u00fasica] d 1,666666 defra integrated Services 2 millones embotelladoras novamex 2 millones envases universales de M\u00e9xico 2 millones grupo gigante est la holding 1,00000 traxa sapi 500000 Galicia abogados 1,25000 otra cuenta que no hemos identificado al titular en Banamex de 1,200000 otra cuenta en baco Azteca 1,186 609 una una un donativo que no conocemos todav\u00eda al emisor 1,961 75 copaser 1 mill\u00f3n empresas y servicios organizados sa 1 mill\u00f3n fundaci\u00f3n ficosec AC 1 mill\u00f3n operadora Futurama 1 mill\u00f3n shinus sa 1 mill\u00f3n Seguridad y Justicia de cad juares 1 mill\u00f3n motf o mfor 1 mill\u00f3n Perd\u00f3n 800,000 pes el etec sa 630.000 bever voos becer y cerra 960.000 grupo triex sa 1,00000 la mosa servicios administrativos 900,000 [M\u00fasica] mafre camparo es una empresa conocida 587 730 pesos otra cuenta de Banco Azteca que no se ha identificado su la persona moral que le emiti\u00f3 por [M\u00fasica] 56573 alden saa 600 servicio rotop 528000 otra cuenta de en Banamex 500,000 abastecedora fierro y acero 500.000 almacenes Dores 500,000 freeza servicios 500,000 semca inmuebles 500,000 vidriera Monterrey 500,000 adem\u00e1s hay 90 sujetos eh eh personas morales por montos menores de 500,000 pesos H que en n\u00famero de operaciones son 176 por un total de 10,13 o sea procedente de empresas o de organismos personas morales se les llama eh Son un un total de 299 millones 29062 pes con 50 cavos ahora de personas f\u00edsicas recibi\u00f3 mexicanos contra la corrupci\u00f3n de Claudio Javier Gonz\u00e1lez la ponte entre 16 el a\u00f1o 16 y el a\u00f1o 22 si donativos por 16,77 5000 pesos que fueron deducidos de su base grabable del Don del donador Mar\u00eda Luisa Guadalupe Gonzales C\u00e1rdenas ocho de donativos por 6 millones en total Emilio y casa Ch\u00e1vez siete operaciones por 3,670 1000 Alejandro Ram\u00edrez Maga\u00f1a 2 millones H\u00e9ctor Flores Hern\u00e1ndez 1,980 m000 Alfredo achar tus 1,600000 Mar\u00eda Isabel lazo corvera 1,35000 Jaime Ignacio krill y sisniega 1 mill\u00f3n Teresa Guajardo Ortiz 1 mill\u00f3n Ren\u00e9 Sergio Ren\u00e9 Arg\u00fcelles 7500.000 Armando Santa Cruz Gonz\u00e1lez una operaci\u00f3n por medio mill\u00f3n de pesos Enrique Guille Terrazas Torres 500000 y 97 sujetos m\u00e1s por montos menores cada uno de ellos de 500,000 pesos entre el 16 y el a\u00f1o 23 fueron 25 operaciones por un total de 4898 293 p95 cavos para dar un total de 163 donativos por 39,28 293 p93 ahora de los gastos hemos hablado hasta ahorita hasta ahora de los ingresos y su procedencia los gastos gastos o pagos Ah si AC cuentas en el exterior del pa\u00eds en el extranjero consorcio Metropolitano inmobiliario en una cuenta en Suiza por 24,55 2,401 pes con 38av moneda nacional inmobiliaria cuapa larca tambi\u00e9n en Suiza 6,0 88,89 p62 vitales societ una operaci\u00f3n por un mill\u00f3n de pesos con 4 centavos Ricardo alday Gonz\u00e1lez una operaci\u00f3n Estados Unidos la anterior tambi\u00e9n era hacia Estados Unidos por 46802 p29 inmobiliaria castellan ca en Suiza por 39 [M\u00fasica] publishers 25135 pesos una operaci\u00f3n un total de transferencias al extranjero de la asociaci\u00f3n civil cuyos apoderados legales son Claudio gz Guajardo yaro P\u00e9rez 72802 con3 ahora durante el periodo de 2016 a 2023 el mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad pag\u00f3 9138 628 a la siguiente personas morales estrategias de acompa\u00f1amiento y servicios 12,26 1441 regalo de cumplia\u00f1os 12.518 180 matfre 11557 233 con consorcio Metropolitano inmobiliario 6419 801 fianzas y cauciones Atlas 51440 57 servicios afan 3,762 [M\u00fasica] 999 consorcio interamericano de comunicaci\u00f3n 3,218 3es GB son sa [M\u00fasica] 21727 B por arrendamiento 2,163 gosler 1,933 739 colaboradora Puebla holding [M\u00fasica] 1,788 840 pesos civicus consultores en gesti\u00f3n p\u00fablica 1,623 [M\u00fasica] 999 instituto de formaci\u00f3n y y Justicia [M\u00fasica] 17781 agm MC 1 44000 radio m\u00f3vil dipsa que es de del cel 1 46650 im\u00e1genes creaci\u00f3n impresa 1,321 1225 ciudadanos por una causa en com\u00fan 1,320 605 renace cap\u00edtulo San Luis Potos\u00ed 1,276 P\u00e9rez de hacha eb barra de rueda sociedad civil 1000 dlg spp sociedad civil 1,600000 nexo sociedad ciencia y literatura sociedad an\u00f3nima 1,148 75 Banco Santander 1,405 plataforma legal sc 870,000 minol copi 7211 Ocean wise innovation M\u00e9xico 7106 2016 Data opini\u00f3n p\u00fablica y mercados 5 millon digo 579000 840 Perd\u00f3n visual reporting technologies 5413 nubosoft servicios 50660 4 condominio omega [M\u00fasica] 50393 y hay 100 tenemos una lista de 149 sujetos que recibieron de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad en el periodo 2016 a 2023 mediante 819 pagos 5 millon 9817 7562 centavos para un total de esta clase de erogaciones o pagos de 91.38 628 p76 centavos ahora eh vamos a ver otros pagos los pagos eh por concepto de servicios o sueldos o lo que fuera eh se llevaron a cabo entre 2016 y 2023 los siguientes 26514 57 pes con 74 centavos en favor de Mar\u00eda Amparo casar P\u00e9rez una de los dos eh representantes de la ong 11,24 873 p72 centavos le fueron entregados a Claudio Javier Gonz\u00e1lez Guajardo m\u00e1s bien \u00e9l mismo se entreg\u00f3 Dar\u00edo Manuel Ram\u00edrez alas 10,0 9424 66 Salvador Camarena Rodr\u00edguez 86157 32 Javier mijangos G y Gonz\u00e1lez 77995 Jos\u00e9 Ra\u00fal Olmos Castillo 5,97 706 Gerardo Carrasco Ch\u00e1vez 5129.3 Jos\u00e9 Daniel Larraga M\u00e9ndez 4,656 9 Leonardo N\u00fa\u00f1ez Gonz\u00e1lez 4,324 1220 Mar\u00eda del Carmen Trejo Antonio 4,116 852 Sof\u00eda Isabel Ram\u00edrez Aguilar 45480 Georgina Aldana Santana 3,715 738 Ricardo Alberto Alvarado andal\u00f3n 3,555 393 Jos\u00e9 Adri\u00e1n Herrero Morales 329,5 49 Luc\u00eda Villana Vergara Garc\u00eda 3,1419 Isabel arn\u00f3 canalizo 2,975 175 Luis Alvarado Ballesteros , [M\u00fasica] 970,000 7es Hugo Barrera muci\u00f1o 2,854 845 pes Gloria Hern\u00e1ndez Cruz 2,719 328 Arturo Cervantes Trejo 2,57 7,999 Rosa Mar\u00eda Ileana Mart\u00ednez o\u00f1ate 2,537 347 pesos Jorge Andr\u00e9s Casta\u00f1eda Morales 2,511 243 pes galia Ofelia Garc\u00eda palafox 2,4 89,5 71 pes Catalina R\u00edos Ram\u00edrez 2,359 153 Miriam Castillo Moya 2,262 Ana Marina Ch\u00e1vez B\u00e1rcenas 2,241 Valeria Noem\u00ed Dur\u00e1n Villanueva 28558 Irma v\u00e9s Jim\u00e9nez 17985 48 Leonor Ortiz monasterio Jim\u00e9nez Cacho 170865 inmobiliaria cuapa 13986 Rafael Castellanos flores 1 456000 H\u00e9ctor Jaime Bautista Ramos 1 45630 damas o Jos\u00e9 Luis Castillo Torres 17588 Emanuel ton Hern\u00e1ndez jimnez mar gz Robledo Ramos 1,423 673 pes Eugenia Casta\u00f1eda G\u00f3mez mon 1,372 490 p95 Ver\u00f3nica Marcela Ayala Salazar 13669 188 Gabriel Escobar L\u00f3pez 1 26912 Laura Consuelo S\u00e1nchez ley 1,297 77 F\u00e9lix Gallardo Romero 1,213 378 Claudia Telma G\u00f3mez Dur\u00e1n 1,645 yadet de Luna Jim\u00e9nez [M\u00fasica] 1,792 Cecilia Navarrete Reyes 1,940 48 Julio Antonio R\u00edos Figueroa 1,947 Javier Mart\u00ednez Rodr\u00edguez 1 10448 Omar Guillermo Torres Bobadilla [M\u00fasica] 1,54 34 Mauricio Rub\u00ed Rub\u00ed plata 982 273 Ortega 8883 44 pesos Mar\u00eda Fernanda Garc\u00eda Estrada 8695 22 Erica Daniela Mendoza bermans 84494 Daniel Esteban Melchor Fern\u00e1ndez 81667 Silva Mariana Hern\u00e1ndez cabello 8864 FZ gangos 7977 Adri\u00e1n Vega Pineda 77163 Brenda Vanessa Cisneros Guti\u00e9rrez 74915 Iv\u00e1n Alejandro alamillo Su\u00e1rez 7285 17 Isaac \u00c1vila Rodr\u00edguez 72818 Samuel Adam Castillo 6844 52 Silver Alonso mesa campo digo Camacho 676 888 Sara luz Gonz\u00e1lez Ortiz 6365 n0 Lorenzo Le\u00f3n Robles 618000 Alejandra Lorena Bustos Pav\u00f3n 6190 Claudia Alejandra Torres \u00c1lvarez 5991 Instituto Tecnol\u00f3gico de estudios superiores 98,568 servicios audio representantes y artis 57629 Eduardo mota Garc\u00eda 57480 6 Jos\u00e9 Manuel torral Cruz 5724 68 Miguel \u00c1ngel Torton Granados 5662 187 Miguel Alonso mesa Carmona 55520 Eduardo Neftal\u00ed Buen d\u00eda Delgadillo 531 300 28 Alejandro Escalante y turriaga 52,61 y 274 sujetos por montos menores cada uno de ellos de 500,000 pes que fueron un total de 24,000 77171 p18 centavos que dan un gran total de 9 2,014 operaciones por 200 3 M 300 9314 pesos con 95 centavos una de las cuestiones que se deducen de todo lo que acabo de leer afanosamente es que las ongs iciones sin fines del lucro bajo la registro digamos notarial de asociaciones civiles Adem\u00e1s de que muchas de ellas reciben donativos que son deducibles impuestos o sea son recursos p\u00fablicos y que de esa forma un virtual subsidio p\u00fablico Adem\u00e1s de eso tambi\u00e9n se relacionan con la gente no dan dinero y reciben dinero de personas partes de la sociedad sin embargo las leyes no establecen ningunas obligaciones tales como informar p\u00fablicamente las empresas que se cotizan en la bolsa de valores tienen la obligaci\u00f3n otras empresas como los bancos tiene la obligaci\u00f3n de publicar sus estados de financieros hay una serie de empresas cosas tal que la ley les obliga estas que reciben no se ven obligadas no lo hacen no informan no informan a la sociedad a pesar de todo es una es un planteamiento que ser\u00eda cuesti\u00f3n de analizarlo a ver si pronto se pudiera hacer algo porque muchas de ellas se dedican a la pol\u00edtica lo cual es un derecho ciudadano sin duda alguna no pero sin subsidio p\u00fablico a menos de que hagan un partido en ese caso si hay subsidios p\u00fablicos pero est\u00e1n en la Constituci\u00f3n y est\u00e1n en la ley es otra cosa Esto no es as\u00ed por lo menos deber\u00edan tener la obligaci\u00f3n de informarle al pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 es lo que hacen con estas cantidades que no son peque\u00f1as y en otro sentido finalmente dir\u00eda [M\u00fasica] yo los mexicanos estamos y mexicanas estamos obligados a pedir permiso al congreso para prestar servicios a gobiernos extranjeros recibir donaciones es o no equivalente a prestar cierta clase de servicios o estar bajo la supervisi\u00f3n de gobiernos extranjeros una pregunta que hay que responder tambi\u00e9n vamos viendo qu\u00e9 sale porque no es esta la \u00fanica organizaci\u00f3n que se dedica a cosas para las cuales no fue constituida pero recibe cantidades importantes de empresas importantes grandes poderosas y de el gobierno m\u00e1s poderoso del mundo tambi\u00e9n eso es cu\u00e1nto presidente Pablo me permite una pregunta Don Pablo eh Don Pablo Ya vimos este la lo bondadoso que son en Estados Unidos con mexicanos contra la corrupci\u00f3n Ya vimos este tambi\u00e9n personas f\u00edsicas y mexicanos que son muy Bondadosos en favor de mexicanos contra la corrupci\u00f3n eh la ley dice que eh solamente el 10% de los ingresos de de las instituciones que reciben donaciones tienen que ser destinados para el pago de de sus empleados vemos como la se\u00f1ora Mario Amparo casals que usted acaba de se\u00f1alar recibe 26 millones eh me imagino que de salarios eh Y con la exposici\u00f3n que hace usted tiene eh las autoridades hacendarias las autoridades de gobernaci\u00f3n el retirarle la autorizaci\u00f3n de donataria a mexicanos contra la corrupci\u00f3n es una cuesti\u00f3n que tiene que analizarla la autoridad fiscal y yo pienso que con esto que estamos haciendo en este momento estamos transparentando este datos que ellos deber\u00edan dar a conocer los integrantes los dirigentes de esa organizaci\u00f3n que son dos nada m\u00e1s este pues ya se podr\u00eda proceder de conformidad con las reglas establecidas a prop\u00f3sito de estos l\u00edmites que se ponen para cobrar servicios personales de las ongs que reciben donativos adelante por por lo pronto como veo que todos van aqu\u00ed a preguntar lo que quieren seg\u00fan la din\u00e1mica las conferen preguntarle sobre el tema Ah ya me qued\u00e9 aqu\u00ed no s\u00e9 qui\u00e9n [M\u00fasica] va Eh pues \u00f3rale puedo hacer la pregunta hacer la siguiente que ten\u00eda pensado para el entonces a ver sobre el tema Hola hace un mes tambi\u00e9n hablo sobre el tema de la tinus y habl\u00f3 de de lavado de dinero y corrupci\u00f3n y explic\u00f3 que hubo entidades p\u00fablicas de varios estados era Michoac\u00e1n nuev Le\u00f3n Tamaulipas pero nunca lleg\u00f3 a decir Qu\u00e9 instituciones p\u00fablicas hab\u00edan entregado ese dinero a latinus tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber sobre ese tema Porque despu\u00e9s vino su su accidente y no pudo comentar est\u00e1s hablando de entidades p\u00fablicas usted coment\u00f3 que dieron dinero a latinos exactamente en tema de ya ya lo dijimos cu\u00e1les eran de gobiernos estatales son gobiernos estatales tiene si se va a tomar alguna alguna medida contra esos responsables p\u00fablicos tambi\u00e9n S\u00ed claro porque hay una denuncia ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica contra esas este contra esos il\u00edcitos adem\u00e1s de operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita la unidad de inteligencia financiera presenta denuncias que abarcan el lavado de Din de dinero perd\u00f3n y al mismo tiempo los llamados delitos eh precedentes o los llamados predicados en todo el mundo se les llama as\u00ed porque est\u00e1n ligados a las operaciones con recursos il\u00edcitos y la la denuncia presentada ante la fiscal\u00eda va en esos t\u00e9rminos usted coment\u00f3 que era Michoac\u00e1n tamaulipaz Hidalgo Sinaloa en un primer momento habl\u00f3 de Nuevo Le\u00f3n que despu\u00e9s se sali\u00f3 de la lista Pero tiene identificada cu\u00e1l lista de los estados que Donde hab\u00eda instituciones p\u00fablicas que hab\u00edan entregado dinero p\u00fablico a latinos s\u00ed no as\u00ed fue y nos podr\u00eda comunicar no s\u00e9 si la pr\u00f3xima vez Qu\u00e9 instituciones p\u00fablicas exactamente son las que entregaron dinero a latinos eso es el gobierno la entidad p\u00fablica que entrega dinero se llama gobierno no importa si sea la secretar\u00eda de una cosa a la secretar\u00eda de otra o directamente desde la tesorer\u00eda el responsable de esos pagos es el gobierno del estado A qui\u00e9n le toca saber exactamente qui\u00e9n autoriz\u00f3 el pago dentro de la Administraci\u00f3n p\u00fablica es al ministerio p\u00fablico porque nosotros no tenemos ah\u00ed el gobierno de M\u00e9xico no tiene ah\u00ed autoridad para eso m\u00e1s que cuando se trata del Gobierno Federal pero si es un gobierno de un estado pues no no puede llegar a hacerle una auditor\u00eda verdad en cambio para recursos federales la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n s\u00ed est\u00e1 autorizada averiguar A d\u00f3nde fueron esos caudales que proceden de las participaciones de la federaci\u00f3n a los Estados entonces tambi\u00e9n ah\u00ed hay trabajo de parte del del auditor superior de la Federaci\u00f3n Don Pablo Don Pablo Este Ram\u00f3n Flores del sentinela informa sobre lo que acaba usted de presentar ya se puede hablar de un delito de injerencismo o intervencionismo de por ejemplo de Estados Unidos a trav\u00e9s de la usit con todos estos recursos que le entregan a mexicanos como dice el presidente a bueno no lo dice el presidente Yo tambi\u00e9n lo digo a favor de la corrupci\u00f3n o en contra de la corrupci\u00f3n porque el ver todo lo que est\u00e1n ganando ellos ya se les puede solicitar o se les puede mejor dicho fincar responsabilidades ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica bueno esa pregunta es para el presidente obviamente est\u00e1 aqu\u00ed presente no la puedo yo responderos pendi el que dirige la pol\u00edtica exterior del pa\u00eds en M\u00e9xico es el presidente de la rep\u00fablica a ver Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or Pablo guntar de estos datos se tiene detectado si hay dinero de estas transferencias y de todo esto que ha corrido y que nos ha mostrado si llegaron a las elecciones en particular a la coalici\u00f3n que apoy\u00f3 el se\u00f1or Claudio x Gonz\u00e1lez que encabez\u00f3 que encabeza esta asociaci\u00f3n civil si est\u00e1 detectado que haya llegado a a la elecci\u00f3n pasada del 2 de junio a la coalici\u00f3n va por M\u00e9xico o esto es otra cosa no tenemos m\u00e1s informe a este respecto que el dinero que se autopago desde mexicanos contra la corrupci\u00f3n uno de los l\u00edderes de la coalici\u00f3n opositora que se cre\u00f3 en gran medida bajo sus propios auspicios digamos no eso ya establece un v\u00ednculo econ\u00f3mico obviamente entre la asociaci\u00f3n civil y pues a lo que se dedicaba verdaderamente \u00e9l que adem\u00e1s era p\u00fablico A qu\u00e9 se dedicaba Y ustedes Bueno no solamente ustedes sino los medios que no est\u00e1n aqu\u00ed en este momento se informaron con much\u00edsima amplitud sobre todo cuando se trataba de esta persona Es decir de X Gonz\u00e1lez Era uno de los l\u00edderes es uno de los l\u00edderes de la de la oposici\u00f3n a lo cual tiene derecho el las preguntas no est\u00e1n en relaci\u00f3n con su derecho a participar en la vida pol\u00edtica sino en los mecanismos de financiamiento que se hacen se crean se ocultan Porque todo lo que he dicho una cosa que ha estado oculta durante a\u00f1os y no debe ser oculto debe ser p\u00fablico es un asunto de orden p\u00fablico desde el momento en que el estado mexicano financia de manera indirecta a estas ongs que facturan sobre la base de que el donador puede deducir de sus impuestos el dinero que don\u00f3 desde ese momento son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico Aunque la Constituci\u00f3n no lo se haya declarado pero si la ley de hecho est\u00e1 haciendo una declaraci\u00f3n de que estas ongs son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico porque reciben ventaja reciben canonj\u00eda reciben un estatus especial de parte del Estado nacional mexicano y as\u00ed hay que tratar las cosas S\u00ed buenos buenos d\u00edas Este Juanes basta eh Nada m\u00e1s para preguntarle eh referente a esta triangulaci\u00f3n de bueno esta a este env\u00edo y recepci\u00f3n de recursos llama la atenci\u00f3n este de empresas inmobiliarias laboratorios de hecho uno de estos laboratorios est\u00e1 dentro de este de este gran grupo de empresas farmac\u00e9uticas que Que bueno que acaparaba lo que era el sistema de salud hoy lo vemos como uno de los donatarios eh Y tambi\u00e9n hay empresas que se dedican a la comunicaci\u00f3n no s\u00e9 ya se ha investigado a estos eh estos bueno estas empresas o estos corporativos si se podr\u00edan estar relacionados precisamente con esta campa\u00f1a negra con esos hashtags de copresidente sobre todo lo que estamos hablando lo que es la cuesti\u00f3n de comunicaci\u00f3n que bueno ellos son los que tienen las herramientas eh precisamente para hacer para contratar este tipo de de campa\u00f1as es que est\u00e1s hablando del tema de latinus porque ah\u00ed hubo empresas que fueron usadas como las que cobraban el dinero que iba a dar a una empresa period\u00eds Pero bueno podr\u00edan estar inus mencionaste los laboratorios laborator claro pens\u00e9 que ni siquiera son laboratorios ah\u00ed estaba laboratorios p en uno de los que estaban de los donatarios S\u00ed mira est\u00e1s vinculando el gran problema que M\u00e9xico tuvo el mayor problema que M\u00e9xico tuvo en las elecciones no fue la actividad opositora que esa es una cosa completamente legal y completamente correcta No no el gran problema fue la campa\u00f1a y alguien la financi\u00f3 o algunos la financiaron no sabemos si pocos o muchos pero Miren el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n proh\u00edbe cualquier elemento de monopolizaci\u00f3n de los instrumentos de difusi\u00f3n este art\u00edculo es un art\u00edculo dedicado a lo que antes era la libertad de prensa que ahora es la libertad de difusi\u00f3n por cualquier medio se garantiza esa libertad y se proh\u00edbe que los medios sean monopolizados por cualquier mecanismo en que De manera exclusiva o principal no monopolio no quiere decir uno solo no puede ser estructuras monop\u00f3licas en la medida en que el dinero El poder del dinero se convierte en poder de difusi\u00f3n ya no solamente a trav\u00e9s de la radio y la televisi\u00f3n como fue hist\u00f3ricamente en M\u00e9xico sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la redes sociales debemos tomar en cuenta que eso no lo permite el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n porque entonces ya la difusi\u00f3n no es tan Libre como pretende la Carta Magna no f\u00edjense es el art\u00edculo s\u00e9ptimo estamos hablando del territorio de Derechos Humanos cuando hablamos de la difusi\u00f3n de las ideas entonces no es una cosa cualquiera no el el y por lo tanto debe resolverse ya en el pa\u00eds a partir de esta experiencia tan terrible que tuvimos que yo creo que fue el mayor en el marco de la campa\u00f1a eso y naturalmente nadie fue a los tribunales electorales porque la cuarta t no fue a los tribunales electorales a quejarse la monopolizaci\u00f3n del espacio web pero se pudo haber hecho pero claro iban a decir contrarios que pues quer\u00edamos este censurar losos en la web y de ninguna manera se trata de censurar a nadie Este es el primer gobierno que ha habido en este pa\u00eds donde no ha habido censura no hab\u00edamos tenido otro y eso es algo que debe quedarse ya para lo que es lo que viene hacia adante y no volver nunca a eso pero no estamos hablando aqu\u00ed de eso de la censura estamos hablando de la monopolizaci\u00f3n por las estructuras no creadas en la en el en en la econom\u00eda que se reflejan en la vida social y afectan derechos humanos Pues de la generalidad de las personas Ese es el punto bueno ya est\u00e1n haciendo preguntas que son para el presidente no son para m\u00ed pero legalmente se puede aparte de difundir adem\u00e1s de difundir Pablo G\u00f3mez soy Tania Dami\u00e1n de \u00e1ngulo 7 adem\u00e1s de difundir esta informaci\u00f3n Eh Pues porque es p\u00fablica eh legalmente se puede se puede hacer algo m\u00e1s por este dinero que la embajada de est Unidos estos 97 millones manda a este tipo de ongs y que podr\u00edan estar o que incid\u00edan o estar\u00edan incidiendo Pues en en la pol\u00edtica de M\u00e9xico bueno para eso es no presidente tendr\u00e1 que decir al respecto lo que corresponde al gobierno a la conducci\u00f3n digamos la pol\u00edtica exterior en eso no se mete la wif en la pol\u00edtica exterior apoya la pol\u00edtica exterior del gobierno pero no la Define verdad esperan que esta nota nota diplom\u00e1tica que mand\u00f3 presidente le respondan Ahora s\u00ed porque ya pidi\u00f3 Esa esa informaci\u00f3n Bueno pues este acerca de la informaci\u00f3n que aport\u00f3 Pablo G\u00f3mez y le agradecemos mucho por la claridad y la contundencia porque se dan a conocer los ingresos De d\u00f3nde provienen tambi\u00e9n c\u00f3mo se gasta el dinero corresponde a nosotros en efecto tomar una decisi\u00f3n que ir en dos medidas una eh voy enviarle una carta al presidente de Estados Unidos el presidente biden sobre este tema y adem\u00e1s la secretar\u00eda de relaciones exteriores va a ser eh una nota diplom\u00e1tica con el mismo tema porque consideramos que abiertamente hay injerencia del gobierno de Estados Unidos en asuntos que solo corresponden a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds ya les vamos a informar en su momento sobre estas dos acciones y lo otro la otra medida va a ser pedirle a la procuradora fiscal que lleve a cabo una revisi\u00f3n junto con el sat sobre estos donativos ver si se ajustan a lo que establecen las leyes [M\u00fasica] y que se nos presente un informe y como lo plantea Pablo todav\u00eda estamos en tiempo de hacer algunas modificaciones de presentar iniciativas de ley para que eh No sea con recursos del mismo pueblo que se lleven a cabo campa\u00f1as en contra de los intereses de la mayor\u00eda de los mexicanos porque cuando se deducen eh impuestos por donativos son ingresos que no llegan a la hacienda p\u00fablica y que no pueden utilizarse para el desarrollo del pa\u00eds En beneficio de todos los mexicanos sino que cuando se regresan estos recursos y se utilizan con prop\u00f3sitos facciosos se est\u00e1 dando un uso indebido al presupuesto y eso lo tenemos que que revisar este son las dos medidas que se van a tomar y pronto les vamos a informar quedamos no quedaron pendientes verdad nadie entonces empezamos contigo Gracias presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 y altab radio preguntarle presidente por este tema usted habla de la buena relaci\u00f3n que tiene con el embajador Ken Salazar el d\u00eda de hoy se nos dio cuenta que particularmente desde 2018 poco antes de que iniciar su administraci\u00f3n pasada Pues bueno la elecci\u00f3n y se supiera su su triunfo en las urnas eh la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico comenz\u00f3 a a dar aportaciones a mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad nos dicen que se han donado 96.7 millones de pesos en lo que va de su gobierno no s\u00e9 si se tenga registro que antes la Embajada de Estados Unidos diera dinero a la organizaci\u00f3n de Claudio x y preguntarle particularmente presidente ha hablado de este tema con qui\u00e9n Salazar eh pensando en que tiene Pues esa franqueza esa relaci\u00f3n eh Tan sincera con el embajador eh qu\u00e9 respuesta le ha dado se ha tocado el tema o no Bueno lo hemos tratado aqu\u00ed varias veces se ha hecho p\u00fablico pero ahora lo vamos a hacer de manera eh [M\u00fasica] formal con la carta que le voy a enviar al presidente biden que se ha aportado muy bien Estoy seguro que \u00e9l no est\u00e1 informado de esta situaci\u00f3n porque eh pueden estarle diciendo que es apoyo para una fundaci\u00f3n que tiene el prop\u00f3sito de combatir la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico cuando es exactamente lo opuesto es una fundaci\u00f3n que tiene el prop\u00f3sito de mantener la corrupci\u00f3n y los privilegios Pero adem\u00e1s que es una [M\u00fasica] fundaci\u00f3n que en los hechos de facto dirige a todo el bloque conservador que est\u00e1 en contra del gobierno que legal y leg\u00edtimamente se constituy\u00f3 en nuestro pa\u00eds Bueno todav\u00eda el viernes a ver si repiten la imagen digo el viernes el domingo ah\u00ed est\u00e1 el director este y siempre encabezando a los partidos [Aplausos] opositores Estableciendo comunicaci\u00f3n y llevando a cabo estrategias con Aguilar cam\u00edn con crause con \u00e9l es el dirigente del todo el bloque conservador sea a ver si no hay una foto ah\u00ed con los dirigentes este es del domingo no s\u00ed pero una foto donde est\u00e1 con los dirigentes de los partidos de de oposici\u00f3n eh pero en la campa\u00f1a entonces recibe dinero del gobierno de Estados [M\u00fasica] Unidos es como si este un agente de la c\u00eda que es un empleado del departamento de justicia de Estados Unidos pagado con el presupuesto del gobierno de Estados Unidos actuara como dirigente pol\u00edtico opositor en M\u00e9xico en contra de el gobierno legal leg\u00edtimamente constituido si lo hicieran pues este actuar\u00edan de manera encubierta [M\u00fasica] pero este se\u00f1or lo hace de manera abierta c\u00ednica Y como dice este Pablo tiene todo el derecho de manifestarse pol\u00edticamente pero no puede estar recibiendo dinero ni el gobierno de Estados Unidos debe estarle financiando su eh pol\u00edtica eh en contra del gobierno debe haber fotos en donde est\u00e1n juntos y es de dominio p\u00fablico Entonces vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 resulta sobre esta situaci\u00f3n bien presidente precisamente Claudio x Gonz\u00e1lez estaba ese domingo el domingo pasado donde est\u00e1 la imagen en una manifestaci\u00f3n en contra de la llamada sobre representaci\u00f3n presidente luego de que el tribunal electoral valid\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial esta semana comenz\u00f3 a desechar las impugnaciones contra la elecci\u00f3n de legisladores eh senadores diputados de representaci\u00f3n eh proporcional No no perd\u00f3n mayor\u00eda relativa eh Por mayor\u00eda relativa eh presidente preguntarle qu\u00e9 tanto esto podr\u00eda ayudar pues a despejar a a terminar con las las quejas en contra de la llamada sobre representaci\u00f3n esta semana la coparmex y otras organizaciones firmaron una carta la presentaron donde piden al INE y al tribunal electoral Pues que eviten dicen ellos la sobrerrepresentaci\u00f3n que compromete dicen ellos la libertad de expresi\u00f3n y el equilibrio en un estado derecho ellos llaman de llaman equilibrio en el estado de derecho presidente algunas eh columnas period\u00edsticas hablan de que incluso la coparmex tiene influencia sobre los magistrados en el tribunal electoral preguntarle tambi\u00e9n por qu\u00e9 hay tanta presi\u00f3n por parte de la coparmex ahora con este tema de la llamada sobre representaci\u00f3n bueno Porque este el poder judicial est\u00e1 al servicio de minor\u00edas de grupos de intereses creados es un ap\u00e9ndice del poder econ\u00f3mico del pa\u00eds Entonces no quieren ellos que el poder judicial atienda a todos los mexicanos como lo establece la Constituci\u00f3n las leyes sino quieren tener secuestrado el poder judicial a su servicio para seguir haciendo lo que hicieron el pasado fin de semana ya hoy a las 4 de la ma\u00f1ana a ver si ponen la imagen este le dan la libertad a Mario Mar\u00edn un juez Y eso es lo que quiere la copex O sea para poner un ejemplo no de hace a\u00f1os 12 a\u00f1os 20 a\u00f1os porque siempre nos cuestionan de que eh estamos nada m\u00e1s pensando en el pasado no pues vamos a la actualidad vamos a a lo que present\u00f3 Pablo hoy y a lo el fin de semana mientras mientras encuentran la foto de Claudio pero yo les este les digo otras cosas otra cosa sobre eso dice Por qu\u00e9 la coparm bueno primero porque la coparm es un sector del pan eso es de dominio p\u00fablico s\u00ed como antes o existe todav\u00eda en el pri la CNC la la cenop as\u00ed en el pan siempre el sector empresarial de ese partido ha sido la cex dirigentes de la copex por ejemplo el finado avascal fue de la coparmex y fue secretario de gobernaci\u00f3n Don Fox de este grupo un expresidente coparmex Gustavo deos era tambi\u00e9n o es fue a acusarnos a Espa\u00f1a con el rey con mi rey dir\u00eda el cl\u00e1sico este y no me extra\u00f1a que la actual Qui\u00e9n es el actual director de la copao se llama pero su nombre a ver si en una de esas Jos\u00e9 Medina Mora no es hermano del que estaba de c\u00f3mo se llama ministro de la suprema corte es hermano que fue del cis de Fox o de Calder\u00f3n fue procurador y luego termin\u00f3 de ministro en la corte y renunci\u00f3 entonces todo en bona y otra cosa por qu\u00e9 no quieren que se democratice el poder judicial ahora est\u00e1n hablando jueces magistrados ministros que van a hacer una huelga el d\u00eda 19 hay quienes [M\u00fasica] sostienen que no pueden hacerlo legalmente yo digo s\u00ed est\u00e1n en su derecho Somos libres la \u00fanica cosa que vengo este aclar\u00e1ndole porque ahora que estuve en tepi hab\u00edan unos trabajadores del poder judicial de base y este me toc\u00f3 hablar con ellos ustedes qu\u00e9 les preocupa si ustedes hasta se beneficiar porque no es en contra de ustedes no es en contra de los trabajadores es eh acabar con los privilegios de los de arriba le pregunt\u00e9 a uno t\u00fa cu\u00e1nto ganas pues gano 35000 pesos no pues t\u00fa ganas 10 veces menos que lo que gana un juez y 20 veces menos que lo que gana un ministro que no te utilicen n m\u00e1s estoy seguro que son los que trabajan [M\u00fasica] y este si van a hacer la huelga el 19 pues nada m\u00e1s les encargar\u00eda yo con todo respeto que que nos ayuden a resolver ah\u00ed tienen guardar dos expedientes como de 35000 millones de pesos que ya deber\u00edan de resolverlos dos expedientes uno de 2000 millones y otro de 33000 millones no hay fundamento legal y los tiene la presidenta la se\u00f1ora pi\u00f1a \u00ed en su escritorio 35000 millones imag\u00ednes lo que se puede hacer con 35000 millones En beneficio del pueblo Eh entonces que ya libere ese asunto y ya que se vayan a la huelga no pero despu\u00e9s de eso este Nada m\u00e1s eso les les pido este bien para terminar presidente Porque adem\u00e1s si se van a la huelga quiere decir que no va a haber tanto sabados o sea este no van a seguir sacando gente para terminar presidente insistir el tribunal s podr\u00e1 resolver este tema de la sobr representaci\u00f3n s es a quien le corresponde pero es una eh actitud tambi\u00e9n muy deshonesta de parte de el bloque conservador no s\u00e9 qu\u00e9 les pasa porque esto no les ayuda porque no hay fundamento legal no hay fundamento pol\u00edtico no es posible que digan la ley es la ley y que ahora quieran interpretar de distinta forma lo que expresamente establece la Constituci\u00f3n y la ley de la [M\u00fasica] materia Pero adem\u00e1s ya eh con ese procedimiento legal con ese marco legal se resolvieron [M\u00fasica] la distribuci\u00f3n de los plurinominales desde hace qu\u00e9 s\u00e9 yo 10 a\u00f1os o cuando menos cinco elecciones bueno eh los que est\u00e1n protestando por ejemplo el se\u00f1or C\u00f3rdoba ellos ya resolvieron legalmente de conformidad con lo que establece la Constituci\u00f3n y la ley de la materia y ahora ya no quieren que se este resuelva este asunto de esa manera y pol\u00edticamente est\u00e1 mal que mientras les ayudaba ese marco legal no dec\u00edan nada se beneficiaban de lo que ellos ahora llaman sobre representaci\u00f3n y no dec\u00edan nada y los este m\u00e1s Audaces dicen bueno es que antes S\u00ed este se hac\u00eda as\u00ed pero estaba mal pero ahora vamos a arreglarlo s\u00ed se puede arreglar nada m\u00e1s que hay que modificar la Constituci\u00f3n y la ley Porque si este no se aplica la f\u00f3rmula vigente pues va a ser una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n y una violaci\u00f3n flagrante a la ley de la materia entonces en qu\u00e9 quedamos nada de eso nada de esto hubiese sucedido desde luego si ellos hubiesen hecho su trabajo como opositores y no hubiesen enga\u00f1ado a sus eh militantes seguidores simpatizantes pero [M\u00fasica] eh actuaron de manera irresponsable ad\u00e1s con un profundo desprecio al pueblo pensando de que no iba el movimiento de transformaci\u00f3n a lograr mayor\u00eda calificada y eso fue lo que les molest\u00f3 m\u00e1s sobre todo a los potentados a los que no pagan impuestos a los que manejan la corte lo adem\u00e1s s\u00ed les interesa pero no tanto lo que ellos quieren es mantener privilegios entonces tienen responsabilidad uno de estos antes no s\u00e9 si aparece ah\u00ed pero este lleg\u00f3 a decir es que sab\u00edamos que \u00edbamos a perder la presidencia pero no que Este iba a tener el movimiento de transformaci\u00f3n mayor\u00eda calificada porque incluso por eso hab\u00edan dado dinero este se\u00f1or al que me refiero que es del Norte empresario que \u00e9l sabe este dio dinero s\u00ed es de lo que recogi\u00f3 Claudio porque esta es una parte esto es lo que pasa por el sistema financiero Pero y lo que se entrega en efectivo y por otros medios y con otros mecanismos de simulaci\u00f3n entonces Qu\u00e9 bien que tratas el tema o sea por qu\u00e9 dice este no quieren la reforma te pregunto Qui\u00e9n es el presidente de cermex El que este el hermano Claro que esto no tiene que ver con las familias en las familias hay de todo pero hermano del que fue presidente de la corte que renunci\u00f3 por qu\u00e9 fue procurador con Calder\u00f3n fue qu\u00e9 otra cosa Ah del cisen sea del sistema de espionaje del gobierno embajador creo que en Estados Unidos no son lo mismo por eso tambi\u00e9n a las se\u00f1oras este que son muy buenas personas que este las llaman para dec\u00eda una se\u00f1ora que tienen grupos S\u00ed este como cadenas y las llaman y no tienen toda la informaci\u00f3n pues que busquen m\u00e1s informaci\u00f3n para que estos maj anes no las manipulen porque la verdad dan ternura porque no hay gente mala gente que est\u00e1 manipulada y Este pero por por todos ellos por todos estos y los medios los medios de informaci\u00f3n con honrosas excepciones eh pero a ver si est\u00e1 la foto sacaron [M\u00fasica] algo ah\u00ed est\u00e1 esa se la voy a mandar Aqu\u00ed tambi\u00e9n est se la voy a mandar al presidente este cones la campa\u00f1a a ver qu\u00e9 van a hacer Y qu\u00e9 otra cosa es que ten\u00edamos pendientes que \u00edbamos a mostrar ah lo de la salida de de Mario mar Y [M\u00fasica] todav\u00eda tenemos ni modo si es la ley hay que cumplirlo pero este tienen que haber dos o tres patrullas de la Guardia nacional en custodia Imag\u00ednese este que la guardia nacional tiene que tantas este necesidad de estar cuidando no la seguridad de la gente claro \u00e9l va a est en su en su casa y pero es la instrucci\u00f3n y le tenemos que pagar este Claro que eso si llega a este a la hacienda p\u00fablica las multas porque multaron a pu tenemos que cooperar a los funcionarios porque la instrucci\u00f3n era dejarlo en libertad desde desde el s\u00e1bado y este y como los multaron porque eh eh qu\u00e9 es lo que este hemos establecido como procedimiento de que dan la instrucci\u00f3n en la madrugada del viernes o del s\u00e1bado o del domingo y dicen 3 horas entonces a pedir informaci\u00f3n a todas las fiscal\u00edas hay un formato que se tiene en donde se pregunta una por una si no hay alg\u00fan asunto pendiente ya cuando se termina pero ya van multas porque se vence el plazo y dan otro plazo y otra multa y otra multa pero imag\u00ednense que se libere alguien que tenga pendiente otros delitos entonces cuidamos eso pero esto es por lo que queremos reformar el poder judicial adem\u00e1s es muy sencillo todos los jueces magistrados ministros tienen derecho a estar en la boleta o sea tienen pase autom\u00e1tico todos van a estar en la boleta solamente los nuevos si se inscriben qu\u00e9 s yo este 100 para un juzgado y va a salir uno y son 100 los candidatos se est\u00e1 planteando un proceso de insaculaci\u00f3n de los 100 bueno primero pasan a una comisi\u00f3n cumplen los requisitos y quedan 100 Porque pueden ser m\u00e1s todos los abogados j\u00f3venes mujeres hombres que tienen deseos de ayudar en la impartici\u00f3n de Justicia pueden participar y luego en una insaculaci\u00f3n pues ya quedan 10 cinco mujeres cinco hombres y ellos van a la boleta m\u00e1s el juez actual o la jueza actual y ah\u00ed el ciudadano vea los 10 vea tambi\u00e9n Al que est\u00e1 ahora dice no este ha hecho bien su trabajo tiene experiencia este Porque adem\u00e1s van a saber qui\u00e9nes son que campa\u00f1a se va a difundir qu\u00e9 han hecho d\u00f3nde estudiaron Qu\u00e9 piensan sobre la justicia y qui\u00e9n los va a elegir el pueblo qu\u00e9 va a ayudar esto Pues a una renovaci\u00f3n hay quienes est\u00e1n ah\u00ed desde hace much\u00edsimo tiempo y adem\u00e1s hay este feudos adentro del poder judicial familiares hay nepotismo no les importaba antes el poder judicial fue parte de la moneda de cambio que se entreg\u00f3 desde Salinas para coptar al pan acu\u00e9rdense este les daban Diego con todo respeto era el jefe de jefes as\u00ed le llamaban el gobierno de Salinas el jefe Diego dec\u00edan este En aquellos tiempos en el partido en que est\u00e1bamos nosotros es que con ustedes no se puede porque este no hay con qui\u00e9n arreglarse dec\u00eda Salinas y ac\u00e1 es Diego y \u00e9l pon\u00eda en correspondencia a todos Entonces le entregaron parte del poder judicial Bueno eso fue con sedillo pero hay que olvidarlo el fiscal procurador general de la rep\u00fablica con Cedillo fue un recomendado de Diego Antonio Lozano gracia del pan militante del pan Entonces se entreg\u00f3 por completo La impartici\u00f3n de justicia y ahora estamos pagando las consecuencias Pero qu\u00e9 bien que se est\u00e1 atendiendo este asunto porque eh hace falta que se limpie este poder para que se imparta justicia Muy bien gracias Presidente buenos d\u00edas a todos primer tema Jos\u00e9 sobrevilla noreste ix noticias en v\u00edsperas de la realizaci\u00f3n del Prim encuentro continental de comunicadores independientes y que hay un tema que ha venido inquietando y que es el que empresas nacionales e internacionales se han venido apropiando de las conferencias ma\u00f1aneras registr\u00e1ndolos a su nombre lo que ha sido aprovechado por plataformas como YouTube y Facebook para impedir la de varios canales de colegas independientes ejemplo de ello fue cuando en febrero de 2020 el sitio sin censura recibi\u00f3 el reclamo de derecho de autor por parte de YouTube realizado por el canal de Univisi\u00f3n por un fragmento de una ma\u00f1anera o bien cuando el primero de junio de 2023 YouTube suspendi\u00f3 la cuenta de sepri justamente eh Por un asunto tambi\u00e9n de derechos de autor todo ello se ha convertido en una pr\u00e1ctica frecuente en internet donde empresas y o personas reclaman eh Como propios diversos materiales para entorpecer la actividad comunicativa o bien para usurpar o entorpecer tambi\u00e9n la de los canales independientes respecto de las ma\u00f1aneras esto le sucedi\u00f3 al periodista Julio Astillero seg\u00fan denunci\u00f3 en una columna del a\u00f1o pasado cuando el consorcio Televisa le reclam\u00f3 v\u00eda YouTube derechos de autor por una ma\u00f1anera al solicitar Astillero el a YouTube la revisi\u00f3n correspondiente la televisora acept\u00f3 que no contaba con los derechos que reclamaba esto es importante presidente porque recientemente La doctora chb dijo que las ma\u00f1aneras eh estar\u00edan establecidas como hasta ahora y eso lleva a pensar que acciones de este tipo podr\u00edan ser utilizadas para entorpecer el rumbo de su proyecto pol\u00edtico cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto bueno Yo pienso que este hay que estar atentos a que eh se busque monopolizar la informaci\u00f3n en redes ya se ha hecho en los medios convencionales nosotros lo padecimos Ya lo hemos hablado si no fuese porque el pueblo decidi\u00f3 que se llevara a cabo esta transformaci\u00f3n y no fuese por este medio de comunicaci\u00f3n estar\u00edamos a expensas de los medios eh empresariales dedicados a al control de la informaci\u00f3n entonces ya esa yo creo que ya lo superamos y que bueno que la la presidenta electa va a mantener [M\u00fasica] este mecanismo de informaci\u00f3n porque es un derecho de r\u00e9plica adem\u00e1s eh existe el derecho a la informaci\u00f3n el gobierno tiene que informar Entonces eso es muy bueno porque si no pues depende uno de estas empresas y manipulan eh distorsionan las cosas o chantajean porque lo que m\u00e1s eh predomina en el manejo informativo o la manipulaci\u00f3n va de la mano va acompa\u00f1ada de la corrupci\u00f3n es utilizar medios para chantajear para obtener preventas para obtener contratos para sacar dinero del erario o para hacer influyentismo y beneficiarse Entonces si hay eh informaci\u00f3n directa no hay problema este pueden aparecer las este ocho columnas del reforma Ponlas de que el gobierno protege a a Zambada ustedes creen queo el del este camarada samarripa y del camarada Junco aqu\u00ed es donde queda demostrado aquello de que los extremos se tocan es como las oo columnas del dos veces galardonado con el p este igual recibe L\u00f3pez Obrador dinero del Cartel De Sinaloa pero no es pregunta porque pone los signos de interrogaci\u00f3n es un manejo tendencioso ya si se ve en el cuerpo de la nota puede ser que ah\u00ed aparezca de que se trata de un polic\u00eda judicial pero el que lo ve daban al mayo protecci\u00f3n oficial pues es en contra de nosotros Entonces esto eh se puede contrarrestar a aqu\u00ed y como ellos no cambian Porque esa es su naturaleza pertenecen a ampa del periodismo la autoridad tiene posibilidad de defensa s est\u00e1 informando si est\u00e1 replicando por eso es muy bueno el que la presidenta electa haya decidido darle continuidad a las ma\u00f1aneras porque no va a depender de lo que diga el Canal de las estrell o este esta noche en hechos o de los camaradas del del reforma o de los del universal no etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera con honrosas excepciones pero esa es una parte esa es una parte lo otro que lo considero todav\u00eda m\u00e1s este peligroso en cuanto a manipulaci\u00f3n y a limitar el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas es el monopolio de las redes de lo electr\u00f3nico como ya esto est\u00e1 en desuso lo nuevo son las plataformas las grandes plataformas Y ante eso Hay que crear este mecanismos alternativos no descuidar eso porque Elizabeth hablaba de c\u00f3mo pueden darle m\u00e1s \u00e9nfasis a una noticia no en redes y quitarle este fuerza a la noticia que no les conviene s\u00ed y en general la informaci\u00f3n que predomina ya en redes en lo que tiene que ver con informaci\u00f3n pol\u00edtica ya est\u00e1 muy sesgada ya es muy tendenciosa Entonces qu\u00e9 bueno que van a tener el congreso y hay que tratar estos temas este porque va a ayudar mucho a tener formas de comunicaci\u00f3n y Eh no dejar tambi\u00e9n en esto no dejar de pensar en la mayor\u00eda del pueblo Est\u00e1 muy dif\u00edcil que puedan ustedes convencer a los intelectuales org\u00e1nicos o a los expertos o a los de la llamada sociedad pol\u00edtica no no no no no no pierda mucho el tiempo en eso hay que este continuar con la revoluci\u00f3n de las conciencias y [M\u00fasica] este la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n fue de que la fuerza est\u00e1 en las mayor\u00edas y esas las ignoran los medios este tradicionales o las mismas redes este y no dejan de ser muy limitadas entonces hay que buscar siempre mecanismos de comunicaci\u00f3n masivos que la verdad se abra paso y llegue hasta al \u00faltimo Rinc\u00f3n del territorio eh Y en eso no dejar el peri\u00f3dico eh Y el volante y todos los medios al alcance pero informarle a la gente a la mayor\u00eda de la gente que est\u00e1 muy informada ya mucho muy informada yo me quedo sorprendido por ejemplo fui a fuimos con la presidenta a tepi estaba yo buscando porque les quer\u00eda yo leer este el poema de Amado Nervo porque est\u00e1bamos ah\u00ed cerca de donde naci\u00f3 enar uno de los mejores poetas de M\u00e9xico y este y ped\u00ed mi libro porque con eso cierro el libro gracias con ese poema y no lo encontraba y me empiezan a decir est\u00e1 en la p\u00e1gina 580 Aj\u00e1 O sea la gente Por eso tenemos un pueblo extraordinario muy consciente Pero eso para los este expertos o sabiondos eso no no no les importa o le dan la importancia que tiene y un dirigente social un pol\u00edtico que quiere transformar un periodista que quiere este eh cumplir con su responsabilidad de informar con profesionalismo con apego a la verdad la gente el pueblo Pero bueno es no pasa adem\u00e1s esas denuncias no no prosperan De hecho son temas que habr\u00e1n de tratarse en el pr\u00f3ximo congreso que va a ser fundamental para la organizaci\u00f3n de todos los periodistas independientes y eso es important\u00edsimo Muchas gracias presidente un segundo tema en Quintana ro Canc\u00fan y y el municipio de solidaridad un grupo de personas entre ellas la red de v\u00edctimas de mujeres V\u00edctimas de la violencia en Solidaridad nos pidieron que le hici\u00e9ramos llegar el mensaje eh porque quieren que las reformas al poder judicial sean aplicadas ement en Estados y municipios donde madres y padres de familia son V\u00edctimas de todo tipo de violencia pero en particular de violencia vicaria con la presunta complicidad de las autoridades de Justicia justamente hace m\u00e1s de una semana le fue dictada prisi\u00f3n preventiva por 2 a\u00f1os a alguien que usted conoce muy bien est\u00e1n en los videos y las fotos eh que particip\u00f3 con gran \u00e9xito en las lides pol\u00edticas con el viejo PRD se trata del doctorante en derecho Emiliano Ramos Hern\u00e1ndez hijo del l\u00edder sindicalista Salvador eh Bustamante Ramos Bustamante a quien Tambi\u00e9n usted ubica bien seg\u00fan las fotos que que tenemos y quien Pide a usted y a la gobernadora Mara lesama que sea revisada la actuaci\u00f3n de las autoridades de Justicia porque los delitos de los que se le acusa no han sido suficientemente probados por lo que solicitan que las reformas al poder judicial se apliquen justo en los municipios y en los Estados eh la informaci\u00f3n yo se la se la comparto v\u00eda Jes\u00fas y esa ser\u00eda mi participaci\u00f3n y me gustar\u00eda la opini\u00f3n usted Alo S\u00ed conozco a Salvador al pap\u00e1 vive todav\u00eda s\u00ed tiene 88 a\u00f1os creo s\u00ed s\u00ed s\u00ed viene la pr\u00f3xima semana a M\u00e9xico Bueno s\u00ed lo conozco yo lo bueno cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n lo ayudamos porque lo metieron a la c\u00e1rcel tamb Este s\u00ed saben que hab\u00eda un gobernador que ahora ya este tambi\u00e9n lo hemos ayudado y lo vamos a seguir ayudando pero en ese entonces ese gobernador ten\u00eda problemas con Salvador as\u00ed es y este y nosotros fuimos a ayudar a Salvador y no le gust\u00f3 al gobernadores entonces de repente est\u00e1bamos en una conferencia de prensa Esto fue como 1900 96 est\u00e1bamos en una conferencia de prensa en un hotel y llega una multitud como de 200 trabajadores porque era \u00e9l era l\u00edder de la croc y se dividieron Entonces llegaron los contrarios pero tambi\u00e9n mandados y destruyen todo el sal\u00f3n ya no hubo conferencia de prensa y yo iba a ir a a verlo a la c\u00e1rcel y este y bloquearon todas las entradas Entonces lo conozco muy bien Se acuerda mucho de usted Por cierto otra otra en otra ocasi\u00f3n ahora que que por cierto Jos\u00e9 Agust\u00edn Ortiz pqu vamos a Yucat\u00e1n a una conferencia va Jos\u00e9 Agust\u00edn Arnaldo C\u00f3rdoba el pap\u00e1 de Lorenzo extraordinario y este Jos\u00e9 Agust\u00edn Ay Lorenzo Meyer vamos a conferencia tambi\u00e9n en esos entonces y era gobernador el finado Cervera pacheto Para que vean C\u00f3mo este se luchaba Bueno este Pablo estuvo en la c\u00e1rcel cuando el 68 Pero bueno llegamos a la era este una reuni\u00f3n para dar a conocer el movimiento y estamos Este ah\u00ed ya sentados y llegan unas se\u00f1oras este se llaman mestizas son Maya este con su vestimenta malla y unos morrales como 20 y un uno un hombre con ellas Entonces porque ellas ni me conoc\u00edan entonces me se\u00f1ala y empiezan a sacar huevos del morral H\u00edjole y me acuerdo que el finado Jos\u00e9 Agust\u00edn y arnal y este y Lorenzo se hicieron a un ladito y ah\u00ed me dejaron Porque adem\u00e1s yo era el el S\u00ed y este y el blanco y este eh No no no esa eso fue en M\u00e9rida en no en motul que las vueltas que da la vida porque va acabo de estar en motul porque este a\u00f1o es el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto y estuve en motul y sali\u00f3 toda la gente fue un acto extraordinario gente muy buena pero en ese entonces pues hab\u00eda mucho control caciquismo por todos lados y este entonces nos proh\u00edben la plaza no pod\u00edamos usar la plaza y este y Ariana Montiel y otros est\u00e1n ahora ya en el gobierno la mayor\u00eda mujeres no no no no no no no no este tenemos que hacer el acto es un derecho constitucional c\u00f3mo nos van a prohibir la plaza instalan el aparato sonido S\u00ed y este hacemos el acto claro llegaron como 15 como 20 porque ten\u00edan miedo y en eso la polic\u00eda y nos este confiscan el aparato de sonido y eso fue un motul S\u00ed y y este despu\u00e9s ya no los regresar pero este nos cerraron las entradas al pueblo sea para no salir y quitarnos el aparato de de sonido hicimos el acto pero nos quitaron el aparato de sonido y ah\u00ed calmando sobre todo a las compa\u00f1eras que Para no caer en la en la provocaci\u00f3n pasa el tiempo y ahora en enero fui este no la gente feliz gente muy buena muy trabajadora extraordinaria nada m\u00e1s que en esos tiempos era muy dif\u00edcil entonces lo de Salvador s\u00ed lo vemos Claro que s\u00ed paso la informaci\u00f3n videograbada a Jes\u00fas muchas gracias presidente gracias gracias presidente Ernesto Ledesma rompeviento TV presidente Pues estamos pr\u00e1cticamente ya en las \u00faltimas intervenciones que con usted aqu\u00ed a punto de terminar su sexenio y eh vamos a intentar en las veces que tengamos oportunidad de ir haciendo un seguimiento y recuento de los casos que hemos presentado en durante su sexenio eh para ver en la situaci\u00f3n y en la condici\u00f3n en la que est\u00e1n uno de esos es a prop\u00f3sito de la \u00faltima intervenci\u00f3n que tuve con usted eh aqu\u00ed en la ma\u00f1anera hace unos meses donde le se\u00f1alaba que el caso de Kenia Hern\u00e1ndez que segu\u00eda presa y que casos como el del General Salvador c fuegos Pues que segu\u00eda en libertad y que no hab\u00eda sido llamado a a dar su testimonio como secretario de la defensa nacional En el caso de Ayotzinapa retomando el caso de Kenny Hern\u00e1ndez sigue presa est\u00e1 a punto de cumplir 4 a\u00f1os presa Kenny Hern\u00e1ndez despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n que yo tuve con usted aqu\u00ed en la ma\u00f1anera al siguiente d\u00eda los abogados de Kenny Hern\u00e1ndez recibieron otra vez una notificaci\u00f3n de capufe y de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes firmado por el licenciado danel contencioso penal y de asuntos agrarios de capufe los abogados llevan a\u00f1os yo le present\u00e9 este caso a usted donde hab\u00edan solicitado un poder tener un acuerdo reparatorio por los delitos que se le imputaban a Ken hern\u00e1ndez yo le se\u00f1al\u00e9 Hace dos a\u00f1os que se hab\u00edan negado a tener un acuerdo reparatorio pensar que varias comunidades estaban dispuestos a hacer el pago que eran 250,000 pesos aproximadamente Kenny Hern\u00e1ndez est\u00e1 presa acusada de eh un delito y bueno de dos delitos est\u00e1 tiene dos condenas de 11 a\u00f1os y 6 meses cada condena son condenas continuadas es decir termina una y empieza la otra o sea son m\u00e1s de 20 a\u00f1os de condena el delito que se le impugna a ella eh es eh violencia moral le llaman porque dicen que Kenny Hern\u00e1ndez junto con otra persona le rob\u00f3 7500 pes a unas personas y un celular valuado en 2000 pesos ese esa acusaci\u00f3n fabricada que le hicieron por esas dos acusaciones una por 7000 y la otra por 500 pesos y el celular es que tiene las dos condenas de 11 a\u00f1os y 6 meses cada una Aparte est\u00e1 lo de capufe itud del acuerdo reparatorio capufe manda la siguiente el siguiente oficio en relaci\u00f3n a la solicitud realizada para la celebraci\u00f3n de mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de controversias entre este organismo descentralizado y la ciudadana Kenia Hern\u00e1ndez me brinco el texto se hace de su conocimiento que no es voluntad no es voluntad de este organismo llegar a un mecanismo alternativo de soluci\u00f3n de controversas Simple llanamente nos parece un exceso en el que se ha visto sometida el caso de Kenny Hern\u00e1ndez y m\u00e1s como yo se lo hab\u00eda se\u00f1alado en la conferencia anterior todos los casos que ya est\u00e1n incluyendo este \u00faltimo de Mario Mar\u00edn y que estuvo menos tiempo preso que Kenny Hern\u00e1ndez y quisiera saber si hay una posibilidad de que usted intervenga y que esta respuesta que da capufe y la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes Un d\u00eda despu\u00e9s de que yo le hago este comentario Pues nos parece una haza\u00f1a que est\u00e1 totalmente desproporcionada ese ser\u00eda uno de los temas que lo que lo atienda este Rosa y cela para buscar la forma miren rosela me atendi\u00f3 su equipo Hace dos a\u00f1os que planteamos el caso la secretaria y su equipo hicieron todo lo que estaba en la parte de ellos se topan con capufe y Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes yen hasta ah\u00ed nosotros ya no podemos ir m\u00e1s all\u00e1 pero ella y su equipo hicieron su trabajo pero no prosper\u00f3 en nada m\u00e1s S\u00ed pero van a ayudar van a ayudar usted ya se va y Kenia sigue presa nos parece un exceso presidente este vamos a a procurar que se resuelva antes de que yo termine y tambi\u00e9n una cosa que aprovecho no solo en este caso porque van a quedar muchos asuntos pendientes eh una ventaja es de que quien va a sustituir es una mujer muy sensible y una mujer con convicciones Claudia y no va a haber retrocesos se los garantizo e va a estar igual o mejor porque ella eh le tiene eh mucho respeto y amor al pueblo de M\u00e9xico entonces tambi\u00e9n para que no se piense que ya en unos d\u00edas ya va a haber un gran viraje No creo que hasta en eso se est\u00e1n equivocando los del bloque conservador y otros este va a haber continuidad con cambio entonces pero en este caso vamos a procurar que sea antes de que yo termine si depende de nosotros Muchas gracias presidente el siguiente tema tiene que ver d\u00e1ndole seguimiento a la violencia que se sigue suscitando en el estado de Chiapas zona altos en la parte de tanen bol\u00f3n pantelo chenalo sigue la violencia exacerbada estuvo eh ah\u00ed en en San emb bol\u00f3n hay un campamento del ej\u00e9rcito mexicano desde hace a\u00f1os y la propia poblaci\u00f3n tuvo que desplazarse dentro de su propia comunidad porque pues estaban integrantes eh del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que se han vinculado con el grupo eh agresor que era el que estaba en los los sicarios que controlaban el municipio de pantelo la gente se tuvo que refugiar en en el gimnasio en otros lugares dentro de la comunidad por las balaceras que ya estaban muy intensas se acab\u00f3 el alimento ya no pod\u00edan salir a comprar alimento el propio ej\u00e9rcito mexicano estuvo llevando alimento a a los lugares donde se estaban refugiando despu\u00e9s tambi\u00e9n se les acab\u00f3 el abasto a los integrantes del ej\u00e9rcito y es una situaci\u00f3n que sube y baja y que no No termina de no se termina de proceder con los agresores en chicomuselo presidente y que es un tema que ya hemos abordado aqu\u00ed con usted la violencia es cada vez m\u00e1s fuerte y yo le escucho a usted aqu\u00ed decir estas partes que que ya se est\u00e1 atendiendo pero no no corresponde cuando nosotros estamos haciendo el trabajo y el seguimiento de los casos en chicomucelo por ejemplo ya se tuvo que desplazar pr\u00e1cticamente la mitad de la poblaci\u00f3n de la cabecera municipal hay poblados que se vaciaron por completo regresan de pronto un d\u00eda para ver sus pertenencias y se vuelven a ir piedra labrada nueva piedra labrada jol\u00f3n Galicia 20 de noviembre San Antonio vado ancho nueva Morelia San Francisco sacal wapan una gran parte de estos desplazados est\u00e1n en Comit\u00e1n otros se van a San crist\u00f3 y ha sido muy complejo poder documentar el n\u00famero de desplazados en el a\u00f1o entre el a\u00f1o 2023 y lo que va de 2024 la contabilidad que ya hay en lo que toca a la parte de territorio ind\u00edgena pues son m\u00e1s de 15000 desplazados pero en la parte de chicomucelo y frontera Comalapa es imposible poder tener esa documentaci\u00f3n estamos haciendo recorridos en Comit\u00e1n y en algunas cabeceras y estamos intentando sacar el dato y y estamos viendo que no hay ninguna atenci\u00f3n para desplazados De hecho desconocemos si en su gobierno hay un programa que atienda los desplazados internos que tenemos en el en Chiapas no hay nada la la negligencia del gobernador rutilio Escand\u00f3n cadenas no es grande es infinita es una indolencia tremenda que hay en el abandono de la poblaci\u00f3n y como le coment\u00e9 a usted en alg\u00fan momento sabemos que es un dilema complejo la cuesti\u00f3n de la violencia que ya es estructural en varios de los municipios del estado de Chiapas pero es una desesperaci\u00f3n presidente por eso dialogamos tambi\u00e9n sobre el sentido de la urgencia que c\u00f3mo se entiende el sentido de la urgencia con todas las poblaciones que est\u00e1n desplazadas y que pues hay organizaciones o periodistas que estamos intentando ver tambi\u00e9n se les puede atender a los desplazados no s\u00e9 si pudiera darme su opini\u00f3n sobre este respecto presidente no es que yo tengo una visi\u00f3n distinta y tambi\u00e9n tengo otra informaci\u00f3n o para decirlo coloquialmente tengo otros datos este estamos nosotros atendiendo el problema en Chiapas como en todo el pa\u00eds eh y lo hacemos constantemente sabemos lo que est\u00e1 sucediendo este ayer por ejemplo hoy en el informe de la ma\u00f1ana se habl\u00f3 de los desplazados de la frontera Por qu\u00e9 no pones el informe sea todos los d\u00ed lo estamos tratando y lo vamos a seguir haciendo es nuestro trabajo Mire yo entiendo que esta discrepancia no no la vamos a no vamos a tenemos diferencias adem\u00e1s Son leg\u00edtimas son enfoques completamente distintos nuestro punto Entonces ser\u00eda entendiendo que no vamos a tener ah\u00ed una una coincidencia es que nosotros vamos directamente en campo yo tambi\u00e9n no es que una cosa es que usted como le coment\u00e9 la vez pasada usted tiene muchas cargas de trabajo presidente est\u00e1 una hora o dos en un lugar y se va nosotros estamos haciendo el recorrido y no tengo por qu\u00e9 tengo las orejas grandes o sea y escucho este a la gente y acabo de ir hace 15 d\u00edas a este a tuxla y fuimos incluso este a la Concordia y hablando con la gente s\u00ed eh ellos mismos un trabajador me dijo este es importante que se busque un acuerdo y qu\u00e9 bien que sale No porque este ayuda mucho un acuerdo este una mesa de di\u00e1logo entre chicom muselo y Concordia que est\u00e1n actuando ah\u00ed dos [M\u00fasica] grupos y voluntaria o no de manera voluntaria se este involucra a miembros de las comunidades y la gente quiere la paz y estamos en eso constantemente y hoy informaron nada m\u00e1s que a lo mejor no qued\u00f3 este por escrito porque inform\u00f3 no Luisa por no le hablas por tel\u00e9fono ponemos aqu\u00ed gracias pres todos los d\u00edas este estamos en eso presidente m\u00e1s all\u00e1 de que no vayamos a llegar a un a coincidir en esta parte le preguntar\u00eda entonces presidente si hay alg\u00fan programa en su gobierno que est\u00e9 enfocado en el seguimiento y atenci\u00f3n a poblaciones desplazadas en M\u00e9xico s\u00ed en C\u00f3mo se llama esa Perd\u00f3n no conozco yo esa ese programa pues son todos los programas de bienestar es que ya no actuamos como antes o sea de manera aislada el programa para desplazados el programa para este mujeres eh e violentadas tienen registro de cu\u00e1ntos desplazados hay en M\u00e9xico presidente S\u00ed s\u00ed s\u00ed se tiene toda toda la informaci\u00f3n tenemos la podr\u00edan compartir S\u00ed c\u00f3mo no Nosotros sabemos S\u00ed en M\u00e9xico hay 35,000 logares S\u00ed y sabemos exactamente s\u00ed C\u00f3mo est\u00e1n distribuidos hasta en los pueblos m\u00e1s apartados rancher\u00edas ejidos comunidades pueblos ciudades municipios sabemos por ejemplo este quienes reciben apoyo a lo mejor no vamos a coincidir contigo pero en el tiempo que llevamos en el gobierno y es algo que me llena de Orgullo y me tiene muy tranquilo en mi conciencia es de que el estado en donde ha habido m\u00e1s disminuci\u00f3n de pobreza es Chiapas entonces por eso conozco bien lo que est\u00e1 sucediendo 10% menos de pobreza con relaci\u00f3n al 18 y much\u00edsimo m\u00e1s se ha avanzado con relaci\u00f3n a los gobiernos anteriores al 18 S\u00ed pero Dante el gobierno de rutilio Escand\u00f3n cadenas como antes de Manuel Velasco la cuesti\u00f3n de la violencia se dispar\u00f3 S\u00ed s\u00ed y y y mire presidente eh yo lo \u00fanico que le le comento y se lo digo de forma ya personal siempre durante todo su sexenio ha sido un dilema \u00e9tico para m\u00ed venir y hacer los planteamientos de los cas en la en la democracia eso es un es un dilema \u00e9tico presidente en la democracia porque usted ha hecho una aportaci\u00f3n muy importante para el pa\u00eds pero hay en las partes en lo que toca a graves violaciones de derechos humanos o cuesti\u00f3n de violencia en el pa\u00eds es un tema que es muy dif\u00edcil abordar con usted porque no no s\u00ed no no hay coincidencia y no tenemos por qu\u00e9 coincidir no porque la democracia s\u00ed es pluralidad O sea no es no es pensamiento \u00fanico o sea nada m\u00e1s que tenemos posturas distintas o sea Mira este yo tengo diferencias con las llamadas eh organizaciones no gubernamentales porque entre otras cosas son utilizadas no solo en M\u00e9xico eh en el mundo eh Para eh mediatizar las transformaciones los cambios o de plano se ponen al servicio de los gobiernos hegem\u00f3nicos las llamadas organizaciones no gubernamentales las llamadas organizaciones de la sociedad civil todo eso que se considera como nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas desde mi Concepci\u00f3n lo fueron creando durante el periodo neoliberal para eh partir para fraccionar para dividir la problem\u00e1tica social o la esencia de los problemas sociales para que voltear a ver para otro lado Entonces por ejemplo en el caso de Derechos Humanos s\u00ed yo sostengo este hay organizaciones de Derechos Humanos que quieren administrar siempre las violaciones de Derechos Humanos Entonces yo no coincido con eso Claro que estoy en contra de la violaci\u00f3n de los Derechos Humanos Pero para que no haya violaci\u00f3n a los derechos humanos lo m\u00e1s importante desde mi perspectiva es que no haya estado autoritario porque el principal violador de los Derechos Humanos es el estado autoritario Entonces es este com\u00fan o era ya ahora este no lo es tanto de que hubiesen organizaciones s\u00ed sectoriales de gremios y nos ocuparan en eso y nos olvid\u00e1ramos de luchar contra Estados autoritarios y corruptos entonces en el caso de de de Chiapas la mayor\u00eda de las organizaciones independientes no gubernamentales y de Derechos Humanos no cre\u00edan en la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral votaban en contra de nosotros o llamaban a no votar Y este qu\u00e9 pasaba en Chiapas con esa influencia que todav\u00eda predomina barr\u00eda el bloque conservador barr\u00eda en las elecciones resulta que al [M\u00fasica] final este el tiempo el trabajo la fatiga la organizaci\u00f3n no solo el discurso porque la pol\u00edtica es pensamiento pero fundamentalmente es acci\u00f3n triunfamos con el impulso de todo el pueblo y Quienes no cre\u00edan en la v\u00eda nuestra siguen todav\u00eda aferrados a lo mismo y se les hace muy f\u00e1cil compararnos con los gobiernos autoritarios Es lo que siempre he dicho una vez un periodista de la jornada de un gran peri\u00f3dico aqu\u00ed lo coment\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez me reclama en una entrevista me dice y los vuelos rasantes en Chiapas me re\u00ed porque se qued\u00f3 en el almanaque o sea este en la \u00e9poca en que a lo mejor hab\u00edan vuelos rantes pero ahora resulta que el comandante supremo de las fuerzas armadas el presidente actual no permite la represi\u00f3n y no permite que el ej\u00e9rcito se utilice para reprimir al pueblo Entonces no cambian entonces piensan es lo mismo No no somos iguales entonces aqu\u00ed est\u00e1 este nos puedes informar lo que dijiste hoy en la ma\u00f1ana acerca de la situaci\u00f3n de los desplazados en los l\u00edmites de Chiapas con Guatemala Claro que s\u00ed presidente eh le informaba en la ma\u00f1ana que hemos mantenido una coordinaci\u00f3n eh entre gobernaci\u00f3n y con el gobierno del estado y por supuesto con el gobierno de Guatemala Ahorita tenemos cerca de 200 personas que han cruzado la frontera y que est\u00e1n siendo atendidas eh en Guatemala est\u00e1n Pues precisamente se cruzaron y la mayor\u00eda de ellos son de amatenango de la frontera Entonces estamos trabajando el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a ya ingresamos el d\u00eda de ayer pero acordamos con los pobladores que el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a instalar ya caravanas de salud todos un Tianguis del bienestar m\u00f3dulos de bienestar porque vamos a hacer una atenci\u00f3n integral con la por supuesto con el acompa\u00f1amiento de la guardia nacional y de cedena para garantizar condiciones de tranquilidad de paz de bienestar y pueda haber un retorno seguro entonces lo que le comentaba es que ya hay muy buena coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con el gobierno del Estado Y a partir de ma\u00f1ana vamos a instalarnos tanto en la cabec tera municipal de amatenango de la frontera como en la plaza p\u00fablica del eljido nuevo amatenango esto pues ya lo hemos hecho en anteriores ocasiones en varias regiones de Chiapas y nos ayuda pues a que haya esta tranquilidad por la disputa que ha habido entre diferentes grupos que han generado esta esta violencia presidente bueno Muchas gracias muchas gracias Un abrazo Adi\u00f3s adi\u00f3s Bueno pero no te no te este preocupes De nada o sea este eh Qu\u00e9 bueno s\u00ed que ojal\u00e1 y siempre haya este estos intercambios de punto de vista Estos debates son muy buenos y este y ojal\u00e1 y los organismos de Derechos Humanos s\u00ed eh hagan tambi\u00e9n la autocr\u00edtica O sea todos s\u00ed presidente Yo le agradezco su su reflexi\u00f3n entiendo su posici\u00f3n y y nada m\u00e1s se\u00f1alarle no eh creo que hubiera sido muy \u00fatil o ser\u00eda muy \u00fatil que se cambiara tambi\u00e9n eh la forma en que se est\u00e1n no se est\u00e1n relacionando con estas organizaciones de Derechos Humanos hay much\u00edsima informaci\u00f3n en Oaxaca en Guerrero en Chiapas que llevan d\u00e9cadas trabajando estas organizaciones entiendo que usted tiene su prejuicio con estas organizaciones es algo que no coincidimos eh porque nosotros estamos verificando la informaci\u00f3n en campo con los datos con los nombres con los poblados Vamos all\u00e1 no no hay raz\u00f3n para inventar una cosa as\u00ed usted ha se\u00f1alado por ejemplo de Luis Hern\u00e1ndez Navarro y a hecho comentarios tal vez en torno torno de mofa de que si Luis Hern\u00e1ndez Navarro se qued\u00f3 en el almanaque porque eh Porque le dijo lo de los vuelos rasantes en esa entrevista que tuvo para la jornada Luis Fern\u00e1ndez Navarro se basa desde hace muchos a\u00f1os tambi\u00e9n en mucho trabajo y seguimiento de lo que sucede en el estado de Chiapas por ejemplo presidente qu\u00e9 entiende usted por vuelos rasantes porque en pueblos y comunidades ind\u00edgenas de Chiapas vuelo rasante es los helic\u00f3pteros o avionetas que bajan a 20 m aproximadamente de los \u00e1rboles de las comunidades hay un mecanismo una forma de documentar eso desde hace muchos a\u00f1os y se tiene el dato qu\u00e9 fecha 17 de enero de 2019 31 de enero de 2019 son dos pickups militares o es un helic\u00f3ptero o es un eh podemos identificarlos porque la forma de documentar presidente se anotan hasta los guarismos el 0891 que eso ser\u00eda un Batall\u00f3n el 9er Batall\u00f3n de Infanter\u00eda eh se anotan los guarismos porque sobre un vuelo lo que sigue despu\u00e9s es que pasa el convoy est\u00e1 todos los datos Cu\u00e1ntos veh\u00edculos Cu\u00e1ntos militares y no tienen por qu\u00e9 inventar es usted dice No yo tengo toda la informaci\u00f3n es la informaci\u00f3n que le da el ej\u00e9rcito yo puedo entender eso presidente y que usted va a decir le va a creer al ej\u00e9rcito de todo lo que le diga al ej\u00e9rcito le creo al pueblo y Este mira ya no tiene caso pero es que Luis Fern\u00e1ndez Navarro es un hombre \u00edntegro presidente yo tengo una opini\u00f3n [M\u00fasica] distinta no pero yo tengo una Sencillamente este no ya no hay ahorita pero cuando se lo dijo hab\u00eda s\u00ed per eso pero es v\u00e1lido es muy v\u00e1lido que no coincidamos O sea imag\u00ednate lo aburrido que ser\u00eda la vida si todos pens\u00e1ramos de de la misma manera no t\u00fa tienes una este concepci\u00f3n de las cosas que yo respeto porque yo soy dem\u00f3crata como t\u00fa entonces yo tengo s mi manera de pensar siempre le he tenido S\u00ed y conozco o sea este puedo estar equivocado Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la izquierda S\u00ed y conozco mucho lo que significa el sectarismo y la simulaci\u00f3n en la izquierda y como s\u00ed la izquierda este en algunas ocasiones este act\u00faa consciente o inconscientemente a favor del conservadurismo o sea pero eso es lo que yo pienso entonces este y cada quien s\u00ed cada quien tiene S\u00ed su visi\u00f3n s\u00ed no no tiene caso a lo mejor reincidir en esto nada m\u00e1s no nada m\u00e1s comentarle cas que eh ojal\u00e1 se le pueda dar una atenci\u00f3n a los desplazados s\u00ed la estamos haciendo por eso te presentamos lo de lo de la secretaria de gobernaci\u00f3n porque casualmente el d\u00eda de hoy se inform\u00f3 sobre este asunto losos a Guatemala no lo vemos todos los d\u00edas S\u00ed y yo pensaba que porque hay un informe por escrito y pens\u00e9 que iba a estar en el informe por escrito pero no luego me acord\u00e9 de que ella Este hizo una intervenci\u00f3n este sin el informe y por eso le pedimos esto y estamos pendientes y no hay ning\u00fan problema o sea hasta con Jes\u00fas mi hijo y yo creo que esto te pasa a ti en la familia y nos pasa a todos Yo llego y este me dice Jes\u00fas Oye que escucha este nosotros documentamos presidente No si este Por qu\u00e9 este construyeron el tren Maya si est\u00e1n destruyendo la selva por sus compa\u00f1eros No que escuchan eso Entonces les tengo que explicar y No necesariamente No necesariamente lo convenzo se queda con las dudas y tengo que al otro d\u00eda me dijo no s\u00e9 qu\u00e9 cosa y le dije Mira por el medio va a la escuela y los adolescentes los ni\u00f1os los adolescentes son muy sinceros esos no andan con este diplomacia no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron de m\u00ed y este y \u00e9l se enoj\u00f3 y me reclam\u00f3 a m\u00ed Oye hiciste t\u00fa esto o algo no no no Mira t\u00fa no te preocupes este de esto esas esos compa\u00f1eritos tuyos pues sus familias seguramente pues no me quieren este pertenecen a al bloque conservador Y entonces pero no te no te preocupes no m\u00e1s diles no quieres a mi pap\u00e1 este t\u00fa seguramente tienes este de dirigentes a otras personas Pues es normal cada quien es libre para este tener a sus dirigentes y su manera de pensar y de actuar entonces aprender a vivir en la pluralidad garantizar el derecho a disentir no enojarnos Adem\u00e1s eh Y hacer el bien sin mirar a qui\u00e9n y eso s\u00ed solo siendo buenos podemos ser feliz Es es es b\u00e1sico y no mentir No robar no traicionar con eso y adelante no no no tenemos por qu\u00e9 pensar todos igual de ninguna manera y yo a ti te respeto mucho y qu\u00e9 bueno que que tienes tus posturas yo las tengo tambi\u00e9n todos y nos debemos de respetar adem\u00e1s no nos insultamos no este nos maltratamos Sencillamente debatimos a m\u00ed me gustar\u00eda debatir con Luis y debatir con todos con todos adem\u00e1s por eso lo hago Por qu\u00e9 cuestiona al Pro este porque hacen cosas que yo considero este no son justas si este las conociera el papa que es de la misma orden jesuita los jalar\u00eda de las orejas porque el Papa Francisco es consecuente ahora por ejemplo en el caso de de Venezuela porque no s\u00e9 si han notado no de que hay este pues un reagrupamiento no del movimiento de derecha hasta la oa no s\u00e9 si ayer resolvieron algo Ayer no se reuni\u00f3 la o ayer Y qu\u00e9 resolvi\u00f3 nada no la est\u00e1 por resolver lo mismo no de que gan\u00f3 uno de los candidatos S\u00ed pero est\u00e1n en eso incluso este queri\u00e9ndonos tambi\u00e9n meter a nosotros a que este participemos ya dijimos nosotros vamos a esperar a que resuelva el \u00f3rgano electoral pero Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en esa elecci\u00f3n este todo iba muy bien y en la noche empiezan a descomponerse las cosas y no se presentan resultados ni de un lado ni de otro pero el martes la elecci\u00f3n es el domingo s\u00ed creo que fue el domingo y el martes sale blinken del departamento de estado que hab\u00eda ganado uno de los candidatos y ese mismo d\u00eda o al d\u00eda siguiente salen los de laa a decir lo [M\u00fasica] mismo y empiezan este todos los pa\u00edses a manifestarse nosotros tenemos que esperarnos que planteamos vamos a esperar a que decidan los \u00f3rganos electorales porque los que fueron a una [M\u00fasica] elecci\u00f3n sab\u00edan que hay reglas o hay una legislaci\u00f3n electoral y hay \u00f3rganos electorales hay un consejo hay un tribunal voto electr\u00f3nico S\u00ed adem\u00e1s s\u00ed Entonces vamos a esperar el resultado y este pero regresando al pap\u00e1 que nosotros decimos vamos a esperarnos creo que el viernes van a este resolverlos el tribunal electoral y ya vamos a ver este qu\u00e9 deciden y luego eh ver este las pruebas actas todo no pero no la [M\u00fasica] cargada Pero me gust\u00f3 mucho porque le preguntan al pap\u00e1 y esperando que se sumara a la condena a las autoridades actuales de de Venezuela dice hay que esperar los resultados de la autoridad palabras m\u00e1s palabras menos electoral y este lo que nosotros sostuvimos con el presidente y con el presidente Petro que no haya violencia y ese llamado ha ayudado porque este no deja de haber confrontaci\u00f3n pero no est\u00e1 desbordada la violencia ahora van a decir mis adversarios que estoy negando que haya violencia en Venezuela pues no estoy negando nada m\u00e1s que en una confrontaci\u00f3n con tantos intereses de por medio es para [M\u00fasica] que fuese peor afortunadamente no ha habido desbordamientos entonces Pero me gust\u00f3 mucho la postura del Papa Francisco muy mesurada Entonces veo este en mi iPhone 35 este las reacciones se le van al pap\u00e1 en encima porque lo que quer\u00edan era la condena C\u00f3mo si nosotros este no estamos eh En ning\u00fan eh organismo electoral en Venezuela es un asunto que corresponde a los venezolanos y lo que deseamos es que haya una soluci\u00f3n pac\u00edfica a las controversias lo que ha sido nuestra pol\u00edtica exterior siempre y actuar con prudencia y no dejarnos acarrear pero en el caso de este organizaciones como el Pro que [M\u00fasica] participa en el caso de Ayotzinapa para este elaborar una resoluci\u00f3n de un juez que de libertad argumentando de que hab\u00eda habido tortura a m\u00e1s de 60 personas y existiendo pruebas de que esos que argumentaron que hab\u00edan sido torturados porque no fueron torturados todos de esos que argumentaron para salir luego como testigos protegidos declaran de que ellos S\u00ed hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes o sea todos esos descuidos este esa informaci\u00f3n no es correcta presidente Ya lo hemos comentado aqu\u00ed no es correcta y usted ni siquiera acepta reunirse con ellos clarificar much\u00edsimas aqu\u00ed vienen no no no con usted a solas aqu\u00ed vienen con los padres porque entonces podr\u00eda podr\u00eda usted corregir algunos de las afirmaciones que hace con respecto del trabajo del Pro su palabra tiene much\u00edsimo peso su palabra no solamente no no mis palabras mis palabras son sinceras hicieron un da\u00f1o S\u00ed y este ya basta de simulaci\u00f3n Hay que llamar a las cosas por su nombre y en vez de reconocer de que cometieron estos errores y que adem\u00e1s existen las pruebas y ya se las envi\u00e9 Ya les envi\u00e9 las pruebas entonces a pesar de que existe en estos errores contin\u00faan con lo mismo Entonces ya basta de simulaci\u00f3n eh se eh prolong\u00f3 mucho el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de injusticias y de privilegios porque hubieron muchas organizaciones y medios de comunicaci\u00f3n que mediatizar s\u00ed y que adem\u00e1s simularon estar del lado de la gente cuando en los hechos estaban conscientes o inconscientes a favor de la oligarqu\u00eda sea muchas organizaciones no gubernamentales muchas eh de la llamada sociedad civil periodistas independientes much\u00edsimos casos este gente supuestamente de izquierda que este jugaban ese papel de alcahuetes del r\u00e9gimen y que le hicieron mucho da\u00f1o al pa\u00eds y ahora en vez de hacer la autocr\u00edtica se nos enfrentan o se suman las marchas estas de Rosa Cu\u00e1ntos simuladores cu\u00e1nta gente que Aparentemente estaba en contra del r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico autoritario represor ah\u00ed andan y medios ya no voy a seguir mencionando por su nombre a las personas pero ya basta de eso ya basta y es importante que eh se mantenga eh el debate sobre estos asuntos nos afect\u00f3 much\u00edsimo Cu\u00e1ntas veces fui a Chiapas a visitar las comunidades much\u00edsimas veces nada este muy dif\u00edcil arrasaban nuestros opositores porque las organizaciones no radicales entre comillas llamaban a no votar saben qu\u00e9 dijo Marcos de m\u00ed entre otras cosas que yo era el huevo de la serpiente y que adem\u00e1s este ellos iban a llevar a cabo la transformaci\u00f3n de abajo hacia arriba se iba a construir el nuevo poder popular y S\u00ed eso te\u00f3ricamente es muy atractivo no m\u00e1s que entre otras cosas para construir el poder Popular de abajo hacia arriba como al final lo construimos entre millones de mexicanos con esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo saben qu\u00e9 se requiere pues no solo la teor\u00eda se requiere de muchas fatigas de mucho trabajo abajo con el pueblo es un trabajo de concientizaci\u00f3n de informaci\u00f3n y eso se hizo durante a\u00f1os y por eso se logr\u00f3 la transformaci\u00f3n Entonces ahora est\u00e1n est porque este se logr\u00f3 afortunadamente la transformaci\u00f3n y en vez de actuar con honestidad decir este Qu\u00e9 bien que ya no hay represi\u00f3n que ya no hay desaparecidos que ya no hay vuelos rasantes que ya no hay tortura que no se utilice el ej\u00e9rcito para reprimir al pueblo en vez de eso no es lo mismo lo mismo que que la derecha que nos vaya mal para que no siga avanzando la transformaci\u00f3n es muy sectario y muy ego\u00edsta es el pensamiento afortunadamente lo nuestro no fue un movimiento que se sustent\u00f3 en la toma de conciencia de una vanguardia de un grupo sino en una revoluci\u00f3n de las conciencias de millones de ciudadanos por eso Lamentablemente han fracasado las revoluciones de izquierda porque los movimientos se dan a partir del desarrollo pol\u00edtico y de la concientizaci\u00f3n de vanguardias No necesariamente de los pueblos y por eso se echan a perder Los dirigentes porque que no hay este un movimiento que acompa\u00f1e y que ayude a que no se den las desviaciones en la direcci\u00f3n o en el gobierno Entonces es muy interesante el el tema y este Ojal\u00e1 y nosotros sigamos de manera pac\u00edfica sin violencia llevando a cabo esta transformaci\u00f3n pero si este tenemos que enfrentar a la derecha porque dicen tambi\u00e9n extrema derecha no no no no no es derecha y ni les llamo de derecha no fue casual que yo haya buscado como este nombrarlos y me gust\u00f3 porque creo que es lo que m\u00e1s se apega conceptualmente a lo que son muchos mexicanos que respeto conservadores conservadores entonces adem\u00e1s de los conservadores tiene uno que enfrentar a los este progres buena ondita bueno V\u00e1monos a desayunar el [M\u00fasica] festival lunes seguro eso quedamos no mejor ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana este no no pero este ma\u00f1ana les Confirmamos S\u00ed ma\u00f1ana le Confirmamos bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] des",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:27.331418"
}