{
    "video_id": "zAHc9LRzfxA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zAHc9LRzfxA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfFkRN31XuIqhfO8ACLQPz98AtfQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zAHc9LRzfxA",
    "video_title": "Sesi\u00f3n Ordinaria 118\u00b0 de la Asamblea General Infonavit | Por un desarrollo de vivienda m\u00e1s \u00f3ptimo",
    "video_length_seconds": 5086,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8.6,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 17.39,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "los presentes sean tan amables de ocupar",
            "start": 25.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sus dudas",
            "start": 28.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.99,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n por favor este es un mensaje de",
            "start": 110.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil en caso de una",
            "start": 112.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "emergencia que amerita el desalojo del",
            "start": 114.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "auditorio por favor guarde la calma y",
            "start": 115.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "atiende a las indicaciones de los",
            "start": 117.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "brigadistas ellos los guiar\u00e1n hasta la",
            "start": 119.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salida m\u00e1s pr\u00f3xima gracias les damos la",
            "start": 121.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a la sesi\u00f3n",
            "start": 124.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ordinaria n\u00famero 118 de la asamblea",
            "start": 125.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "general del infonavit m\u00e1ximo \u00f3rgano",
            "start": 128.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tripartita",
            "start": 130.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n presentaremos a los",
            "start": 132.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "miembros que integran este presidio",
            "start": 133.94,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 137.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 139.409,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 142.23,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "al maestro rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n",
            "start": 151.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario",
            "start": 153.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "territorial y urbano se da t\u00fa",
            "start": 155.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo",
            "start": 163.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secretario general de la confederaci\u00f3n",
            "start": 165.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 167.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director",
            "start": 177.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general del instituto del fondo nacional",
            "start": 180.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la vivienda para los trabajadores",
            "start": 182.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "licenciado francisco alberto cervantes",
            "start": 190.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00edaz presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 193.019,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras industriales de los estados",
            "start": 194.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos concam\u00edn",
            "start": 196.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al ingeniero alfonso romo garza jefe de",
            "start": 203.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la oficina de la presidencia",
            "start": 206.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 212.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ballesteros secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 214.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 216.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "licenciado mario mac\u00edas roble director",
            "start": 222.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sectorial de los trabajadores",
            "start": 226.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos",
            "start": 233.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 235.64,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras nacionales de comercio servicios",
            "start": 237.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y turismo concanaco servytur",
            "start": 238.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "doctor germ\u00e1n mart\u00ednez c\u00e1zares director",
            "start": 247.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 250.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguro social imms",
            "start": 251.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "licenciado fernando salgado delgado",
            "start": 258.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "secretario de acci\u00f3n pol\u00edtica del cen de",
            "start": 260.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 263.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "licenciado gustavo de hoyos walther",
            "start": 268.729,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "presidente nacional de la confederaci\u00f3n",
            "start": 271.169,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "patronal de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 272.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "coparmex",
            "start": 274.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 275.87,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "licenciado manuel bartlett d\u00edaz director",
            "start": 281.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 284.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "electricidad cf",
            "start": 285.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "licenciado rafael oriol salgado sandoval",
            "start": 289.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretario la capacitaci\u00f3n sindical y",
            "start": 292.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del cen de la croc",
            "start": 294.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.12,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "profesor patricio flores sandoval",
            "start": 301.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaci\u00f3n social del",
            "start": 303.229,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cen de la",
            "start": 305.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aburto subsecretario",
            "start": 311.47,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 314.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 315.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ingeniero eduardo ram\u00edrez leal",
            "start": 320.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente nacional de la c\u00e1mara",
            "start": 322.21,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "mexicana de la industria de la",
            "start": 323.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n cmic",
            "start": 325.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "arquitecto rafael rivapalacio pontones",
            "start": 331.74,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "secretario general del comit\u00e9 ejecutivo",
            "start": 334.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional del sindicato nacional de",
            "start": 335.729,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "trabajadores del infonavit",
            "start": 337.62,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.29,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "profesor rogelio castro v\u00e1zquez",
            "start": 347.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretario general y jur\u00eddico del",
            "start": 349.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 351.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gonzalo m\u00e9ndez d\u00e1valos presidente de la",
            "start": 358.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "canadevi",
            "start": 360.8,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "saludamos a las delegaciones del",
            "start": 366.95,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "infonavit medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 368.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presentes y dem\u00e1s invitados muchas",
            "start": 370.13,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 372.17,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "tras el uso de la palabra",
            "start": 374.409,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al secretario general y jur\u00eddico rogelio",
            "start": 377.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "castro v\u00e1zquez",
            "start": 380.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 386.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 387.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 390.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta asamblea general que",
            "start": 392.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "representa a los sectores trabajadores",
            "start": 395.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empresarial y gubernamental con",
            "start": 398.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fundamento en los art\u00edculos 6 7 9 y 10",
            "start": 401.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la ley del infonavit se ha convocado",
            "start": 405.37,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "oportunamente esta sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 408.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero 118",
            "start": 410.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con el fin de que est\u00e9 m\u00e1ximo \u00f3rgano",
            "start": 412.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "colegiado quede debidamente constituido",
            "start": 414.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es pertinente que los sectores parte",
            "start": 417.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informen de las designaciones de sus",
            "start": 419.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "integrantes ante esta asamblea para tal",
            "start": 421.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fin solicit\u00f3 al se\u00f1or patricio flores",
            "start": 424.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sandoval d\u00e9 a conocer las designaciones",
            "start": 427.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del sector de los trabajadores",
            "start": 430.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informe a ustedes que por el sector de",
            "start": 437.539,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los trabajadores por parte de la se",
            "start": 440.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "designa al se\u00f1or leobardo soto mart\u00ednez",
            "start": 443.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en sustituci\u00f3n del se\u00f1or antelmo",
            "start": 446.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "alvarado garc\u00eda",
            "start": 449.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solicito al licenciado francisco",
            "start": 453.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cervantes d\u00e9 a conocer las designaciones",
            "start": 455.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "del sector empresarial",
            "start": 456.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretario muy buenos",
            "start": 466.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy buenos d\u00edas",
            "start": 468.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestro permiso ciudadanas ciudadanos",
            "start": 469.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas inform\u00f3 que por el sector",
            "start": 471.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "empresarial se integran la siguiente",
            "start": 473.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lista por la concam\u00edn",
            "start": 476.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la ingeniera aurora garc\u00eda lyon como",
            "start": 477.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asamble\u00edsta propietaria en sustituci\u00f3n",
            "start": 480.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del licenciado sergio trip g\u00f3mez por la",
            "start": 482.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "concanaco el ingeniero ra\u00fal armando",
            "start": 485.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uranga lamadrid en sustituci\u00f3n del",
            "start": 487.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ingeniero h\u00e9ctor tejada char el",
            "start": 490.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "licenciado rafael nieto tostado en",
            "start": 493.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del licenciado enrique",
            "start": 495.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "octavio garc\u00eda m\u00e9ndez el licenciado",
            "start": 496.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enrique alc\u00e1zar c\u00f3rdoba en sustituci\u00f3n",
            "start": 499.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or juan jos\u00e9 garc\u00eda lourdes",
            "start": 502.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or juan con usted garc\u00eda lourdes",
            "start": 506.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en sustituci\u00f3n del licenciado enrique",
            "start": 508.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alc\u00e1zar c\u00f3rdoba gracias al secretario",
            "start": 510.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que por parte del sector",
            "start": 514.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno el maestro rom\u00e1n guiller",
            "start": 515.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "guillermo mayer se separa de su cargo",
            "start": 518.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como asamble\u00edsta propietario as\u00ed mismo",
            "start": 520.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se designan como suplentes el",
            "start": 523.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsecretario de gesti\u00f3n para la",
            "start": 526.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ambiental sergio s\u00e1nchez",
            "start": 528.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez de semarnat el titular de la",
            "start": 530.26,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "unidad de control y evaluaci\u00f3n jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 533.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez de funci\u00f3n p\u00fablica el maestro",
            "start": 535.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "eduardo fellner subdirector general de",
            "start": 537.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en conagua el maestro",
            "start": 540.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pedro zorrilla coordinador general de",
            "start": 542.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estrategia y desarrollo institucional de",
            "start": 545.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sociedad hipotecaria federal gerardo",
            "start": 547.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "serving y el director jur\u00eddico de lo",
            "start": 549.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contencioso de nacional financiera el",
            "start": 552.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "licenciado diego sandoval ventura",
            "start": 555.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director general de delegaciones de la",
            "start": 557.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "profeco",
            "start": 559.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una vez se\u00f1aladas las designaciones",
            "start": 561.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sectoriales inform\u00f3",
            "start": 563.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que de acuerdo al art\u00edculo 11 de la ley",
            "start": 566.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del infonavit corresponde la presidencia",
            "start": 568.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esta sesi\u00f3n ordinaria al sector de",
            "start": 570.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los trabajadores misma que se recibe",
            "start": 573.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "misma que recibe el sector gubernamental",
            "start": 576.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidida de esta sesi\u00f3n el senador",
            "start": 579.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "carlos aceves del olmo a quien se le da",
            "start": 581.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el uso de la voz",
            "start": 584.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 la secretaria de general y",
            "start": 601.459,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica",
            "start": 604.249,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si contamos con el coro",
            "start": 605.86,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "reglamentario",
            "start": 609.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l inform\u00f3 se\u00f1or presidente que tenemos",
            "start": 613.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el foro necesario para iniciar esta",
            "start": 616.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 618.25,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hay forma",
            "start": 623.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "solicito a los se\u00f1ores asamble\u00edstas",
            "start": 624.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en los puntos que requieren su",
            "start": 629.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n se sirvan manifestarlo",
            "start": 631.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "levantando la mano en virtud de que ya",
            "start": 634.47,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fue discutido por todas las comisiones",
            "start": 637.99,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en una sesi\u00f3n especial de hoy mismo",
            "start": 642.47,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "esta consideraci\u00f3n",
            "start": 647.11,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "si el punto cumple adecuadamente con las",
            "start": 650.6,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "expectativas de ustedes",
            "start": 654.11,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "quien existe por la afirmativa si vas a",
            "start": 656.499,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "manifestarlo",
            "start": 658.689,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 662.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or secretario",
            "start": 665.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que 20 grados",
            "start": 669.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 118 de la",
            "start": 672.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "asamblea general del infonavit",
            "start": 676.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 al punto 2 que es la lectura y en",
            "start": 680.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su caso aprobaci\u00f3n del acta",
            "start": 683.769,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "correspondiente de la sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 686.44,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "n\u00famero 217 efectuada el 14 de diciembre",
            "start": 688.079,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 691.829,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se informa que el acta fue puesta a",
            "start": 695.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 698.99,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con la debida antelaci\u00f3n por lo que",
            "start": 701.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "solicitamos a los se\u00f1ores asamble\u00edstas",
            "start": 704.62,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "dispensar su lectura",
            "start": 707.58,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pregunto a los miembros de la asamblea",
            "start": 710.089,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se aprueban el acta",
            "start": 712.059,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "a probar",
            "start": 716.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "punto n\u00famero 3 designaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 722.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n de los nombramientos de",
            "start": 725.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "miembros de la organizaci\u00f3n colegiado",
            "start": 729.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del infonavit y designaci\u00f3n",
            "start": 731.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "toma de protesta del director sectorial",
            "start": 734.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 738.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el solicit\u00f3 al se\u00f1or licenciado",
            "start": 752.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "francisco alberto cervantes d\u00edaz vocero",
            "start": 754.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del sector empresarial d\u00e9 a conocer la",
            "start": 756.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de su sector ante los \u00f3rganos",
            "start": 759.54,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "legislativos del instituto",
            "start": 762.059,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias carlos por parte del",
            "start": 766.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sector empresarial se integran al",
            "start": 769.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n por la",
            "start": 771.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concam\u00edn el licenciado gonzalo enrique",
            "start": 773.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez d\u00e1valos como suplente en",
            "start": 775.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del ingeniero carlos medina",
            "start": 777.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez por la concanaco el licenciado",
            "start": 779.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enrique octavio garc\u00eda m\u00e9ndez como",
            "start": 782.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "propietario en suscripci\u00f3n de licenciado",
            "start": 784.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ricardo navarro ben\u00edtez",
            "start": 785.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el ingeniero h\u00e9ctor tejada char como",
            "start": 788.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "suplente en suscripci\u00f3n del ingeniero",
            "start": 790.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ra\u00fal armando uranga lamadrid",
            "start": 792.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el ingeniero carlos medina rodr\u00edguez",
            "start": 796.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como suplente suscripci\u00f3n del ingeniero",
            "start": 797.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enrique fern\u00e1ndez 110 por la comparmex",
            "start": 800.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se ratifica a los miembros del consejo",
            "start": 803.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n y de la comisi\u00f3n de",
            "start": 805.2,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "vigilancia muchas gracias",
            "start": 807.18,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 812.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de concam\u00edn",
            "start": 814.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solicito al sector en general d\u00e9 a",
            "start": 816.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conocer las designaciones del sector",
            "start": 818.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobierno ante los \u00f3rganos colegiados del",
            "start": 821.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 825.34,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "por parte del sector gobierno se",
            "start": 827.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integran a la comisi\u00f3n de vigilancia la",
            "start": 828.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "licenciada ahora olivia \u00e1lvarez",
            "start": 831.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez como propietaria por la",
            "start": 833.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica el",
            "start": 836.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "licenciado david may como propietario de",
            "start": 838.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conavi el arquitecto alejandro jim\u00e9nez",
            "start": 841.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como suplente de conavi por el consejo",
            "start": 844.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n el maestro rom\u00e1n mayer",
            "start": 847.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como consejero propietario de ese dato",
            "start": 849.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el doctor armando rosales como consejero",
            "start": 852.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por la seda pto el maestro iv\u00e1n rico",
            "start": 855.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "suplente de la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 858.64,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "asimismo se ratifican a los miembros de",
            "start": 861.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s \u00f3rganos colegiados",
            "start": 863.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 tambi\u00e9n a esta asamblea que con",
            "start": 869.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamento en el art\u00edculo 24 de la ley",
            "start": 872.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del infonavit las presidencias de la",
            "start": 874.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de",
            "start": 877.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y de la",
            "start": 879.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras de comercio",
            "start": 881.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "servicios y turismo han propuesto hasta",
            "start": 883.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "asamblea general el nombramiento como",
            "start": 886.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "director sectorial empresarial al se\u00f1or",
            "start": 888.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carlos javier guti\u00e9rrez ruiz por lo",
            "start": 891.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anterior se procede a recabar la",
            "start": 894.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto de la propuesta de",
            "start": 896.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nombramiento del ciudadano como director",
            "start": 898.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sectorial empresarial preguntando si se",
            "start": 901.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aprueba la propuesta que el voto de la",
            "start": 904.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coparmex en contra",
            "start": 907.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se aprueba por mayor\u00eda favor de",
            "start": 911.379,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "manifestarlo levantando la mano",
            "start": 913.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aprobado el nombramiento del",
            "start": 917.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "representante de los empresarios",
            "start": 919.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el \u00f3rgano respectivo de esta",
            "start": 923.97,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 927.24,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "por lo anterior se procede a recabar",
            "start": 932.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto a la propuesta del",
            "start": 934.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nombramiento del ciudadano carlos javier",
            "start": 937.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez ruiz como director sectorial",
            "start": 939.48,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "empresarial pregunt\u00e1ndose si se aprueba",
            "start": 943.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se aprueba por mayor\u00eda",
            "start": 951.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or secretario a continuaci\u00f3n",
            "start": 960.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los invito",
            "start": 964.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a carlos javier guti\u00e9rrez ruiz para que",
            "start": 966.579,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "30 protesta como director sectorial",
            "start": 970.439,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "empresarial por lo que se solicita a",
            "start": 973.829,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "esta asamblea ponerse de pie",
            "start": 977.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "suplicando",
            "start": 992.379,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "por la personalidad y el respeto comer",
            "start": 994.94,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es el se\u00f1or presidente y todos ustedes",
            "start": 999.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "me permitan permanecer sentado en virtud",
            "start": 1003.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de que no es posible f\u00edsicamente",
            "start": 1006.449,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "levantar",
            "start": 1008.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias secretario a continuaci\u00f3n",
            "start": 1017.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a carlos jes\u00fas guti\u00e9rrez",
            "start": 1020.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para que sienta la protesta como",
            "start": 1023.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "director seccional empresarial por lo",
            "start": 1026.27,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1028.73,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a la asamblea ponerse que que",
            "start": 1030.089,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 1033.329,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "ya se hizo",
            "start": 1035.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1038.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "carlos javier guti\u00e9rrez ruiz",
            "start": 1041.699,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "protesta a usted cumplir y hacer cumplir",
            "start": 1044.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1047.799,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y la legislaci\u00f3n",
            "start": 1051.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "que rige al infonavit y desempe\u00f1ar con",
            "start": 1054.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lealtad patriotismo eficiencia",
            "start": 1057.919,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "honestidad y transparencia",
            "start": 1061.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las decisiones y responsabilidades que",
            "start": 1065.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se le han encomendado como director",
            "start": 1069.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sectorial de los empresarios",
            "start": 1072.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo hac\u00eda que los trabajadores de",
            "start": 1080.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexico se lo reconozcan y sino que se lo",
            "start": 1082.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "demanden",
            "start": 1085.91,
            "duration": 16.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1087.6,
            "duration": 15.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1107.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1111.34,
            "duration": 13.35
        },
        {
            "text": "solicito tomar asiento por favor",
            "start": 1120.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n en su caso de",
            "start": 1130.409,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los dict\u00e1menes de las comisiones primera",
            "start": 1133.029,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y segunda de la asamblea general",
            "start": 1135.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es el punto n\u00famero 4",
            "start": 1139.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "examen y en su caso aprobaci\u00f3n del",
            "start": 1142.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informe anual de actividades de",
            "start": 1145.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "infonavit examen y en su caso aprobaci\u00f3n",
            "start": 1147.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los estados financieros del fonavi",
            "start": 1153.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "examen y en su caso aprobaci\u00f3n del",
            "start": 1156.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto del gastos de",
            "start": 1160.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1162.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y vigilancia el que leo del",
            "start": 1165.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1168.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dictaminados por el auditor externo y",
            "start": 1169.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "exhibidos y aprobados por el consejo de",
            "start": 1173.1,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n correspondiente",
            "start": 1176.19,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "al ejecutivo",
            "start": 1180.169,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de otros dict\u00e1menes",
            "start": 1185.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "emitidos por el auditor externo",
            "start": 1188.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "correspondiente al ejercicio de 2018",
            "start": 1191.96,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estados financieros del",
            "start": 1196.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fondo d",
            "start": 1200.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1203.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el fondo de apoyo a las necesidades de",
            "start": 1205.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vivienda de los trabajadores",
            "start": 1208.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ejercicio de presupuesto",
            "start": 1211.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de gastos de administraci\u00f3n operaci\u00f3n y",
            "start": 1216.659,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 1219.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n general del instituto",
            "start": 1221.73,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1226.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "del 2018 ejercicio de la operaci\u00f3n de",
            "start": 1229.059,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gastos de administraci\u00f3n operaci\u00f3n y",
            "start": 1233.23,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "vigilancia de la direcci\u00f3n sectorial",
            "start": 1236.379,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "patronal del 2018 consideraci\u00f3n en su",
            "start": 1239.159,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "caso aprobaci\u00f3n de las",
            "start": 1244.21,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de las actual de las",
            "start": 1255.789,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "actualizaciones al portafolios de",
            "start": 1259.139,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 1262.959,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 1266.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que atienda la propuesta modificaciones",
            "start": 1270.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y el plan de labores y financiamiento",
            "start": 1274.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 1278.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "integrantes de esta asamblea dado que",
            "start": 1280.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos asuntos han sido ampliamente",
            "start": 1283.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "discutidos y votados para el efecto de",
            "start": 1286.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los distritos de los distintos \u00f3rganos",
            "start": 1291.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colegiados y con comisiones",
            "start": 1293.16,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "primera y segunda",
            "start": 1297.36,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 1299.789,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esta presidencia solicita o bien obviar",
            "start": 1304.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el particular desahogo en decisi\u00f3n de",
            "start": 1307.07,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "las mencionadas asuntos se pregunta si",
            "start": 1311.9,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "son de aprobarse estos \u00faltimos",
            "start": 1315.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos antes mencionados",
            "start": 1320.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n por la firma tica",
            "start": 1323.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias informes y dict\u00e1menes en",
            "start": 1326.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su caso de otros de otros \u00f3rganos del",
            "start": 1330.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1333.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "informe sobre el seguimiento de",
            "start": 1340.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la asamblea general",
            "start": 1343.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ambos puntos son para el conocimiento de",
            "start": 1346.65,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "los asamble\u00edstas el punto 12 manejo de",
            "start": 1350.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las representantes de las secciones",
            "start": 1354.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mensajes de los representantes de las",
            "start": 1356.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secciones y del director general del",
            "start": 1358.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "infonavit solicit\u00f3 al se\u00f1or fernando",
            "start": 1361.419,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "salgado delgado que dirija el mensaje",
            "start": 1364.24,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del sector de los trabajadores",
            "start": 1367.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1378.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1380.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1383.25,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se\u00f1or senador carlos aceves del olmo",
            "start": 1385.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presidente de esta 118 asamblea del",
            "start": 1387.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1390.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario se",
            "start": 1392.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "da tu titular de ese dato maestro carlos",
            "start": 1395.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general de",
            "start": 1398.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestro instituto se\u00f1ora secretaria",
            "start": 1401.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores directores honorables presidium",
            "start": 1404.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de esta asamblea",
            "start": 1407.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana 1\u00ba de mayo se cumplir\u00e1n 47 a\u00f1os",
            "start": 1412.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n del instituto del fondo",
            "start": 1414.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda para los",
            "start": 1417.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "trabajadores el nacimiento del infonavit",
            "start": 1420.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "culmin\u00f3 una lucha obrera y sindical de",
            "start": 1422.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "55 a\u00f1os al consagrar en nuestra",
            "start": 1425.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la obligaci\u00f3n de empresas",
            "start": 1429.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de aportar a la integraci\u00f3n de este",
            "start": 1431.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fondo nacional de la vivienda en favor",
            "start": 1433.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1436.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hay que tener presente por eso es",
            "start": 1438.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesario hacerlo hoy lo establecido en",
            "start": 1440.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la fracci\u00f3n 12 p\u00e1rrafo segundo del",
            "start": 1442.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 123 constitucional que se\u00f1ala y",
            "start": 1444.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cito se considera de utilidad social",
            "start": 1447.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n de una ley para la creaci\u00f3n",
            "start": 1450.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de un organismo integrado por",
            "start": 1453.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno federal de",
            "start": 1455.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los trabajadores y de los patrones que",
            "start": 1458.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administre los recursos del fondo",
            "start": 1460.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda dicha ley la ley",
            "start": 1462.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de nuestro instituto entr\u00f3 en vigor",
            "start": 1466.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace 47 a\u00f1os apenas el 24 de",
            "start": 1468.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abril se cumplieron perm\u00edtanme subrayar",
            "start": 1472.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rasgos b\u00e1sicos de esta gran obra de",
            "start": 1474.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda jur\u00eddica y social primero",
            "start": 1477.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precisa que el derecho constitucional a",
            "start": 1480.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la vivienda es una prestaci\u00f3n laboral",
            "start": 1483.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consistente en una aportaci\u00f3n patronal",
            "start": 1486.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "equivalente en el salario integrado cuyo",
            "start": 1489.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00fanico e invariable fin es otorgar",
            "start": 1492.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "financiamiento para que el trabajador",
            "start": 1496.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alcance la leg\u00edtima aspiraci\u00f3n y derecho",
            "start": 1498.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a una vivienda propia",
            "start": 1501.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "segundo que los recursos que cada",
            "start": 1503.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajador acumula en su subcuenta de",
            "start": 1507.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vivienda pertenecen exclusivamente al",
            "start": 1509.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajador y a la trabajadora en una",
            "start": 1512.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mutualidad que beneficia a todos los",
            "start": 1514.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "derechohabientes para facilitar acceso a",
            "start": 1516.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vivienda a trav\u00e9s de su ahorro",
            "start": 1518.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "maximizando el rendimiento de \u00e9ste al",
            "start": 1521.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumarse al fondo nacional",
            "start": 1523.77,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "es un fondo este un fondo que da certeza",
            "start": 1526.73,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la propiedad individual un",
            "start": 1529.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "rendimiento superior que cualquier otro",
            "start": 1531.049,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "instrumento al alcance de los",
            "start": 1533.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajadores pero sobre todo certeza que",
            "start": 1534.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nadie puede ocupar este fondo para un",
            "start": 1538.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fin distinto al se\u00f1alado por la",
            "start": 1540.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n cabe subrayar en tercer",
            "start": 1542.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lugar que para cumplir este mandato se",
            "start": 1546.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dispone de la administraci\u00f3n del fondo",
            "start": 1548.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ha de realizarse por un organismo",
            "start": 1550.429,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "integrado como lo dice la constituci\u00f3n",
            "start": 1552.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "por la representaci\u00f3n gubernamental por",
            "start": 1555.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los trabajadores y por los patrones esto",
            "start": 1557.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "es en una organizaci\u00f3n de composici\u00f3n",
            "start": 1560.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tripartita se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1562.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "republica se\u00f1ores y se\u00f1oras asamble\u00edstas",
            "start": 1565.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas perd\u00f3n no",
            "start": 1567.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacemos referencias estas referencias",
            "start": 1570.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con \u00e1nimo ret\u00f3rico lo hacemos para",
            "start": 1572.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablar del presente y futuro de nuestra",
            "start": 1574.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es innegable que a lo largo",
            "start": 1577.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de estos 47 a\u00f1os y con 10 millones de",
            "start": 1580.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos otorgados siempre habr\u00e1 cosas",
            "start": 1582.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por mejorar nuestra voluntad es ver con",
            "start": 1585.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honesta autocr\u00edtica lo hecho y corregir",
            "start": 1588.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo que sea necesario corregir",
            "start": 1591.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "buena parte de los problemas que hoy",
            "start": 1593.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfrentamos se gestaron a lo largo de",
            "start": 1595.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cinco d\u00e9cadas en que vivimos diferentes",
            "start": 1599.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciclos econ\u00f3micos y severas crisis",
            "start": 1602.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n crisis financieras que pusieron",
            "start": 1604.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en riesgo la final y la viabilidad de la",
            "start": 1607.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n afectando sus productos y",
            "start": 1609.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consecuentemente a la derechohabiencia y",
            "start": 1612.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su patrimonio familiar",
            "start": 1615.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a juzgar por los resultados podemos",
            "start": 1617.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir que hemos sorteado con \u00e9xito estas",
            "start": 1619.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "crisis as\u00ed fue cuando el sector obrero",
            "start": 1622.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 en el pasado reciente que todos",
            "start": 1624.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos se originar\u00e1n en pesos a",
            "start": 1627.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tasa fija y con apoyo para complementar",
            "start": 1630.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el pago dando el salto cualitativo para",
            "start": 1632.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que todos los nuevos acreditados as\u00ed",
            "start": 1635.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como el reconocimiento y",
            "start": 1638.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de recursos en la subcuenta",
            "start": 1640.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de vivienda de devoluci\u00f3n de recursos en",
            "start": 1643.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la subcuenta de vivienda a los",
            "start": 1645.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajadores con ese derecho as\u00ed es",
            "start": 1647.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n con la iniciativa del",
            "start": 1650.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica presentada en",
            "start": 1651.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro consejo de administraci\u00f3n como",
            "start": 1653.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa de responsabilidad compartida",
            "start": 1656.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que permitir\u00e1 resolver el problema de",
            "start": 1658.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "200.000 acreditados que ve\u00edan crecer su",
            "start": 1661.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saldo de manera pr\u00e1cticamente",
            "start": 1664.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inalcanzable hoy el infona vida est\u00e1",
            "start": 1667.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuerte y sano para cumplir con la",
            "start": 1669.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n constitucional que tiene con",
            "start": 1671.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todas y todos los trabajadores hay que",
            "start": 1673.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recordar que la aplicaci\u00f3n intensiva de",
            "start": 1676.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un programa de vivienda impulsada en la",
            "start": 1678.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primera d\u00e9cada de este siglo orientada a",
            "start": 1680.15,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 1682.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a la cantidad como meta sin importar la",
            "start": 1683.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "calidad el tama\u00f1o o la ubicaci\u00f3n de las",
            "start": 1686.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viviendas dej\u00f3 el territorio marcado de",
            "start": 1688.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cicatrices de concreto que nos recuerdan",
            "start": 1692.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que el instituto no debe financiar jam\u00e1s",
            "start": 1694.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una vivienda carente de servicios que",
            "start": 1697.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expulsan a sus habitantes y son factor",
            "start": 1701.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de inseguridad social no vamos a olvidar",
            "start": 1703.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas lecciones para el sector de los",
            "start": 1707.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores el infonavit en esta nueva",
            "start": 1709.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "etapa de ser capaz de enfrentar esos",
            "start": 1712.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "retos y de resolver con responsabilidad",
            "start": 1714.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creatividad y eficacia los grandes",
            "start": 1717.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos que plantean un contexto",
            "start": 1719.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboral y demogr\u00e1fico distinto y un",
            "start": 1721.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mercado de suelo altamente especulativo",
            "start": 1724.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e inaccesible para la vivienda popular y",
            "start": 1727.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obrera es por ello que los",
            "start": 1730.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "representantes de los trabajadores hemos",
            "start": 1731.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "logrado la aprobaci\u00f3n por parte de esta",
            "start": 1733.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "honorable asamblea general de una decena",
            "start": 1735.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de recomendaciones para la inaplazable",
            "start": 1738.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del infonavit de las que",
            "start": 1740.74,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "destacamos las 3",
            "start": 1743.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "urgentes la primera transitar de un",
            "start": 1745.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "criterio de calidad centrado en los",
            "start": 1748.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aspectos constructivos de valor",
            "start": 1750.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "inmobiliario a un sistema integral de",
            "start": 1752.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sostenibilidad calidad y habitabilidad",
            "start": 1755.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en otras palabras a una nueva pol\u00edtica",
            "start": 1758.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de financiamiento que atienda desde la",
            "start": 1761.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aptitud territorial hasta el h\u00e1bitat",
            "start": 1764.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunitario queremos dejar claramente",
            "start": 1766.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asentado que no respaldaremos ninguna",
            "start": 1769.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n en los montos m\u00e1ximos de",
            "start": 1772.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito como medida de compensaci\u00f3n a",
            "start": 1774.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los subsidios federales si no hay reglas",
            "start": 1777.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "claras y compromisos firmes por parte de",
            "start": 1781.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la industria de vivienda con un nuevo",
            "start": 1784.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paradigma de calidad un terreno apto",
            "start": 1785.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguro y con vocaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 1788.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y los servicios necesarios para nuestros",
            "start": 1790.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derechohabientes ni una vivienda m\u00e1s",
            "start": 1794.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "financiada por el infonavit destinada al",
            "start": 1796.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abandono la segunda para la que",
            "start": 1799.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajamos en ejercicio de nuestra",
            "start": 1801.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y reconociendo el valor",
            "start": 1803.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n en",
            "start": 1805.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno federal es",
            "start": 1808.01,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de soluciones de viviendas",
            "start": 1810.26,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "para los trabajadores pero",
            "start": 1812.179,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "particularmente se\u00f1or presidente para",
            "start": 1814.009,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los de menos ingresos por ello le",
            "start": 1816.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decimos se\u00f1or director general carlos",
            "start": 1818.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez que los representantes de los",
            "start": 1821.57,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajadores estamos listos para",
            "start": 1823.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respaldar la agenda de transformaci\u00f3n",
            "start": 1825.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "institucional por cuanto coincide con la",
            "start": 1827.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y su derecho",
            "start": 1830.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "deseamos que esta administraci\u00f3n sea",
            "start": 1834.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exitosa y eficiente tiene nosotros un",
            "start": 1835.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "apoyo para todo lo que que beneficia a",
            "start": 1839.309,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "los derechohabientes salvaguardando",
            "start": 1840.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siempre la defensa de los fundamentos",
            "start": 1842.73,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "heredados autonom\u00eda institucional sin",
            "start": 1844.83,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "adjetivos gobierno tripartita respetuoso",
            "start": 1848.909,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "e integridad absoluta del fondo nacional",
            "start": 1852.389,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la vivienda gestionado siempre por",
            "start": 1854.61,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estos \u00f3rganos",
            "start": 1857.669,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precisamente tripartitas tambi\u00e9n en este",
            "start": 1858.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento de la vida nacional estamos",
            "start": 1861.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atrevernos a repensar al infonavit para",
            "start": 1862.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "garantizar el cumplimiento de su mandato",
            "start": 1865.259,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy existen 21",
            "start": 1868.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos con relaci\u00f3n",
            "start": 1870.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "laboral de los cuales casi 17 millones",
            "start": 1871.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son derechohabientes potenciales",
            "start": 1874.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mientras que 6.3 millones de compa\u00f1eras",
            "start": 1876.45,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros cumplen ya con la",
            "start": 1879.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n requerida la mitad de los",
            "start": 1880.889,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuales tiene ingresos inferiores a los",
            "start": 1882.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "2.3 salarios m\u00ednimos el infonavit no",
            "start": 1885.929,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puede resolver esta problem\u00e1tica si no",
            "start": 1888.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "avanza en una pol\u00edtica de ordenamiento",
            "start": 1890.639,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "territorial desarrollo urbano y suelo",
            "start": 1892.889,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "sustentable encabezada por el gobierno",
            "start": 1895.669,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "federal que logre sacudir las",
            "start": 1898.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estructuras burocr\u00e1ticas en los",
            "start": 1900.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diferentes niveles de gobierno y remover",
            "start": 1902.61,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "las barreras de la especulaci\u00f3n para ser",
            "start": 1905.549,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "viable un modelo de vivienda social y",
            "start": 1907.799,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obrera con pleno disfrute del derecho a",
            "start": 1910.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la comunidad tercera y \u00faltima",
            "start": 1913.769,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por suele mencionar la recomendaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1917.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "importante estamos demandando que se",
            "start": 1919.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dise\u00f1e un programa efectivo de",
            "start": 1921.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de las obligaciones",
            "start": 1923.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscales de los patrones en materia de",
            "start": 1925.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aportaciones al fondo de vivienda que",
            "start": 1928.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "erradique la ilusi\u00f3n la evasi\u00f3n y la",
            "start": 1930.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que son siempre en perjuicio",
            "start": 1934.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1937.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "saludamos se\u00f1or presidente con",
            "start": 1940.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entusiasmo igual honrados hacia",
            "start": 1943.82,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "presidente licitaci\u00f3n de lesma l\u00f3pez",
            "start": 1946.399,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "obrador queremos reconocer el respeto",
            "start": 1947.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que ha manifestado usted hacia el",
            "start": 1950.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tripartismo del infonavit y la",
            "start": 1952.399,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "expresamos que los representantes de los",
            "start": 1954.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajadores pro mere promoveremos el",
            "start": 1955.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estudio de su propuesta en materia de",
            "start": 1958.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cobranza social con apertura",
            "start": 1961.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sensibilidad y la responsabilidad que",
            "start": 1963.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "impone nuestro marco legal",
            "start": 1966.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es por ello muy importante subrayar",
            "start": 1969.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el infonavit materializ\u00f3 una garant\u00eda",
            "start": 1972.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "constitucional que es obligaci\u00f3n",
            "start": 1974.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "originaria del estado mediante un pacto",
            "start": 1977.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obrero patronal de solidaridad y",
            "start": 1979.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad sin acudir sin",
            "start": 1981.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesitar de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 1984.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "confiando a su gobierno tripartita la",
            "start": 1986.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "eficaz administraci\u00f3n de los recursos",
            "start": 1989.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prestacionales tal es la esencia la",
            "start": 1990.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "riqueza y el potencial del tripartismo",
            "start": 1993.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para seguir construyendo una pol\u00edtica de",
            "start": 1995.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social ligada a la",
            "start": 1998.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "productividad y la equidad",
            "start": 2001.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos se\u00f1oras y",
            "start": 2005.539,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se\u00f1or presidente si esos",
            "start": 2007.85,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "funcionarios los trabajadores mexicanos",
            "start": 2009.379,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aportan su esfuerzo y ahorros para el",
            "start": 2011.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds siempre con",
            "start": 2014.149,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gran esperanza en nuestro futuro cuenta",
            "start": 2016.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "usted cuentan las trabajadores y",
            "start": 2020.539,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico con la solidaria",
            "start": 2022.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "presencia del gran instituto del fondo",
            "start": 2025.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda de los",
            "start": 2028.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trabajadores muchas gracias",
            "start": 2030.2,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2032.75,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "tiene la palabra",
            "start": 2058.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or francisco alberto cervantes",
            "start": 2063.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "d\u00edaz para que dirija el mensaje del",
            "start": 2065.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "sector empresarial adelante",
            "start": 2068.159,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2088.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 2092.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos es un",
            "start": 2095.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "honor estar est\u00e9 aqu\u00ed entre nosotros",
            "start": 2098.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entre el sector empresarial y el sector",
            "start": 2101.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obrero son presidente licenciado carlos",
            "start": 2103.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general del",
            "start": 2106.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "infonavit don carlos aceves del olmo",
            "start": 2108.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente de la 118",
            "start": 2111.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asamblea general del infonavit y",
            "start": 2114.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretario de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 2116.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 2118.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 2121.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oficina de presidencia que dio poncho",
            "start": 2123.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "don carlos salazar presidente del",
            "start": 2125.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial gracias",
            "start": 2127.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos sea un reciente",
            "start": 2130.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios de estado",
            "start": 2134.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica y de ese dato",
            "start": 2137.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "directores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2139.849,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "electricidad y del seguro social",
            "start": 2142.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores representantes de los organismos",
            "start": 2145.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucionales aut\u00f3nomos directores",
            "start": 2147.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sectoriales de infonavit amigos",
            "start": 2150.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales estimados colegas",
            "start": 2152.7,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "presidentes de organismos empresariales",
            "start": 2155.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distinguidos asamble\u00edstas y miembros de",
            "start": 2158.599,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos de gobierno de infonavit",
            "start": 2160.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2162.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un honor dirigirme a esta asamblea",
            "start": 2165.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con la representaci\u00f3n del sector",
            "start": 2167.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresarial mexicano sobre todo si se",
            "start": 2169.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "toma en cuenta que la convocatora la",
            "start": 2172.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realiza una gran instituci\u00f3n con",
            "start": 2174.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n social pues su trabajo",
            "start": 2176.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representa para millones de familias la",
            "start": 2178.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oportunidad de conformar un hogar y",
            "start": 2181.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contar con un espacio que fortalece y",
            "start": 2183.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "brinda certeza de un futuro con",
            "start": 2185.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patrimonio propio la convicci\u00f3n de que",
            "start": 2187.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "juntos los sectores productivos",
            "start": 2191.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "patronales de trabajo de trabajadores y",
            "start": 2193.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por supuesto de gobierno podemos",
            "start": 2196.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coadyuvar para darles a los mexicanos",
            "start": 2198.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una oportunidad de desarrollo y derecho",
            "start": 2201.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un patrimonio es el motivo que nos tiene",
            "start": 2203.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy reunidos pues sabemos que la",
            "start": 2206.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vivienda sobre todo es un derecho humano",
            "start": 2207.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s es una actividad que genera",
            "start": 2211.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "crecimiento y desarrollo para muchos",
            "start": 2214.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "otros sectores industriales y",
            "start": 2216.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "empresariales que abonan la",
            "start": 2218.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "competitividad a nuestro pa\u00eds en esta",
            "start": 2220.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "noble tarea que tiene a su cargo el",
            "start": 2223.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "infonavit de apoyar a los trabajadores",
            "start": 2225.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para consolidar su patrimonio y el de",
            "start": 2227.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 2230.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los testigos de su evoluci\u00f3n y alcance y",
            "start": 2232.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de grandes logros y bien vale destacar",
            "start": 2234.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos de los m\u00e1s recientes",
            "start": 2237.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el desarrollo y puesta en operaci\u00f3n del",
            "start": 2240.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "programa de responsabilidad compartida",
            "start": 2242.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mismo que les permite a los trabajadores",
            "start": 2244.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "recuperar la certeza sobre el monto que",
            "start": 2246.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "van a pagar mensualmente y el tiempo en",
            "start": 2249.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el que liquidar\u00e1 en su cr\u00e9dito la puesta",
            "start": 2252.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en marcha del programa de devoluci\u00f3n",
            "start": 2255.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica de recursos del fondo del",
            "start": 2257.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahorro 7292 del infonavit a pensionados",
            "start": 2260.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del inp mismo que genera certeza a todos",
            "start": 2264.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aquellos trabajadores que no ejercieron",
            "start": 2267.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "recursos que les correspondieron",
            "start": 2269.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "finalmente celebr\u00f3 el compromiso",
            "start": 2272.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "humanista de esta instituci\u00f3n cuya",
            "start": 2274.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n demuestra de congruencia al",
            "start": 2277.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comenzar desde el interior y en este",
            "start": 2279.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentido promueve la firma de un convenio",
            "start": 2282.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entre infonavit y la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 2284.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 2286.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el que se buscar\u00e1 garantizar el",
            "start": 2289.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos de las y",
            "start": 2291.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los trabajadores se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2293.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "asamble\u00edstas en el contexto de grandes",
            "start": 2296.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambios que viven en nuestra sociedad y",
            "start": 2300.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las transformaciones estructurales que",
            "start": 2302.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy comienzan a hacerse una realidad les",
            "start": 2304.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "digo con certeza que una instituci\u00f3n con",
            "start": 2307.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bases s\u00f3lidas como infonavit seguir",
            "start": 2309.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adelante para fortalecer el avance",
            "start": 2311.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional el sector empresarial",
            "start": 2314.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 el impulso de iniciativas que",
            "start": 2317.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permitan consolidar nuestro mandato",
            "start": 2319.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hipotecar hipotecario con lo cual se",
            "start": 2321.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 ofrecer m\u00e1s y mejores",
            "start": 2324.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soluciones y al mismo tiempo incrementar",
            "start": 2326.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rentabilidad social y financiera del",
            "start": 2328.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 2331.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como representante socialmente como",
            "start": 2333.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empresas socialmente responsables",
            "start": 2336.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "consideramos que es momento de",
            "start": 2337.54,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestro papel en el sistema",
            "start": 2339.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de pensiones con una gran una gesti\u00f3n",
            "start": 2341.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eficaz y de nuestras inversiones",
            "start": 2344.27,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 2346.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "esta estrategia nos permite maximizar el",
            "start": 2348.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "rendimiento de la subcuenta de vivienda",
            "start": 2350.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y mejorar la tasa de reemplazo de los",
            "start": 2352.31,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2355.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de la misma forma proponer planes de",
            "start": 2356.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inversiones responsables que limiten el",
            "start": 2358.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "riesgo en beneficio de los trabajadores",
            "start": 2360.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para mantener la confianza en los",
            "start": 2364.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "alcances y operaci\u00f3n de la instituci\u00f3n",
            "start": 2366.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesitamos que en el corto y mediano",
            "start": 2368.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "plazo debamos trabajar juntos en el",
            "start": 2370.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desarrollo de capacidades digitales y",
            "start": 2373.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anal\u00edticas del instituto lo anterior",
            "start": 2375.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para contribuir a dotar mejor",
            "start": 2377.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para ofrecer mejores",
            "start": 2379.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "productos y servicios y reducir de forma",
            "start": 2382.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "inteligente los riesgos y alcanzar",
            "start": 2385.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayores niveles de rentabilidad",
            "start": 2388.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "si queremos que el infonavit contin\u00fae",
            "start": 2390.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como una instituci\u00f3n altamente",
            "start": 2392.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "productiva debemos seguir con el mejor",
            "start": 2394.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "talento y capital humano que las",
            "start": 2396.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que han edificado esta",
            "start": 2399.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n se mantengan como el motor",
            "start": 2401.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n y transformaci\u00f3n",
            "start": 2403.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el compromiso tambi\u00e9n debe de ser con el",
            "start": 2406.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "futuro por lo que debemos consolidar el",
            "start": 2408.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "liderazgo global del infonavit en la",
            "start": 2411.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del medio ambiente esto nos",
            "start": 2413.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 continuar con buenas pr\u00e1cticas",
            "start": 2416.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n en favor de la econom\u00eda y",
            "start": 2417.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la salud de nuestras familias se\u00f1or",
            "start": 2420.79,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2422.77,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "desde el sector productivo reconocemos",
            "start": 2424.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de largo plazo para impulsar",
            "start": 2426.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estas transformaciones que hoy son y",
            "start": 2428.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n parte del desarrollo futuro de",
            "start": 2431.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde el sector empresarial",
            "start": 2433.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestra convicci\u00f3n y nuestro",
            "start": 2436.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "compromiso para sumar nuestro trabajo a",
            "start": 2439.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estas transformaciones que ya inici\u00f3 y",
            "start": 2442.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se siga consolidando en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2444.77,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2446.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hoy tenemos un informa git que se",
            "start": 2448.339,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reconoce por su solidez financiera y",
            "start": 2450.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tripartismo y esa es la gran fortaleza",
            "start": 2451.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que lo separa de cualquier organismo",
            "start": 2454.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mismo que el reflejo de la pluralidad y",
            "start": 2457.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de una sociedad mexicana que dialoga y",
            "start": 2460.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construye consensos y rinde cuentas a",
            "start": 2462.289,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sus derechohabientes y a los ciudadanos",
            "start": 2464.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hago un llamado a todos los hoy",
            "start": 2467.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presentes a que fortalezcamos el",
            "start": 2470.38,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "tripartismo y autonom\u00eda del instituto a",
            "start": 2472.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que hagamos nuestra parte como fomenta",
            "start": 2475.999,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la formalidad y con ello el crecimiento",
            "start": 2478.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nuestro infonavit hoy el sector",
            "start": 2480.2,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "patronal reconoce los logros obtenidos",
            "start": 2482.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n exige soluciones a los",
            "start": 2484.969,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "retos del futuro y las tareas pendientes",
            "start": 2487.849,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del presente",
            "start": 2489.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el sector patronal continuar\u00e1 su trabajo",
            "start": 2492.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por mexico invirtiendo su capital",
            "start": 2495.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generando empleos participando en el",
            "start": 2497.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que permita seguir construyendo",
            "start": 2500.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que los mexicanos anhelamos y",
            "start": 2502.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "merecemos les exhorto a que sigamos",
            "start": 2504.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "engrandeciendo al informar y que es",
            "start": 2507.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "patrimonio de todos los mexicanos de",
            "start": 2509.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos los que creemos en este gran pa\u00eds",
            "start": 2511.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y luchamos todos los d\u00edas por \u00e9l y por",
            "start": 2513.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras familias muchas gracias a la",
            "start": 2516.13,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "web",
            "start": 2518.29,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2518.48,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "enseguida invitamos a hacer uso de la",
            "start": 2553.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2556.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "al maestro rom\u00e1n mailer falc\u00f3n para que",
            "start": 2558.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "dirige el mensaje del sector gobierno",
            "start": 2561.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 2570.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de mexico carlos mart\u00ednez director",
            "start": 2573.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "general de infonavit compa\u00f1eras y",
            "start": 2575.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete representantes",
            "start": 2577.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del sector obrero y patronal muy buenos",
            "start": 2579.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ya todas me da mucho gusto",
            "start": 2581.39,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed participar en esta asamblea",
            "start": 2583.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como representante del sector del",
            "start": 2585.619,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "gobierno la presencia del presidente",
            "start": 2587.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confirma la importancia de la vivienda",
            "start": 2589.57,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como un eje fundamental para la",
            "start": 2591.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds garantizar la",
            "start": 2593.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vivienda adecuada es la piedra angular",
            "start": 2595.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para la pacificaci\u00f3n de m\u00e9xico por eso",
            "start": 2597.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar juntos para recuperar",
            "start": 2600.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el territorio y garantizar este derecho",
            "start": 2601.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fundamental empezando con los que menos",
            "start": 2604.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen para lograr lo anterior debemos",
            "start": 2606.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de reconocer el problema por eso",
            "start": 2609.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisiera contarles una experiencia que",
            "start": 2612.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ilustra esto el mes pasado como parte de",
            "start": 2614.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una gira de trabajo que realizamos en",
            "start": 2616.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sonora visitamos la mesa fraccionamiento",
            "start": 2618.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ubicado en nogales un conjunto",
            "start": 2621.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "habitacional que representa la pol\u00edtica",
            "start": 2623.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vivienda de los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 2624.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el proyecto se promocion\u00f3 como un",
            "start": 2627.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "espacio digno para vivir se dijo que",
            "start": 2629.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "habr\u00eda equipamientos y lugares de",
            "start": 2631.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esparcimiento se ofreci\u00f3 como la",
            "start": 2632.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "oportunidad para forjar un patrimonio",
            "start": 2634.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cerca de los",
            "start": 2636.44,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y maquiladores pero el d\u00eda de hoy es un",
            "start": 2637.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "conjunto de casas abandonadas",
            "start": 2640.869,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "vandalizadas y en muchos casos invadidas",
            "start": 2642.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los pocos propietarios que no han podido",
            "start": 2645.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mudarse se ven obligados a vivir en un",
            "start": 2647.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lugar que es justo lo contrario de la",
            "start": 2650.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "promesa con la que llegaron la mesa es",
            "start": 2652.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un ejemplo perfecto de la rapacidad en",
            "start": 2655.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o en improvisaci\u00f3n con la que hab\u00eda",
            "start": 2657.43,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "ejercido el gobierno por mucho tiempo",
            "start": 2659.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desafortunadamente no es un caso aislado",
            "start": 2661.619,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "sino un escenario que se repite una y",
            "start": 2663.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otra vez a lo largo y ancho del pa\u00eds la",
            "start": 2665.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vivienda que impulsaremos",
            "start": 2668.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene el objetivo de garantizar promover",
            "start": 2670.569,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y proteger el derecho humano a la",
            "start": 2672.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vivienda a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n del",
            "start": 2674.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y el sector privado la",
            "start": 2677.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica de vivienda buscar\u00e1 que",
            "start": 2679.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "haya mecanismos de financiamiento con un",
            "start": 2681.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfoque planeado e integrado del",
            "start": 2683.44,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2685.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica nacional no se limitar\u00e1",
            "start": 2687.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo a ordenar la acci\u00f3n del gobierno en",
            "start": 2690.26,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la materia sino que servir\u00e1 como un",
            "start": 2692.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llamado a los tres \u00f3rdenes de gobierno a",
            "start": 2694.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los distintos sectores ya los organismos",
            "start": 2696.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacionales como el propio infonavit para",
            "start": 2699.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que en el orden de sus atribuciones",
            "start": 2701.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cumplan con los siguientes puntos o",
            "start": 2703.839,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lineamientos",
            "start": 2706.67,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "1 asegurar la adecuada ubicaci\u00f3n de la",
            "start": 2708.239,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vivienda garantizando la disponibilidad",
            "start": 2711.209,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de servicios e infraestructura",
            "start": 2713.129,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "2 situar a la vivienda como un elemento",
            "start": 2715.43,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que articula el ordenamiento del",
            "start": 2718.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "territorio junto con una adecuada",
            "start": 2719.809,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n del suelo 3 garantizar el",
            "start": 2721.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "derecho a la vivienda entendiendo era",
            "start": 2725.839,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "como la formadora de nuestras",
            "start": 2727.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "comunidades pues representa un entorno",
            "start": 2728.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "habitacional de ejercicio de derechos y",
            "start": 2731.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de oportunidades 4 incluir los",
            "start": 2733.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "requerimientos de vivienda asociados a",
            "start": 2736.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los proyectos econ\u00f3micos tur\u00edsticos en",
            "start": 2738.77,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "infraestructura que se desarrollen 5",
            "start": 2740.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contar con un enfoque regional que",
            "start": 2743.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "respete la diversidad cultural en todas",
            "start": 2745.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sus modalidades y manifestaciones",
            "start": 2747.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "considerando el dise\u00f1o de la vivienda",
            "start": 2749.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hasta la selecci\u00f3n de los materiales de",
            "start": 2752.39,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n 6 desarrollar los",
            "start": 2754.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mecanismos que brinden la certeza",
            "start": 2757.069,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica a las familias en las distintas",
            "start": 2758.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modalidades de propiedad 7 focalizar el",
            "start": 2760.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presupuesto y las acciones para las",
            "start": 2764.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas o que presenten",
            "start": 2766.069,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "altos \u00edndices de rezago habitacional de",
            "start": 2768.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y de violencia asimismo",
            "start": 2771.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ampliar progresivamente los recursos",
            "start": 2773.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n no derechohabiente",
            "start": 2774.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atender las diversas formaci\u00f3n de",
            "start": 2778.13,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n tipos y necesidades de",
            "start": 2780.079,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vivienda incluyendo la producci\u00f3n social",
            "start": 2781.849,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "de la vivienda y la construcci\u00f3n",
            "start": 2783.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asistida 9 fortalecer las acciones de",
            "start": 2785.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mejora regulatoria con la finalidad de",
            "start": 2788.809,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "simplificar tr\u00e1mites y procedimientos",
            "start": 2790.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "desde los que corresponden al acceso a",
            "start": 2793.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n la regularizaci\u00f3n en la",
            "start": 2795.859,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "tenencia de la vivienda hasta el",
            "start": 2797.96,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "otorgamiento de cr\u00e9dito y sus modelos de",
            "start": 2799.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cobranza 10 fomentar la participaci\u00f3n de",
            "start": 2801.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como",
            "start": 2804.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "cooperativas de participaci\u00f3n",
            "start": 2806.029,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunitaria especialmente dentro del",
            "start": 2807.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito rural adicionalmente como parte",
            "start": 2809.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de esta pol\u00edtica p\u00fablica nacional se",
            "start": 2811.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consideran el desarrollo de indicadores",
            "start": 2814.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de seguimiento y evaluaci\u00f3n para",
            "start": 2816.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "reforzar el cumplimiento de nuestros",
            "start": 2819.019,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "objetivos se est\u00e1 instalando en todo el",
            "start": 2820.609,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los consejos de ordenamiento",
            "start": 2822.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "territorial y desarrollo urbano as\u00ed como",
            "start": 2823.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los observatorios ciudadanos estos dar\u00e1n",
            "start": 2826.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual a los planes de",
            "start": 2828.89,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano que las autoridades",
            "start": 2830.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "locales est\u00e1n obligadas a expedir y",
            "start": 2832.279,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "actualizar por ello se convocar\u00e1 que las",
            "start": 2833.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reglas de otorgamiento de cr\u00e9dito 2020",
            "start": 2837.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cumplan cabalmente con lo establecido en",
            "start": 2839.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas nacional de vivienda y en",
            "start": 2841.16,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2843.019,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sectoriales como ven el reto es",
            "start": 2843.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enorme lo primero es acabar con las",
            "start": 2846.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inercias de una pol\u00edtica de vivienda que",
            "start": 2848.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "le ha fallado a una parte importante de",
            "start": 2851.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los trabajadores debemos resarcir sus",
            "start": 2853.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "efectos y orientar los objetivos",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ejecutar los instrumentos adecuados",
            "start": 2856.99,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "desde el gobierno hacemos un llamado a",
            "start": 2860.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conformar una alianza por la vivienda en",
            "start": 2863.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico confi\u00f3 en el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 2865.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo que ya estamos",
            "start": 2867.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llevando a cabo por un pa\u00eds para todos y",
            "start": 2870.119,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "todas muchas gracias",
            "start": 2872.79,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2874.54,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "si me concede el uso de la palabra al",
            "start": 2896.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "licenciado carlos mart\u00ednez",
            "start": 2899.71,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "director general de nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 2903.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores antes del mensaje del",
            "start": 2909.819,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "director general se presentar\u00e1 un v\u00eddeo",
            "start": 2912.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "relacionado con el programa",
            "start": 2914.289,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida corre v\u00eddeo",
            "start": 2915.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el 22 de julio de 1994 que el infonavit",
            "start": 2922.83,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "me otorg\u00f3 el cr\u00e9dito mi saldo de cr\u00e9dito",
            "start": 2927.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en lugar de bajar sube y sube y sube y",
            "start": 2931.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como que lleva una vida de nunca",
            "start": 2934.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "terminar de pagar entramos a la p\u00e1gina",
            "start": 2936.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de conavi rellenamos los datos que",
            "start": 2939.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que nos ped\u00eda y pues hasta que v\u00eda",
            "start": 2942.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico nos mandaron un",
            "start": 2946.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "correo donde la felicitaban donde hab\u00edan",
            "start": 2949.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sido seleccionada en este programa de",
            "start": 2952.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestros alegando por esto yo me siento",
            "start": 2956.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy contenta la verdad muy agradecida",
            "start": 2958.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con dios y principalmente con el",
            "start": 2960.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente obrador porque implement\u00f3",
            "start": 2963.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este programa que ahora cuando menos ya",
            "start": 2967.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que voy a tener ya tengo una fecha",
            "start": 2969.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fija para pagar mi cr\u00e9dito",
            "start": 2972.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2986.14,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2994.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos sea usted bienvenido este es",
            "start": 2996.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su casa es un honor para los",
            "start": 2999.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta instituci\u00f3n que nos",
            "start": 3001.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e en esta asamblea estimados",
            "start": 3003.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "representantes de los sectores gobierno",
            "start": 3006.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "patronal y trabajadores y hoy honorables",
            "start": 3007.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium compa\u00f1eros del",
            "start": 3010.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infonavit en diciembre pasado me",
            "start": 3013.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed ante esta asamblea a trazar",
            "start": 3015.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ruta para recuperar nuestra misi\u00f3n",
            "start": 3017.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institucional de manera humana",
            "start": 3019.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "responsable y entusiasta en esta 118",
            "start": 3021.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asamblea ordinaria rindo cuenta sobre",
            "start": 3026.49,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los objetivos planteados en primer lugar",
            "start": 3029.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos comprometimos a reducir los costos",
            "start": 3032.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "operativos de la instituci\u00f3n se han",
            "start": 3034.5,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "recortado 1800 millones de pesos y antes",
            "start": 3036.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que termine el a\u00f1o habremos superado",
            "start": 3040.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la meta original de los 2 mil millones",
            "start": 3042.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo anterior liberar\u00e1 recursos nuevos",
            "start": 3045.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para programas en beneficio de los",
            "start": 3047.69,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores y asegurar un mejor",
            "start": 3050.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "rendimiento de la subcuenta de vivienda",
            "start": 3052.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en segundo lugar nos comprometimos",
            "start": 3054.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "observar un gasto responsable",
            "start": 3056.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde diciembre pasado solicite a la",
            "start": 3059.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de competencia que",
            "start": 3062.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "formular una opini\u00f3n sobre la",
            "start": 3064.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "normatividad de compras del instituto",
            "start": 3066.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas esta instituci\u00f3n nos",
            "start": 3068.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 sus recomendaciones la",
            "start": 3071.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principal privilegiar las licitaciones",
            "start": 3074.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por sobre cualquier otro",
            "start": 3077.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "procedimiento de compra nos sugieren",
            "start": 3079.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eliminar todo m\u00e9todo que implique",
            "start": 3081.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discrecionalidad y abra la puerta a las",
            "start": 3084.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "malas pr\u00e1cticas y en este sentido",
            "start": 3087.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actuaremos finalmente se aprob\u00f3 un nuevo",
            "start": 3089.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tabulador salarial para que ning\u00fan",
            "start": 3092.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "funcionario del infonavit gane m\u00e1s que",
            "start": 3094.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica los",
            "start": 3097.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recursos que administran en el infonavit",
            "start": 3099.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son de los trabajadores nuestra",
            "start": 3100.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n legal y moral es ejercer los",
            "start": 3103.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con estricto apego a los criterios de",
            "start": 3106.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "austeridad y eficiencia en tercer lugar",
            "start": 3109.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos comprometimos a revisar el esquema",
            "start": 3112.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cobranza de la instituci\u00f3n por eso",
            "start": 3114.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "firmamos un convenio con la comisi\u00f3n",
            "start": 3117.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos",
            "start": 3119.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "establecimos un canal directo",
            "start": 3121.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a denunciar las malas pr\u00e1cticas de",
            "start": 3123.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "despachos de cobranza impulsamos el",
            "start": 3125.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cumplimiento de obligaciones en esta",
            "start": 3128.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "materia para los particulares",
            "start": 3130.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proveedores del infonavit iniciamos",
            "start": 3132.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una auditor\u00eda sobre los juicios",
            "start": 3135.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "masivos que se promov\u00edan desde esta",
            "start": 3137.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n como resultado hemos",
            "start": 3139.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "suspendido a cuatro despachos de",
            "start": 3142.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cobranza cancelamos este tipo de juicios",
            "start": 3143.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y pusimos un alto a las subastas de",
            "start": 3146.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vivienda adjudicada todo ello se",
            "start": 3149.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "traducir\u00e1 en un nuevo modelo de apoyo al",
            "start": 3151.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pago para los derechohabientes del",
            "start": 3154.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituto comunicar\u00e1 y ofrecer\u00e1 todas",
            "start": 3155.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las opciones de pago y facilidades para",
            "start": 3159.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s un trabajador pierda su",
            "start": 3161.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "patrimonio mucho menos cuando hay",
            "start": 3164.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voluntad de pago en cuarto lugar nos",
            "start": 3166.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comprometimos a acercar al instituto a",
            "start": 3169.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los trabajadores los due\u00f1os de este",
            "start": 3171.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fondo que no existir\u00eda si sus",
            "start": 3173.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aportaciones el programa de",
            "start": 3175.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida que",
            "start": 3177.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentamos el pasado 6 de febrero con",
            "start": 3179.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente busca detener el",
            "start": 3182.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "crecimiento inhumano e irracional de los",
            "start": 3184.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en salarios m\u00ednimos",
            "start": 3187.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esos que pagan y pagan y no terminan",
            "start": 3189.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de pagar hoy se han firmado 22 mil",
            "start": 3192.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convenios de aceptaci\u00f3n del programa que",
            "start": 3195.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son 4 mil 500 millones de pesos en",
            "start": 3197.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "descuentos y que dan certeza a los",
            "start": 3200.22,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre los pagos futuros",
            "start": 3202.319,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "este ya es el programa m\u00e1s exitoso que",
            "start": 3204.019,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "haya hecho el infonavit en la materia en",
            "start": 3207.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "toda su historia testimonios de vida",
            "start": 3209.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como el que vimos de mari carmen y su",
            "start": 3212.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hija en tabasco confirma nuestra",
            "start": 3214.049,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "oportunidad para mejorar la vida de",
            "start": 3216.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tantos trabajaremos coordinada",
            "start": 3218.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incansablemente para alcanzar las metas",
            "start": 3220.92,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de 194.000 convenios firmados este a\u00f1o y",
            "start": 3223.289,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "750.000 al final del sexenio el segundo",
            "start": 3227.779,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programa dise\u00f1ado en colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 3230.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "link es la devoluci\u00f3n autom\u00e1tica del",
            "start": 3233.339,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "fondo 72 92 ya le devolvimos su dinero a",
            "start": 3235.68,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "283 mil pensionados del inss y el n\u00famero",
            "start": 3240.289,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "crecer\u00e1 conforme se jubilen porque se",
            "start": 3243.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trata de un proceso autom\u00e1tico sin",
            "start": 3246.359,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 3249.18,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en estos cuatro meses hemos",
            "start": 3250.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "visitado los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 3252.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hemos tenido contacto directo con los",
            "start": 3255.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajadores y los empresarios el",
            "start": 3257.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que hemos iniciado es",
            "start": 3259.59,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "fundamental para mejorar nuestro trabajo",
            "start": 3261.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en suma las acciones impulsadas van en",
            "start": 3262.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de nuestro objetivo un",
            "start": 3266.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "infonavit m\u00e1s austero y cercano a los",
            "start": 3268.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajadores en esta tarea liderazgo del",
            "start": 3271.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretario meyer ha sido fundamental",
            "start": 3274.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para concretar los cambios lo mismo que",
            "start": 3276.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de los sectores que",
            "start": 3278.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conforman el instituto se\u00f1or presidente",
            "start": 3281.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores los cambios que se",
            "start": 3284.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n con motivo de la reforma laboral",
            "start": 3286.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos obligan a mejorar todos los d\u00edas",
            "start": 3288.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como instituci\u00f3n",
            "start": 3291.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que fortalecer el",
            "start": 3293.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistema de fiscalizaci\u00f3n de las empresas",
            "start": 3296.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aportantes a favor de los trabajadores y",
            "start": 3298.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso haremos una casa adecuada un buen",
            "start": 3301.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sistema de salud un retiro digno y",
            "start": 3304.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "suficiente no son excentricidades sino",
            "start": 3306.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un logro hist\u00f3rico de los trabajadores",
            "start": 3310.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el infonavit es el organismo id\u00f3neo para",
            "start": 3311.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cumplir este objetivo porque recae en la",
            "start": 3314.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los sectores",
            "start": 3316.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "involucrados en este punto quiero",
            "start": 3318.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecer a carlos salazar presidente",
            "start": 3320.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial su",
            "start": 3323.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoyo para conducir la tarea de la",
            "start": 3325.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integridad corporativa como lo expres\u00f3",
            "start": 3328.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en su discurso de toma de protesta hay",
            "start": 3331.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un \u00e1nimo propositivo del sector",
            "start": 3333.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empresarial para impulsar la integridad",
            "start": 3335.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corporativa y lo que hagamos aqu\u00ed ser\u00e1",
            "start": 3337.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo somos optimistas respecto al",
            "start": 3339.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presente y el futuro de esta gran",
            "start": 3342.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y de su vocaci\u00f3n social",
            "start": 3344.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradezco al presidente de la republica",
            "start": 3346.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por dirigir esta transformaci\u00f3n y a",
            "start": 3349.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos por asumir partiendo y permitiendo",
            "start": 3352.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la posibilidad de cambiar verdaderamente",
            "start": 3355.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y para bien",
            "start": 3357.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos que merecen el",
            "start": 3359.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derecho al bienestar para ellos y sus",
            "start": 3361.71,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "familias much\u00edsimas gracias",
            "start": 3363.84,
            "duration": 17.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3365.8,
            "duration": 15.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3389.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se concede el uso de la palabra al",
            "start": 3392.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudadano un presidente constitucional",
            "start": 3395.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 3397.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "licenciado manuel andr\u00e9s l\u00f3pez obrador",
            "start": 3399.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que dirija un mensaje a esta",
            "start": 3402.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 3405.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante se\u00f1or presidente",
            "start": 3406.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3421.829,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "de esta gran instituci\u00f3n",
            "start": 3425.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el infonavit",
            "start": 3429.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un ejemplo de participaci\u00f3n",
            "start": 3432.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 3436.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3440.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "agrupar",
            "start": 3442.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al sector empresarial",
            "start": 3445.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al sector obrero",
            "start": 3449.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y al sector p\u00fablico",
            "start": 3452.549,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tengo que agradecerles",
            "start": 3458.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3462.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el apoyo el respaldo",
            "start": 3464.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3467.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que represento",
            "start": 3469.619,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "pocos meses",
            "start": 3476.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hemos logrado acuerdos importantes",
            "start": 3479.369,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entre el sector empresarial",
            "start": 3486.309,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y el sector obrero",
            "start": 3489.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos han permitido avanzar",
            "start": 3492.03,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "primero recuerdo",
            "start": 3497.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3501.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 aumentar",
            "start": 3504.339,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 3508.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3511.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda hecho",
            "start": 3514.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3516.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para ser exactos",
            "start": 3519.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en un periodo de 36 a\u00f1os no sab\u00eda",
            "start": 3524.69,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "aumentado el salario m\u00ednimo como se hizo",
            "start": 3530.49,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a principios de este a\u00f1o",
            "start": 3534.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la iniciativa de aumentar el salario la",
            "start": 3538.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "retomamos",
            "start": 3542.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el sector empresarial",
            "start": 3546.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3 desde luego",
            "start": 3552.829,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "por el sector obrero",
            "start": 3557.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3561.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 3565.15,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de convencerse a todos de la necesidad",
            "start": 3567.21,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "de aumentar los salarios",
            "start": 3571.609,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevaba mucho tiempo",
            "start": 3577.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin que esto sucediera",
            "start": 3580.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "antes m\u00e9xico",
            "start": 3583.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina el pa\u00eds con los",
            "start": 3588.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mejores salas",
            "start": 3593.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos",
            "start": 3598.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y pasamos a hacer",
            "start": 3600.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 3602.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3605.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los salarios m\u00ednimos m\u00e1s bajos en el",
            "start": 3607.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3611.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3614.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "iniciamos la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3617.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del",
            "start": 3620.99,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3624.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esto es un logro de todos",
            "start": 3626.589,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3630.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no solo es un acto de justicia y de",
            "start": 3633.26,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 3635.96,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "esto ayuda",
            "start": 3637.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico fortalece el",
            "start": 3639.849,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mercado interno",
            "start": 3643.63,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3647.089,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 3649.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo de los mexicanos",
            "start": 3651.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3656.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solo se consume lo b\u00e1sico lo",
            "start": 3657.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "indispensable no hay crecimiento no hay",
            "start": 3662.27,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "bienestar no se beneficia a nadie",
            "start": 3666.26,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "no se beneficia el sector empresarial ni",
            "start": 3671.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se beneficia",
            "start": 3675.07,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 3676.839,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "obrero y los consumidores en general",
            "start": 3678.779,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo otro que se logr\u00f3 tambi\u00e9n con el",
            "start": 3683.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "consenso con el acuerdo del sector",
            "start": 3689.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "empresarial del sector obrero fue la",
            "start": 3692.03,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "reforma laboral aprobada ayer",
            "start": 3695.48,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 3699.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 3702.309,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3705.13,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3706.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "impulsa",
            "start": 3708.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la democracia sindical",
            "start": 3710.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3715.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "le da",
            "start": 3717.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3721.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 3723.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en las decisiones sobre la",
            "start": 3726.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 3730.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 3732.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un acto de democracia el que los",
            "start": 3736.93,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "trabajadores decidan libremente qui\u00e9n",
            "start": 3741.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "debe representarnos",
            "start": 3745.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "con voto directo libre secreto",
            "start": 3748.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "para tener una",
            "start": 3754.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "representatividad verdaderamente",
            "start": 3757.76,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico",
            "start": 3761.51,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo cumplimos con el",
            "start": 3766.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3769.829,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que se hizo con el gobierno de eeuu",
            "start": 3771.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3777.039,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se apruebe el tratado de libre de",
            "start": 3780.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "converse",
            "start": 3784.289,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque",
            "start": 3787.05,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 3791.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la firma del tratado con eeuu y con",
            "start": 3793.799,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 3798.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y taller",
            "start": 3800.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se cumple un compromiso que se hab\u00eda",
            "start": 3802.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "establecido y se desglosa el camino se",
            "start": 3807.74,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "limpia el camino",
            "start": 3812.19,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para que en eeuu se apruebe el tratado",
            "start": 3814.109,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3820.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3822.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 3825.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "excusas estamos cumpliendo",
            "start": 3828.39,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con nuestra palabra",
            "start": 3832.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se entendi\u00f3",
            "start": 3836.03,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en el sector empresarial y en el sector",
            "start": 3839.79,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 3844.05,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "pero eso fue",
            "start": 3845.809,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "casi un\u00e1nime la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3849.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 3852.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "120 votos a favor",
            "start": 3856.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "2 abstenciones y cero en contra",
            "start": 3860.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero es como para",
            "start": 3865.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 3868.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3871.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en otros gobiernos tengan para que",
            "start": 3875.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "aprendan",
            "start": 3878.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3881.15,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "muy bien con estos dos avances y otros",
            "start": 3887.62,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3893.02,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "celebro que en el caso del infonavit se",
            "start": 3897.74,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "haya llegado tambi\u00e9n a acuerdos",
            "start": 3902.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este programa de responsabilidad",
            "start": 3907.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "compartida de reestructurar los cr\u00e9ditos",
            "start": 3909.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es muy importante para ayudar mucho",
            "start": 3912.38,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "el sea director del infonavit que este",
            "start": 3917.08,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se va a apoyar a cerca de 200.000",
            "start": 3922.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3928.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se calcula que en el sexenio se van a",
            "start": 3931.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "beneficiar alrededor de 800 mil",
            "start": 3935.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto es muy bueno",
            "start": 3939.53,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 3941.66,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n la gente pide de qu\u00e9",
            "start": 3944.539,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "se les atienda porque pagan y pagan y",
            "start": 3949.97,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pagan y no terminan de pagar",
            "start": 3953.21,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ahora con este programa se est\u00e1",
            "start": 3956.91,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "escuchando esa demanda",
            "start": 3960.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3964.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda",
            "start": 3968.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tarea hacia adelante d",
            "start": 3970.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del informe del consejo de",
            "start": 3973.85,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las partes que integran esa instituci\u00f3n",
            "start": 3977.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y poder analizar propuestas que existen",
            "start": 3983.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el senado carlos aceves del olmo me",
            "start": 3989.93,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "ha comentado de que es posible llevar a",
            "start": 3995.14,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "cabo un programa masivo de escrituraci\u00f3n",
            "start": 4000.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y resolver",
            "start": 4005.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo de las viviendas los",
            "start": 4008.19,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "departamentos abandonados",
            "start": 4013.619,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "esto se puede lograr hacia adelante",
            "start": 4016.33,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4023.35,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "comentar que fortalecer esta instituci\u00f3n",
            "start": 4025.019,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sico para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 4028.609,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 4033.929,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y yo coincido de que a pesar de los",
            "start": 4035.78,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "pesares el infonavit resisti\u00f3",
            "start": 4040.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y se mantuvo de pie",
            "start": 4044.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por muchas crisis por situaciones",
            "start": 4047.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 4052.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y es una instituci\u00f3n que tiene una",
            "start": 4054.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social muy importante",
            "start": 4059.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 4062.81,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en apoyo de los trabajadores yo",
            "start": 4065.87,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda de manera respetuosa tres",
            "start": 4070.56,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cosas b\u00e1sicas primero",
            "start": 4074.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se cuide bien la administraci\u00f3n",
            "start": 4079.51,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "para que no haya malos manejos que no",
            "start": 4084.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n que haya honestidad",
            "start": 4087.869,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 4092.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque eso da\u00f1a mucho",
            "start": 4095.16,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "eso es lo que lleva a comprar terrenos",
            "start": 4099.14,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "alejad\u00edsimos donde nadie se va a ir a",
            "start": 4103.549,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 4106.109,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "o hacer huevitos",
            "start": 4107.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "departamentos peque\u00f1itos",
            "start": 4111.069,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4114.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "casas abandonadas y unidades",
            "start": 4119.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habitacionales en el abandono porque",
            "start": 4121.61,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s estuvieron pensando en el negocio",
            "start": 4124.16,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "en el lucro",
            "start": 4129.7,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "como comprar terrenos baratos",
            "start": 4132.509,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4137.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recibir los contratos para la",
            "start": 4139.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las unidades",
            "start": 4142.31,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "habitacionales y entregarlos",
            "start": 4143.75,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y sacar provecho en lo personal es decir",
            "start": 4150.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "apostar a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4154.32,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "eso hay que erradicarlo acabarlo",
            "start": 4157.319,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "terminas con la corrupci\u00f3n lo segundo es",
            "start": 4163.58,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "actuar con austeridad ya lo est\u00e1n",
            "start": 4168.859,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed en el infonavit",
            "start": 4172.37,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "es para felicitarnos",
            "start": 4176.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque ya se dio una administraci\u00f3n a",
            "start": 4179.219,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "usted ya no hay los sueldos que hab\u00edan",
            "start": 4182.819,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "anteriormente no es el af\u00e1n",
            "start": 4188.359,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "polemizar",
            "start": 4194.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no estamos viendo para atr\u00e1s estamos",
            "start": 4196.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viendo hacia adelante",
            "start": 4200.02,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pero no podemos olvidar y reconocer",
            "start": 4203.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4209.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4211.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el director de el infonavit",
            "start": 4213.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ghana",
            "start": 4216.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seis veces menos",
            "start": 4218.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ganaba en la anterior",
            "start": 4221.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sin \u00e1nimo de estar subrayando las cosas",
            "start": 4229.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4236.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el anterior director",
            "start": 4240.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "no es nada personal se rayaba",
            "start": 4243.35,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "casi 700 mil pesos mensuales",
            "start": 4248.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el actual 108 mil",
            "start": 4253.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4259.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esto es de celebrarse",
            "start": 4263.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto es un gran avance si seguimos as\u00ed",
            "start": 4267.61,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nos va a rendir el presupuesto y se va a",
            "start": 4272.29,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s con menos",
            "start": 4275.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todo en beneficio de los trabajadores en",
            "start": 4278.51,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "beneficio de los ciudadanos y lo tercero",
            "start": 4282.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues es la eficiencia que hagamos bien",
            "start": 4285.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 4289.76,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4290.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "haya buena planeaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 4292.43,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que te programen bien las unidades",
            "start": 4297.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "habitacionales y que sigamos",
            "start": 4302.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "consolidando esta instituci\u00f3n tan",
            "start": 4304.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 4308.09,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para los ciudadanos y en",
            "start": 4311.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "particular en especial para los",
            "start": 4315.789,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajadores mi reconocimiento a todas a",
            "start": 4318.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "todos ustedes cada vez que",
            "start": 4322.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sea necesario posible",
            "start": 4326.1,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar con ustedes",
            "start": 4329.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y vamos a darle conjuntamente",
            "start": 4332.409,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "seguimiento a este nuevo programa de el",
            "start": 4335.969,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "infonavit muchas gracias a los",
            "start": 4340.719,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales de la",
            "start": 4343.869,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de la croc de la crom de todos los",
            "start": 4348.989,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "sindicatos muchas gracias muchas gracias",
            "start": 4354.329,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los dirigentes del sector",
            "start": 4358.55,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "empresarial a carlos salazar que est\u00e1",
            "start": 4364.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del consejo coordinador empresarial",
            "start": 4368.159,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4371.15,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "francisco alberto cervantes d\u00edaz",
            "start": 4375.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente de la concam\u00edn francisco",
            "start": 4378.38,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "siempre nos ha apoyado nos ha respaldado",
            "start": 4381.719,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "con entusiasmo es una gente",
            "start": 4386.309,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "buena es un empresario con dimensi\u00f3n",
            "start": 4390.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00edvica y social que tiene todo nuestro",
            "start": 4393.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4396.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias a jos\u00e9 manuel l\u00f3pez",
            "start": 4398.23,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "campos presidente de concanaco que nos",
            "start": 4401.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a y muchas gracias tambi\u00e9n a",
            "start": 4406.239,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "gustavo de hoyos de coparmex muchas",
            "start": 4409.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gracias a todas a todos muchas gracias a",
            "start": 4414.01,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "los trabajadores de el infonavit a los",
            "start": 4418.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y vamos hacia",
            "start": 4423.429,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "adelante a llevar a cabo entre todos la",
            "start": 4426.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas",
            "start": 4430.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4433.33,
            "duration": 19.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4434.1,
            "duration": 22.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4453.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "todos quienes estamos aqu\u00ed",
            "start": 4457.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entendimos perfectamente su mensaje",
            "start": 4460.67,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y lo que hacemos a favor de los",
            "start": 4464.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores y es la m\u00edstica que nos",
            "start": 4467.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "debe seguir",
            "start": 4470.85,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es ayudarlos verdaderamente",
            "start": 4473.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4477.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay formas que ya hab\u00edan pero que no",
            "start": 4479.55,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 4484.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "utilizado totalmente",
            "start": 4485.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y una de las principales es que ya hay",
            "start": 4488.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edgonos para que no construyan a donde",
            "start": 4491.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay transporte oa d\u00f3nde les queda a",
            "start": 4495.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una hora dos horas su fuente de trabajo",
            "start": 4498.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso se abandonaron muchas casas por",
            "start": 4500.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la lejan\u00eda pero",
            "start": 4505.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 trabajando con mucho",
            "start": 4508.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "existe exigencia creamos el root que es",
            "start": 4510.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el registro \u00fanico de vivienda hay",
            "start": 4514.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inspecciones constantes especialistas",
            "start": 4517.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para que no haya vicios ocultos en los",
            "start": 4520.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "departamentos y en las casas pero eso se",
            "start": 4523.14,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hace en unidad se hace con el consenso",
            "start": 4526.35,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "en el con el consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 4531.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es la asamblea como la de hoy pero",
            "start": 4536.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el trabajo diario",
            "start": 4539.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen los sectores que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4541.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "representados",
            "start": 4544.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y esto el viento estoy seguro",
            "start": 4547.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y carlos",
            "start": 4549.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 4551.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo muy bien",
            "start": 4553.739,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos consta",
            "start": 4556.23,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de los ahorros que se han hecho un",
            "start": 4558.349,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 4560.269,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y los daremos a conocer a la gente",
            "start": 4564.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que no crean",
            "start": 4566.989,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que los fondos que hay aqu\u00ed que son de",
            "start": 4570.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los trabajadores se les est\u00e1 dando un",
            "start": 4573.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "uso indebido",
            "start": 4577.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para que sepan que somos totalmente",
            "start": 4579.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "celosos de esto",
            "start": 4582.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y que la pol\u00edtica",
            "start": 4585.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y laboral",
            "start": 4588.17,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en el sentido de las viviendas debe ser",
            "start": 4589.989,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "la que tenemos marcada en informal",
            "start": 4593.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el grupo de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 4599.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "forman la asamblea",
            "start": 4603.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que formamos el consejo de",
            "start": 4606.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4610.18,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estamos siendo absolutamente celosos de",
            "start": 4612.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que se hace en infonavit porque una",
            "start": 4617.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 4620.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que lleva casi medio siglo y que ya ha",
            "start": 4622.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entregado 10 millones de viviendas",
            "start": 4625.559,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "puede volver a hacer puede volver a",
            "start": 4629.17,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "repetir esos esos n\u00fameros",
            "start": 4631.63,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hoy medio siglo despu\u00e9s ya tenemos m\u00e1s",
            "start": 4635.659,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "habitantes pero tambi\u00e9n tenemos gente",
            "start": 4640.07,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que se decide por otro tema por otro",
            "start": 4642.979,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "camino del financiamiento",
            "start": 4646.639,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "lo que hacemos es cuidar celosamente que",
            "start": 4649.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los dineros del infonavit son de los",
            "start": 4654.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores porque son producto de una",
            "start": 4658.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n que se tiene con todos los",
            "start": 4661.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4664.36,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "a nombre de los propios trabajadores yo",
            "start": 4666.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "agradezco a usted que se hayan tomado",
            "start": 4669.469,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estas decisiones porque nos permitir\u00e1",
            "start": 4671.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s caras felices cuando se les",
            "start": 4674.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "entreguen sus llaves cuando los ni\u00f1os",
            "start": 4678.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dicen ven a ver no todos nosotros",
            "start": 4680.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ba\u00f1o y por primera vez se vayan",
            "start": 4684.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en la regadera no hay mejores actos no",
            "start": 4687.139,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hay mejores caras que las que se ven ah\u00ed",
            "start": 4689.449,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "los binarios",
            "start": 4692.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es que aqu\u00ed tengamos",
            "start": 4695.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un tripartidismo verdaderamente \u00fanico",
            "start": 4697.78,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "hoy con la integraci\u00f3n del licenciado",
            "start": 4701.599,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "carlos guti\u00e9rrez",
            "start": 4704.989,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "se refuerza porque tiene una larga",
            "start": 4708.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "experiencia en esto",
            "start": 4711.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 4715.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4718.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por atendernos",
            "start": 4721.489,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4723.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por tocar el punto de que hemos sido",
            "start": 4726.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00fatiles ayudando nosotros queremos un",
            "start": 4729.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mejor m\u00e9xico queremos la justicia social",
            "start": 4732.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "debidamente",
            "start": 4736.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y queremos que los derechos humanos sean",
            "start": 4738.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "respetados",
            "start": 4741.35,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 4742.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s pero tampoco menos",
            "start": 4744.739,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "creo que estamos en una etapa nueva",
            "start": 4748.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1n celosamente cuidados por",
            "start": 4752.76,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "todos los otros las acciones que se",
            "start": 4756.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "hagan aqu\u00ed en el fonavi",
            "start": 4758.849,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo no digo porque yo entr\u00e9 al",
            "start": 4763.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a todas las juntas que hay",
            "start": 4766.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero llevo m\u00e1s de 25 a\u00f1os aqu\u00ed",
            "start": 4769.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como consejero",
            "start": 4772.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 lo que es recibir una casa de",
            "start": 4777.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s social",
            "start": 4781.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque mi primer departamento",
            "start": 4783.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me lo dio",
            "start": 4786.54,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el seguro social cuando era quien",
            "start": 4788.29,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "constru\u00eda",
            "start": 4790.33,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y no se va a permitir nunca",
            "start": 4792.719,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "jarana 14 departamentos tres unidades de",
            "start": 4797.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4799.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en san jer\u00f3nimo",
            "start": 4802.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar nunca",
            "start": 4804.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4809.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a pagar m\u00e1s de venta era casi imposible",
            "start": 4811.63,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "con un salario raqu\u00edtico",
            "start": 4814.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero vivimos bien",
            "start": 4818.469,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed nacieron dos o tres de mis hijas",
            "start": 4821.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces por eso tengo pasi\u00f3n por esta",
            "start": 4826.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y voy a hacer todo lo",
            "start": 4829.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posible por seguir dedicando el tiempo",
            "start": 4831.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "colectico listo",
            "start": 4834.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "yo pedir\u00eda que s\u00ed",
            "start": 4836.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nos ponemos todos de pie en tenemos el",
            "start": 4839.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "himno nacional para despedir al se\u00f1or",
            "start": 4842.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente de la aritm\u00e9tica",
            "start": 4845.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "agradecemos al senador carlos aceves del",
            "start": 4848.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "olmo ahora previo a realizar formalmente",
            "start": 4851.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la clausura de esta asamblea solicitamos",
            "start": 4852.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar con debido",
            "start": 4854.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4856.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4861.77,
            "duration": 95.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4955.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo les solicito que sigan ustedes de pie",
            "start": 4957.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para hacer la clausura",
            "start": 4960.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con su permisos en el presidente de este",
            "start": 4963.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 4966.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siento las 1227",
            "start": 4972.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 30",
            "start": 4976.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de abril del 2019",
            "start": 4981.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "declaro formalmente clausurados",
            "start": 4987.89,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "los trabajos de la sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 4991.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "n\u00famero 118 de la asamblea general del",
            "start": 4994.719,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 4998.26,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 5000.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole su presencia",
            "start": 5003.969,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y su mensaje",
            "start": 5006.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "descuidamos al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 5008.929,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5011.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quien nos ha hecho el honor",
            "start": 5013.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de estar en esta asamblea",
            "start": 5016.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "igualmente",
            "start": 5021.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a todos los representantes de",
            "start": 5024.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "trabajadores de empresas",
            "start": 5027.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y del gobierno que vinieron los",
            "start": 5031.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "secretarios de estado muchas gracias",
            "start": 5034.64,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "por un d\u00eda por un rato como el de hoy el",
            "start": 5039.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "infonavit de su casa y es la casa de",
            "start": 5043.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los que estamos aqu\u00ed gracias se\u00f1or",
            "start": 5046.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidente valoramos mucho su presencia",
            "start": 5049.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 5059.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y se despide de ustedes el presidente",
            "start": 5062.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5064.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5066.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5069.26,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico agradece a ustedes",
            "start": 5071.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan",
            "start": 5073.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "un excelente tarde",
            "start": 5076.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5079.54,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "nosotros ah los presentes sean tan amables de ocupar sus dudas [Aplausos] soluci\u00f3n por favor este es un mensaje de protecci\u00f3n civil en caso de una emergencia que amerita el desalojo del auditorio por favor guarde la calma y atiende a las indicaciones de los brigadistas ellos los guiar\u00e1n hasta la salida m\u00e1s pr\u00f3xima gracias les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 118 de la asamblea general del infonavit m\u00e1ximo \u00f3rgano tripartita a continuaci\u00f3n presentaremos a los miembros que integran este presidio al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos al maestro rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano se da t\u00fa senador carlos aceves del olmo secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores licenciado francisco alberto cervantes d\u00edaz presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de los estados unidos mexicanos concam\u00edn al ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de la presidencia doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica licenciado mario mac\u00edas roble director sectorial de los trabajadores arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo concanaco servytur doctor germ\u00e1n mart\u00ednez c\u00e1zares director general del instituto mexicano del seguro social imms licenciado fernando salgado delgado secretario de acci\u00f3n pol\u00edtica del cen de la licenciado gustavo de hoyos walther presidente nacional de la confederaci\u00f3n patronal de la rep\u00fablica mexicana coparmex [Aplausos] licenciado manuel bartlett d\u00edaz director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad cf licenciado rafael oriol salgado sandoval secretario la capacitaci\u00f3n sindical y pol\u00edtica del cen de la croc [Aplausos] profesor patricio flores sandoval secretario de comunicaci\u00f3n social del cen de la maestro soy robledo aburto subsecretario de gobernaci\u00f3n [Aplausos] ingeniero eduardo ram\u00edrez leal presidente nacional de la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n cmic arquitecto rafael rivapalacio pontones secretario general del comit\u00e9 ejecutivo nacional del sindicato nacional de trabajadores del infonavit [Aplausos] profesor rogelio castro v\u00e1zquez secretario general y jur\u00eddico del infonavit gonzalo m\u00e9ndez d\u00e1valos presidente de la canadevi saludamos a las delegaciones del infonavit medios de comunicaci\u00f3n presentes y dem\u00e1s invitados muchas gracias tras el uso de la palabra al secretario general y jur\u00eddico rogelio castro v\u00e1zquez licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos bienvenido a esta asamblea general que representa a los sectores trabajadores empresarial y gubernamental con fundamento en los art\u00edculos 6 7 9 y 10 de la ley del infonavit se ha convocado oportunamente esta sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 118 con el fin de que est\u00e9 m\u00e1ximo \u00f3rgano colegiado quede debidamente constituido es pertinente que los sectores parte informen de las designaciones de sus integrantes ante esta asamblea para tal fin solicit\u00f3 al se\u00f1or patricio flores sandoval d\u00e9 a conocer las designaciones del sector de los trabajadores informe a ustedes que por el sector de los trabajadores por parte de la se designa al se\u00f1or leobardo soto mart\u00ednez en sustituci\u00f3n del se\u00f1or antelmo alvarado garc\u00eda solicito al licenciado francisco cervantes d\u00e9 a conocer las designaciones del sector empresarial muchas gracias secretario muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas nuestro permiso ciudadanas ciudadanos asamble\u00edstas inform\u00f3 que por el sector empresarial se integran la siguiente lista por la concam\u00edn la ingeniera aurora garc\u00eda lyon como asamble\u00edsta propietaria en sustituci\u00f3n del licenciado sergio trip g\u00f3mez por la concanaco el ingeniero ra\u00fal armando uranga lamadrid en sustituci\u00f3n del ingeniero h\u00e9ctor tejada char el licenciado rafael nieto tostado en sustituci\u00f3n del licenciado enrique octavio garc\u00eda m\u00e9ndez el licenciado enrique alc\u00e1zar c\u00f3rdoba en sustituci\u00f3n por el se\u00f1or juan jos\u00e9 garc\u00eda lourdes el se\u00f1or juan con usted garc\u00eda lourdes en sustituci\u00f3n del licenciado enrique alc\u00e1zar c\u00f3rdoba gracias al secretario anunci\u00f3 que por parte del sector gobierno el maestro rom\u00e1n guiller guillermo mayer se separa de su cargo como asamble\u00edsta propietario as\u00ed mismo se designan como suplentes el subsecretario de gesti\u00f3n para la protecci\u00f3n ambiental sergio s\u00e1nchez mart\u00ednez de semarnat el titular de la unidad de control y evaluaci\u00f3n jos\u00e9 lu\u00eds ch\u00e1vez de funci\u00f3n p\u00fablica el maestro eduardo fellner subdirector general de administraci\u00f3n en conagua el maestro pedro zorrilla coordinador general de estrategia y desarrollo institucional de sociedad hipotecaria federal gerardo serving y el director jur\u00eddico de lo contencioso de nacional financiera el licenciado diego sandoval ventura director general de delegaciones de la profeco una vez se\u00f1aladas las designaciones sectoriales inform\u00f3 que de acuerdo al art\u00edculo 11 de la ley del infonavit corresponde la presidencia de esta sesi\u00f3n ordinaria al sector de los trabajadores misma que se recibe misma que recibe el sector gubernamental presidida de esta sesi\u00f3n el senador carlos aceves del olmo a quien se le da el uso de la voz pregunt\u00f3 la secretaria de general y jur\u00eddica si contamos con el coro reglamentario \u00e9l inform\u00f3 se\u00f1or presidente que tenemos el foro necesario para iniciar esta asamblea hay forma solicito a los se\u00f1ores asamble\u00edstas en los puntos que requieren su aprobaci\u00f3n se sirvan manifestarlo levantando la mano en virtud de que ya fue discutido por todas las comisiones en una sesi\u00f3n especial de hoy mismo esta consideraci\u00f3n si el punto cumple adecuadamente con las expectativas de ustedes quien existe por la afirmativa si vas a manifestarlo aprobado gracias se\u00f1or secretario que 20 grados la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 118 de la asamblea general del infonavit y pas\u00f3 al punto 2 que es la lectura y en su caso aprobaci\u00f3n del acta correspondiente de la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 217 efectuada el 14 de diciembre de este a\u00f1o se informa que el acta fue puesta a consideraci\u00f3n con la debida antelaci\u00f3n por lo que solicitamos a los se\u00f1ores asamble\u00edstas dispensar su lectura pregunto a los miembros de la asamblea se aprueban el acta a probar punto n\u00famero 3 designaci\u00f3n y en su caso ratificaci\u00f3n de los nombramientos de miembros de la organizaci\u00f3n colegiado del infonavit y designaci\u00f3n toma de protesta del director sectorial empresarial el solicit\u00f3 al se\u00f1or licenciado francisco alberto cervantes d\u00edaz vocero del sector empresarial d\u00e9 a conocer la asignaci\u00f3n de su sector ante los \u00f3rganos legislativos del instituto muchas gracias carlos por parte del sector empresarial se integran al consejo de administraci\u00f3n por la concam\u00edn el licenciado gonzalo enrique m\u00e9ndez d\u00e1valos como suplente en sustituci\u00f3n del ingeniero carlos medina rodr\u00edguez por la concanaco el licenciado enrique octavio garc\u00eda m\u00e9ndez como propietario en suscripci\u00f3n de licenciado ricardo navarro ben\u00edtez el ingeniero h\u00e9ctor tejada char como suplente en suscripci\u00f3n del ingeniero ra\u00fal armando uranga lamadrid el ingeniero carlos medina rodr\u00edguez como suplente suscripci\u00f3n del ingeniero enrique fern\u00e1ndez 110 por la comparmex se ratifica a los miembros del consejo de administraci\u00f3n y de la comisi\u00f3n de vigilancia muchas gracias gracias se\u00f1or presidente de concam\u00edn solicito al sector en general d\u00e9 a conocer las designaciones del sector gobierno ante los \u00f3rganos colegiados del instituto por parte del sector gobierno se integran a la comisi\u00f3n de vigilancia la licenciada ahora olivia \u00e1lvarez fern\u00e1ndez como propietaria por la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica el licenciado david may como propietario de conavi el arquitecto alejandro jim\u00e9nez como suplente de conavi por el consejo de administraci\u00f3n el maestro rom\u00e1n mayer como consejero propietario de ese dato el doctor armando rosales como consejero por la seda pto el maestro iv\u00e1n rico suplente de la secretar\u00eda de bienestar asimismo se ratifican a los miembros de los dem\u00e1s \u00f3rganos colegiados inform\u00f3 tambi\u00e9n a esta asamblea que con fundamento en el art\u00edculo 24 de la ley del infonavit las presidencias de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales de los estados unidos mexicanos y de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras de comercio servicios y turismo han propuesto hasta asamblea general el nombramiento como director sectorial empresarial al se\u00f1or carlos javier guti\u00e9rrez ruiz por lo anterior se procede a recabar la informaci\u00f3n respecto de la propuesta de nombramiento del ciudadano como director sectorial empresarial preguntando si se aprueba la propuesta que el voto de la coparmex en contra se aprueba por mayor\u00eda favor de manifestarlo levantando la mano aprobado el nombramiento del representante de los empresarios en el \u00f3rgano respectivo de esta instituci\u00f3n por lo anterior se procede a recabar informaci\u00f3n respecto a la propuesta del nombramiento del ciudadano carlos javier guti\u00e9rrez ruiz como director sectorial empresarial pregunt\u00e1ndose si se aprueba se aprueba por mayor\u00eda gracias se\u00f1or secretario a continuaci\u00f3n los invito a carlos javier guti\u00e9rrez ruiz para que 30 protesta como director sectorial empresarial por lo que se solicita a esta asamblea ponerse de pie suplicando por la personalidad y el respeto comer es el se\u00f1or presidente y todos ustedes me permitan permanecer sentado en virtud de que no es posible f\u00edsicamente levantar gracias secretario a continuaci\u00f3n invit\u00f3 a carlos jes\u00fas guti\u00e9rrez para que sienta la protesta como director seccional empresarial por lo que solicit\u00f3 a la asamblea ponerse que que ya est\u00e1n ya se hizo se\u00f1or carlos javier guti\u00e9rrez ruiz protesta a usted cumplir y hacer cumplir la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos y la legislaci\u00f3n que rige al infonavit y desempe\u00f1ar con lealtad patriotismo eficiencia honestidad y transparencia las decisiones y responsabilidades que se le han encomendado como director sectorial de los empresarios si as\u00ed lo hac\u00eda que los trabajadores de mexico se lo reconozcan y sino que se lo demanden [Aplausos] y [Aplausos] solicito tomar asiento por favor consideraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n en su caso de los dict\u00e1menes de las comisiones primera y segunda de la asamblea general es el punto n\u00famero 4 examen y en su caso aprobaci\u00f3n del informe anual de actividades de infonavit examen y en su caso aprobaci\u00f3n de los estados financieros del fonavi examen y en su caso aprobaci\u00f3n del ejercicio del presupuesto del gastos de administraci\u00f3n operaci\u00f3n y vigilancia el que leo del infonavit dictaminados por el auditor externo y exhibidos y aprobados por el consejo de administraci\u00f3n correspondiente al ejecutivo presentaci\u00f3n de otros dict\u00e1menes emitidos por el auditor externo correspondiente al ejercicio de 2018 estados financieros del fondo d bien el fondo de apoyo a las necesidades de vivienda de los trabajadores ejercicio de presupuesto de gastos de administraci\u00f3n operaci\u00f3n y vigilancia de la direcci\u00f3n general del instituto de los trabajadores del 2018 ejercicio de la operaci\u00f3n de gastos de administraci\u00f3n operaci\u00f3n y vigilancia de la direcci\u00f3n sectorial patronal del 2018 consideraci\u00f3n en su caso aprobaci\u00f3n de las de las actual de las actualizaciones al portafolios de proyectos entregados que atienda la propuesta modificaciones y el plan de labores y financiamiento 2019 integrantes de esta asamblea dado que estos asuntos han sido ampliamente discutidos y votados para el efecto de los distritos de los distintos \u00f3rganos colegiados y con comisiones primera y segunda en la presidencia esta presidencia solicita o bien obviar el particular desahogo en decisi\u00f3n de las mencionadas asuntos se pregunta si son de aprobarse estos \u00faltimos en los t\u00e9rminos antes mencionados los que est\u00e9n por la firma tica muchas gracias informes y dict\u00e1menes en su caso de otros de otros \u00f3rganos del infonavit informe sobre el seguimiento de recomendaciones de la asamblea general ambos puntos son para el conocimiento de los asamble\u00edstas el punto 12 manejo de las representantes de las secciones mensajes de los representantes de las secciones y del director general del infonavit solicit\u00f3 al se\u00f1or fernando salgado delgado que dirija el mensaje del sector de los trabajadores licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1or senador carlos aceves del olmo presidente de esta 118 asamblea del infonavit maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario se da tu titular de ese dato maestro carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general de nuestro instituto se\u00f1ora secretaria se\u00f1ores directores honorables presidium amigas y amigos de esta asamblea ma\u00f1ana 1\u00ba de mayo se cumplir\u00e1n 47 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores el nacimiento del infonavit culmin\u00f3 una lucha obrera y sindical de 55 a\u00f1os al consagrar en nuestra constituci\u00f3n la obligaci\u00f3n de empresas de aportar a la integraci\u00f3n de este fondo nacional de la vivienda en favor de los trabajadores hay que tener presente por eso es necesario hacerlo hoy lo establecido en la fracci\u00f3n 12 p\u00e1rrafo segundo del art\u00edculo 123 constitucional que se\u00f1ala y cito se considera de utilidad social expedici\u00f3n de una ley para la creaci\u00f3n de un organismo integrado por representantes del gobierno federal de los trabajadores y de los patrones que administre los recursos del fondo nacional de la vivienda dicha ley la ley de nuestro instituto entr\u00f3 en vigor tambi\u00e9n hace 47 a\u00f1os apenas el 24 de abril se cumplieron perm\u00edtanme subrayar rasgos b\u00e1sicos de esta gran obra de ingenier\u00eda jur\u00eddica y social primero precisa que el derecho constitucional a la vivienda es una prestaci\u00f3n laboral consistente en una aportaci\u00f3n patronal equivalente en el salario integrado cuyo \u00fanico e invariable fin es otorgar financiamiento para que el trabajador alcance la leg\u00edtima aspiraci\u00f3n y derecho a una vivienda propia segundo que los recursos que cada trabajador acumula en su subcuenta de vivienda pertenecen exclusivamente al trabajador y a la trabajadora en una mutualidad que beneficia a todos los derechohabientes para facilitar acceso a vivienda a trav\u00e9s de su ahorro maximizando el rendimiento de \u00e9ste al sumarse al fondo nacional es un fondo este un fondo que da certeza en la propiedad individual un rendimiento superior que cualquier otro instrumento al alcance de los trabajadores pero sobre todo certeza que nadie puede ocupar este fondo para un fin distinto al se\u00f1alado por la constituci\u00f3n cabe subrayar en tercer lugar que para cumplir este mandato se dispone de la administraci\u00f3n del fondo que ha de realizarse por un organismo integrado como lo dice la constituci\u00f3n por la representaci\u00f3n gubernamental por los trabajadores y por los patrones esto es en una organizaci\u00f3n de composici\u00f3n tripartita se\u00f1or presidente de la republica se\u00f1ores y se\u00f1oras asamble\u00edstas se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas perd\u00f3n no hacemos referencias estas referencias con \u00e1nimo ret\u00f3rico lo hacemos para hablar del presente y futuro de nuestra instituci\u00f3n es innegable que a lo largo de estos 47 a\u00f1os y con 10 millones de cr\u00e9ditos otorgados siempre habr\u00e1 cosas por mejorar nuestra voluntad es ver con honesta autocr\u00edtica lo hecho y corregir lo que sea necesario corregir buena parte de los problemas que hoy enfrentamos se gestaron a lo largo de cinco d\u00e9cadas en que vivimos diferentes ciclos econ\u00f3micos y severas crisis tambi\u00e9n crisis financieras que pusieron en riesgo la final y la viabilidad de la instituci\u00f3n afectando sus productos y consecuentemente a la derechohabiencia y su patrimonio familiar a juzgar por los resultados podemos decir que hemos sorteado con \u00e9xito estas crisis as\u00ed fue cuando el sector obrero logr\u00f3 en el pasado reciente que todos los cr\u00e9ditos se originar\u00e1n en pesos a tasa fija y con apoyo para complementar el pago dando el salto cualitativo para que todos los nuevos acreditados as\u00ed tambi\u00e9n como el reconocimiento y devoluci\u00f3n de recursos en la subcuenta de vivienda de devoluci\u00f3n de recursos en la subcuenta de vivienda a los trabajadores con ese derecho as\u00ed es ahora tambi\u00e9n con la iniciativa del presidente de la rep\u00fablica presentada en nuestro consejo de administraci\u00f3n como programa de responsabilidad compartida que permitir\u00e1 resolver el problema de 200.000 acreditados que ve\u00edan crecer su saldo de manera pr\u00e1cticamente inalcanzable hoy el infona vida est\u00e1 fuerte y sano para cumplir con la obligaci\u00f3n constitucional que tiene con todas y todos los trabajadores hay que recordar que la aplicaci\u00f3n intensiva de un programa de vivienda impulsada en la primera d\u00e9cada de este siglo orientada a buscar a la cantidad como meta sin importar la calidad el tama\u00f1o o la ubicaci\u00f3n de las viviendas dej\u00f3 el territorio marcado de cicatrices de concreto que nos recuerdan que el instituto no debe financiar jam\u00e1s una vivienda carente de servicios que expulsan a sus habitantes y son factor de inseguridad social no vamos a olvidar estas lecciones para el sector de los trabajadores el infonavit en esta nueva etapa de ser capaz de enfrentar esos retos y de resolver con responsabilidad creatividad y eficacia los grandes desaf\u00edos que plantean un contexto laboral y demogr\u00e1fico distinto y un mercado de suelo altamente especulativo e inaccesible para la vivienda popular y obrera es por ello que los representantes de los trabajadores hemos logrado la aprobaci\u00f3n por parte de esta honorable asamblea general de una decena de recomendaciones para la inaplazable transformaci\u00f3n del infonavit de las que destacamos las 3 urgentes la primera transitar de un criterio de calidad centrado en los aspectos constructivos de valor inmobiliario a un sistema integral de sostenibilidad calidad y habitabilidad en otras palabras a una nueva pol\u00edtica de financiamiento que atienda desde la aptitud territorial hasta el h\u00e1bitat comunitario queremos dejar claramente asentado que no respaldaremos ninguna modificaci\u00f3n en los montos m\u00e1ximos de cr\u00e9dito como medida de compensaci\u00f3n a los subsidios federales si no hay reglas claras y compromisos firmes por parte de la industria de vivienda con un nuevo paradigma de calidad un terreno apto seguro y con vocaci\u00f3n para el desarrollo y los servicios necesarios para nuestros derechohabientes ni una vivienda m\u00e1s financiada por el infonavit destinada al abandono la segunda para la que trabajamos en ejercicio de nuestra autonom\u00eda y reconociendo el valor estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal es la b\u00fasqueda de soluciones de viviendas para los trabajadores pero particularmente se\u00f1or presidente para los de menos ingresos por ello le decimos se\u00f1or director general carlos mart\u00ednez que los representantes de los trabajadores estamos listos para respaldar la agenda de transformaci\u00f3n institucional por cuanto coincide con la de los trabajadores y su derecho deseamos que esta administraci\u00f3n sea exitosa y eficiente tiene nosotros un apoyo para todo lo que que beneficia a los derechohabientes salvaguardando siempre la defensa de los fundamentos heredados autonom\u00eda institucional sin adjetivos gobierno tripartita respetuoso e integridad absoluta del fondo nacional para la vivienda gestionado siempre por estos \u00f3rganos precisamente tripartitas tambi\u00e9n en este momento de la vida nacional estamos atrevernos a repensar al infonavit para garantizar el cumplimiento de su mandato se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy existen 21 millones de mexicanos con relaci\u00f3n laboral de los cuales casi 17 millones son derechohabientes potenciales mientras que 6.3 millones de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros cumplen ya con la calificaci\u00f3n requerida la mitad de los cuales tiene ingresos inferiores a los 2.3 salarios m\u00ednimos el infonavit no puede resolver esta problem\u00e1tica si no avanza en una pol\u00edtica de ordenamiento territorial desarrollo urbano y suelo sustentable encabezada por el gobierno federal que logre sacudir las estructuras burocr\u00e1ticas en los diferentes niveles de gobierno y remover las barreras de la especulaci\u00f3n para ser viable un modelo de vivienda social y obrera con pleno disfrute del derecho a la comunidad tercera y \u00faltima por suele mencionar la recomendaci\u00f3n m\u00e1s importante estamos demandando que se dise\u00f1e un programa efectivo de regularizaci\u00f3n de las obligaciones fiscales de los patrones en materia de aportaciones al fondo de vivienda que erradique la ilusi\u00f3n la evasi\u00f3n y la simulaci\u00f3n que son siempre en perjuicio de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros saludamos se\u00f1or presidente con entusiasmo igual honrados hacia presidente licitaci\u00f3n de lesma l\u00f3pez obrador queremos reconocer el respeto que ha manifestado usted hacia el tripartismo del infonavit y la expresamos que los representantes de los trabajadores pro mere promoveremos el estudio de su propuesta en materia de cobranza social con apertura sensibilidad y la responsabilidad que impone nuestro marco legal es por ello muy importante subrayar el infonavit materializ\u00f3 una garant\u00eda constitucional que es obligaci\u00f3n originaria del estado mediante un pacto obrero patronal de solidaridad y corresponsabilidad sin acudir sin necesitar de las finanzas p\u00fablicas confiando a su gobierno tripartita la eficaz administraci\u00f3n de los recursos prestacionales tal es la esencia la riqueza y el potencial del tripartismo para seguir construyendo una pol\u00edtica de previsi\u00f3n social ligada a la productividad y la equidad los trabajadores mexicanos se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente si esos funcionarios los trabajadores mexicanos aportan su esfuerzo y ahorros para el desarrollo de nuestro pa\u00eds siempre con gran esperanza en nuestro futuro cuenta usted cuentan las trabajadores y trabajadores de mexico con la solidaria presencia del gran instituto del fondo nacional de la vivienda de los trabajadores muchas gracias [Aplausos] tiene la palabra el se\u00f1or francisco alberto cervantes d\u00edaz para que dirija el mensaje del sector empresarial adelante muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos es un honor estar est\u00e9 aqu\u00ed entre nosotros entre el sector empresarial y el sector obrero son presidente licenciado carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez director general del infonavit don carlos aceves del olmo presidente de la 118 asamblea general del infonavit y secretario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de presidencia que dio poncho don carlos salazar presidente del consejo coordinador empresarial gracias por acompa\u00f1arnos sea un reciente se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios de estado de la funci\u00f3n p\u00fablica y de ese dato directores de la comisi\u00f3n federal de electricidad y del seguro social se\u00f1ores representantes de los organismos constitucionales aut\u00f3nomos directores sectoriales de infonavit amigos dirigentes sindicales estimados colegas presidentes de organismos empresariales distinguidos asamble\u00edstas y miembros de los \u00f3rganos de gobierno de infonavit se\u00f1oras y se\u00f1ores es un honor dirigirme a esta asamblea con la representaci\u00f3n del sector empresarial mexicano sobre todo si se toma en cuenta que la convocatora la realiza una gran instituci\u00f3n con vocaci\u00f3n social pues su trabajo representa para millones de familias la oportunidad de conformar un hogar y contar con un espacio que fortalece y brinda certeza de un futuro con patrimonio propio la convicci\u00f3n de que juntos los sectores productivos patronales de trabajo de trabajadores y por supuesto de gobierno podemos coadyuvar para darles a los mexicanos una oportunidad de desarrollo y derecho un patrimonio es el motivo que nos tiene hoy reunidos pues sabemos que la vivienda sobre todo es un derecho humano y que adem\u00e1s es una actividad que genera crecimiento y desarrollo para muchos otros sectores industriales y empresariales que abonan la competitividad a nuestro pa\u00eds en esta noble tarea que tiene a su cargo el infonavit de apoyar a los trabajadores para consolidar su patrimonio y el de sus familias los testigos de su evoluci\u00f3n y alcance y de grandes logros y bien vale destacar algunos de los m\u00e1s recientes el desarrollo y puesta en operaci\u00f3n del programa de responsabilidad compartida mismo que les permite a los trabajadores recuperar la certeza sobre el monto que van a pagar mensualmente y el tiempo en el que liquidar\u00e1 en su cr\u00e9dito la puesta en marcha del programa de devoluci\u00f3n autom\u00e1tica de recursos del fondo del ahorro 7292 del infonavit a pensionados del inp mismo que genera certeza a todos aquellos trabajadores que no ejercieron recursos que les correspondieron finalmente celebr\u00f3 el compromiso humanista de esta instituci\u00f3n cuya visi\u00f3n demuestra de congruencia al comenzar desde el interior y en este sentido promueve la firma de un convenio entre infonavit y la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos con el que se buscar\u00e1 garantizar el respeto a los derechos humanos de las y los trabajadores se\u00f1oras y se\u00f1ores asamble\u00edstas en el contexto de grandes cambios que viven en nuestra sociedad y las transformaciones estructurales que hoy comienzan a hacerse una realidad les digo con certeza que una instituci\u00f3n con bases s\u00f3lidas como infonavit seguir adelante para fortalecer el avance institucional el sector empresarial seguir\u00e1 el impulso de iniciativas que permitan consolidar nuestro mandato hipotecar hipotecario con lo cual se permitir\u00e1 ofrecer m\u00e1s y mejores soluciones y al mismo tiempo incrementar la rentabilidad social y financiera del instituto como representante socialmente como empresas socialmente responsables consideramos que es momento de fortalecer nuestro papel en el sistema de pensiones con una gran una gesti\u00f3n eficaz y de nuestras inversiones financieras esta estrategia nos permite maximizar el rendimiento de la subcuenta de vivienda y mejorar la tasa de reemplazo de los derechohabientes de la misma forma proponer planes de inversiones responsables que limiten el riesgo en beneficio de los trabajadores para mantener la confianza en los alcances y operaci\u00f3n de la instituci\u00f3n necesitamos que en el corto y mediano plazo debamos trabajar juntos en el desarrollo de capacidades digitales y anal\u00edticas del instituto lo anterior para contribuir a dotar mejor informaci\u00f3n para ofrecer mejores productos y servicios y reducir de forma inteligente los riesgos y alcanzar mayores niveles de rentabilidad si queremos que el infonavit contin\u00fae como una instituci\u00f3n altamente productiva debemos seguir con el mejor talento y capital humano que las personas que han edificado esta organizaci\u00f3n se mantengan como el motor de innovaci\u00f3n y transformaci\u00f3n el compromiso tambi\u00e9n debe de ser con el futuro por lo que debemos consolidar el liderazgo global del infonavit en la conservaci\u00f3n del medio ambiente esto nos permitir\u00e1 continuar con buenas pr\u00e1cticas de innovaci\u00f3n en favor de la econom\u00eda y la salud de nuestras familias se\u00f1or presidente desde el sector productivo reconocemos la visi\u00f3n de largo plazo para impulsar estas transformaciones que hoy son y ser\u00e1n parte del desarrollo futuro de m\u00e9xico desde el sector empresarial refrendamos nuestra convicci\u00f3n y nuestro compromiso para sumar nuestro trabajo a estas transformaciones que ya inici\u00f3 y que se siga consolidando en los pr\u00f3ximos a\u00f1os hoy tenemos un informa git que se reconoce por su solidez financiera y tripartismo y esa es la gran fortaleza que lo separa de cualquier organismo mismo que el reflejo de la pluralidad y de una sociedad mexicana que dialoga y construye consensos y rinde cuentas a sus derechohabientes y a los ciudadanos hago un llamado a todos los hoy presentes a que fortalezcamos el tripartismo y autonom\u00eda del instituto a que hagamos nuestra parte como fomenta la formalidad y con ello el crecimiento de nuestro infonavit hoy el sector patronal reconoce los logros obtenidos pero tambi\u00e9n exige soluciones a los retos del futuro y las tareas pendientes del presente el sector patronal continuar\u00e1 su trabajo por mexico invirtiendo su capital generando empleos participando en el di\u00e1logo que permita seguir construyendo el pa\u00eds que los mexicanos anhelamos y merecemos les exhorto a que sigamos engrandeciendo al informar y que es patrimonio de todos los mexicanos de todos los que creemos en este gran pa\u00eds y luchamos todos los d\u00edas por \u00e9l y por nuestras familias muchas gracias a la web [Aplausos] enseguida invitamos a hacer uso de la palabra al maestro rom\u00e1n mailer falc\u00f3n para que dirige el mensaje del sector gobierno andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico carlos mart\u00ednez director general de infonavit compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete representantes del sector obrero y patronal muy buenos d\u00edas a todos ya todas me da mucho gusto estar aqu\u00ed participar en esta asamblea como representante del sector del gobierno la presencia del presidente confirma la importancia de la vivienda como un eje fundamental para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds garantizar la vivienda adecuada es la piedra angular para la pacificaci\u00f3n de m\u00e9xico por eso vamos a trabajar juntos para recuperar el territorio y garantizar este derecho fundamental empezando con los que menos tienen para lograr lo anterior debemos de reconocer el problema por eso quisiera contarles una experiencia que ilustra esto el mes pasado como parte de una gira de trabajo que realizamos en sonora visitamos la mesa fraccionamiento ubicado en nogales un conjunto habitacional que representa la pol\u00edtica de vivienda de los \u00faltimos a\u00f1os el proyecto se promocion\u00f3 como un espacio digno para vivir se dijo que habr\u00eda equipamientos y lugares de esparcimiento se ofreci\u00f3 como la oportunidad para forjar un patrimonio cerca de los y maquiladores pero el d\u00eda de hoy es un conjunto de casas abandonadas vandalizadas y en muchos casos invadidas los pocos propietarios que no han podido mudarse se ven obligados a vivir en un lugar que es justo lo contrario de la promesa con la que llegaron la mesa es un ejemplo perfecto de la rapacidad en enga\u00f1o en improvisaci\u00f3n con la que hab\u00eda ejercido el gobierno por mucho tiempo desafortunadamente no es un caso aislado sino un escenario que se repite una y otra vez a lo largo y ancho del pa\u00eds la pol\u00edtica de vivienda que impulsaremos tiene el objetivo de garantizar promover y proteger el derecho humano a la vivienda a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n del sector p\u00fablico y el sector privado la nueva pol\u00edtica de vivienda buscar\u00e1 que haya mecanismos de financiamiento con un enfoque planeado e integrado del territorio esta pol\u00edtica nacional no se limitar\u00e1 solo a ordenar la acci\u00f3n del gobierno en la materia sino que servir\u00e1 como un llamado a los tres \u00f3rdenes de gobierno a los distintos sectores ya los organismos nacionales como el propio infonavit para que en el orden de sus atribuciones cumplan con los siguientes puntos o lineamientos 1 asegurar la adecuada ubicaci\u00f3n de la vivienda garantizando la disponibilidad de servicios e infraestructura 2 situar a la vivienda como un elemento que articula el ordenamiento del territorio junto con una adecuada gesti\u00f3n del suelo 3 garantizar el derecho a la vivienda entendiendo era como la formadora de nuestras comunidades pues representa un entorno habitacional de ejercicio de derechos y de oportunidades 4 incluir los requerimientos de vivienda asociados a los proyectos econ\u00f3micos tur\u00edsticos en infraestructura que se desarrollen 5 contar con un enfoque regional que respete la diversidad cultural en todas sus modalidades y manifestaciones considerando el dise\u00f1o de la vivienda hasta la selecci\u00f3n de los materiales de construcci\u00f3n 6 desarrollar los mecanismos que brinden la certeza jur\u00eddica a las familias en las distintas modalidades de propiedad 7 focalizar el presupuesto y las acciones para las comunidades ind\u00edgenas o que presenten altos \u00edndices de rezago habitacional de marginaci\u00f3n y de violencia asimismo ampliar progresivamente los recursos para la poblaci\u00f3n no derechohabiente atender las diversas formaci\u00f3n de producci\u00f3n tipos y necesidades de vivienda incluyendo la producci\u00f3n social de la vivienda y la construcci\u00f3n asistida 9 fortalecer las acciones de mejora regulatoria con la finalidad de simplificar tr\u00e1mites y procedimientos desde los que corresponden al acceso a la informaci\u00f3n la regularizaci\u00f3n en la tenencia de la vivienda hasta el otorgamiento de cr\u00e9dito y sus modelos de cobranza 10 fomentar la participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como cooperativas de participaci\u00f3n comunitaria especialmente dentro del \u00e1mbito rural adicionalmente como parte de esta pol\u00edtica p\u00fablica nacional se consideran el desarrollo de indicadores de seguimiento y evaluaci\u00f3n para reforzar el cumplimiento de nuestros objetivos se est\u00e1 instalando en todo el pa\u00eds los consejos de ordenamiento territorial y desarrollo urbano as\u00ed como los observatorios ciudadanos estos dar\u00e1n seguimiento puntual a los planes de desarrollo urbano que las autoridades locales est\u00e1n obligadas a expedir y actualizar por ello se convocar\u00e1 que las reglas de otorgamiento de cr\u00e9dito 2020 cumplan cabalmente con lo establecido en las pol\u00edticas nacional de vivienda y en los m\u00e1s sectoriales como ven el reto es enorme lo primero es acabar con las inercias de una pol\u00edtica de vivienda que le ha fallado a una parte importante de los trabajadores debemos resarcir sus efectos y orientar los objetivos ejecutar los instrumentos adecuados desde el gobierno hacemos un llamado a conformar una alianza por la vivienda en m\u00e9xico confi\u00f3 en el proyecto de naci\u00f3n que estamos construyendo que ya estamos llevando a cabo por un pa\u00eds para todos y todas muchas gracias [Aplausos] si me concede el uso de la palabra al licenciado carlos mart\u00ednez director general de nuestra instituci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores antes del mensaje del director general se presentar\u00e1 un v\u00eddeo relacionado con el programa responsabilidad compartida corre v\u00eddeo el 22 de julio de 1994 que el infonavit me otorg\u00f3 el cr\u00e9dito mi saldo de cr\u00e9dito en lugar de bajar sube y sube y sube y como que lleva una vida de nunca terminar de pagar entramos a la p\u00e1gina de conavi rellenamos los datos que que nos ped\u00eda y pues hasta que v\u00eda correo electr\u00f3nico nos mandaron un correo donde la felicitaban donde hab\u00edan sido seleccionada en este programa de nuestros alegando por esto yo me siento muy contenta la verdad muy agradecida con dios y principalmente con el presidente obrador porque implement\u00f3 este programa que ahora cuando menos ya s\u00e9 que voy a tener ya tengo una fecha fija para pagar mi cr\u00e9dito [Aplausos] andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos sea usted bienvenido este es su casa es un honor para los trabajadores de esta instituci\u00f3n que nos acompa\u00f1e en esta asamblea estimados representantes de los sectores gobierno patronal y trabajadores y hoy honorables miembros del pres\u00eddium compa\u00f1eros del infonavit en diciembre pasado me compromet\u00ed ante esta asamblea a trazar la ruta para recuperar nuestra misi\u00f3n institucional de manera humana responsable y entusiasta en esta 118 asamblea ordinaria rindo cuenta sobre los objetivos planteados en primer lugar nos comprometimos a reducir los costos operativos de la instituci\u00f3n se han recortado 1800 millones de pesos y antes de que termine el a\u00f1o habremos superado la meta original de los 2 mil millones lo anterior liberar\u00e1 recursos nuevos para programas en beneficio de los trabajadores y asegurar un mejor rendimiento de la subcuenta de vivienda en segundo lugar nos comprometimos observar un gasto responsable desde diciembre pasado solicite a la comisi\u00f3n federal de competencia que formular una opini\u00f3n sobre la normatividad de compras del instituto hace unos d\u00edas esta instituci\u00f3n nos notific\u00f3 sus recomendaciones la principal privilegiar las licitaciones p\u00fablicas por sobre cualquier otro procedimiento de compra nos sugieren eliminar todo m\u00e9todo que implique discrecionalidad y abra la puerta a las malas pr\u00e1cticas y en este sentido actuaremos finalmente se aprob\u00f3 un nuevo tabulador salarial para que ning\u00fan funcionario del infonavit gane m\u00e1s que el presidente de la republica los recursos que administran en el infonavit son de los trabajadores nuestra obligaci\u00f3n legal y moral es ejercer los con estricto apego a los criterios de austeridad y eficiencia en tercer lugar nos comprometimos a revisar el esquema de cobranza de la instituci\u00f3n por eso firmamos un convenio con la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos establecimos un canal directo a denunciar las malas pr\u00e1cticas de despachos de cobranza impulsamos el cumplimiento de obligaciones en esta materia para los particulares proveedores del infonavit iniciamos tambi\u00e9n una auditor\u00eda sobre los juicios masivos que se promov\u00edan desde esta instituci\u00f3n como resultado hemos suspendido a cuatro despachos de cobranza cancelamos este tipo de juicios y pusimos un alto a las subastas de vivienda adjudicada todo ello se traducir\u00e1 en un nuevo modelo de apoyo al pago para los derechohabientes del instituto comunicar\u00e1 y ofrecer\u00e1 todas las opciones de pago y facilidades para que nunca m\u00e1s un trabajador pierda su patrimonio mucho menos cuando hay voluntad de pago en cuarto lugar nos comprometimos a acercar al instituto a los trabajadores los due\u00f1os de este fondo que no existir\u00eda si sus aportaciones el programa de responsabilidad compartida que presentamos el pasado 6 de febrero con usted se\u00f1or presidente busca detener el crecimiento inhumano e irracional de los cr\u00e9ditos en salarios m\u00ednimos de esos que pagan y pagan y no terminan de pagar hoy se han firmado 22 mil convenios de aceptaci\u00f3n del programa que son 4 mil 500 millones de pesos en descuentos y que dan certeza a los trabajadores sobre los pagos futuros este ya es el programa m\u00e1s exitoso que haya hecho el infonavit en la materia en toda su historia testimonios de vida como el que vimos de mari carmen y su hija en tabasco confirma nuestra oportunidad para mejorar la vida de tantos trabajaremos coordinada incansablemente para alcanzar las metas de 194.000 convenios firmados este a\u00f1o y 750.000 al final del sexenio el segundo programa dise\u00f1ado en colaboraci\u00f3n con el link es la devoluci\u00f3n autom\u00e1tica del fondo 72 92 ya le devolvimos su dinero a 283 mil pensionados del inss y el n\u00famero crecer\u00e1 conforme se jubilen porque se trata de un proceso autom\u00e1tico sin intermediarios por \u00faltimo en estos cuatro meses hemos visitado los estados de la rep\u00fablica hemos tenido contacto directo con los trabajadores y los empresarios el di\u00e1logo que hemos iniciado es fundamental para mejorar nuestro trabajo en suma las acciones impulsadas van en el cumplimiento de nuestro objetivo un infonavit m\u00e1s austero y cercano a los trabajadores en esta tarea liderazgo del secretario meyer ha sido fundamental para concretar los cambios lo mismo que la colaboraci\u00f3n de los sectores que conforman el instituto se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores los cambios que se dar\u00e1n con motivo de la reforma laboral nos obligan a mejorar todos los d\u00edas como instituci\u00f3n nosotros tenemos que fortalecer el sistema de fiscalizaci\u00f3n de las empresas aportantes a favor de los trabajadores y eso haremos una casa adecuada un buen sistema de salud un retiro digno y suficiente no son excentricidades sino un logro hist\u00f3rico de los trabajadores el infonavit es el organismo id\u00f3neo para cumplir este objetivo porque recae en la colaboraci\u00f3n de los sectores involucrados en este punto quiero agradecer a carlos salazar presidente del consejo coordinador empresarial su apoyo para conducir la tarea de la integridad corporativa como lo expres\u00f3 en su discurso de toma de protesta hay un \u00e1nimo propositivo del sector empresarial para impulsar la integridad corporativa y lo que hagamos aqu\u00ed ser\u00e1 ejemplo somos optimistas respecto al presente y el futuro de esta gran instituci\u00f3n y de su vocaci\u00f3n social agradezco al presidente de la republica por dirigir esta transformaci\u00f3n y a todos por asumir partiendo y permitiendo la posibilidad de cambiar verdaderamente y para bien de millones de mexicanos que merecen el derecho al bienestar para ellos y sus familias much\u00edsimas gracias [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores se concede el uso de la palabra al ciudadano un presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado manuel andr\u00e9s l\u00f3pez obrador para que dirija un mensaje a esta asamblea adelante se\u00f1or presidente amigas amigos de esta gran instituci\u00f3n el infonavit qu\u00e9 es un ejemplo de participaci\u00f3n conjunta x agrupar al sector empresarial al sector obrero y al sector p\u00fablico tengo que agradecerles x el apoyo el respaldo al gobierno que represento pocos meses hemos logrado acuerdos importantes entre el sector empresarial y el sector obrero que nos han permitido avanzar primero recuerdo s\u00e9 aprob\u00f3 aumentar el salario m\u00ednimo como nunca si hab\u00eda hecho en los \u00faltimos tiempos para ser exactos en un periodo de 36 a\u00f1os no sab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como se hizo a principios de este a\u00f1o la iniciativa de aumentar el salario la retomamos el sector empresarial se apoy\u00f3 desde luego por el sector obrero y nosotros terminamos de convencerse a todos de la necesidad de aumentar los salarios llevaba mucho tiempo sin que esto sucediera antes m\u00e9xico en am\u00e9rica latina el pa\u00eds con los mejores salas ca\u00edmos y pasamos a hacer de los pa\u00edses c\u00f3mo los salarios m\u00ednimos m\u00e1s bajos en el mundo y ahora iniciamos la recuperaci\u00f3n de la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario esto es un logro de todos esto no solo es un acto de justicia y de humanismo esto ayuda el crecimiento econ\u00f3mico fortalece el mercado interno necesitamos fortalecer la capacidad de consumo de los mexicanos s\u00ed solo se consume lo b\u00e1sico lo indispensable no hay crecimiento no hay bienestar no se beneficia a nadie no se beneficia el sector empresarial ni se beneficia el sector obrero y los consumidores en general lo otro que se logr\u00f3 tambi\u00e9n con el consenso con el acuerdo del sector empresarial del sector obrero fue la reforma laboral aprobada ayer en el senado muy importante por qu\u00e9 s\u00e9 impulsa la democracia sindical s\u00ed le da todas la autoridad en las decisiones sobre la representaci\u00f3n a los trabajadores es un acto de democracia el que los trabajadores decidan libremente qui\u00e9n debe representarnos con voto directo libre secreto para tener una representatividad verdaderamente aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico y al mismo tiempo cumplimos con el compromiso que se hizo con el gobierno de eeuu para se apruebe el tratado de libre de converse esto es muy importante porque nos conviene la firma del tratado con eeuu y con canad\u00e1 y taller se cumple un compromiso que se hab\u00eda establecido y se desglosa el camino se limpia el camino para que en eeuu se apruebe el tratado no estamos dando excusas estamos cumpliendo con nuestra palabra y as\u00ed se entendi\u00f3 en el sector empresarial y en el sector obrero pero eso fue casi un\u00e1nime la aprobaci\u00f3n en el senado 120 votos a favor 2 abstenciones y cero en contra no es para presumir pero es como para decirles con todo respeto en otros gobiernos tengan para que aprendan [Aplausos] muy bien con estos dos avances y otros m\u00e1s celebro que en el caso del infonavit se haya llegado tambi\u00e9n a acuerdos este programa de responsabilidad compartida de reestructurar los cr\u00e9ditos es muy importante para ayudar mucho el sea director del infonavit que este a\u00f1o se va a apoyar a cerca de 200.000 trabajadores se calcula que en el sexenio se van a beneficiar alrededor de 800 mil esto es muy bueno porque siempre con raz\u00f3n la gente pide de qu\u00e9 se les atienda porque pagan y pagan y pagan y no terminan de pagar y ahora con este programa se est\u00e1 escuchando esa demanda tambi\u00e9n ya ser\u00eda tarea hacia adelante d la direcci\u00f3n del informe del consejo de las partes que integran esa instituci\u00f3n y poder analizar propuestas que existen el senado carlos aceves del olmo me ha comentado de que es posible llevar a cabo un programa masivo de escrituraci\u00f3n y resolver y tambi\u00e9n lo de las viviendas los departamentos abandonados esto se puede lograr hacia adelante e comentar que fortalecer esta instituci\u00f3n es b\u00e1sico para el desarrollo del pa\u00eds se habl\u00f3 aqu\u00ed y yo coincido de que a pesar de los pesares el infonavit resisti\u00f3 y se mantuvo de pie pas\u00f3 por muchas crisis por situaciones dif\u00edciles y es una instituci\u00f3n que tiene una dimensi\u00f3n social muy importante fundamental para el desarrollo de m\u00e9xico en apoyo de los trabajadores yo recomendar\u00eda de manera respetuosa tres cosas b\u00e1sicas primero se cuide bien la administraci\u00f3n para que no haya malos manejos que no haya corrupci\u00f3n que haya honestidad pero corrupci\u00f3n porque eso da\u00f1a mucho eso es lo que lleva a comprar terrenos alejad\u00edsimos donde nadie se va a ir a vivir o hacer huevitos departamentos peque\u00f1itos y por eso casas abandonadas y unidades habitacionales en el abandono porque jam\u00e1s estuvieron pensando en el negocio en el lucro como comprar terrenos baratos c\u00f3mo recibir los contratos para la construcci\u00f3n de las unidades habitacionales y entregarlos y sacar provecho en lo personal es decir apostar a la corrupci\u00f3n eso hay que erradicarlo acabarlo terminas con la corrupci\u00f3n lo segundo es actuar con austeridad ya lo est\u00e1n haciendo aqu\u00ed en el infonavit es para felicitarnos porque ya se dio una administraci\u00f3n a usted ya no hay los sueldos que hab\u00edan anteriormente no es el af\u00e1n polemizar no estamos viendo para atr\u00e1s estamos viendo hacia adelante pero no podemos olvidar y reconocer e ahora el director de el infonavit ghana seis veces menos qu\u00e9 es lo que ganaba en la anterior sin \u00e1nimo de estar subrayando las cosas [Aplausos] el anterior director no es nada personal se rayaba casi 700 mil pesos mensuales el actual 108 mil y as\u00ed los altos funcionarios p\u00fablicos esto es de celebrarse esto es un gran avance si seguimos as\u00ed nos va a rendir el presupuesto y se va a ser m\u00e1s con menos todo en beneficio de los trabajadores en beneficio de los ciudadanos y lo tercero pues es la eficiencia que hagamos bien las cosas que haya buena planeaci\u00f3n para el desarrollo que te programen bien las unidades habitacionales y que sigamos consolidando esta instituci\u00f3n tan importante para el pa\u00eds para los ciudadanos y en particular en especial para los trabajadores mi reconocimiento a todas a todos ustedes cada vez que sea necesario posible y yo voy a estar con ustedes y vamos a darle conjuntamente seguimiento a este nuevo programa de el infonavit muchas gracias a los dirigentes sindicales de la de la croc de la crom de todos los sindicatos muchas gracias muchas gracias tambi\u00e9n a los dirigentes del sector empresarial a carlos salazar que est\u00e1 aqu\u00ed del consejo coordinador empresarial muchas gracias francisco alberto cervantes d\u00edaz presidente de la concam\u00edn francisco siempre nos ha apoyado nos ha respaldado con entusiasmo es una gente buena es un empresario con dimensi\u00f3n c\u00edvica y social que tiene todo nuestro reconocimiento muchas gracias a jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de concanaco que nos acompa\u00f1a y muchas gracias tambi\u00e9n a gustavo de hoyos de coparmex muchas gracias a todas a todos muchas gracias a los trabajadores de el infonavit a los servidores p\u00fablicos y vamos hacia adelante a llevar a cabo entre todos la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] muchas gracias se\u00f1or presidente todos quienes estamos aqu\u00ed entendimos perfectamente su mensaje y lo que hacemos a favor de los trabajadores y es la m\u00edstica que nos debe seguir es ayudarlos verdaderamente hoy hay formas que ya hab\u00edan pero que no sab\u00edan utilizado totalmente y una de las principales es que ya hay pol\u00edgonos para que no construyan a donde no hay transporte oa d\u00f3nde les queda a una hora dos horas su fuente de trabajo por eso se abandonaron muchas casas por la lejan\u00eda pero ahora se est\u00e1 trabajando con mucho existe exigencia creamos el root que es el registro \u00fanico de vivienda hay inspecciones constantes especialistas para que no haya vicios ocultos en los departamentos y en las casas pero eso se hace en unidad se hace con el consenso en el con el consejo de administraci\u00f3n es la asamblea como la de hoy pero tambi\u00e9n en el trabajo diario qu\u00e9 hacen los sectores que est\u00e1n aqu\u00ed representados y esto el viento estoy seguro y carlos director lo est\u00e1 haciendo muy bien nos consta de los ahorros que se han hecho un infonavit y los daremos a conocer a la gente para que no crean que los fondos que hay aqu\u00ed que son de los trabajadores se les est\u00e1 dando un uso indebido para que sepan que somos totalmente celosos de esto y que la pol\u00edtica y laboral en el sentido de las viviendas debe ser la que tenemos marcada en informal el grupo de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que forman la asamblea tambi\u00e9n los que formamos el consejo de administraci\u00f3n estamos siendo absolutamente celosos de lo que se hace en infonavit porque una instituci\u00f3n que lleva casi medio siglo y que ya ha entregado 10 millones de viviendas puede volver a hacer puede volver a repetir esos esos n\u00fameros hoy medio siglo despu\u00e9s ya tenemos m\u00e1s habitantes pero tambi\u00e9n tenemos gente que se decide por otro tema por otro camino del financiamiento lo que hacemos es cuidar celosamente que los dineros del infonavit son de los trabajadores porque son producto de una prestaci\u00f3n que se tiene con todos los empresarios a nombre de los propios trabajadores yo agradezco a usted que se hayan tomado estas decisiones porque nos permitir\u00e1 ver m\u00e1s caras felices cuando se les entreguen sus llaves cuando los ni\u00f1os dicen ven a ver no todos nosotros ten\u00edamos ba\u00f1o y por primera vez se vayan en la regadera no hay mejores actos no hay mejores caras que las que se ven ah\u00ed los binarios es que aqu\u00ed tengamos un tripartidismo verdaderamente \u00fanico hoy con la integraci\u00f3n del licenciado carlos guti\u00e9rrez se refuerza porque tiene una larga experiencia en esto se\u00f1or presidente muchas gracias por atendernos gracias por tocar el punto de que hemos sido \u00fatiles ayudando nosotros queremos un mejor m\u00e9xico queremos la justicia social debidamente y queremos que los derechos humanos sean respetados totalmente no m\u00e1s pero tampoco menos creo que estamos en una etapa nueva se llevar\u00e1n celosamente cuidados por todos los otros las acciones que se hagan aqu\u00ed en el fonavi yo no digo porque yo entr\u00e9 al a todas las juntas que hay pero llevo m\u00e1s de 25 a\u00f1os aqu\u00ed como consejero y s\u00e9 lo que es recibir una casa de inter\u00e9s social porque mi primer departamento me lo dio el seguro social cuando era quien constru\u00eda y no se va a permitir nunca jarana 14 departamentos tres unidades de independencia en san jer\u00f3nimo no se me va a olvidar nunca por qu\u00e9 a pagar m\u00e1s de venta era casi imposible con un salario raqu\u00edtico pero vivimos bien y ah\u00ed nacieron dos o tres de mis hijas entonces por eso tengo pasi\u00f3n por esta instituci\u00f3n y voy a hacer todo lo posible por seguir dedicando el tiempo colectico listo yo pedir\u00eda que s\u00ed nos ponemos todos de pie en tenemos el himno nacional para despedir al se\u00f1or presidente de la aritm\u00e9tica agradecemos al senador carlos aceves del olmo ahora previo a realizar formalmente la clausura de esta asamblea solicitamos ponerse de pie para entonar con debido respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] gracias yo les solicito que sigan ustedes de pie para hacer la clausura con su permisos en el presidente de este evento siento las 1227 del d\u00eda 30 de abril del 2019 declaro formalmente clausurados los trabajos de la sesi\u00f3n ordinaria n\u00famero 118 de la asamblea general del infonavit se\u00f1oras y se\u00f1ores agradeci\u00e9ndole su presencia y su mensaje descuidamos al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica quien nos ha hecho el honor de estar en esta asamblea igualmente a todos los representantes de trabajadores de empresas y del gobierno que vinieron los secretarios de estado muchas gracias por un d\u00eda por un rato como el de hoy el infonavit de su casa y es la casa de todos los que estamos aqu\u00ed gracias se\u00f1or presidente valoramos mucho su presencia evento y se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan un excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:33.031974"
}