{
    "video_id": "zB_DreFEjYw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zB_DreFEjYw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDRdVMPkYCRe5RLpFBUUjtj9dJDPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zB_DreFEjYw",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 6 de julio de 2020 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4058,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bien",
            "start": 1.59,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3.379,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "corta bueno bueno",
            "start": 6.25,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "bueno bueno",
            "start": 12.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.41,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo tienen",
            "start": 57.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 187.05,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 203.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy buenas noches",
            "start": 224.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "son las 19 horas",
            "start": 225.97,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "en punto de este lunes 6 de julio del",
            "start": 228.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 estamos en el palacio nacional",
            "start": 233.969,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en la ciudad de mexico",
            "start": 236.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la conferencia de prensa",
            "start": 238.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "diaria sobre kobe 19 la pandemia causada",
            "start": 240.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por el nuevo corona virus arcos 2",
            "start": 243.689,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hoy vamos a continuar el proceso de",
            "start": 246.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que modificamos a partir de",
            "start": 249.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ayer domingo 5 y vamos a empezar a",
            "start": 252.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "introducir como coment\u00e1bamos anoche",
            "start": 256.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos elementos tem\u00e1ticos recuerden",
            "start": 258.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que el inter\u00e9s que tenemos es seguir",
            "start": 261.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentando la informaci\u00f3n num\u00e9rica la",
            "start": 264.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n objetiva que proviene de la",
            "start": 265.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que generan las entidades",
            "start": 268.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federativas las unidades de salud de",
            "start": 271.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo el sistema nacional de salud que",
            "start": 273.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "contribuyen a que en m\u00e9xico tengamos",
            "start": 276.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica los datos que",
            "start": 278.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nos permiten hacer inferencias \u00fatiles",
            "start": 282.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre el curso que tiene esta pandemia",
            "start": 284.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el curso en el tiempo la propagaci\u00f3n",
            "start": 288.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica las caracter\u00edsticas de las",
            "start": 290.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas afectadas la ocupaci\u00f3n y",
            "start": 293.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n hospitalarias y toda esta",
            "start": 295.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 298.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a nosotros nos permite conjuntamente con",
            "start": 300.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales que son",
            "start": 303.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias tomar decisiones",
            "start": 305.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que en todo momento tengamos",
            "start": 308.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 310.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y servicios de atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 312.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cobijas esta ha sido la meta desde el",
            "start": 314.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia tener siempre la",
            "start": 317.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disponibilidad de los servicios de salud",
            "start": 321.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y que no nos pase lo que podr\u00eda habernos",
            "start": 322.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocurrido si no hubi\u00e9ramos actuado",
            "start": 325.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oportunamente por un lado mitigando la",
            "start": 328.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epidemia teniendo una transmisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 331.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lenta y esto se ha logrado gracias a",
            "start": 333.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes que se han",
            "start": 335.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mantenido a sana distancia y que han",
            "start": 337.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "evitado los contagios para tener una",
            "start": 340.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cantidad mucho menor de contagios por",
            "start": 343.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda y lo segundo expandiendo la",
            "start": 345.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria recuerden que el",
            "start": 348.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "24 de abril ten\u00edamos 645 hospitales",
            "start": 351.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "designados y hoy tenemos m\u00e1s de 900 7",
            "start": 355.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales kovic designados esto no",
            "start": 358.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible sin la enorme",
            "start": 361.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de m\u00faltiples instituciones",
            "start": 363.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del sistema nacional de salud",
            "start": 366.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que han estado colaborando en un comando",
            "start": 368.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00fanico en un mando unificado que nos ha",
            "start": 371.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permitido en todo momento responder",
            "start": 373.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ante la intensidad de esta pandemia y",
            "start": 376.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "designar los hospitales instalarlos",
            "start": 380.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ampliar los reclutar al personal",
            "start": 383.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entrenada al personal conseguir los",
            "start": 385.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "equipos y los insumos para que est\u00e9n en",
            "start": 387.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo para poder recibir a todas las",
            "start": 390.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas esta meta ha sido cumplida a lo",
            "start": 393.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "largo de todos estos semanas llevamos",
            "start": 396.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres meses en esta epidemia desde",
            "start": 399.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el 28 de febrero de 2020 y en todo",
            "start": 402.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento hemos logrado garantizar que",
            "start": 405.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "existe suficiente disponibilidad es",
            "start": 407.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "decir bits suficientes camas abiertas",
            "start": 410.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con personal con los insumos con los",
            "start": 413.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equipos para que las personas que",
            "start": 417.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "padecen kobe y requieran hospitalizarse",
            "start": 419.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo puedan hacer a tiempo y siempre que",
            "start": 421.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decimos esto recordamos la importancia",
            "start": 425.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de llegar a tiempo comida es una",
            "start": 427.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermedad que en su enorme mayor\u00eda es",
            "start": 429.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "leve se presenta con fiebre tos dolor de",
            "start": 432.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "garganta dolor de cabeza y otros males",
            "start": 436.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y generales pero en personas mayores de",
            "start": 439.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os personas con enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 442.85,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "o personas que tienen e inmunosupresi\u00f3n",
            "start": 445.21,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "puede tomar por sorpresa y tomar por",
            "start": 450.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sorpresa quiere decir que en unas pocas",
            "start": 454.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horas la persona se puede percatar por",
            "start": 456.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primera vez que tiene dificultad para",
            "start": 459.47,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "respirar",
            "start": 461.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde luego acudir\u00eda por atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 462.229,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda ser demasiado tarde",
            "start": 466.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces el se\u00f1alamiento que hacemos una",
            "start": 468.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y otra vez es no se espere si usted",
            "start": 470.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene esas caracter\u00edsticas tiene 60 o",
            "start": 473.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1os de edad padece diabetes",
            "start": 476.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n tiene obesidad",
            "start": 479.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fuma o tiene enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 482.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "card\u00edacas pulmonares inmunosupresi\u00f3n",
            "start": 485.8,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer etc\u00e9tera no se espere si usted",
            "start": 489.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene esas caracter\u00edsticas y presenta",
            "start": 493.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiebre tos dolor de cabeza dolor de",
            "start": 496.48,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "garganta",
            "start": 498.52,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "algunas de estas caracter\u00edsticas nos",
            "start": 499.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espere asumamos que tiene cobijo y su",
            "start": 501.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejor oportunidad de tener un manejo",
            "start": 504.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que ayude a que tenga un buen",
            "start": 507.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desenlace es presentarse a la unidad",
            "start": 510.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que est\u00e1 disponible en su",
            "start": 513.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "localidad",
            "start": 516.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "he empezado con todo esto para retomar",
            "start": 518.159,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el esp\u00edritu de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 520.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nos interesa tener ayer presentamos",
            "start": 522.449,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "una versi\u00f3n m\u00e1s corta y m\u00e1s precisa de",
            "start": 525.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestro informe t\u00e9cnico recordar que el",
            "start": 530.1,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico extenso sigue a",
            "start": 532.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n",
            "start": 534.209,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que tenemos est\u00e1 a disposici\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 537.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "siguen tambi\u00e9n los datos abiertos para",
            "start": 539.04,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que puedan ser explorados y explotados",
            "start": 541.199,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por todas las personas con inter\u00e9s en",
            "start": 543.569,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ello y con las competencias t\u00e9cnicas",
            "start": 545.879,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "para hacerlo",
            "start": 547.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y coronavirus puntogov mx coronavirus",
            "start": 549.66,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "punto gob.mx es el portal de internet",
            "start": 554.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano en el que hemos",
            "start": 557.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "puesto toda la informaci\u00f3n disponible",
            "start": 560.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los datos los datos abiertos los",
            "start": 562.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lineamientos t\u00e9cnicos las distintas",
            "start": 565.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunicaciones la colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 568.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s instituciones fuera del sector",
            "start": 571.02,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 572.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso sigue estando a disposici\u00f3n pero nos",
            "start": 573.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "interesa tener un \u00e9nfasis en las",
            "start": 576.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "actividades que pueden ser relevantes",
            "start": 579.51,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n",
            "start": 581.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para que ejecuta acciones favorables a",
            "start": 584.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "su salud y que en estas acciones",
            "start": 586.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tengamos la posibilidad de protegernos",
            "start": 589.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros proteger a nuestra",
            "start": 592.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "familia proteger a nuestra comunidad",
            "start": 595.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "protegernos todos y todas protegernos de",
            "start": 597.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una epidemia un fen\u00f3meno natural inusual",
            "start": 601.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que en este caso se ha presentado",
            "start": 604.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e1s de 100 a\u00f1os una epidemia",
            "start": 607.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de enfermedad infecciosa causada por un",
            "start": 610.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "virus igual que hace 100 a\u00f1os lo fue la",
            "start": 612.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "influenza h1n1 con esta magnitud con",
            "start": 614.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esta afecci\u00f3n a todo el mundo toda la",
            "start": 619.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "humanidad literalmente toda la especie",
            "start": 622.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "humana est\u00e1 siendo afectada por esta",
            "start": 626.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epidemia entonces la mejor manera de",
            "start": 628.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "protegernos es la solidaridad entre unos",
            "start": 630.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y otros de manera que pensemos que",
            "start": 634.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuando decidimos no salir a la v\u00eda",
            "start": 637.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estamos contribuyendo no solo a",
            "start": 640.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no infectar nos o no contagiarnos",
            "start": 643.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nosotros mismos",
            "start": 645.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sino no contagiar a otros si esto lo",
            "start": 647.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hace una persona o dos o tres o cinco",
            "start": 651.01,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tiene muy poquito impacto si esto lo",
            "start": 653.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacen millones de personas como ha",
            "start": 657.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "venido ocurriendo desde que empez\u00f3 la",
            "start": 659.62,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 661.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces contribuimos mucho a disminuir",
            "start": 662.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la velocidad de los contagios ya que",
            "start": 665.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todas las personas que se pueden",
            "start": 668.019,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "complicar con la enfermedad tengan una",
            "start": 670.41,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cama de hospital disponible finalmente",
            "start": 674.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en este marco marco de referencia quiero",
            "start": 677.529,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "comentar que algunas historias de vida",
            "start": 681.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunas experiencias significativas que",
            "start": 685.51,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la sociedad nos ha estado compartiendo",
            "start": 688.18,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "consideramos que deben ser conocidas y",
            "start": 691.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que de viva voz' las personas que son",
            "start": 694.149,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "protagonistas de estas situaciones",
            "start": 697.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personas que enfermaron sus familiares",
            "start": 700.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "personas que atendieron a los enfermos",
            "start": 703.51,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "personas que ayudaron a auxiliar a las",
            "start": 705.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas enfermas personas que",
            "start": 708.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "enfrentaron una adversidad personas que",
            "start": 710.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 perdieron un familiar",
            "start": 712.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o un amigo personas que tuvieron",
            "start": 714.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "facilidad para acceder a los servicios y",
            "start": 717.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n personas que tuvieron dificultad",
            "start": 719.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para acceder a los servicios dirigentes",
            "start": 721.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de las distintas comunidades t\u00e9cnicas en",
            "start": 725.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "fin todas las personas que han sido",
            "start": 729.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "protagonistas de este acontecer",
            "start": 730.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es de gran ayuda si comparten su",
            "start": 734.529,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "testimonio si comparten su experiencia y",
            "start": 736.899,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a tener hoy vamos a",
            "start": 739.689,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener el informe t\u00e9cnico y enseguida",
            "start": 741.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a tener un testimonio no lo",
            "start": 745.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "present\u00f3 todav\u00eda lo va a presentar a el",
            "start": 747.91,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez con detalle",
            "start": 749.74,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestro invitado especial el",
            "start": 751.959,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy pero despu\u00e9s del informe",
            "start": 755.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico vamos a tener este testimonio",
            "start": 757.449,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que consideramos que puede ser relevante",
            "start": 760.42,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "para que usted en casa vea hasta d\u00f3nde",
            "start": 762.129,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reflejada su experiencia y la",
            "start": 766.749,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n es no que ve a otra persona",
            "start": 769.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que ve a un tercero que tuvo una",
            "start": 771.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "experiencia sino que usted identifique",
            "start": 773.41,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los elementos comunes con su propia",
            "start": 775.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "vivencia o la posible vivencia que",
            "start": 777.699,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pudiera haber tenido tanto en lo",
            "start": 780.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "favorable como en lo desfavorable y que",
            "start": 781.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso le permita cada vez m\u00e1s",
            "start": 784.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "compenetrarse con esta nueva manera de",
            "start": 786.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "vivir convivir con un virus que va a",
            "start": 790.05,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "seguir por muchas semanas m\u00e1s por meses",
            "start": 793.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en m\u00e9xico y en el mundo por",
            "start": 796.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 799.509,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de las",
            "start": 800.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "comunicaciones que estaremos haciendo",
            "start": 802.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voy a iniciar y dejamos pendiente",
            "start": 804.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ahorita la presentaci\u00f3n de los",
            "start": 807.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "panelistas del siguiente segmento",
            "start": 809.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos con el informe t\u00e9cnico el nuevo",
            "start": 813.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico tenemos 36 d\u00edas desde",
            "start": 816.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que cambiamos este enfoque al proceso de",
            "start": 819.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que hemos denominado nueva normalidad",
            "start": 823.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha denominado en m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 825.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en otras partes del mundo que implica la",
            "start": 828.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nueva normalidad la conciencia plena de",
            "start": 830.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo una situaci\u00f3n",
            "start": 833.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "at\u00edpica pero que su prolongada presencia",
            "start": 836.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en nuestra comunidad en nuestra",
            "start": 840.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "humanidad requiere que nos adaptemos",
            "start": 843.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "favorablemente a ella y favorablemente",
            "start": 846.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "quiere decir cambios de actitud cambios",
            "start": 849.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de conducta cambios de pr\u00e1ctica sobre",
            "start": 852.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nosotros y nosotras mismos pero tambi\u00e9n",
            "start": 855.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto a las dem\u00e1s personas algunas de",
            "start": 858.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ellas tienen que ver con pr\u00e1cticas",
            "start": 861.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "simples relativamente que hemos",
            "start": 863.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "realizado una y otra y otra vez como la",
            "start": 865.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sana distancia y otras tienen que ver",
            "start": 869.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con pr\u00e1cticas generales de solidaridad",
            "start": 871.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con respecto a las dem\u00e1s personas",
            "start": 874.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando decidimos tambi\u00e9n esperar algo",
            "start": 877.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que puede ser ben\u00e9fico para nosotros por",
            "start": 881.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo abrir un negocio y que",
            "start": 884.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respetamos las indicaciones de las",
            "start": 887.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autoridades estatales o las autoridades",
            "start": 890.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "administrativas municipales que a su vez",
            "start": 892.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corresponden con las disposiciones",
            "start": 895.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "generales que le corresponden la",
            "start": 896.82,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "autoridad federal estamos haci\u00e9ndonos un",
            "start": 899.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "bien y estamos haciendo un bien para",
            "start": 901.589,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "toda la ciudad para todo el municipio",
            "start": 903.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para todo el estado para todo el pa\u00eds y",
            "start": 905.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ese es la actitud que consideramos que",
            "start": 909.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mejor nos va a ayudar",
            "start": 911.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "convivir coexistir con este virus por",
            "start": 913.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los siguientes meses insisto a nivel",
            "start": 917.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mundial por los siguientes a\u00f1os hasta",
            "start": 920.17,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "que entremos en un equilibrio ecol\u00f3gico",
            "start": 922.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como la humanidad ha establecido",
            "start": 925.019,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "equilibrios ecol\u00f3gicos con muchos otros",
            "start": 927.67,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "agentes infecciosos",
            "start": 929.8,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "36 d\u00edas de este proceso inicial vamos a",
            "start": 933.5,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "entrar en materia la siguiente por favor",
            "start": 937.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dijimos que todos los d\u00edas vamos a traer",
            "start": 943.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n internacional pero de",
            "start": 945.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distinto tipo ayer lo que trajimos fue",
            "start": 947.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una comparaci\u00f3n de la curva epid\u00e9mica de",
            "start": 950.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en medida en casos por mill\u00f3n de",
            "start": 953.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habitantes para que pueda ser comparada",
            "start": 956.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de una manera v\u00e1lida de una manera",
            "start": 959.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica apropiada con lo que ocurre en",
            "start": 961.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 965.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "sobra decir porque lo hemos dicho en",
            "start": 966.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones que las",
            "start": 968.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comparaciones num\u00e9ricas directas el",
            "start": 970.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos el n\u00famero de",
            "start": 972.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones el n\u00famero de muertes",
            "start": 974.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entre pa\u00edses carece de sentido no tiene",
            "start": 976.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un sentido t\u00e9cnico puede ser a veces",
            "start": 980.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confuso que se usen esas comparaciones y",
            "start": 983.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es importante que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 986.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "claro que cuando le presentan n\u00fameros y",
            "start": 988.79,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "comparan n\u00fameros entre pa\u00edses",
            "start": 991.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el territorios que tienen poblaciones",
            "start": 995.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "diferentes pues le est\u00e1n dando una",
            "start": 997.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n confusa posiblemente",
            "start": 999.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enga\u00f1osa entonces lo que presentamos",
            "start": 1001.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ayer fue casos por mill\u00f3n de habitantes",
            "start": 1004.23,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para que puedan ser comparadas las",
            "start": 1008.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "poblaciones para record\u00e1rselos con el",
            "start": 1010.649,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ejemplo concreto si en este momento",
            "start": 1013.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comparamos el n\u00famero de",
            "start": 1015.499,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones o el n\u00famero de muertes",
            "start": 1017.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente han ocurrido en",
            "start": 1020.579,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con alg\u00fan otro pa\u00eds por",
            "start": 1022.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejemplo espa\u00f1a o italia de los pa\u00edses",
            "start": 1025.35,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "europeos que iniciaron con la epidemia",
            "start": 1027.75,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos comparando literalmente dos",
            "start": 1029.959,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "elementos que no deben ser comparados",
            "start": 1033.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque m\u00e9xico tiene 128",
            "start": 1035.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "millones de habitantes porque esos otros",
            "start": 1038.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses tienen 60 en el caso de italia",
            "start": 1040.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casi 50 millones de habitantes en el",
            "start": 1043.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso de espa\u00f1a- y obviamente no es una",
            "start": 1046.199,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n v\u00e1lida y eso es importante",
            "start": 1048.69,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hoy tenemos otra informaci\u00f3n",
            "start": 1052.419,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "internacional para poner en contexto y",
            "start": 1053.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la curva epid\u00e9mica pero ahora de",
            "start": 1056.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "continentes la informaci\u00f3n nos parece",
            "start": 1059.769,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy \u00fatil este portal es un portal de",
            "start": 1063.159,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acceso p\u00fablico que patrocina la",
            "start": 1065.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "universidad de oxford en el reino unido-",
            "start": 1068.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que se llama nuestro mundo en datos our",
            "start": 1070.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "world in data y lo que presentamos aqu\u00ed",
            "start": 1073.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido de lo que hemos",
            "start": 1076.69,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presentado en otras ocasiones es el",
            "start": 1078.309,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "n\u00famero de d\u00edas que han transcurrido",
            "start": 1081.129,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "desde que se alcanz\u00f3 un caso por mill\u00f3n",
            "start": 1083.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de habitantes esto lo que nos permite es",
            "start": 1086.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que independientemente de la fecha de",
            "start": 1088.96,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia podamos comparar",
            "start": 1090.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cuando ocurrieron las cosas de acuerdo",
            "start": 1092.879,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al calendario de la epidemia que no",
            "start": 1096.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "necesariamente coincide en el calendario",
            "start": 1098.499,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en el calendario calendario el ico del",
            "start": 1100.679,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "calendario cronol\u00f3gico concretamente en",
            "start": 1103.45,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que tiene 128 millones de",
            "start": 1106.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "habitantes esa fecha fue cuando",
            "start": 1109.269,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ocurrieron 128 o inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 1112.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 128 casos",
            "start": 1115.48,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n estamos comparando",
            "start": 1118.659,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continentes y vamos a ver lo que ha",
            "start": 1120.909,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "transcurrido veamos algunos tenemos",
            "start": 1122.979,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte es un subcontinente o",
            "start": 1125.7,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n de nuestro continente y vemos",
            "start": 1129.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esta curva epid\u00e9mica que inici\u00f3 en",
            "start": 1131.379,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "forma muy acelerada despu\u00e9s entr\u00f3 en una",
            "start": 1134.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n este t\u00e9rmino lo hemos",
            "start": 1137.58,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "usado de manera libre en otras ocasiones",
            "start": 1139.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a esto nos referimos con estabilizaci\u00f3n",
            "start": 1142.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es decir ya no aumenta tampoco est\u00e1",
            "start": 1144.97,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "disminuyendo la cantidad de casos por",
            "start": 1148.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes que se presentan",
            "start": 1151.239,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "diariamente y despu\u00e9s",
            "start": 1152.889,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "casi 97 d\u00edas desde el inicio de que se",
            "start": 1155.83,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 es un caso por mill\u00f3n de",
            "start": 1160.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habitantes tenemos nuevamente un repunte",
            "start": 1162.669,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayer presentamos una curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1165.279,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tiene exactamente esta forma",
            "start": 1167.649,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "tenemos am\u00e9rica del sur que tambi\u00e9n si",
            "start": 1172.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contamos los d\u00edas transcurridos desde",
            "start": 1175.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces ha tenido este crecimiento",
            "start": 1177.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en su fase m\u00e1s aguda m\u00e1s",
            "start": 1179.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exponencial m\u00e1s acelerada ayer",
            "start": 1182.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentamos tambi\u00e9n un caso de un pa\u00eds",
            "start": 1185.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tiene esta trayectoria luego tenemos",
            "start": 1187.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "europa ayer presentamos tres pa\u00edses",
            "start": 1189.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "europeos que tienen gruesamente esta",
            "start": 1192.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n subieron a esta misma",
            "start": 1194.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "velocidad o una velocidad muy parecida y",
            "start": 1197.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s progresivamente fueron",
            "start": 1200.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "descendiendo",
            "start": 1201.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos a \u00e1frica que va transcurriendo",
            "start": 1203.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un acontecer lento afortunadamente",
            "start": 1206.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lento y se encuentra en este",
            "start": 1209.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento vean ustedes que el continente",
            "start": 1212.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "africano entr\u00f3 despu\u00e9s a la epidemia y",
            "start": 1214.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso tiene menos d\u00edas desde que",
            "start": 1218.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 un caso por un mill\u00f3n de",
            "start": 1220.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "habitantes en todo el continente tenemos",
            "start": 1223.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacia y tenemos a ocean\u00eda la suma",
            "start": 1225.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos 11 millones 327 mil 790 personas",
            "start": 1229.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que han enfermado de kobe desde que",
            "start": 1232.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 esta epidemia al inicio del a\u00f1o",
            "start": 1235.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "22 por ciento de ellas que son un poco",
            "start": 1237.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "menos de 2.500.000 lo han tenido en los",
            "start": 1240.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas y la tasa global de",
            "start": 1243.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "letalidad es 4.7 por ciento la siguiente",
            "start": 1245.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ahora tenemos el resumen nacional aqu\u00ed",
            "start": 1250.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos que siempre presentamos",
            "start": 1253.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hemos incorporado a las personas",
            "start": 1254.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recuperadas tenemos estos casos",
            "start": 1256.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "confirmados las personas recuperadas y",
            "start": 1259.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las muy lamentables defunciones",
            "start": 1261.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "acumuladas desde el 28 de febrero cuando",
            "start": 1263.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tuvimos el primer caso y vean ustedes en",
            "start": 1266.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que estaremos presentando",
            "start": 1269.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de acuerdo a las semanas",
            "start": 1270.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas hemos agrupado las datos",
            "start": 1273.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la semana en que van",
            "start": 1277.54,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ocurriendo y tenemos hasta este momento",
            "start": 1279.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estas proporciones de c\u00f3mo se ha",
            "start": 1282.299,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "distribuido el conjunto de los casos que",
            "start": 1285.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han sido registrados en recuperados y en",
            "start": 1288.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones la siguiente",
            "start": 1291.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos cuando agregamos adem\u00e1s los",
            "start": 1296.179,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "casos que todav\u00eda estaban sospechosos y",
            "start": 1299.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "les aplicamos el porcentaje de",
            "start": 1302.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "positividad qu\u00e9 quiere decir esto",
            "start": 1305.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al es la misma es muy parecida",
            "start": 1307.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero para recordar que la vigilancia",
            "start": 1309.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica en m\u00e9xico empieza desde el",
            "start": 1311.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "momento en que se detectan los casos por",
            "start": 1314.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sus caracter\u00edsticas cl\u00ednicas cuando",
            "start": 1317.149,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tienen los s\u00edntomas no hay que esperar",
            "start": 1318.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el resultado de la prueba para actuar",
            "start": 1320.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para actuar y lograr el aislamiento de",
            "start": 1323.269,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "las personas de manera preventiva los",
            "start": 1325.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estudios de contacto y dem\u00e1s actividades",
            "start": 1328.73,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n y de mitigaci\u00f3n la",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1334.009,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a enfocarnos dijimos que",
            "start": 1337.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a estar tratando una entidad",
            "start": 1339.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federativa por d\u00eda vamos a empezar con",
            "start": 1341.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico porque la ciudad de",
            "start": 1343.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexico porque ha sido la regi\u00f3n donde",
            "start": 1345.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la epidemia el 28 de febrero y",
            "start": 1347.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la regi\u00f3n que ha tenido la mayor",
            "start": 1350.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "carga acumulada de casos y vemos que",
            "start": 1352.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hemos tenido 52 mil 658 casos",
            "start": 1356.72,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "confirmados registrados y tambi\u00e9n los",
            "start": 1360.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "35.331 que han sido recuperados que se",
            "start": 1366.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estima han sido recuperar recordar que",
            "start": 1369.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "definimos la recuperaci\u00f3n a partir de",
            "start": 1371.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los d\u00edas transcurridos desde el inicio",
            "start": 1374.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de los s\u00edntomas es hasta cierto punto",
            "start": 1376.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 1378.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consideramos 14 d\u00edas para las personas",
            "start": 1379.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ambulatorias y para los casos",
            "start": 1381.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalizados tenemos documentado que",
            "start": 1384.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si no han tenido un lamentable deceso",
            "start": 1386.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se encuentran en el proceso de",
            "start": 1389.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la noticia positiva aqu\u00ed desde",
            "start": 1393.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "luego es que vemos ya desde la semana 23",
            "start": 1397.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un descenso y este",
            "start": 1401.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ha sido ya progresivo tenemos dos",
            "start": 1403.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas en donde ha",
            "start": 1405.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "existido un descenso en el n\u00famero de",
            "start": 1407.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casos registrados en la ciudad de mexico",
            "start": 1410.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo mismo la hospitalizaci\u00f3n y lo mismo",
            "start": 1412.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las defunciones que est\u00e1n en la curva de",
            "start": 1415.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "color azul marino",
            "start": 1418.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al final la cantidad de muertes diarias",
            "start": 1420.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desafortunadas todas ellas en la ciudad",
            "start": 1423.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de mexico va disminuyendo va",
            "start": 1425.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "disminuyendo ya progresiva y",
            "start": 1427.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sostenidamente en los \u00faltimos 15 d\u00edas la",
            "start": 1429.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1432.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo mismo pero para considerando los",
            "start": 1435.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casos todav\u00eda en estado de sospechosos y",
            "start": 1438.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n simplemente esto lo",
            "start": 1441.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pondremos por algunos pocos d\u00edas para",
            "start": 1443.399,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mostrar la consistencia de las dos",
            "start": 1445.71,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "grandes se\u00f1ales de la vigilancia",
            "start": 1447.99,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica la que depende de pruebas",
            "start": 1449.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "y la que no necesita esperar el",
            "start": 1451.529,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "resultado de las pruebas que desde luego",
            "start": 1453.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es el primer frente de la vigilancia de",
            "start": 1455.429,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "esta enfermedad la siguiente",
            "start": 1458.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ahora tenemos el mosaico ayer lo",
            "start": 1461.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentamos para las 32 entidades",
            "start": 1463.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federativas y justamente destaca vamos a",
            "start": 1465.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico como la que hasta",
            "start": 1468.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas hab\u00eda tenido la",
            "start": 1471.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor intensidad de la incidencia la",
            "start": 1473.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor magnitud de la incidencia en este",
            "start": 1476.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "momento lo presentamos con un enfoque",
            "start": 1478.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico",
            "start": 1479.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para situar d\u00f3nde se encuentra la mayor",
            "start": 1483.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incidencia y por lo tanto la mayor",
            "start": 1486.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intensidad lo que estamos mostrando aqu\u00ed",
            "start": 1488.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es casos por cada 100.000 habitantes que",
            "start": 1491.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "han sido estimados en cada una de las",
            "start": 1494.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semanas epidemiol\u00f3gicas y aqu\u00ed vemos que",
            "start": 1497.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda de iztapalapa y la alcald\u00eda",
            "start": 1499.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de gustavo adolfo madero son las que se",
            "start": 1502.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "encuentran con la mayor intensidad a lo",
            "start": 1506.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "largo del tiempo pero incluso estas dos",
            "start": 1509.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas han empezado ya esta fase de",
            "start": 1511.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "descenso recordar c\u00f3mo se interpreta",
            "start": 1514.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este gr\u00e1fico esta imagen donde se ve m\u00e1s",
            "start": 1516.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rojo quiere decir una mayor intensidad",
            "start": 1519.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para claridad est\u00e1 el n\u00famero espec\u00edfico",
            "start": 1522.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos por 100.000",
            "start": 1525.57,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "es lo que quiere decir el n\u00famero que",
            "start": 1527.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en cada una de las casillas pero",
            "start": 1530.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para pronta identificaci\u00f3n se ve la",
            "start": 1531.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intensidad del color en la gr\u00e1fica la",
            "start": 1534.46,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1537.22,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos un enfoque de las curvas",
            "start": 1539.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas por alcald\u00eda precisamente",
            "start": 1542.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para tener esta desagregaci\u00f3n tambi\u00e9n a",
            "start": 1545.33,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nivel de alcald\u00eda existen distintas",
            "start": 1548.119,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "velocidades de propagaci\u00f3n de la",
            "start": 1550.489,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "epidemia y distintas curvas epid\u00e9micas",
            "start": 1553.879,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo al n\u00famero de casos diarios",
            "start": 1556.519,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que se presentan aqu\u00ed lo que tenemos es",
            "start": 1558.859,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1561.59,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "incidencias es decir en todas las",
            "start": 1563.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaciones que presentamos son casos",
            "start": 1565.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por 100.000 habitantes precisamente para",
            "start": 1567.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "no incurrir en el error de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1570.259,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se ha presentado recientemente pero",
            "start": 1573.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de manera repetida en algunos medios",
            "start": 1576.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n algunos diarios",
            "start": 1578.749,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de circulaci\u00f3n nacional",
            "start": 1581.179,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "casos por 100.000 habitantes y tenemos",
            "start": 1583.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como se muestra iztapalapa y la",
            "start": 1586.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "delegacion gustavo adolfo madero como",
            "start": 1589.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "las dos que tuvieron la mayor intensidad",
            "start": 1591.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguidas de tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y",
            "start": 1593.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "xochimilco y luego las dos con menor",
            "start": 1596.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n benito ju\u00e1rez y cuajimalpa",
            "start": 1599.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vean ustedes que en general el patr\u00f3n",
            "start": 1601.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "incluso en las que alcanzaron las",
            "start": 1604.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayores incidencias ya es descendente de",
            "start": 1606.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una manera sostenida y otras no tuvieron",
            "start": 1609.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una intensidad tan alta medida por la",
            "start": 1612.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incidencia casos por 100.000 habitantes",
            "start": 1616.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero se encuentran ya en declive y otras",
            "start": 1618.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1n en esta transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta",
            "start": 1621.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no ponemos todas para no saturar el",
            "start": 1624.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico son las m\u00e1s representativas de",
            "start": 1626.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acuerdo a la informaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1628.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed terminamos este peque\u00f1o y breve",
            "start": 1633.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "resumen sobre la ciudad de mexico con la",
            "start": 1635.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buena noticia de que en la ciudad de",
            "start": 1638.279,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estamos teniendo este descenso ya",
            "start": 1640.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sostenido pero debe quedar muy claro el",
            "start": 1642.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "proceso de des confinamiento debe ser",
            "start": 1647.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gradual debe ser gradual las autoridades",
            "start": 1650.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico han sido",
            "start": 1653.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "extremadamente claras en identificar",
            "start": 1654.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el proceso de des confinamiento",
            "start": 1657.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a quien corresponde pasar",
            "start": 1660.51,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "a sus actividades habituales y en qu\u00e9",
            "start": 1664.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "condiciones hacerlo cu\u00e1les son los",
            "start": 1668.059,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad sanitaria que",
            "start": 1670.159,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "deben seguir los establecimientos",
            "start": 1671.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comerciales los restaurantes y en",
            "start": 1673.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "general en la conducci\u00f3n de nosotras y",
            "start": 1677.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nosotros en la v\u00eda p\u00fablica y ha dado una",
            "start": 1680.0,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se\u00f1al muy clara que donde no se respeten",
            "start": 1682.7,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "estos procedimientos no pueden abrir",
            "start": 1685.309,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respaldamos completamente est\u00e1 muy",
            "start": 1689.529,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sensata decisi\u00f3n de la ciudad de mexico",
            "start": 1692.029,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito cuidar de",
            "start": 1694.519,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "manera muy cautelosa la seguridad",
            "start": 1697.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sanitaria de quienes vivimos en esta",
            "start": 1700.25,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "gran ciudad este es un ejemplo a seguir",
            "start": 1702.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que va a ser muy \u00fatil tenerlo en todas",
            "start": 1704.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las entidades federativas pero",
            "start": 1707.57,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "insistimos depende de todos nosotros",
            "start": 1709.429,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "depende de todas y todos nosotros tener",
            "start": 1711.639,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "esta actitud para la nueva normalidad en",
            "start": 1714.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "forma ordenada si nos desordenamos",
            "start": 1717.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "echamos a perder el proceso de des",
            "start": 1720.58,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "confinamiento y hay un enorme riesgo de",
            "start": 1723.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que haya rebrotes hasta el momento eso",
            "start": 1725.809,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "no ha ocurrido en la ciudad de mexico",
            "start": 1727.82,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ocurrir si no lo hacemos de una",
            "start": 1729.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manera ordenada",
            "start": 1732.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "termino con la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1734.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de las 28 mil 831 camas generales",
            "start": 1737.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "totales tenemos 45 por ciento de ellas",
            "start": 1740.83,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ocupadas son 12 mil 873 y 15 mil 958",
            "start": 1743.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "disponibles si lo vemos por entidad",
            "start": 1749.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "federativa en este momento nayarit",
            "start": 1751.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tabasco nuevo le\u00f3n sonora guanajuato",
            "start": 1754.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puebla son las primeras 5 en ocupaci\u00f3n",
            "start": 1756.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hospitalaria preocupa cuando se empieza",
            "start": 1760.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a agotar por debajo de el 30 por ciento",
            "start": 1763.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de disponibilidad y es momento de actuar",
            "start": 1767.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para lograr mayores reexpansi\u00f3n es y no",
            "start": 1771.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "olvidemos en ning\u00fan momento que esto es",
            "start": 1774.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un trabajo de colaboraci\u00f3n entre las",
            "start": 1777.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias nacionales o",
            "start": 1779.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federales y la autoridad sanitaria",
            "start": 1782.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estatal cada estado libre y soberano",
            "start": 1784.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene en la persona titular de su poder",
            "start": 1787.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejecutivo a una autoridad sanitaria que",
            "start": 1791.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debe responder tambi\u00e9n a este resto la",
            "start": 1794.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1797.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos la ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 1798.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con ventilador es decir camas destinadas",
            "start": 1801.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a personas cr\u00edticamente enfermas y",
            "start": 1804.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos la ocupaci\u00f3n nacional de las",
            "start": 1806.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "casi diez mil nueve mil 565 camas",
            "start": 1808.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "destinadas a este prop\u00f3sito las tenemos",
            "start": 1811.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocupadas en 38% menos de cuatro de cada",
            "start": 1814.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "diez y en orden de ocupaci\u00f3n por entidad",
            "start": 1818.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federativa las primeras cinco son baja",
            "start": 1822.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "california nuevo le\u00f3n el estado de",
            "start": 1824.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tabasco sonora y bueno la ciudad",
            "start": 1827.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de mexico que se encuentra ya en un",
            "start": 1831.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sexto lugar me parece que esta es la",
            "start": 1833.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00faltima perfecto vamos a pasar al bloque",
            "start": 1835.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico y le pido al doctor ricardo",
            "start": 1838.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cortez alcal\u00e1 se presenta a nuestro",
            "start": 1840.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "amable invitado doctor bienvenido y a",
            "start": 1843.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1aran en el panel",
            "start": 1846.309,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "remoto",
            "start": 1848.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con mucho gusto doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 1849.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muy buenas tardes a",
            "start": 1851.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas las personas aqu\u00ed en palacio",
            "start": 1853.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional y en casa en aqu\u00ed en la mesa",
            "start": 1857.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el doctor enmanuel",
            "start": 1860.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sarmiento hern\u00e1ndez",
            "start": 1863.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el doctor sarmiento hern\u00e1ndez es m\u00e9dico",
            "start": 1865.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "especialista en paidopsiquiatr\u00eda eso",
            "start": 1869.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quiere decir psiquiatra infantil y el",
            "start": 1873.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "doctor sarmiento es director general del",
            "start": 1876.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospital psiqui\u00e1trico infantil juan en",
            "start": 1880.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el navarro doctor much\u00edsimas gracias por",
            "start": 1882.36,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y a distancia a distancia",
            "start": 1884.97,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a una familia es una familia",
            "start": 1891.93,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "de tres personas vamos a primero les",
            "start": 1897.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "platicar\u00e9 vamos a",
            "start": 1902.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a ver a ashanti en un peque\u00f1o un peque\u00f1o",
            "start": 1904.98,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que vive con una enfermedad que se llama",
            "start": 1910.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "s\u00edndrome mielodispl\u00e1sico es una de las",
            "start": 1913.62,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "enfermedades que disminuye el sistema",
            "start": 1917.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico y por lo tanto lo hace a",
            "start": 1921.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las personas en este caso ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1925.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que lo padecen",
            "start": 1928.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a presentar casos m\u00e1s graves de",
            "start": 1930.03,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas como lakovic 19",
            "start": 1934.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y santiago lo diagnosticaron con la cob",
            "start": 1938.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y 19 estuvo varios d\u00edas en la unidad de",
            "start": 1941.22,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos del hospital",
            "start": 1943.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "infantil de tlaxcala y fue dado de alta",
            "start": 1946.309,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "posteriormente para concluir su",
            "start": 1949.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tratamiento v\u00eda oral el tratamiento de",
            "start": 1951.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "otras potenciales enfermedades que pod\u00eda",
            "start": 1954.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tener y que pudiera concluirlo en su",
            "start": 1958.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "casa dado que estar en casa es mejor",
            "start": 1962.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para evitar algunas infecciones",
            "start": 1965.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asociadas a la atenci\u00f3n a la salud antes",
            "start": 1968.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de empezar a platicar con con santiago y",
            "start": 1971.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con sus papis vamos a ver un v\u00eddeo por",
            "start": 1974.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1977.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1983.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1995.51,
            "duration": 13.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2022.73,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2023.92,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2031.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2039.27,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a la vida",
            "start": 2044.559,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2045.73,
            "duration": 19.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2048.3,
            "duration": 16.719
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y ahora vamos a",
            "start": 2067.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "conectarnos con santiago diana y juan",
            "start": 2070.81,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "carlos shop nos escuchan hola",
            "start": 2075.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2082.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buenas noches ganaban carlos",
            "start": 2083.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "santi aqu\u00ed los saluda directamente",
            "start": 2087.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ricardo de manuel y hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2091.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimo gusto y bueno vamos a",
            "start": 2095.03,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "platicar un ratito con ustedes",
            "start": 2099.13,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "santi c\u00f3mo est\u00e1s c\u00f3mo te sientes",
            "start": 2103.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2110.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya mejor",
            "start": 2112.349,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "muy bien muy bien me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 2114.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que est\u00e9s en casa",
            "start": 2118.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "diana juan carlos por favor",
            "start": 2121.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plat\u00edcanos c\u00f3mo vivieron la experiencia",
            "start": 2124.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n en el hospital infantil",
            "start": 2126.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dt la escala de tener la necesidad de",
            "start": 2130.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llevar a santi a revisi\u00f3n que finalmente",
            "start": 2134.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "haya tenido la necesidad de",
            "start": 2138.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospitalizarse pero que no hayan podido",
            "start": 2140.69,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de visitarlo como",
            "start": 2143.39,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "regularmente antes de esta epidemia de",
            "start": 2146.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coronavirus si lo hubieran podido haber",
            "start": 2151.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2153.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "me escuchan s\u00ed",
            "start": 2159.52,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed ok pues aqu\u00ed tenemos fue muy dif\u00edcil",
            "start": 2162.099,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dejarlo pero lo que nos dio la confianza",
            "start": 2167.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es que el hospital infantil ha sido",
            "start": 2170.979,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde peque\u00f1o su segunda casa y los que",
            "start": 2173.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el hospital sus familias los",
            "start": 2176.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "doctores enfermeras personal",
            "start": 2178.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "administrativo de limpieza nos conocen",
            "start": 2180.13,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "bastante bien desde que santi tuvo",
            "start": 2184.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan d\u00edas de nacido creo que eso fue",
            "start": 2186.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la primera confianza que nos dio en su",
            "start": 2189.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "segunda casa y que siempre hemos tenido",
            "start": 2192.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "una grata experiencia de ese hospital y",
            "start": 2194.619,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso pues la confianza",
            "start": 2198.119,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "depositada en ellos creo que era seguir",
            "start": 2200.499,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el protocolo que ustedes tanto hablan de",
            "start": 2204.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "kobe para poder salvaguardar las vidas",
            "start": 2206.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de los tres y que fue lo que hicimos con",
            "start": 2209.589,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "muy duro fue una experiencia aterradora",
            "start": 2212.829,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y lo que hicimos es que nos apoy\u00f3 mucho",
            "start": 2215.91,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "trabajo social en tres videollamadas al",
            "start": 2219.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda conjunto con los m\u00e9dicos",
            "start": 2222.539,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "intensivistas de lunes a domingo los",
            "start": 2224.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tres turnos nos llegan la oportunidad de",
            "start": 2226.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "poder estar batas un cristal d\u00eda virtual",
            "start": 2229.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en una computadora y podernos pues",
            "start": 2232.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunicar y s\u00f3lo observar al ni\u00f1o porque",
            "start": 2235.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "estaba en todas intensivos",
            "start": 2237.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con un tubo dur\u00f3 13 d\u00edas en terapia",
            "start": 2240.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intensiva entubado y solo verlo a trav\u00e9s",
            "start": 2244.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de un cristal lo que hicimos cuando \u00e9l",
            "start": 2247.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pudo despertar bueno antes de despertar",
            "start": 2251.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le mandamos mensajes solamente con el",
            "start": 2254.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico que el echara ganas que",
            "start": 2257.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1bamos esperando que lo am\u00e1bamos y",
            "start": 2259.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en su inconsciente yo sab\u00eda que \u00e9l sab\u00eda",
            "start": 2263.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que le hab\u00edamos prometido esperarlo",
            "start": 2266.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afuera y que \u00e9l se recuperar\u00e1 y algo que",
            "start": 2269.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho fueron estos estos",
            "start": 2272.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mensajes que pas\u00e1bamos a trav\u00e9s de la",
            "start": 2275.33,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara a trav\u00e9s del v\u00eddeo llamada",
            "start": 2278.69,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "mensajes como estos",
            "start": 2283.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en los mensajes que pueden observar y",
            "start": 2285.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que \u00e9l fue lo que \u00e9ste cuando pudo",
            "start": 2289.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "despertar le pudimos poner existen",
            "start": 2292.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mensajes muy bien muy bien diana y santi",
            "start": 2295.91,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto que ya cuando saliste de",
            "start": 2301.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "terapia te quisiste escapar del hospital",
            "start": 2305.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya para estar en la casa",
            "start": 2307.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 2311.55,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2313.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 2315.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "oye y del v\u00eddeo que acabamos de ver el",
            "start": 2318.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo en el que te despiden de esta de",
            "start": 2322.06,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "esta nueva prueba que que pasas tu santi",
            "start": 2327.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y que sentiste cuando viste a todas",
            "start": 2332.26,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "estas personas al salir de \u00e9l",
            "start": 2334.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "elevador y ver a todas tus doctoras tus",
            "start": 2339.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctores enfermeras y enfermeros ah\u00ed",
            "start": 2341.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "despidi\u00e9ndote que sentiste santi",
            "start": 2343.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "louis",
            "start": 2348.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "parte de una familia",
            "start": 2351.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "muy bien y mucho mucho",
            "start": 2356.369,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y cuidado",
            "start": 2361.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy bien muy bien pues muchas gracias y",
            "start": 2365.15,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "al final de cuentas la familia completa",
            "start": 2368.15,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 mam\u00e1 y el propio santiago que",
            "start": 2372.789,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decirles a otros ni\u00f1os ni\u00f1as a",
            "start": 2377.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "otras personas de cualquier edad que",
            "start": 2381.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n o que",
            "start": 2384.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pudieran vivir la misma situaci\u00f3n que",
            "start": 2387.589,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "han vivido ustedes",
            "start": 2389.51,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "hola buenas noches pues que le echen",
            "start": 2393.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ganas m\u00e1s que nada que conf\u00eden en dios",
            "start": 2396.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que confirmen los m\u00e9dicos y sobre todo",
            "start": 2398.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que lleven los protocolos de que crear",
            "start": 2400.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud que lo lleven a",
            "start": 2404.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cabo porque esto no es f\u00e1cil es muy",
            "start": 2406.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil desgraciadamente mucha gente no",
            "start": 2410.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cree y ya cuando pasan es demasiado",
            "start": 2412.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tarde algunas veces nosotros invitamos a",
            "start": 2416.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que sigan las recomendaciones de la",
            "start": 2418.85,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 2421.01,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2421.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muchas gracias juan",
            "start": 2423.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "carlos diana santiago muchas gracias de",
            "start": 2427.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "verdad por esta entrevista por darnos su",
            "start": 2430.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiempo por darnos su testimonio que es",
            "start": 2433.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "al final de cuentas el m\u00e1s valioso hay",
            "start": 2438.23,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "una imagen que quer\u00eda pasar santi en",
            "start": 2441.98,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "agradecimiento tambi\u00e9n a asus",
            "start": 2447.43,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos podemos ponerla por",
            "start": 2451.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2454.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pues se agradece santi much\u00edsimas",
            "start": 2462.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n nosotros te damos las",
            "start": 2465.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gracias a ti por compartir con nosotros",
            "start": 2466.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "esta esta historia y viana juan carlos",
            "start": 2470.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias c\u00f3mo est\u00e1 su",
            "start": 2475.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "historia hay muchas en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 2479.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la que las cosas se ponen dif\u00edciles pero",
            "start": 2482.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "podemos salir adelante much\u00edsimas",
            "start": 2485.599,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2488.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diana juan carlos santi quisiera si",
            "start": 2489.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quisiera agradecer",
            "start": 2492.71,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y cera",
            "start": 2494.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante hiciera gracia",
            "start": 2496.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quisiera dar un agradecimiento primero",
            "start": 2499.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que nada a ustedes porque es un gusto",
            "start": 2503.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar al aire y que nos den estos",
            "start": 2506.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "momentos para poder llegar a muchas",
            "start": 2508.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas y primero que nada quiero con",
            "start": 2510.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especial agradecimiento dar gracias al",
            "start": 2513.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "profesional al profesionalismo y sobre",
            "start": 2516.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo la calidad humana de los m\u00e9dicos",
            "start": 2519.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del kit que sacaron adelante a mi hijo",
            "start": 2521.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "santi est\u00e1 demostrado que la realidad",
            "start": 2524.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "supera la ficci\u00f3n quiero decir que los",
            "start": 2528.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes no solo son de las pel\u00edculas son",
            "start": 2531.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes mexicanos que est\u00e1n al frente de",
            "start": 2534.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta guerra por nosotros con un especial",
            "start": 2536.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecimiento a los h\u00e9roes del hospital",
            "start": 2539.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "infantil de tlaxcala",
            "start": 2542.31,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la directora vanessa karla vanessa",
            "start": 2544.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez el jefe de cuidados internos",
            "start": 2545.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intensivos el doctor le\u00f3n felipe mendoza",
            "start": 2548.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que pega",
            "start": 2550.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos intensivistas de cada",
            "start": 2552.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "turno los infect\u00f3logos los tres turnos",
            "start": 2554.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el personal administrativo banco de",
            "start": 2557.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sangre al doctor carlos que est\u00e1 en piso",
            "start": 2560.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al doctor luis hern\u00e1ndez g\u00f3ngora al",
            "start": 2563.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "doctor para pan",
            "start": 2566.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un crecimiento enorme y decir que no que",
            "start": 2568.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nunca nunca tuvieron miedo por atender a",
            "start": 2572.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "santi n\u00famero derivaron a otro hospital y",
            "start": 2574.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "siempre tuvieron la sed y certeza de",
            "start": 2577.849,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayudarlo nunca dejaron pasar un minuto",
            "start": 2581.329,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sin atenderlo y creo que gracias a su",
            "start": 2584.299,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "profesionalismo atenci\u00f3n y pues ahora s\u00ed",
            "start": 2587.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que lo hicieron sin miedo gracias a eso",
            "start": 2592.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sanz esto todo esto fue posible gracias",
            "start": 2594.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sin su trabajo no hubiera sido posible",
            "start": 2596.599,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "lograr la vida de santi ya que tuvo solo",
            "start": 2599.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ten\u00eda s\u00f3lo cinco por ciento de",
            "start": 2602.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posibilidades de vida entonces estoy muy",
            "start": 2604.549,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "agradecida gracias por el espacio",
            "start": 2606.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias doctor hugo gracias al doctor",
            "start": 2608.539,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ricardo alcal\u00e1 muchas gracias a todos",
            "start": 2611.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por su espacio y por esta entrevista les",
            "start": 2613.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agradezco al coraz\u00f3n",
            "start": 2618.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a juan carlos santi",
            "start": 2620.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2623.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s no",
            "start": 2627.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muy bien pues este es uno de los",
            "start": 2635.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "testimonios es el que en este momento",
            "start": 2638.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nos pareci\u00f3 significativo como decimos",
            "start": 2641.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al inicio de este nuevo ciclo de",
            "start": 2645.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n nos interesa compartir",
            "start": 2646.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "experiencias reales vividas sufridas",
            "start": 2649.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "superadas a veces no superadas y",
            "start": 2652.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "queremos ir seleccionando distintos",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "elementos con o con el \u00e1nimo de que cada",
            "start": 2657.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quien se vea reflejado exactamente como",
            "start": 2661.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la vivencia sino de que todas y todos",
            "start": 2663.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "podamos sacar lecciones \u00fatiles para",
            "start": 2665.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poder responder ante esta situaci\u00f3n",
            "start": 2668.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tanto en la parte preventiva como en la",
            "start": 2670.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parte de enfrentar la situaci\u00f3n",
            "start": 2673.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "elementos que nos deber\u00e1n llevar a tomar",
            "start": 2676.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "acciones a aprender c\u00f3mo hacer las cosas",
            "start": 2679.95,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oportunamente tanto del lado de la",
            "start": 2683.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sociedad como del lado del gobierno",
            "start": 2686.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federal o los gobiernos estatales y",
            "start": 2688.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder tener el aspecto humano que est\u00e1",
            "start": 2692.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presente en toda esta vivencia tan",
            "start": 2695.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intensa",
            "start": 2698.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para dar un sentido tambi\u00e9n t\u00e9cnico a",
            "start": 2699.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto es un gusto tener aqu\u00ed al doctor",
            "start": 2702.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gracias de manuel muchas gracias para",
            "start": 2706.2,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que nos pueda compartir desde la",
            "start": 2709.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "perspectiva de un especialista en",
            "start": 2710.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "paidopsiquiatr\u00eda de psiquiatr\u00eda infantil",
            "start": 2713.82,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los retos que se pueden",
            "start": 2716.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presentar para conducir a ni\u00f1as a ni\u00f1os",
            "start": 2718.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "durante un proceso tan intenso durante",
            "start": 2723.07,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "una enfermedad como esta adelante",
            "start": 2726.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2730.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 tal",
            "start": 2731.71,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "antes que nada gracias doctores por por",
            "start": 2733.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n por ricardo cortez",
            "start": 2738.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "subsecretario locatel much\u00edsimas gracias",
            "start": 2743.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es un placer para m\u00ed poder colaborar con",
            "start": 2746.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "un granito de arena gracias a ustedes",
            "start": 2748.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed y gracias a las personas",
            "start": 2751.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n escuchando en cadena",
            "start": 2753.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2755.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y bueno pues si definitivamente un caso",
            "start": 2757.99,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que yo no s\u00e9 a quien no pueda conmover",
            "start": 2762.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este tipo de casos no",
            "start": 2765.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a pesar de que en mi profesi\u00f3n nos",
            "start": 2767.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "encontramos constantemente a casos",
            "start": 2770.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles a situaciones dif\u00edciles",
            "start": 2772.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "h\u00edjole",
            "start": 2776.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil como poder controlar",
            "start": 2777.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "emocionalmente lo que escuchamos este",
            "start": 2780.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tipo de testimonios que creo que nos",
            "start": 2782.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayudan nos ayudan mucho a",
            "start": 2784.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sensibilizarnos a todos no al personal",
            "start": 2786.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a toda la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 2789.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bien yo quisiera",
            "start": 2791.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "dividir esto y no ser repetitivo con",
            "start": 2794.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "algunas otras conferencias que han",
            "start": 2798.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "venido algunos compa\u00f1eros colegas y",
            "start": 2800.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "amigos m\u00edos y que son actualmente la",
            "start": 2804.03,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 2807.3,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "esta reestructura de salud mental y",
            "start": 2809.019,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adicciones que han tenido aqu\u00ed todos",
            "start": 2811.569,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes ya en algunas ocasiones que es",
            "start": 2814.539,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el doctor juan manuel quijada que es la",
            "start": 2817.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctora lorena rodr\u00edguez bores que es el",
            "start": 2820.209,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "doctor gary zabicky y el doctor jorge",
            "start": 2823.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez olvera realmente ellos est\u00e1n",
            "start": 2825.88,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "siendo los los pilares para que se",
            "start": 2829.059,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "empiece a dar este cambio y por supuesto",
            "start": 2833.589,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que estamos muy contentos que nos",
            "start": 2835.959,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inviten desde la salud mental no va a",
            "start": 2837.309,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "poder compartir con ustedes",
            "start": 2839.979,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a tratar de dar un",
            "start": 2843.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un tratamiento o una informaci\u00f3n",
            "start": 2846.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "multidisciplinaria para salir de esta",
            "start": 2850.109,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "grave situaci\u00f3n",
            "start": 2852.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de esta emergencia sanitaria que estamos",
            "start": 2854.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "viviendo entonces mis compa\u00f1eros en",
            "start": 2856.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ocasiones pasadas han hablado sobre las",
            "start": 2861.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estrategias que son muchas y no voy a",
            "start": 2864.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recalcar las que se est\u00e1n trabajando",
            "start": 2866.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como una respuesta nacional para la",
            "start": 2870.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud mental",
            "start": 2873.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es esta respuesta nacional que se est\u00e1",
            "start": 2876.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llevando para todas las edades",
            "start": 2878.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y yo tengo la fortuna junto con un grupo",
            "start": 2881.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy grande de colaboradores que la",
            "start": 2884.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "verdad es que preferir\u00eda no decirlos",
            "start": 2887.79,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "todos por temor a que se me escapara uno",
            "start": 2889.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero es un grupo muy grande de m\u00e9dicos",
            "start": 2893.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para y dos psiquiatras",
            "start": 2896.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de psic\u00f3logos infantiles que hemos",
            "start": 2898.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado trabajando para salir ante esta",
            "start": 2902.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contingencia como apoyando con con",
            "start": 2905.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "infograf\u00eda con informaci\u00f3n con",
            "start": 2908.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "capacitaciones somos muy poquitos",
            "start": 2911.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aproximadamente somos 300 pa\u00edses",
            "start": 2915.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "psiquiatras en el pa\u00eds",
            "start": 2917.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed que atr\u00e1s son poquitos pero para los",
            "start": 2919.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "psiquiatras somos a\u00fan menos y entonces",
            "start": 2922.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "realmente no podr\u00edamos darnos como un",
            "start": 2927.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "abasto para dar esta respuesta entonces",
            "start": 2929.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho",
            "start": 2932.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por supuesto todo en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2934.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud es el poder",
            "start": 2936.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ofrecernos la facilidad de capacitar a",
            "start": 2940.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personal de salud sobre ni\u00f1os ni\u00f1as y",
            "start": 2942.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adolescentes respectivamente en el",
            "start": 2945.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "asunto de covite que despu\u00e9s ser\u00eda bueno",
            "start": 2948.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no no portarlo no ya que empez\u00f3 un",
            "start": 2951.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "camino podr\u00edamos extender esto para otro",
            "start": 2954.21,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tipo de capacitaciones",
            "start": 2957.15,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entonces mis compa\u00f1eros han hablado",
            "start": 2959.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobre las estrategias que estamos",
            "start": 2961.229,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llevando y en las cuales hemos",
            "start": 2964.529,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 2965.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2966.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y un sin n\u00famero de m\u00e9dicos psiquiatras",
            "start": 2968.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "psiquiatras infantiles y psic\u00f3logos",
            "start": 2971.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ahora estaba estas pl\u00e1ticas se han",
            "start": 2973.48,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "dirigido a dar el tipo de atenci\u00f3n para",
            "start": 2976.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todos atr\u00e1s",
            "start": 2981.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos meses de estar en un confinamiento",
            "start": 2984.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que en mayor o menor medida nos van a",
            "start": 2987.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "afectar a todos a unos menos a otros m\u00e1s",
            "start": 2989.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s pues desafortunadamente",
            "start": 2992.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empieza a cobrar factura sobre aquellos",
            "start": 2995.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan el antecedente de alg\u00fan",
            "start": 2999.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problema de salud mental y eso est\u00e1",
            "start": 3002.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasando en todo el mundo",
            "start": 3005.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edamos que estar preparados",
            "start": 3007.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no es lo mismo hablar del 17 de marzo",
            "start": 3009.93,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que es cuando nos avisan",
            "start": 3015.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hablando y ahora de ni\u00f1os que se van a",
            "start": 3018.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ir a la contingencia por un acuerdo con",
            "start": 3021.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la sre y la secretaria de salud",
            "start": 3024.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "o sea y casi todos seguramente hasta",
            "start": 3027.41,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "festejaron",
            "start": 3029.569,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pero luego les preguntabas c\u00f3mo estaba",
            "start": 3031.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el 17 de abril y ya no era la misma",
            "start": 3033.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "respuesta el 17 de mayo pues ya estaban",
            "start": 3035.67,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s irritables con el 17 de junio y",
            "start": 3039.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces es normal que en este momento",
            "start": 3044.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se empiece a cobrar la factura de muchos",
            "start": 3047.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problemas emocionales pero quiero",
            "start": 3051.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aclarar que las emociones no son una",
            "start": 3054.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad y que son normales claro",
            "start": 3056.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos que tener muy claro hasta d\u00f3nde",
            "start": 3058.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es normal no es lo mismo decir es que",
            "start": 3060.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anda triste y tiene una depresi\u00f3n son",
            "start": 3064.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distintos y por supuesto que hay que",
            "start": 3067.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abordar cada caso en particular como",
            "start": 3069.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siempre no solamente en el \u00e1rea de salud",
            "start": 3073.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mental las poblaciones de los extremos",
            "start": 3075.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casi siempre son las m\u00e1s vulnerables las",
            "start": 3078.87,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de mayor vulnerabilidad",
            "start": 3080.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3083.089,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "es ese tema de todo lo todas las",
            "start": 3085.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recomendaciones que hacer en casa para",
            "start": 3088.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tratar de",
            "start": 3091.27,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "salir lo mejor posible para dos de esto",
            "start": 3093.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3096.839,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "ya se ha hablado mucho aqu\u00ed s\u00ed s\u00ed en",
            "start": 3098.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otra ocasi\u00f3n me invitan por supuesto que",
            "start": 3101.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "retomar\u00e9 ese tema pero esto es aparte",
            "start": 3104.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque esto es",
            "start": 3107.28,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "como abordar desde la salud mental",
            "start": 3109.87,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os con diagn\u00f3stico de covite",
            "start": 3113.509,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "que tienen que ser internados",
            "start": 3117.079,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "entonces es muy distinto no es que unos",
            "start": 3120.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s importantes que otros",
            "start": 3123.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero lo que s\u00ed sabemos no lo decimos",
            "start": 3126.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "nosotros lo dicen todas las estad\u00edsticas",
            "start": 3129.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mundiales es que a los ni\u00f1os",
            "start": 3130.849,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3135.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es mucho menor el n\u00famero de contagios",
            "start": 3138.589,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "n\u00famero 1 y n\u00famero 2",
            "start": 3140.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la probabilidad de que les vaya bien es",
            "start": 3145.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mucho mayor que la de un adulto",
            "start": 3148.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed a\u00fan as\u00ed tenemos casos hice una",
            "start": 3151.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n son cuatro diapositivas y",
            "start": 3155.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si me permiten y las digo r\u00e1pido pero",
            "start": 3158.63,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "para dar algunos datos",
            "start": 3162.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bueno miren me permito parar",
            "start": 3165.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tengo que llevar el micr\u00f3fono as\u00ed",
            "start": 3169.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno estos son algunos datos muy",
            "start": 3177.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generales que yo quer\u00eda que ustedes",
            "start": 3180.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tuvieran muy presentes y seguramente ya",
            "start": 3183.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los tienen pero se los pongo aqu\u00ed y es",
            "start": 3185.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justamente lo que les dec\u00eda esta",
            "start": 3188.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria pues est\u00e1 dando a",
            "start": 3192.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nivel mundial afortunadamente para los",
            "start": 3194.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes aunque pueden",
            "start": 3198.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "variar las cifras de donde las leamos de",
            "start": 3201.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "art\u00edculos cient\u00edficos en que nos estamos",
            "start": 3205.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "basando ellos les dir\u00eda que en general",
            "start": 3207.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reportando que a nivel mundial",
            "start": 3210.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un 2 por ciento de pacientes pedi\u00e1tricos",
            "start": 3213.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se encuentran infectados un 2 por ciento",
            "start": 3216.34,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "del total y de estos 2 por ciento de ese",
            "start": 3220.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "2% un 5.9 por ciento podr\u00eda complicarse",
            "start": 3225.49,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y requerir un manejo hospitalario les",
            "start": 3230.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo del cual nos estamos",
            "start": 3234.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "basando muchos investigadores que es lo",
            "start": 3236.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 en china no que es donde si nos",
            "start": 3241.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "metemos a buscar informaci\u00f3n vamos a",
            "start": 3243.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encontrar ya art\u00edculos bastante",
            "start": 3245.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos",
            "start": 3247.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y de muy buena calidad y entonces en",
            "start": 3249.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "china reportan que",
            "start": 3252.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del total de poblaci\u00f3n contagiada por",
            "start": 3255.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ccoo bits",
            "start": 3258.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el 2.5 fue de ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes",
            "start": 3260.28,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "del total solamente el 2.5 por ciento",
            "start": 3264.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y de este 2.5 por ciento a la gran",
            "start": 3269.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda le fue bien",
            "start": 3273.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "o no le fue mal no s\u00e9 cu\u00e1l sea el",
            "start": 3276.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino m\u00e1s correcto pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3278.339,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no deja de preocuparnos que si reportan",
            "start": 3283.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3286.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tasa de letalidad y entonces en china es",
            "start": 3288.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "baja desde el punto 2 fue lo que",
            "start": 3292.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reportaron de muertes por covite",
            "start": 3294.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otro dato es importante de aqu\u00ed",
            "start": 3300.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del cob its",
            "start": 3304.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque podr\u00edamos decir pero mirar los",
            "start": 3307.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os les va en general les va bien a",
            "start": 3309.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quienes les va mal",
            "start": 3312.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno hay una lista de factores de",
            "start": 3314.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "riesgo que no difiere mucho de la de los",
            "start": 3317.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adultos la obesidad",
            "start": 3319.05,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pacientes ni\u00f1os inmunodeprimidos bueno",
            "start": 3322.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando de este caso",
            "start": 3326.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pacientes ni\u00f1os ni\u00f1as o adolescentes con",
            "start": 3328.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de c\u00e1ncer",
            "start": 3331.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "enfermedades card\u00edacas etc\u00e9tera o sea",
            "start": 3334.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los factores de riesgo pues esos son son",
            "start": 3338.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "factores de riesgo y no difieren mucho",
            "start": 3340.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los adultos",
            "start": 3343.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de eso lo que s\u00ed se ha",
            "start": 3346.609,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "reportado ah\u00ed s\u00ed en una mucho mayor",
            "start": 3349.249,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "prevalencia son las alteraciones en la",
            "start": 3352.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud mental de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 3355.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si se les presentan a aquellos ni\u00f1os que",
            "start": 3359.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente no se contagian pero",
            "start": 3363.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viven en confinamiento mucho tiempo si",
            "start": 3366.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reportado eso",
            "start": 3368.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ha reportado a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3371.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando algunos de estos ni\u00f1os si est\u00e1",
            "start": 3374.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contagiado por kobe y tiene que ser",
            "start": 3377.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hospitalizado",
            "start": 3381.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya me he comido ya me s\u00e9 cualquier tipo",
            "start": 3384.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de enfermedad o trastorno o motivo de",
            "start": 3387.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "internamiento genera un estr\u00e9s terrible",
            "start": 3389.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y llevar a un ni\u00f1o a una cirug\u00eda de",
            "start": 3393.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "apendicitis y decirle desde la esquina",
            "start": 3396.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que ahorita nos vemos",
            "start": 3399.289,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "pues genera en el ni\u00f1o much\u00edsimo miedo y",
            "start": 3402.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en los pap\u00e1s entonces algo que s\u00ed es",
            "start": 3406.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante tomar sobre este caso que nos",
            "start": 3410.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acaban de presentar de sant y es esto",
            "start": 3413.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las repercusiones psicol\u00f3gicas en ellos",
            "start": 3415.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en las familias pero adem\u00e1s en alguien",
            "start": 3419.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el personal de salud que los",
            "start": 3423.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 3426.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil cualquier muerte es",
            "start": 3427.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 3431.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero cuando hablamos de una poblaci\u00f3n",
            "start": 3432.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no esperamos que se muera por",
            "start": 3435.04,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n natural el ser humano no est\u00e1",
            "start": 3438.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acostumbrado a que un ni\u00f1o o adolescente",
            "start": 3441.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se muera",
            "start": 3444.46,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "eso es muy dif\u00edcil de asimilar",
            "start": 3446.289,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3449.509,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por supuesto que el personal de salud",
            "start": 3452.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1 atendiendo y que adem\u00e1s se",
            "start": 3453.959,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "tiene que haber limitado",
            "start": 3456.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3457.69,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ni siquiera dejar pasar a los familiares",
            "start": 3460.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces por supuesto que en el personal",
            "start": 3464.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n genera un problema psicol\u00f3gico",
            "start": 3466.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existen algunas recomendaciones",
            "start": 3468.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recomendaciones porque una recomendaci\u00f3n",
            "start": 3471.29,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no se puede aplicar en todos lados la",
            "start": 3473.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y es un modelo",
            "start": 3475.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "centrado en la familia",
            "start": 3477.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este modelo centrado en la familia habla",
            "start": 3481.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre en ni\u00f1os con cobit que tienen que",
            "start": 3485.079,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ser internados deber\u00edamos",
            "start": 3488.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en medida de lo posible y de la",
            "start": 3493.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "capacidad e infraestructura de cada",
            "start": 3495.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hospital cobit para ni\u00f1os facilitar el",
            "start": 3498.41,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "acceso por supuesto que lo ideal ser\u00eda",
            "start": 3501.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que el cuidador y eso es el modelo",
            "start": 3506.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "basado en la familia se pudiera hacer",
            "start": 3508.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "copart\u00edcipe de su atenci\u00f3n que pudiera",
            "start": 3511.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 3514.34,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estos son algunos datos que les presento",
            "start": 3517.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la fuente es de zipi na",
            "start": 3520.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y me parece genial me parece genial que",
            "start": 3522.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los est\u00e9n reportando porque miran a la",
            "start": 3525.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fecha del 5 de julio que fue el dato que",
            "start": 3528.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "yo pude obtener de disciplina",
            "start": 3530.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico hay 6 mil 200 casos",
            "start": 3535.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "confirmados mil 741 de 0 a 5 a\u00f1os de 0 a",
            "start": 3538.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os",
            "start": 3543.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de 11 a 1 de 6 a 11 a\u00f1os 1559 la mayor",
            "start": 3545.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "cantidad es para los adolescentes",
            "start": 3551.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y esto es lo preocupante",
            "start": 3554.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "o sea es en funciones hay 109 ni\u00f1os que",
            "start": 3557.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "han muerto por covite",
            "start": 3561.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico no se escapa de esto no",
            "start": 3564.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que les va bien pero si",
            "start": 3569.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos saber",
            "start": 3572.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "quien va a ser de ese 2%",
            "start": 3574.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bueno pues otra cosa ser\u00eda pero no",
            "start": 3579.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabemos que hay factores de riesgo pero",
            "start": 3581.8,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "solo son de riesgo",
            "start": 3584.47,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3587.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y bueno miren les traje no es el",
            "start": 3590.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documento sin embargo yo se los",
            "start": 3594.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "recomiendo el 21 de mayo",
            "start": 3596.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se publicaron los lineamientos para la",
            "start": 3601.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n detecci\u00f3n y atenci\u00f3n de kobe",
            "start": 3603.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes y esto lo",
            "start": 3606.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden encontrar en la p\u00e1gina de la",
            "start": 3609.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud de ccoo bits",
            "start": 3612.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces son lineamientos en los cuales",
            "start": 3615.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intervienen muchas personas los",
            "start": 3617.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "psiquiatras son unos pero intervienen",
            "start": 3619.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchos otros especialistas en ni\u00f1os y",
            "start": 3621.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adolescentes en el cual el objetivo es",
            "start": 3624.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3627.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compartir un conocimiento que llegue a",
            "start": 3630.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todos lados del pa\u00eds en c\u00f3mo podemos",
            "start": 3633.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 3636.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de manera integral a estos ni\u00f1os si es",
            "start": 3638.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tienen que ser hospitalizados por",
            "start": 3640.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ccoo bits",
            "start": 3643.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la salud mental ocupa un lugar muy",
            "start": 3644.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "importante la siguiente por favor",
            "start": 3648.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y este otro documento tambi\u00e9n se",
            "start": 3652.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encuentra en la p\u00e1gina oficial de la",
            "start": 3655.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud para covite y estas",
            "start": 3658.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son unas recomendaciones que tuve la",
            "start": 3661.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "fortuna de conocer a un grupo de",
            "start": 3663.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especialistas que trabaja en el hospital",
            "start": 3665.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "infantil de m\u00e9xico federico g\u00f3mez la",
            "start": 3668.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos porque est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3671.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuido en el cual ellos hacen unas",
            "start": 3673.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recomendaciones para la integraci\u00f3n del",
            "start": 3676.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cuidador primario como auxiliar del",
            "start": 3679.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "equipo de salud durante la estancia",
            "start": 3682.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entre intra hospitalaria del paciente",
            "start": 3684.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trico con kobe esto que disminuir\u00eda",
            "start": 3686.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay beneficios por supuesto no todo es a",
            "start": 3689.369,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "favor hay situaciones en contra pero el",
            "start": 3693.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "manejo del estr\u00e9s emocional los ni\u00f1os",
            "start": 3697.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "van a generar much\u00edsimos s\u00edntomas",
            "start": 3700.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicos depresi\u00f3n ansiedad",
            "start": 3701.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desaparaci\u00f3n ansiedad en procesos",
            "start": 3704.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regresivos conducta agresiva van a",
            "start": 3707.31,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "dificultar inclusive el tratamiento del",
            "start": 3710.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 3714.599,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "estoy hablando de pacientes que no",
            "start": 3715.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tienen que ser intubados por supuesto",
            "start": 3717.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces algunas de las recomendaciones",
            "start": 3720.15,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es que sea visto por evidencia",
            "start": 3722.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que a estos ni\u00f1os a las",
            "start": 3724.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "familias ya los a las instituciones",
            "start": 3728.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluyendo los trabajadores de salud les",
            "start": 3731.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede ir muy bien porque el tener ah\u00ed a",
            "start": 3733.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un pap\u00e1 o una mam\u00e1 no solo calma la",
            "start": 3737.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ansiedad del ni\u00f1o y le ayuda",
            "start": 3740.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a llevar mejor un tratamiento de una",
            "start": 3743.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n calma la ansiedad de los",
            "start": 3745.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s aguas",
            "start": 3748.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aguas con un papel en un jab\u00f3n",
            "start": 3751.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que le dicen que no puede entrar a ver a",
            "start": 3755.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "su hijo",
            "start": 3757.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 grave no entonces nos vamos a",
            "start": 3759.69,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "arriesgar",
            "start": 3764.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a que su irritabilidad su enojo y que",
            "start": 3766.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siendo emp\u00e1ticos pues como le decimos",
            "start": 3770.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no se enoje",
            "start": 3773.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueda dificultar la atenci\u00f3n en un",
            "start": 3774.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hospital no entonces y tiene pros y",
            "start": 3777.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en la misma instituci\u00f3n puede",
            "start": 3780.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "verse beneficiado en tratamientos m\u00e1s",
            "start": 3783.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cortos este documento tambi\u00e9n lo pueden",
            "start": 3785.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "encontrar ah\u00ed",
            "start": 3788.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y la siguiente creo que ya no hay",
            "start": 3790.14,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "si esta fue la \u00faltima y bueno",
            "start": 3795.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quise ser muy breve no hablar como tanto",
            "start": 3800.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la salud mental en general que se ha",
            "start": 3803.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hablado sino m\u00e1s bien de lo que se tiene",
            "start": 3805.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigado sobre ni\u00f1os con cobit que",
            "start": 3808.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen que ser hospitalizados gracias",
            "start": 3811.48,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor emmanuel sarmiento",
            "start": 3814.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "director general del hospital",
            "start": 3817.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1trico infantil juan en el navarro",
            "start": 3819.21,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud son las 20",
            "start": 3821.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "horas de este portal mente ya hoy no",
            "start": 3824.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo de preguntas pero con la",
            "start": 3825.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "experiencia de hoy con mensajes de hoy",
            "start": 3828.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde lo podemos seguir elaborando en",
            "start": 3831.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "los d\u00edas siguientes o ma\u00f1ana en el pulso",
            "start": 3833.859,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la salud durante la conferencia",
            "start": 3836.349,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "matutina nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 3837.849,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3840.69,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "bien bien corta bueno bueno bueno bueno [M\u00fasica] ah\u00ed lo tienen [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno muy buenas noches son las 19 horas en punto de este lunes 6 de julio del a\u00f1o 2020 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el nuevo corona virus arcos 2 hoy vamos a continuar el proceso de comunicaci\u00f3n que modificamos a partir de ayer domingo 5 y vamos a empezar a introducir como coment\u00e1bamos anoche algunos elementos tem\u00e1ticos recuerden que el inter\u00e9s que tenemos es seguir presentando la informaci\u00f3n num\u00e9rica la informaci\u00f3n objetiva que proviene de la informaci\u00f3n que generan las entidades federativas las unidades de salud de todo el sistema nacional de salud que contribuyen a que en m\u00e9xico tengamos vigilancia epidemiol\u00f3gica los datos que nos permiten hacer inferencias \u00fatiles sobre el curso que tiene esta pandemia el curso en el tiempo la propagaci\u00f3n geogr\u00e1fica las caracter\u00edsticas de las personas afectadas la ocupaci\u00f3n y desocupaci\u00f3n hospitalarias y toda esta informaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico a nosotros nos permite conjuntamente con los gobiernos estatales que son autoridades sanitarias tomar decisiones para que en todo momento tengamos disponibilidad y servicios de atenci\u00f3n a personas con cobijas esta ha sido la meta desde el inicio de la pandemia tener siempre la disponibilidad de los servicios de salud y que no nos pase lo que podr\u00eda habernos ocurrido si no hubi\u00e9ramos actuado oportunamente por un lado mitigando la epidemia teniendo una transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta y esto se ha logrado gracias a todas y todos ustedes que se han mantenido a sana distancia y que han evitado los contagios para tener una cantidad mucho menor de contagios por d\u00eda y lo segundo expandiendo la capacidad hospitalaria recuerden que el 24 de abril ten\u00edamos 645 hospitales designados y hoy tenemos m\u00e1s de 900 7 hospitales kovic designados esto no hubiera sido posible sin la enorme colaboraci\u00f3n de m\u00faltiples instituciones m\u00e1s all\u00e1 del sistema nacional de salud que han estado colaborando en un comando \u00fanico en un mando unificado que nos ha permitido en todo momento responder ante la intensidad de esta pandemia y designar los hospitales instalarlos ampliar los reclutar al personal entrenada al personal conseguir los equipos y los insumos para que est\u00e9n en tiempo para poder recibir a todas las personas esta meta ha sido cumplida a lo largo de todos estos semanas llevamos m\u00e1s de tres meses en esta epidemia desde el 28 de febrero de 2020 y en todo momento hemos logrado garantizar que existe suficiente disponibilidad es decir bits suficientes camas abiertas con personal con los insumos con los equipos para que las personas que padecen kobe y requieran hospitalizarse lo puedan hacer a tiempo y siempre que decimos esto recordamos la importancia de llegar a tiempo comida es una enfermedad que en su enorme mayor\u00eda es leve se presenta con fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza y otros males y generales pero en personas mayores de 60 a\u00f1os personas con enfermedad cr\u00f3nica o personas que tienen e inmunosupresi\u00f3n puede tomar por sorpresa y tomar por sorpresa quiere decir que en unas pocas horas la persona se puede percatar por primera vez que tiene dificultad para respirar desde luego acudir\u00eda por atenci\u00f3n m\u00e9dica pero podr\u00eda ser demasiado tarde entonces el se\u00f1alamiento que hacemos una y otra vez es no se espere si usted tiene esas caracter\u00edsticas tiene 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad padece diabetes hipertensi\u00f3n tiene obesidad fuma o tiene enfermedades cr\u00f3nicas card\u00edacas pulmonares inmunosupresi\u00f3n c\u00e1ncer etc\u00e9tera no se espere si usted tiene esas caracter\u00edsticas y presenta fiebre tos dolor de cabeza dolor de garganta algunas de estas caracter\u00edsticas nos espere asumamos que tiene cobijo y su mejor oportunidad de tener un manejo m\u00e9dico que ayude a que tenga un buen desenlace es presentarse a la unidad m\u00e9dica que est\u00e1 disponible en su localidad he empezado con todo esto para retomar cu\u00e1l es el esp\u00edritu de la comunicaci\u00f3n que nos interesa tener ayer presentamos una versi\u00f3n m\u00e1s corta y m\u00e1s precisa de nuestro informe t\u00e9cnico recordar que el informe t\u00e9cnico extenso sigue a disposici\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n que tenemos est\u00e1 a disposici\u00f3n p\u00fablica siguen tambi\u00e9n los datos abiertos para que puedan ser explorados y explotados por todas las personas con inter\u00e9s en ello y con las competencias t\u00e9cnicas para hacerlo y coronavirus puntogov mx coronavirus punto gob.mx es el portal de internet del gobierno mexicano en el que hemos puesto toda la informaci\u00f3n disponible los datos los datos abiertos los lineamientos t\u00e9cnicos las distintas comunicaciones la colaboraci\u00f3n con las dem\u00e1s instituciones fuera del sector salud eso sigue estando a disposici\u00f3n pero nos interesa tener un \u00e9nfasis en las actividades que pueden ser relevantes para la poblaci\u00f3n para que ejecuta acciones favorables a su salud y que en estas acciones tengamos la posibilidad de protegernos cada uno de nosotros proteger a nuestra familia proteger a nuestra comunidad protegernos todos y todas protegernos de una epidemia un fen\u00f3meno natural inusual que en este caso se ha presentado despu\u00e9s de m\u00e1s de 100 a\u00f1os una epidemia de enfermedad infecciosa causada por un virus igual que hace 100 a\u00f1os lo fue la influenza h1n1 con esta magnitud con esta afecci\u00f3n a todo el mundo toda la humanidad literalmente toda la especie humana est\u00e1 siendo afectada por esta epidemia entonces la mejor manera de protegernos es la solidaridad entre unos y otros de manera que pensemos que cuando decidimos no salir a la v\u00eda p\u00fablica estamos contribuyendo no solo a no infectar nos o no contagiarnos nosotros mismos sino no contagiar a otros si esto lo hace una persona o dos o tres o cinco tiene muy poquito impacto si esto lo hacen millones de personas como ha venido ocurriendo desde que empez\u00f3 la epidemia entonces contribuimos mucho a disminuir la velocidad de los contagios ya que todas las personas que se pueden complicar con la enfermedad tengan una cama de hospital disponible finalmente en este marco marco de referencia quiero comentar que algunas historias de vida algunas experiencias significativas que la sociedad nos ha estado compartiendo consideramos que deben ser conocidas y que de viva voz' las personas que son protagonistas de estas situaciones personas que enfermaron sus familiares personas que atendieron a los enfermos personas que ayudaron a auxiliar a las personas enfermas personas que enfrentaron una adversidad personas que quiz\u00e1 perdieron un familiar o un amigo personas que tuvieron facilidad para acceder a los servicios y tambi\u00e9n personas que tuvieron dificultad para acceder a los servicios dirigentes de las distintas comunidades t\u00e9cnicas en fin todas las personas que han sido protagonistas de este acontecer es de gran ayuda si comparten su testimonio si comparten su experiencia y eso es lo que vamos a tener hoy vamos a tener el informe t\u00e9cnico y enseguida vamos a tener un testimonio no lo present\u00f3 todav\u00eda lo va a presentar a el doctor ricardo cortez con detalle tambi\u00e9n de nuestro invitado especial el d\u00eda de hoy pero despu\u00e9s del informe t\u00e9cnico vamos a tener este testimonio que consideramos que puede ser relevante para que usted en casa vea hasta d\u00f3nde est\u00e1 reflejada su experiencia y la invitaci\u00f3n es no que ve a otra persona que ve a un tercero que tuvo una experiencia sino que usted identifique los elementos comunes con su propia vivencia o la posible vivencia que pudiera haber tenido tanto en lo favorable como en lo desfavorable y que eso le permita cada vez m\u00e1s compenetrarse con esta nueva manera de vivir convivir con un virus que va a seguir por muchas semanas m\u00e1s por meses todav\u00eda en m\u00e9xico y en el mundo por varios a\u00f1os m\u00e1s ese es el prop\u00f3sito de las comunicaciones que estaremos haciendo voy a iniciar y dejamos pendiente ahorita la presentaci\u00f3n de los panelistas del siguiente segmento vamos con el informe t\u00e9cnico el nuevo informe t\u00e9cnico tenemos 36 d\u00edas desde que cambiamos este enfoque al proceso de lo que hemos denominado nueva normalidad as\u00ed se ha denominado en m\u00e9xico tambi\u00e9n en otras partes del mundo que implica la nueva normalidad la conciencia plena de que estamos viviendo una situaci\u00f3n at\u00edpica pero que su prolongada presencia en nuestra comunidad en nuestra humanidad requiere que nos adaptemos favorablemente a ella y favorablemente quiere decir cambios de actitud cambios de conducta cambios de pr\u00e1ctica sobre nosotros y nosotras mismos pero tambi\u00e9n respecto a las dem\u00e1s personas algunas de ellas tienen que ver con pr\u00e1cticas simples relativamente que hemos realizado una y otra y otra vez como la sana distancia y otras tienen que ver con pr\u00e1cticas generales de solidaridad con respecto a las dem\u00e1s personas cuando decidimos tambi\u00e9n esperar algo que puede ser ben\u00e9fico para nosotros por ejemplo abrir un negocio y que respetamos las indicaciones de las autoridades estatales o las autoridades administrativas municipales que a su vez corresponden con las disposiciones generales que le corresponden la autoridad federal estamos haci\u00e9ndonos un bien y estamos haciendo un bien para toda la ciudad para todo el municipio para todo el estado para todo el pa\u00eds y ese es la actitud que consideramos que mejor nos va a ayudar convivir coexistir con este virus por los siguientes meses insisto a nivel mundial por los siguientes a\u00f1os hasta que entremos en un equilibrio ecol\u00f3gico como la humanidad ha establecido equilibrios ecol\u00f3gicos con muchos otros agentes infecciosos 36 d\u00edas de este proceso inicial vamos a entrar en materia la siguiente por favor dijimos que todos los d\u00edas vamos a traer informaci\u00f3n internacional pero de distinto tipo ayer lo que trajimos fue una comparaci\u00f3n de la curva epid\u00e9mica de m\u00e9xico en medida en casos por mill\u00f3n de habitantes para que pueda ser comparada de una manera v\u00e1lida de una manera t\u00e9cnica apropiada con lo que ocurre en otros pa\u00edses sobra decir porque lo hemos dicho en innumerables ocasiones que las comparaciones num\u00e9ricas directas el n\u00famero de casos el n\u00famero de hospitalizaciones el n\u00famero de muertes entre pa\u00edses carece de sentido no tiene un sentido t\u00e9cnico puede ser a veces confuso que se usen esas comparaciones y es importante que la poblaci\u00f3n tenga claro que cuando le presentan n\u00fameros y comparan n\u00fameros entre pa\u00edses el territorios que tienen poblaciones diferentes pues le est\u00e1n dando una informaci\u00f3n confusa posiblemente enga\u00f1osa entonces lo que presentamos ayer fue casos por mill\u00f3n de habitantes para que puedan ser comparadas las poblaciones para record\u00e1rselos con el ejemplo concreto si en este momento comparamos el n\u00famero de hospitalizaciones o el n\u00famero de muertes que desafortunadamente han ocurrido en nuestro pa\u00eds con alg\u00fan otro pa\u00eds por ejemplo espa\u00f1a o italia de los pa\u00edses europeos que iniciaron con la epidemia estar\u00edamos comparando literalmente dos elementos que no deben ser comparados por qu\u00e9 raz\u00f3n porque m\u00e9xico tiene 128 millones de habitantes porque esos otros pa\u00edses tienen 60 en el caso de italia casi 50 millones de habitantes en el caso de espa\u00f1a- y obviamente no es una comparaci\u00f3n v\u00e1lida y eso es importante hoy tenemos otra informaci\u00f3n internacional para poner en contexto y es la curva epid\u00e9mica pero ahora de continentes la informaci\u00f3n nos parece muy \u00fatil este portal es un portal de acceso p\u00fablico que patrocina la universidad de oxford en el reino unido- que se llama nuestro mundo en datos our world in data y lo que presentamos aqu\u00ed en el mismo sentido de lo que hemos presentado en otras ocasiones es el n\u00famero de d\u00edas que han transcurrido desde que se alcanz\u00f3 un caso por mill\u00f3n de habitantes esto lo que nos permite es que independientemente de la fecha de inicio de la epidemia podamos comparar cuando ocurrieron las cosas de acuerdo al calendario de la epidemia que no necesariamente coincide en el calendario en el calendario calendario el ico del calendario cronol\u00f3gico concretamente en m\u00e9xico que tiene 128 millones de habitantes esa fecha fue cuando ocurrieron 128 o inmediatamente despu\u00e9s de 128 casos en esta situaci\u00f3n estamos comparando continentes y vamos a ver lo que ha transcurrido veamos algunos tenemos am\u00e9rica del norte es un subcontinente o una regi\u00f3n de nuestro continente y vemos aqu\u00ed esta curva epid\u00e9mica que inici\u00f3 en forma muy acelerada despu\u00e9s entr\u00f3 en una estabilizaci\u00f3n este t\u00e9rmino lo hemos usado de manera libre en otras ocasiones a esto nos referimos con estabilizaci\u00f3n es decir ya no aumenta tampoco est\u00e1 disminuyendo la cantidad de casos por mill\u00f3n de habitantes que se presentan diariamente y despu\u00e9s casi 97 d\u00edas desde el inicio de que se alcanz\u00f3 es un caso por mill\u00f3n de habitantes tenemos nuevamente un repunte ayer presentamos una curva epid\u00e9mica de pa\u00eds que tiene exactamente esta forma tenemos am\u00e9rica del sur que tambi\u00e9n si contamos los d\u00edas transcurridos desde entonces ha tenido este crecimiento todav\u00eda en su fase m\u00e1s aguda m\u00e1s exponencial m\u00e1s acelerada ayer presentamos tambi\u00e9n un caso de un pa\u00eds que tiene esta trayectoria luego tenemos europa ayer presentamos tres pa\u00edses europeos que tienen gruesamente esta presentaci\u00f3n subieron a esta misma velocidad o una velocidad muy parecida y despu\u00e9s progresivamente fueron descendiendo tenemos a \u00e1frica que va transcurriendo en un acontecer lento afortunadamente todav\u00eda lento y se encuentra en este momento vean ustedes que el continente africano entr\u00f3 despu\u00e9s a la epidemia y por eso tiene menos d\u00edas desde que alcanz\u00f3 un caso por un mill\u00f3n de habitantes en todo el continente tenemos hacia y tenemos a ocean\u00eda la suma tenemos 11 millones 327 mil 790 personas que han enfermado de kobe desde que empez\u00f3 esta epidemia al inicio del a\u00f1o 22 por ciento de ellas que son un poco menos de 2.500.000 lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas y la tasa global de letalidad es 4.7 por ciento la siguiente ahora tenemos el resumen nacional aqu\u00ed est\u00e1n los datos que siempre presentamos hemos incorporado a las personas recuperadas tenemos estos casos confirmados las personas recuperadas y las muy lamentables defunciones acumuladas desde el 28 de febrero cuando tuvimos el primer caso y vean ustedes en la gr\u00e1fica que estaremos presentando todos los d\u00edas de acuerdo a las semanas epidemiol\u00f3gicas hemos agrupado las datos de acuerdo a la semana en que van ocurriendo y tenemos hasta este momento estas proporciones de c\u00f3mo se ha distribuido el conjunto de los casos que han sido registrados en recuperados y en lamentables defunciones la siguiente aqu\u00ed tenemos cuando agregamos adem\u00e1s los casos que todav\u00eda estaban sospechosos y les aplicamos el porcentaje de positividad qu\u00e9 quiere decir esto la se\u00f1al es la misma es muy parecida pero para recordar que la vigilancia tecnol\u00f3gica en m\u00e9xico empieza desde el momento en que se detectan los casos por sus caracter\u00edsticas cl\u00ednicas cuando tienen los s\u00edntomas no hay que esperar el resultado de la prueba para actuar para actuar y lograr el aislamiento de las personas de manera preventiva los estudios de contacto y dem\u00e1s actividades de contenci\u00f3n y de mitigaci\u00f3n la siguiente y ahora vamos a enfocarnos dijimos que \u00edbamos a estar tratando una entidad federativa por d\u00eda vamos a empezar con la ciudad de mexico porque la ciudad de mexico porque ha sido la regi\u00f3n donde empez\u00f3 la epidemia el 28 de febrero y tambi\u00e9n la regi\u00f3n que ha tenido la mayor carga acumulada de casos y vemos que hemos tenido 52 mil 658 casos confirmados registrados y tambi\u00e9n los 35.331 que han sido recuperados que se estima han sido recuperar recordar que definimos la recuperaci\u00f3n a partir de los d\u00edas transcurridos desde el inicio de los s\u00edntomas es hasta cierto punto arbitrario consideramos 14 d\u00edas para las personas que est\u00e1n ambulatorias y para los casos hospitalizados tenemos documentado que si no han tenido un lamentable deceso todav\u00eda se encuentran en el proceso de atenci\u00f3n la noticia positiva aqu\u00ed desde luego es que vemos ya desde la semana 23 un descenso y este ha sido ya progresivo tenemos dos semanas consecutivas en donde ha existido un descenso en el n\u00famero de casos registrados en la ciudad de mexico lo mismo la hospitalizaci\u00f3n y lo mismo las defunciones que est\u00e1n en la curva de color azul marino al final la cantidad de muertes diarias desafortunadas todas ellas en la ciudad de mexico va disminuyendo va disminuyendo ya progresiva y sostenidamente en los \u00faltimos 15 d\u00edas la siguiente lo mismo pero para considerando los casos todav\u00eda en estado de sospechosos y esto tambi\u00e9n simplemente esto lo pondremos por algunos pocos d\u00edas para mostrar la consistencia de las dos grandes se\u00f1ales de la vigilancia epidemiol\u00f3gica la que depende de pruebas y la que no necesita esperar el resultado de las pruebas que desde luego es el primer frente de la vigilancia de esta enfermedad la siguiente ahora tenemos el mosaico ayer lo presentamos para las 32 entidades federativas y justamente destaca vamos a la ciudad de mexico como la que hasta las \u00faltimas dos semanas hab\u00eda tenido la mayor intensidad de la incidencia la mayor magnitud de la incidencia en este momento lo presentamos con un enfoque las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico para situar d\u00f3nde se encuentra la mayor incidencia y por lo tanto la mayor intensidad lo que estamos mostrando aqu\u00ed es casos por cada 100.000 habitantes que han sido estimados en cada una de las semanas epidemiol\u00f3gicas y aqu\u00ed vemos que la alcald\u00eda de iztapalapa y la alcald\u00eda de gustavo adolfo madero son las que se encuentran con la mayor intensidad a lo largo del tiempo pero incluso estas dos alcald\u00edas han empezado ya esta fase de descenso recordar c\u00f3mo se interpreta este gr\u00e1fico esta imagen donde se ve m\u00e1s rojo quiere decir una mayor intensidad para claridad est\u00e1 el n\u00famero espec\u00edfico n\u00famero de casos por 100.000 es lo que quiere decir el n\u00famero que est\u00e1 en cada una de las casillas pero para pronta identificaci\u00f3n se ve la intensidad del color en la gr\u00e1fica la siguiente por favor y aqu\u00ed tenemos un enfoque de las curvas epid\u00e9micas por alcald\u00eda precisamente para tener esta desagregaci\u00f3n tambi\u00e9n a nivel de alcald\u00eda existen distintas velocidades de propagaci\u00f3n de la epidemia y distintas curvas epid\u00e9micas de acuerdo al n\u00famero de casos diarios que se presentan aqu\u00ed lo que tenemos es tambi\u00e9n una curva epid\u00e9mica de incidencias es decir en todas las situaciones que presentamos son casos por 100.000 habitantes precisamente para no incurrir en el error de comunicaci\u00f3n que se ha presentado recientemente pero de manera repetida en algunos medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n algunos diarios de circulaci\u00f3n nacional casos por 100.000 habitantes y tenemos como se muestra iztapalapa y la delegacion gustavo adolfo madero como las dos que tuvieron la mayor intensidad seguidas de tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y xochimilco y luego las dos con menor transmisi\u00f3n benito ju\u00e1rez y cuajimalpa vean ustedes que en general el patr\u00f3n incluso en las que alcanzaron las mayores incidencias ya es descendente de una manera sostenida y otras no tuvieron una intensidad tan alta medida por la incidencia casos por 100.000 habitantes pero se encuentran ya en declive y otras m\u00e1s est\u00e1n en esta transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta no ponemos todas para no saturar el gr\u00e1fico son las m\u00e1s representativas de acuerdo a la informaci\u00f3n la siguiente ah\u00ed terminamos este peque\u00f1o y breve resumen sobre la ciudad de mexico con la buena noticia de que en la ciudad de m\u00e9xico estamos teniendo este descenso ya sostenido pero debe quedar muy claro el proceso de des confinamiento debe ser gradual debe ser gradual las autoridades de la ciudad de m\u00e9xico han sido extremadamente claras en identificar cu\u00e1l es el proceso de des confinamiento a quien corresponde pasar a sus actividades habituales y en qu\u00e9 condiciones hacerlo cu\u00e1les son los protocolos de seguridad sanitaria que deben seguir los establecimientos comerciales los restaurantes y en general en la conducci\u00f3n de nosotras y nosotros en la v\u00eda p\u00fablica y ha dado una se\u00f1al muy clara que donde no se respeten estos procedimientos no pueden abrir respaldamos completamente est\u00e1 muy sensata decisi\u00f3n de la ciudad de mexico que tiene como prop\u00f3sito cuidar de manera muy cautelosa la seguridad sanitaria de quienes vivimos en esta gran ciudad este es un ejemplo a seguir que va a ser muy \u00fatil tenerlo en todas las entidades federativas pero insistimos depende de todos nosotros depende de todas y todos nosotros tener esta actitud para la nueva normalidad en forma ordenada si nos desordenamos echamos a perder el proceso de des confinamiento y hay un enorme riesgo de que haya rebrotes hasta el momento eso no ha ocurrido en la ciudad de mexico podr\u00eda ocurrir si no lo hacemos de una manera ordenada termino con la ocupaci\u00f3n hospitalaria de las 28 mil 831 camas generales totales tenemos 45 por ciento de ellas ocupadas son 12 mil 873 y 15 mil 958 disponibles si lo vemos por entidad federativa en este momento nayarit tabasco nuevo le\u00f3n sonora guanajuato puebla son las primeras 5 en ocupaci\u00f3n hospitalaria preocupa cuando se empieza a agotar por debajo de el 30 por ciento de disponibilidad y es momento de actuar para lograr mayores reexpansi\u00f3n es y no olvidemos en ning\u00fan momento que esto es un trabajo de colaboraci\u00f3n entre las autoridades sanitarias nacionales o federales y la autoridad sanitaria estatal cada estado libre y soberano tiene en la persona titular de su poder ejecutivo a una autoridad sanitaria que debe responder tambi\u00e9n a este resto la siguiente finalmente tenemos la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador es decir camas destinadas a personas cr\u00edticamente enfermas y tenemos la ocupaci\u00f3n nacional de las casi diez mil nueve mil 565 camas destinadas a este prop\u00f3sito las tenemos ocupadas en 38% menos de cuatro de cada diez y en orden de ocupaci\u00f3n por entidad federativa las primeras cinco son baja california nuevo le\u00f3n el estado de m\u00e9xico tabasco sonora y bueno la ciudad de mexico que se encuentra ya en un sexto lugar me parece que esta es la \u00faltima perfecto vamos a pasar al bloque tem\u00e1tico y le pido al doctor ricardo cortez alcal\u00e1 se presenta a nuestro amable invitado doctor bienvenido y a los que nos acompa\u00f1aran en el panel remoto con mucho gusto doctor l\u00f3pez gatell much\u00edsimas gracias muy buenas tardes a todas las personas aqu\u00ed en palacio nacional y en casa en aqu\u00ed en la mesa nos acompa\u00f1a el doctor enmanuel sarmiento hern\u00e1ndez el doctor sarmiento hern\u00e1ndez es m\u00e9dico especialista en paidopsiquiatr\u00eda eso quiere decir psiquiatra infantil y el doctor sarmiento es director general del hospital psiqui\u00e1trico infantil juan en el navarro doctor much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos y a distancia a distancia nos acompa\u00f1a una familia es una familia de tres personas vamos a primero les platicar\u00e9 vamos a a ver a ashanti en un peque\u00f1o un peque\u00f1o que vive con una enfermedad que se llama s\u00edndrome mielodispl\u00e1sico es una de las enfermedades que disminuye el sistema inmunol\u00f3gico y por lo tanto lo hace a las personas en este caso ni\u00f1as y ni\u00f1os que lo padecen a presentar casos m\u00e1s graves de enfermedades infecciosas como lakovic 19 y santiago lo diagnosticaron con la cob y 19 estuvo varios d\u00edas en la unidad de cuidados intensivos del hospital infantil de tlaxcala y fue dado de alta posteriormente para concluir su tratamiento v\u00eda oral el tratamiento de otras potenciales enfermedades que pod\u00eda tener y que pudiera concluirlo en su casa dado que estar en casa es mejor tambi\u00e9n para evitar algunas infecciones asociadas a la atenci\u00f3n a la salud antes de empezar a platicar con con santiago y con sus papis vamos a ver un v\u00eddeo por favor [M\u00fasica] [Aplausos] y [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a la vida [M\u00fasica] [Aplausos] much\u00edsimas gracias y ahora vamos a conectarnos con santiago diana y juan carlos shop nos escuchan hola muy bien qu\u00e9 tal muy buenas noches ganaban carlos santi aqu\u00ed los saluda directamente ricardo de manuel y hugo l\u00f3pez gatell con much\u00edsimo gusto y bueno vamos a platicar un ratito con ustedes santi c\u00f3mo est\u00e1s c\u00f3mo te sientes bien ya mejor muy bien muy bien me da much\u00edsimo gusto me da mucho gusto que est\u00e9s en casa diana juan carlos por favor plat\u00edcanos c\u00f3mo vivieron la experiencia en esta ocasi\u00f3n en el hospital infantil dt la escala de tener la necesidad de llevar a santi a revisi\u00f3n que finalmente haya tenido la necesidad de hospitalizarse pero que no hayan podido tener la oportunidad de visitarlo como regularmente antes de esta epidemia de coronavirus si lo hubieran podido haber hecho me escuchan s\u00ed s\u00ed ok pues aqu\u00ed tenemos fue muy dif\u00edcil dejarlo pero lo que nos dio la confianza es que el hospital infantil ha sido desde peque\u00f1o su segunda casa y los que est\u00e1n en el hospital sus familias los doctores enfermeras personal administrativo de limpieza nos conocen bastante bien desde que santi tuvo veinti\u00fan d\u00edas de nacido creo que eso fue la primera confianza que nos dio en su segunda casa y que siempre hemos tenido una grata experiencia de ese hospital y despu\u00e9s de eso pues la confianza depositada en ellos creo que era seguir el protocolo que ustedes tanto hablan de kobe para poder salvaguardar las vidas de los tres y que fue lo que hicimos con muy duro fue una experiencia aterradora y lo que hicimos es que nos apoy\u00f3 mucho trabajo social en tres videollamadas al d\u00eda conjunto con los m\u00e9dicos intensivistas de lunes a domingo los tres turnos nos llegan la oportunidad de poder estar batas un cristal d\u00eda virtual en una computadora y podernos pues comunicar y s\u00f3lo observar al ni\u00f1o porque estaba en todas intensivos con un tubo dur\u00f3 13 d\u00edas en terapia intensiva entubado y solo verlo a trav\u00e9s de un cristal lo que hicimos cuando \u00e9l pudo despertar bueno antes de despertar le mandamos mensajes solamente con el personal m\u00e9dico que el echara ganas que lo est\u00e1bamos esperando que lo am\u00e1bamos y en su inconsciente yo sab\u00eda que \u00e9l sab\u00eda lo que le hab\u00edamos prometido esperarlo afuera y que \u00e9l se recuperar\u00e1 y algo que nos ayud\u00f3 mucho fueron estos estos mensajes que pas\u00e1bamos a trav\u00e9s de la c\u00e1mara a trav\u00e9s del v\u00eddeo llamada mensajes como estos en los mensajes que pueden observar y que \u00e9l fue lo que \u00e9ste cuando pudo despertar le pudimos poner existen mensajes muy bien muy bien diana y santi s\u00ed es cierto que ya cuando saliste de terapia te quisiste escapar del hospital ya para estar en la casa amor no y s\u00ed oye y del v\u00eddeo que acabamos de ver el v\u00eddeo en el que te despiden de esta de esta nueva prueba que que pasas tu santi y que sentiste cuando viste a todas estas personas al salir de \u00e9l elevador y ver a todas tus doctoras tus doctores enfermeras y enfermeros ah\u00ed despidi\u00e9ndote que sentiste santi louis parte de una familia muy bien y mucho mucho y cuidado muy bien muy bien pues muchas gracias y al final de cuentas la familia completa pap\u00e1 mam\u00e1 y el propio santiago que podr\u00edan decirles a otros ni\u00f1os ni\u00f1as a otras personas de cualquier edad que est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n o que pudieran vivir la misma situaci\u00f3n que han vivido ustedes hola buenas noches pues que le echen ganas m\u00e1s que nada que conf\u00eden en dios que confirmen los m\u00e9dicos y sobre todo que lleven los protocolos de que crear la secretaria de salud que lo lleven a cabo porque esto no es f\u00e1cil es muy dif\u00edcil desgraciadamente mucha gente no cree y ya cuando pasan es demasiado tarde algunas veces nosotros invitamos a que sigan las recomendaciones de la secretaria de salud [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias muchas gracias juan carlos diana santiago muchas gracias de verdad por esta entrevista por darnos su tiempo por darnos su testimonio que es al final de cuentas el m\u00e1s valioso hay una imagen que quer\u00eda pasar santi en agradecimiento tambi\u00e9n a asus m\u00e9dicas y m\u00e9dicos podemos ponerla por favor pues se agradece santi much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n nosotros te damos las gracias a ti por compartir con nosotros esta esta historia y viana juan carlos tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias c\u00f3mo est\u00e1 su historia hay muchas en nuestro pa\u00eds en la que las cosas se ponen dif\u00edciles pero podemos salir adelante much\u00edsimas gracias diana juan carlos santi quisiera si quisiera agradecer y cera adelante hiciera gracia quisiera dar un agradecimiento primero que nada a ustedes porque es un gusto estar al aire y que nos den estos momentos para poder llegar a muchas personas y primero que nada quiero con especial agradecimiento dar gracias al profesional al profesionalismo y sobre todo la calidad humana de los m\u00e9dicos del kit que sacaron adelante a mi hijo santi est\u00e1 demostrado que la realidad supera la ficci\u00f3n quiero decir que los h\u00e9roes no solo son de las pel\u00edculas son h\u00e9roes mexicanos que est\u00e1n al frente de esta guerra por nosotros con un especial agradecimiento a los h\u00e9roes del hospital infantil de tlaxcala la directora vanessa karla vanessa gonz\u00e1lez el jefe de cuidados internos intensivos el doctor le\u00f3n felipe mendoza que pega todos los m\u00e9dicos intensivistas de cada turno los infect\u00f3logos los tres turnos el personal administrativo banco de sangre al doctor carlos que est\u00e1 en piso al doctor luis hern\u00e1ndez g\u00f3ngora al doctor para pan un crecimiento enorme y decir que no que nunca nunca tuvieron miedo por atender a santi n\u00famero derivaron a otro hospital y siempre tuvieron la sed y certeza de ayudarlo nunca dejaron pasar un minuto sin atenderlo y creo que gracias a su profesionalismo atenci\u00f3n y pues ahora s\u00ed que lo hicieron sin miedo gracias a eso sanz esto todo esto fue posible gracias sin su trabajo no hubiera sido posible lograr la vida de santi ya que tuvo solo ten\u00eda s\u00f3lo cinco por ciento de posibilidades de vida entonces estoy muy agradecida gracias por el espacio gracias doctor hugo gracias al doctor ricardo alcal\u00e1 muchas gracias a todos por su espacio y por esta entrevista les agradezco al coraz\u00f3n much\u00edsimas gracias a juan carlos santi gracias adi\u00f3s no muy bien pues este es uno de los testimonios es el que en este momento nos pareci\u00f3 significativo como decimos al inicio de este nuevo ciclo de comunicaci\u00f3n nos interesa compartir experiencias reales vividas sufridas superadas a veces no superadas y queremos ir seleccionando distintos elementos con o con el \u00e1nimo de que cada quien se vea reflejado exactamente como es la vivencia sino de que todas y todos podamos sacar lecciones \u00fatiles para poder responder ante esta situaci\u00f3n tanto en la parte preventiva como en la parte de enfrentar la situaci\u00f3n elementos que nos deber\u00e1n llevar a tomar acciones a aprender c\u00f3mo hacer las cosas m\u00e1s oportunamente tanto del lado de la sociedad como del lado del gobierno federal o los gobiernos estatales y poder tener el aspecto humano que est\u00e1 presente en toda esta vivencia tan intensa para dar un sentido tambi\u00e9n t\u00e9cnico a esto es un gusto tener aqu\u00ed al doctor gracias de manuel muchas gracias para que nos pueda compartir desde la perspectiva de un especialista en paidopsiquiatr\u00eda de psiquiatr\u00eda infantil cu\u00e1les son los retos que se pueden presentar para conducir a ni\u00f1as a ni\u00f1os durante un proceso tan intenso durante una enfermedad como esta adelante [M\u00fasica] bueno qu\u00e9 tal antes que nada gracias doctores por por la invitaci\u00f3n por ricardo cortez subsecretario locatel much\u00edsimas gracias es un placer para m\u00ed poder colaborar con un granito de arena gracias a ustedes por estar aqu\u00ed y gracias a las personas que nos est\u00e1n escuchando en cadena nacional y bueno pues si definitivamente un caso que yo no s\u00e9 a quien no pueda conmover este tipo de casos no a pesar de que en mi profesi\u00f3n nos encontramos constantemente a casos dif\u00edciles a situaciones dif\u00edciles h\u00edjole es dif\u00edcil como poder controlar emocionalmente lo que escuchamos este tipo de testimonios que creo que nos ayudan nos ayudan mucho a sensibilizarnos a todos no al personal m\u00e9dico a toda la poblaci\u00f3n en general bien yo quisiera dividir esto y no ser repetitivo con algunas otras conferencias que han venido algunos compa\u00f1eros colegas y amigos m\u00edos y que son actualmente la base esta reestructura de salud mental y adicciones que han tenido aqu\u00ed todos ustedes ya en algunas ocasiones que es el doctor juan manuel quijada que es la doctora lorena rodr\u00edguez bores que es el doctor gary zabicky y el doctor jorge gonz\u00e1lez olvera realmente ellos est\u00e1n siendo los los pilares para que se empiece a dar este cambio y por supuesto que estamos muy contentos que nos inviten desde la salud mental no va a poder compartir con ustedes a tratar de dar un un tratamiento o una informaci\u00f3n multidisciplinaria para salir de esta grave situaci\u00f3n de esta emergencia sanitaria que estamos viviendo entonces mis compa\u00f1eros en ocasiones pasadas han hablado sobre las estrategias que son muchas y no voy a recalcar las que se est\u00e1n trabajando como una respuesta nacional para la salud mental es esta respuesta nacional que se est\u00e1 llevando para todas las edades y yo tengo la fortuna junto con un grupo muy grande de colaboradores que la verdad es que preferir\u00eda no decirlos todos por temor a que se me escapara uno pero es un grupo muy grande de m\u00e9dicos para y dos psiquiatras de psic\u00f3logos infantiles que hemos estado trabajando para salir ante esta contingencia como apoyando con con infograf\u00eda con informaci\u00f3n con capacitaciones somos muy poquitos aproximadamente somos 300 pa\u00edses psiquiatras en el pa\u00eds as\u00ed que atr\u00e1s son poquitos pero para los psiquiatras somos a\u00fan menos y entonces realmente no podr\u00edamos darnos como un abasto para dar esta respuesta entonces lo que hemos hecho por supuesto todo en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de salud es el poder ofrecernos la facilidad de capacitar a personal de salud sobre ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes respectivamente en el asunto de covite que despu\u00e9s ser\u00eda bueno no no portarlo no ya que empez\u00f3 un camino podr\u00edamos extender esto para otro tipo de capacitaciones entonces mis compa\u00f1eros han hablado sobre las estrategias que estamos llevando y en las cuales hemos participado [M\u00fasica] y un sin n\u00famero de m\u00e9dicos psiquiatras psiquiatras infantiles y psic\u00f3logos ahora estaba estas pl\u00e1ticas se han dirigido a dar el tipo de atenci\u00f3n para todos atr\u00e1s estos meses de estar en un confinamiento que en mayor o menor medida nos van a afectar a todos a unos menos a otros m\u00e1s quienes m\u00e1s pues desafortunadamente empieza a cobrar factura sobre aquellos que ten\u00edan el antecedente de alg\u00fan problema de salud mental y eso est\u00e1 pasando en todo el mundo entonces ten\u00edamos que estar preparados no es lo mismo hablar del 17 de marzo que es cuando nos avisan hablando y ahora de ni\u00f1os que se van a ir a la contingencia por un acuerdo con la sre y la secretaria de salud o sea y casi todos seguramente hasta festejaron pero luego les preguntabas c\u00f3mo estaba en el 17 de abril y ya no era la misma respuesta el 17 de mayo pues ya estaban m\u00e1s irritables con el 17 de junio y entonces es normal que en este momento se empiece a cobrar la factura de muchos problemas emocionales pero quiero aclarar que las emociones no son una enfermedad y que son normales claro tenemos que tener muy claro hasta d\u00f3nde es normal no es lo mismo decir es que anda triste y tiene una depresi\u00f3n son distintos y por supuesto que hay que abordar cada caso en particular como siempre no solamente en el \u00e1rea de salud mental las poblaciones de los extremos casi siempre son las m\u00e1s vulnerables las de mayor vulnerabilidad entonces es ese tema de todo lo todas las recomendaciones que hacer en casa para tratar de salir lo mejor posible para dos de esto no ya se ha hablado mucho aqu\u00ed s\u00ed s\u00ed en otra ocasi\u00f3n me invitan por supuesto que retomar\u00e9 ese tema pero esto es aparte porque esto es como abordar desde la salud mental a los ni\u00f1os con diagn\u00f3stico de covite que tienen que ser internados entonces es muy distinto no es que unos sean m\u00e1s importantes que otros pero lo que s\u00ed sabemos no lo decimos nosotros lo dicen todas las estad\u00edsticas mundiales es que a los ni\u00f1os afortunadamente es mucho menor el n\u00famero de contagios n\u00famero 1 y n\u00famero 2 la probabilidad de que les vaya bien es mucho mayor que la de un adulto a\u00fan as\u00ed a\u00fan as\u00ed tenemos casos hice una presentaci\u00f3n son cuatro diapositivas y si me permiten y las digo r\u00e1pido pero para dar algunos datos bueno miren me permito parar tengo que llevar el micr\u00f3fono as\u00ed bueno estos son algunos datos muy generales que yo quer\u00eda que ustedes tuvieran muy presentes y seguramente ya los tienen pero se los pongo aqu\u00ed y es justamente lo que les dec\u00eda esta emergencia sanitaria pues est\u00e1 dando a nivel mundial afortunadamente para los ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes aunque pueden variar las cifras de donde las leamos de art\u00edculos cient\u00edficos en que nos estamos basando ellos les dir\u00eda que en general se est\u00e1 reportando que a nivel mundial un 2 por ciento de pacientes pedi\u00e1tricos se encuentran infectados un 2 por ciento del total y de estos 2 por ciento de ese 2% un 5.9 por ciento podr\u00eda complicarse y requerir un manejo hospitalario les pongo un ejemplo del cual nos estamos basando muchos investigadores que es lo que pas\u00f3 en china no que es donde si nos metemos a buscar informaci\u00f3n vamos a encontrar ya art\u00edculos bastante espec\u00edficos y de muy buena calidad y entonces en china reportan que del total de poblaci\u00f3n contagiada por ccoo bits el 2.5 fue de ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes del total solamente el 2.5 por ciento y de este 2.5 por ciento a la gran mayor\u00eda le fue bien o no le fue mal no s\u00e9 cu\u00e1l sea el t\u00e9rmino m\u00e1s correcto pero a\u00fan as\u00ed no deja de preocuparnos que si reportan una tasa de letalidad y entonces en china es baja desde el punto 2 fue lo que reportaron de muertes por covite qu\u00e9 otro dato es importante de aqu\u00ed m\u00e1s all\u00e1 del cob its porque podr\u00edamos decir pero mirar los ni\u00f1os les va en general les va bien a quienes les va mal bueno hay una lista de factores de riesgo que no difiere mucho de la de los adultos la obesidad pacientes ni\u00f1os inmunodeprimidos bueno est\u00e1bamos hablando de este caso pacientes ni\u00f1os ni\u00f1as o adolescentes con alg\u00fan tipo de c\u00e1ncer enfermedades card\u00edacas etc\u00e9tera o sea los factores de riesgo pues esos son son factores de riesgo y no difieren mucho de los adultos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso lo que s\u00ed se ha reportado ah\u00ed s\u00ed en una mucho mayor prevalencia son las alteraciones en la salud mental de esta poblaci\u00f3n si se les presentan a aquellos ni\u00f1os que afortunadamente no se contagian pero viven en confinamiento mucho tiempo si est\u00e1 reportado eso se ha reportado a\u00fan m\u00e1s cuando algunos de estos ni\u00f1os si est\u00e1 contagiado por kobe y tiene que ser hospitalizado ya me he comido ya me s\u00e9 cualquier tipo de enfermedad o trastorno o motivo de internamiento genera un estr\u00e9s terrible y llevar a un ni\u00f1o a una cirug\u00eda de apendicitis y decirle desde la esquina que ahorita nos vemos pues genera en el ni\u00f1o much\u00edsimo miedo y en los pap\u00e1s entonces algo que s\u00ed es importante tomar sobre este caso que nos acaban de presentar de sant y es esto las repercusiones psicol\u00f3gicas en ellos en las familias pero adem\u00e1s en alguien m\u00e1s en el personal de salud que los atienden es muy dif\u00edcil cualquier muerte es terrible pero cuando hablamos de una poblaci\u00f3n que no esperamos que se muera por evoluci\u00f3n natural el ser humano no est\u00e1 acostumbrado a que un ni\u00f1o o adolescente se muera eso es muy dif\u00edcil de asimilar entonces por supuesto que el personal de salud que los est\u00e1 atendiendo y que adem\u00e1s se tiene que haber limitado [M\u00fasica] ni siquiera dejar pasar a los familiares entonces por supuesto que en el personal tambi\u00e9n genera un problema psicol\u00f3gico existen algunas recomendaciones recomendaciones porque una recomendaci\u00f3n no se puede aplicar en todos lados la siguiente por favor y es un modelo centrado en la familia este modelo centrado en la familia habla sobre en ni\u00f1os con cobit que tienen que ser internados deber\u00edamos en medida de lo posible y de la capacidad e infraestructura de cada hospital cobit para ni\u00f1os facilitar el acceso por supuesto que lo ideal ser\u00eda que el cuidador y eso es el modelo basado en la familia se pudiera hacer copart\u00edcipe de su atenci\u00f3n que pudiera estar ah\u00ed estos son algunos datos que les presento la fuente es de zipi na y me parece genial me parece genial que los est\u00e9n reportando porque miran a la fecha del 5 de julio que fue el dato que yo pude obtener de disciplina en m\u00e9xico hay 6 mil 200 casos confirmados mil 741 de 0 a 5 a\u00f1os de 0 a 5 a\u00f1os de 11 a 1 de 6 a 11 a\u00f1os 1559 la mayor cantidad es para los adolescentes y esto es lo preocupante o sea es en funciones hay 109 ni\u00f1os que han muerto por covite entonces m\u00e9xico no se escapa de esto no est\u00e1 bien que les va bien pero si pudi\u00e9ramos saber quien va a ser de ese 2% bueno pues otra cosa ser\u00eda pero no sabemos que hay factores de riesgo pero solo son de riesgo la siguiente por favor y bueno miren les traje no es el documento sin embargo yo se los recomiendo el 21 de mayo se publicaron los lineamientos para la prevenci\u00f3n detecci\u00f3n y atenci\u00f3n de kobe en ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes y esto lo pueden encontrar en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de salud de ccoo bits entonces son lineamientos en los cuales intervienen muchas personas los psiquiatras son unos pero intervienen muchos otros especialistas en ni\u00f1os y adolescentes en el cual el objetivo es poder compartir un conocimiento que llegue a todos lados del pa\u00eds en c\u00f3mo podemos tratar de manera integral a estos ni\u00f1os si es que tienen que ser hospitalizados por ccoo bits la salud mental ocupa un lugar muy importante la siguiente por favor y este otro documento tambi\u00e9n se encuentra en la p\u00e1gina oficial de la secretar\u00eda de salud para covite y estas son unas recomendaciones que tuve la fortuna de conocer a un grupo de especialistas que trabaja en el hospital infantil de m\u00e9xico federico g\u00f3mez la mayor\u00eda de ellos porque est\u00e1 m\u00e1s distribuido en el cual ellos hacen unas recomendaciones para la integraci\u00f3n del cuidador primario como auxiliar del equipo de salud durante la estancia entre intra hospitalaria del paciente pedi\u00e1trico con kobe esto que disminuir\u00eda hay beneficios por supuesto no todo es a favor hay situaciones en contra pero el manejo del estr\u00e9s emocional los ni\u00f1os van a generar much\u00edsimos s\u00edntomas psicol\u00f3gicos depresi\u00f3n ansiedad desaparaci\u00f3n ansiedad en procesos regresivos conducta agresiva van a dificultar inclusive el tratamiento del m\u00e9dico estoy hablando de pacientes que no tienen que ser intubados por supuesto entonces algunas de las recomendaciones es que sea visto por evidencia cient\u00edfica que a estos ni\u00f1os a las familias ya los a las instituciones incluyendo los trabajadores de salud les puede ir muy bien porque el tener ah\u00ed a un pap\u00e1 o una mam\u00e1 no solo calma la ansiedad del ni\u00f1o y le ayuda a llevar mejor un tratamiento de una recuperaci\u00f3n calma la ansiedad de los pap\u00e1s aguas aguas con un papel en un jab\u00f3n que le dicen que no puede entrar a ver a su hijo y que est\u00e1 grave no entonces nos vamos a arriesgar a que su irritabilidad su enojo y que siendo emp\u00e1ticos pues como le decimos que no se enoje pueda dificultar la atenci\u00f3n en un hospital no entonces y tiene pros y adem\u00e1s en la misma instituci\u00f3n puede verse beneficiado en tratamientos m\u00e1s cortos este documento tambi\u00e9n lo pueden encontrar ah\u00ed y la siguiente creo que ya no hay si esta fue la \u00faltima y bueno quise ser muy breve no hablar como tanto de la salud mental en general que se ha hablado sino m\u00e1s bien de lo que se tiene investigado sobre ni\u00f1os con cobit que tienen que ser hospitalizados gracias muchas gracias doctor emmanuel sarmiento director general del hospital psiqui\u00e1trico infantil juan en el navarro de la secretaria de salud son las 20 horas de este portal mente ya hoy no tenemos tiempo de preguntas pero con la experiencia de hoy con mensajes de hoy desde lo podemos seguir elaborando en los d\u00edas siguientes o ma\u00f1ana en el pulso de la salud durante la conferencia matutina nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:40.019007"
}