{
    "video_id": "ZByDwpwJ5D0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZByDwpwJ5D0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAV1Fqfhc2won9xS0Ke4SGZxUkl4g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZByDwpwJ5D0",
    "video_title": "Balance econ\u00f3mico sobre desarrollo industrial y T-MEC.",
    "video_length_seconds": 5091,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pres este evento balance econ\u00f3mico",
            "start": 2.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial y tratado entre",
            "start": 6.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 el",
            "start": 8.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 11.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 14.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 17.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1a la virtual",
            "start": 24.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 28.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "meic do",
            "start": 31.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Claudia el gobernador constitucional del",
            "start": 40.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9 Ricardo",
            "start": 44.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gallardo",
            "start": 47.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Cardona la secretaria de econom\u00eda Raquel",
            "start": 53.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "buen rostro S\u00e1nchez",
            "start": 57.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 62.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la",
            "start": 64.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "O el pr\u00f3ximo secretario de econom\u00eda",
            "start": 69.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrar",
            "start": 73.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cas\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 79.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Juan Ram\u00f3n de la",
            "start": 82.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Fuente Ram\u00edrez",
            "start": 85.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 90.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 92.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 95.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el coordinador general de",
            "start": 101.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 103.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 106.479,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "rosas Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 110.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 114.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 116.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes",
            "start": 118.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes Sean",
            "start": 120.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 124.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 130.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 134.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de San Luis",
            "start": 136.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo",
            "start": 138.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cardona",
            "start": 142.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 152.2,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy hoy es un d\u00eda muy especial para San",
            "start": 159.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 162.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed hoy le damos la bienvenida y",
            "start": 163.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agradecemos al mejor presidente de la",
            "start": 167.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "historia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 169.68,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 173.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Obrador tambi\u00e9n le damos la bienvenida",
            "start": 176.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a la pr\u00f3xima presidenta de la Rep\u00fablica",
            "start": 181.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Claudia shuman",
            "start": 184.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pardo",
            "start": 192.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 200.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 201.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidenta es un d\u00eda",
            "start": 205.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico las y los",
            "start": 208.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "potosinos su visita en esta casa nos",
            "start": 211.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "permite reforzar lazos para seguir",
            "start": 213.959,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "empujando juntos la transformaci\u00f3n de",
            "start": 216.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed como lo hemos hecho en",
            "start": 219.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 3",
            "start": 221.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ah\u00ed la llevamos Y ya en su momento",
            "start": 224.959,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez nos",
            "start": 229.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dir\u00e1 Cu\u00e1l es la aportaci\u00f3n y la posici\u00f3n",
            "start": 233.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed que ocupa en la",
            "start": 236.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional",
            "start": 238.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Yo quiero se\u00f1alar que con el invaluable",
            "start": 241.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "valor y apoyo del Gobierno Federal",
            "start": 244.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos consolidando una econom\u00eda",
            "start": 248.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estatal m\u00e1s fuerte y m\u00e1s din\u00e1mica con",
            "start": 249.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "exportaciones por m\u00e1s de",
            "start": 254.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "5700 millones de d\u00f3lares solamente en el",
            "start": 256.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primer trimestre del a\u00f1o nos ubicamos en",
            "start": 259.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el sexto lugar nacional con mayores",
            "start": 263.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aumentos con respecto al mismo periodo",
            "start": 266.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 269.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las cifras del Instituto",
            "start": 271.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional de estad\u00edstica y",
            "start": 274.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda la secretar\u00eda de econom\u00eda por",
            "start": 277.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su parte nos ubica en la lista n\u00famero 10",
            "start": 279.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de estados del pa\u00eds con mayor inversi\u00f3n",
            "start": 283.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "extranjera directa concretada durante el",
            "start": 287.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primer trimestre de este",
            "start": 289.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o gracias al inter\u00e9s compartido entre",
            "start": 292.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y el",
            "start": 295.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado de atender itari a los que menos",
            "start": 297.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tienen en San Luis Potos\u00ed hemos avanzado",
            "start": 301.16,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en el combate a la Pobreza adem\u00e1s fuimos",
            "start": 304.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de los primeros estados en sumarnos a la",
            "start": 308.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estrategia del programa de salud",
            "start": 312.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gratuito universal adhiri\u00e9ndose",
            "start": 314.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las palabras de",
            "start": 333.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "agradecimiento se suman a las del",
            "start": 334.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir respaldando en los",
            "start": 336.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os la transformaci\u00f3n de",
            "start": 338.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de San Luis Potos\u00ed la mayor\u00eda",
            "start": 341.039,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las y los potosinos as\u00ed lo decidi\u00f3 en",
            "start": 344.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las pasadas elecciones cuando le dimos",
            "start": 347.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la espalda a todos aquellos que",
            "start": 350.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propon\u00edan darle la vuelta a lo peor de",
            "start": 352.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro estado est\u00e1 claro que ni la",
            "start": 355.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "herencia en San Luis Potos\u00ed ni",
            "start": 358.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los conservadores en todo el pa\u00eds tienen",
            "start": 360.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un futuro en este M\u00e9xico de la",
            "start": 363.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que empuja ahora la",
            "start": 366.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 368.72,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "shardo con su",
            "start": 375.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "liderazgo vamos a concretar la",
            "start": 377.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro estado para",
            "start": 379.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "seguir aportando al desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 382.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico cultural y Justicia de todo",
            "start": 385.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 387.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en esta segunda etapa del",
            "start": 390.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambio habr\u00e1 mejores condiciones y",
            "start": 392.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apoyos para Acceder al internet tambi\u00e9n",
            "start": 395.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 para que tengamos acceso a la",
            "start": 398.44,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "justicia social m\u00e1s salud m\u00e1s educaci\u00f3n",
            "start": 400.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y sobre todo m\u00e1s seguridad Seguiremos la",
            "start": 404.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "agenda de trabajo de la doctora Claudia",
            "start": 407.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "shardo porque esta es su tierra la",
            "start": 410.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tierra de las y los potosinos que est\u00e1n",
            "start": 413.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con usted muchas gracias doctora",
            "start": 416.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienvenida a Lu pot\u00ed y que viva San Luis",
            "start": 418.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed uso",
            "start": 439.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deab la secretaria de econom\u00eda maestra",
            "start": 442.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rael snchez",
            "start": 446.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 452.67,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente con su permiso",
            "start": 457.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 460.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "electa Bueno hoy nos nos complace mucho",
            "start": 461.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informarles que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 466.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1 mejor que nunca Somos la",
            "start": 469.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "doceava econom\u00eda en el mundo hemos",
            "start": 472.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aparte de tener una buena estabilidad",
            "start": 476.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hemos roto r\u00e9cords en empleo salarios",
            "start": 480.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "promedi salarios m\u00ednimo inversi\u00f3n",
            "start": 482.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extranjera y",
            "start": 485.919,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "exportaciones nuestra econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 487.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mejor que pa\u00edses como Espa\u00f1a Australia y",
            "start": 489.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Corea del Sur Contamos con 14 tratados",
            "start": 492.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de libre comercio con 50 pa\u00edses siendo",
            "start": 495.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el principal el tratado que tenemos con",
            "start": 499.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte que es la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 502.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica del mundo que reene el 30% del",
            "start": 505.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pib",
            "start": 508.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 500 millones de personas con",
            "start": 510.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un comercio que equivale a 3.1 millones",
            "start": 513.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares por minuto es importante",
            "start": 516.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "decir que la balanza comercial de M\u00e9xico",
            "start": 519.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a Estados Unidos es",
            "start": 522.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "positiva por cada peso que importamos",
            "start": 524.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exportamos 2",
            "start": 527.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pesos la siguiente por favor en las",
            "start": 529.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exportaciones de M\u00e9xico hemos estado",
            "start": 532.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rompiendo r\u00e9cords y las exportaciones",
            "start": 536.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacia nuestra regi\u00f3n de Am\u00e9rica del",
            "start": 539.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Norte representa el",
            "start": 541.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "86 de las exportaciones totales en 2023",
            "start": 544.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "logramos convertirnos en el primer socio",
            "start": 549.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos por encima de China y",
            "start": 551.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 554.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 esto nos ha colocado en el pa\u00eds",
            "start": 555.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero nueve de las exportaciones",
            "start": 559.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mundiales algunos ejemplos por sector",
            "start": 562.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "somos el primer exportador a nivel",
            "start": 565.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Global en tractocamiones cerveza",
            "start": 567.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aguacate jitomate y fresas cuarto lugar",
            "start": 570.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos pesados autopartes",
            "start": 574.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dispositivos m\u00e9dicos az\u00facar y 10 lugar",
            "start": 577.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo lugar en el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico",
            "start": 581.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es importante decir que para 2026",
            "start": 584.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tenemos presente una revisi\u00f3n del temec",
            "start": 587.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que nos dir\u00e1 c\u00f3mo va a ser la relaci\u00f3n",
            "start": 590.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con nuestros amigos de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 592.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 16 a\u00f1os al respecto se ha",
            "start": 594.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajado desde en conjunto con empresas",
            "start": 598.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y trabajadores en vistas de lo que ser\u00eda",
            "start": 601.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n y una valoraci\u00f3n del temec",
            "start": 605.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya estamos trabajando con el",
            "start": 608.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario pr\u00f3ximo de econom\u00eda en el",
            "start": 611.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 613.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n es es importante decir que",
            "start": 615.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la estabilidad macroecon\u00f3mica",
            "start": 620.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y de los buenos n\u00fameros que tiene M\u00e9xico",
            "start": 622.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ha habido una reconfiguraci\u00f3n en la",
            "start": 625.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda global derivado primero de la",
            "start": 627.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guerra comercial entre China y Estados",
            "start": 630.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Unidos despu\u00e9s la irrupci\u00f3n de las",
            "start": 633.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cadenas del covid luego vino la guerra",
            "start": 635.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entre Rusia y Ucrania todo esto puso en",
            "start": 639.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "riesg las cadenas de suministro y elev\u00f3",
            "start": 642.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Los costos de las cadenas productivas",
            "start": 645.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por eso se fortaleci\u00f3 un desarrollo",
            "start": 647.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico m\u00e1s regional lo cual ha",
            "start": 650.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "beneficiado tambi\u00e9n a M\u00e9xico por su",
            "start": 652.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte adem\u00e1s de",
            "start": 654.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contar con un bono dem",
            "start": 657.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando nuestra poblaci\u00f3n tiene 29 a\u00f1os",
            "start": 659.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es talentosa Y tenemos m\u00e1s ingenieros",
            "start": 663.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "incluso que Alemania y que",
            "start": 666.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Brasil la siguiente por",
            "start": 669.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "favor es importante decir que esto ha",
            "start": 672.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "permitido la",
            "start": 674.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de inversiones",
            "start": 676.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extranjeras directa ubic\u00e1ndonos a M\u00e9xico",
            "start": 678.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "como el noveno pa\u00eds m\u00e1s atractivo del",
            "start": 681.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo para recibir inversiones el a\u00f1o",
            "start": 683.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasado tuvimos 36000 millon d\u00f3",
            "start": 686.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "registrados y en la cuarta tiempo en la",
            "start": 690.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuarta parte del tiempo este a\u00f1o",
            "start": 692.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llevamos 200000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 695.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Cinco de cada 10 pesos invertidos",
            "start": 699.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proviene de empresas que tiene su",
            "start": 702.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capital de origen en Am\u00e9rica del",
            "start": 705.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Norte dec\u00edamos tambi\u00e9n como dijo hace un",
            "start": 708.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "momento el el gobernador en los anuncios",
            "start": 712.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de inversiones San Luis Potos\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 717.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los 10 primeros lugares con",
            "start": 719.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "3894 millones",
            "start": 722.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 727.12,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "de Para",
            "start": 738.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aprovechar este momento global y la",
            "start": 741.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 743.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inmejorable tambi\u00e9n hemos enfoc",
            "start": 745.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en tres principales objetivos el",
            "start": 749.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo de las cadenas de valor con",
            "start": 752.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "contenido nacional que eso permite",
            "start": 754.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fortalecer y generar mayores micros",
            "start": 757.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas el",
            "start": 761.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fortalecimiento tambi\u00e9n de la industria",
            "start": 763.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "existente y la competitividad de los",
            "start": 766.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercados nacionales que nos lleva a",
            "start": 767.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fortalecer los sectores estrat\u00e9gicos que",
            "start": 770.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n instalados en M\u00e9xico para",
            "start": 772.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fortalecerlos y hacerlos crecer en su",
            "start": 775.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cadena de valor y adicionalmente el",
            "start": 777.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desarrollo regional con vocaciones",
            "start": 780.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "productivas que son nuevas inversiones y",
            "start": 782.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo industrial para el",
            "start": 784.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestra poblaci\u00f3n esto nos",
            "start": 787.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lleva a que una pol\u00edtica que dur\u00f3 desde",
            "start": 790.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1960 hasta la administraci\u00f3n pasada que",
            "start": 794.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estaba orientada a la maquila La",
            "start": 798.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "queremos hacer cambiar por ejemplo en un",
            "start": 800.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo de veh\u00edculos solo se compraban",
            "start": 802.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las partes finales y se",
            "start": 805.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ensamblabilidad nosotros ya logramos",
            "start": 808.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "irnos M\u00e1s all\u00e1 de la cadena en la",
            "start": 810.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica vemos en amarillo se han",
            "start": 812.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instalado nuevas autopartes la cual la",
            "start": 814.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "industria ha crecido 46 por en esta",
            "start": 817.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y ahora nos queremos",
            "start": 820.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enfocar todav\u00eda en los proveedores",
            "start": 823.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anteriores a las autopartes que es donde",
            "start": 825.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se encuentran las peque\u00f1as y medianas",
            "start": 827.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "empresas que proven esas materias primas",
            "start": 829.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a estas",
            "start": 832.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "generadoras esto se puede hacer si",
            "start": 834.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "logramos focalizarnos en algunos",
            "start": 836.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 838.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos Por lo cual hemos escogido",
            "start": 839.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aquellos donde tenemos m\u00e1s oportunidad",
            "start": 842.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de crecimiento que son el el\u00e9ctrico y el",
            "start": 843.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico semiconductores",
            "start": 846.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "electromovilidad dispositivos m\u00e9dicos e",
            "start": 849.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica y la",
            "start": 851.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agroindustria por darles un ejemplo en",
            "start": 854.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "materia de semiconductores el a\u00f1o pasado",
            "start": 857.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se Estuvo trabajando a nivel global y",
            "start": 859.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "finalmente el 29 de septiembre de 2023",
            "start": 862.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel",
            "start": 865.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y Canad\u00e1 se tom\u00f3 la",
            "start": 868.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer crecer la industria de",
            "start": 870.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "semiconductores en M\u00e9xico a eso ha",
            "start": 872.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "seguido ciertos convenios que hemos",
            "start": 875.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hecho como gobierno y finalmente el 5 y",
            "start": 877.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "6 de septiembre de este a\u00f1o tendremos un",
            "start": 880.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "simposio de semiconductores en M\u00e9xico",
            "start": 884.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "organizado por la secretar\u00eda de estado",
            "start": 887.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y la secretar\u00eda de",
            "start": 889.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "econom\u00eda otro ejemplo de estos eh son",
            "start": 891.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que son estrat\u00e9gicos que se est\u00e1n",
            "start": 895.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortaleciendo es por ejemplo el de",
            "start": 896.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dispositivos m\u00e9dicos que tuvo un",
            "start": 898.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "crecimiento el a\u00f1o pasado nada m\u00e1s de 9",
            "start": 900.759,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "5% anual somos el primer lugar de",
            "start": 904.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n a Estados Unidos y para",
            "start": 909.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "agosto tenemos una feria de empleos",
            "start": 912.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donde hay gran 10 empresas de las m\u00e1s",
            "start": 914.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "grandes a nivel global que ya tienen 650",
            "start": 918.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "citas de negocio con",
            "start": 922.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "120 pymes y proveedores para darles",
            "start": 924.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contratos para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os por",
            "start": 928.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "100800 millones de d\u00f3lares anuales Estos",
            "start": 931.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "son de los esfuerzos que se est\u00e1n",
            "start": 934.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "haciendo para hacer m\u00e1s competitiva y",
            "start": 936.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacer crecer la industria nacional y",
            "start": 939.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generar mayores empleos y mejor pagados",
            "start": 941.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico con esto Solo concluir que",
            "start": 943.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos hecho es para trabajar",
            "start": 947.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en inversiones m\u00e1s sostenibles cadenas",
            "start": 949.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de valor con alto contenido nacional y",
            "start": 952.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda para beneficio de todos los",
            "start": 954.639,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "y todas las mexicanas",
            "start": 957.04,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 959.89,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del pr\u00f3ximo",
            "start": 973.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "secretario de econom\u00eda licenciado",
            "start": 977.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Marcelo",
            "start": 980.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 982.38,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 984.38,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 993.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 995.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Obrador con su",
            "start": 997.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "permiso presidenta doctora Claudia",
            "start": 999.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "shardo se\u00f1or gobernador Ricardo Gallardo",
            "start": 1003.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros muy",
            "start": 1007.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1010.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuve el privilegio de",
            "start": 1012.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "participar con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1014.959,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1017.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en la renegociaci\u00f3n del tratado de libre",
            "start": 1019.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comercio con los Estados",
            "start": 1021.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Unidos Fue una negociaci\u00f3n",
            "start": 1025.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque el objetivo prioritario",
            "start": 1029.679,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador fue y sigue",
            "start": 1032.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "siendo defender la soberan\u00eda de",
            "start": 1036.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la autonom\u00eda energ\u00e9tica de",
            "start": 1039.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1042.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya se",
            "start": 1044.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ya se hab\u00eda hecho una",
            "start": 1047.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n un borrador con el gobierno",
            "start": 1050.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 1054.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Trump que compromet\u00eda la autonom\u00eda",
            "start": 1055.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de",
            "start": 1059.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1061.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "dijo no vamos a aceptar eso bajo ninguna",
            "start": 1064.919,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "circunstancia y al",
            "start": 1069.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "final despu\u00e9s de muchas discusiones y",
            "start": 1072.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tensiones se logr\u00f3 actual tratado de",
            "start": 1076.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "libre comercio de M\u00e9xico Estados Unidos",
            "start": 1079.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1 en favor de M\u00e9xico se acept\u00f3 la",
            "start": 1082.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "propuesta del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1085.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1091.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Obrador como como ustedes acaban de",
            "start": 1094.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "escuchar en voz de Raquel buenrostro",
            "start": 1098.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era actual secretaria de",
            "start": 1103.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1106.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los resultados de esa",
            "start": 1108.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n son un",
            "start": 1111.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9xito han sido muy buenos para",
            "start": 1113.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha aumentado la inversi\u00f3n pero",
            "start": 1117.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 1119.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "salario porque no se ha",
            "start": 1121.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apostado como",
            "start": 1124.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o hacer crecer la econom\u00eda con",
            "start": 1127.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salarios bajos sino se ha luchado porque",
            "start": 1130.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crezca la inversi\u00f3n pero tambi\u00e9n los",
            "start": 1133.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salarios hoy",
            "start": 1137.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "podemos decir que se ha tenido",
            "start": 1139.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00e9xito porque hay m\u00e1s inversi\u00f3n hay m\u00e1s",
            "start": 1141.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "empleo y hay mejores salarios en M\u00e9xico",
            "start": 1145.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y eso es un logro important\u00edsimo es la",
            "start": 1149.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "base sobre la cual la doctora sh quiere",
            "start": 1153.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "construir el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1158.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y le vamos a ayudar a",
            "start": 1161.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lograrlo",
            "start": 1163.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1165.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya hay un equipo trabajando",
            "start": 1170.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya para atraer m\u00e1s inversiones a M\u00e9xico",
            "start": 1174.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con buenos",
            "start": 1178.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salarios por eso se llama",
            "start": 1180.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 1184.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compartida porque de qu\u00e9 no sirve que",
            "start": 1186.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haya inversiones si no hay mejores",
            "start": 1188.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para las y los",
            "start": 1190.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de M\u00e9xico para la mayor\u00eda",
            "start": 1193.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Esa es la encomienda",
            "start": 1197.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se va a poder",
            "start": 1199.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lograr va a ser",
            "start": 1201.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "factible",
            "start": 1203.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque M\u00e9xico tiene la",
            "start": 1205.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n la",
            "start": 1209.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "demograf\u00eda la",
            "start": 1212.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "infraestructura la",
            "start": 1215.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n y es el principal socio y",
            "start": 1217.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "exportador a los Estados Unidos de",
            "start": 1222.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica que sigue siendo la econom\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1225.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "grande del mundo",
            "start": 1227.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tan se ha tenido \u00e9xito tan tenemos un",
            "start": 1229.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fundamento para el segundo piso que",
            "start": 1233.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy supera a China como",
            "start": 1236.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exportador a los Estados Unidos y es un",
            "start": 1238.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1241.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Obrador se va a poder",
            "start": 1248.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lograr porque se va a tener un gobierno",
            "start": 1252.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con un mandato amplio",
            "start": 1254.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "popular porque que es un gobierno que va",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a llegar fuerte al mando de la doctora",
            "start": 1259.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1262.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "shb Un gobierno con el respaldo",
            "start": 1263.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contundente de la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 1266.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el",
            "start": 1268.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prestigio y la capacidad de gobernar a",
            "start": 1271.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con un amplio",
            "start": 1275.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respaldo entonces lo que haya que",
            "start": 1277.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "negociar y",
            "start": 1280.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "promover ser\u00e1 desde una posici\u00f3n de",
            "start": 1282.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "fuerza ser\u00e1 es de una posici\u00f3n de",
            "start": 1287.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortaleza no de",
            "start": 1290.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "debilidad M\u00e9xico va a traer",
            "start": 1292.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "inversiones con un gobierno s\u00f3lido con",
            "start": 1296.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que tiene el futuro m\u00e1s",
            "start": 1299.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "promisorio de todo el continente",
            "start": 1302.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "americano seg\u00fan lo dicen en todo el",
            "start": 1305.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mundo todos los especialistas los",
            "start": 1309.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comentaristas dicen M\u00e9xico va a tener",
            "start": 1312.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "\u00e9xito M\u00e9xico va por buen camino en",
            "start": 1314.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pocos pa\u00edses que hay",
            "start": 1318.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "menos pobres cada",
            "start": 1320.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda de los pocos y es un pa\u00eds en donde",
            "start": 1322.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la",
            "start": 1327.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en donde somos como ya lo dijo",
            "start": 1328.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1332.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Raquel el lugar cuatro en",
            "start": 1333.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "exportaciones de veh\u00edculos de todo",
            "start": 1337.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tipo el primer lugar en otros",
            "start": 1340.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rubros y el pa\u00eds que est\u00e1",
            "start": 1344.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recibiendo versi\u00f3n extranjera el n\u00famero",
            "start": 1347.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nu en el mundo",
            "start": 1350.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "subiendo entonces de que nos va a ir",
            "start": 1352.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien nos va a ir bien de que vamos a",
            "start": 1355.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener la segunda etapa el segundo piso",
            "start": 1357.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n tambi\u00e9n y de",
            "start": 1360.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que la doctora shb y su gobierno van a",
            "start": 1364.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cumplir tambi\u00e9n que viva San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1367.08,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1370.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1385.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 1389.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Dr Rogelio Ram\u00edrez de",
            "start": 1391.919,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1394.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1396.27,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la Buenos",
            "start": 1402.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muchas",
            "start": 1404.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gracias gracias saludos al presidente",
            "start": 1406.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la doctora",
            "start": 1411.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh pardo y al",
            "start": 1415.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "gobernador de San Luis Potos\u00ed que nos",
            "start": 1420.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "acoge hospitalari as\u00ed como a todos",
            "start": 1423.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas gracias por su",
            "start": 1427.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el",
            "start": 1431.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2021 el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1434.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me hizo el honor de pedirme",
            "start": 1439.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desarrollar lo que \u00e9l llam\u00f3 el plan",
            "start": 1442.679,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Este es un plan para crear",
            "start": 1447.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conciencia de que",
            "start": 1452.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Al igual que",
            "start": 1454.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica necesita producir m\u00e1s de lo",
            "start": 1456.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1461.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consume que estamos dependiendo",
            "start": 1462.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "demasiado para productos b\u00e1sicos de",
            "start": 1466.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nuestros hogares de China y nosotros nos",
            "start": 1470.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1475.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "planteando hacer ese cambio en la",
            "start": 1476.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de inversiones y de atenci\u00f3n",
            "start": 1479.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a la inversi\u00f3n",
            "start": 1485.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "extranjera con la",
            "start": 1488.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de producir",
            "start": 1490.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s china aument\u00f3 su participaci\u00f3n",
            "start": 1493.279,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "en las exportaciones globales a Costa de",
            "start": 1498.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica en",
            "start": 1505.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "2020 el gobierno de los Estados Unidos",
            "start": 1508.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "facilit\u00f3 la entrada de China a la",
            "start": 1513.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de",
            "start": 1517.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comercio esto abri\u00f3 a China la puerta",
            "start": 1520.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "para incrementar su producci\u00f3n",
            "start": 1524.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con destino al mercado de",
            "start": 1528.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica no solamente Estados Unidos",
            "start": 1532.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1535.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico china aument\u00f3 sus exportaciones",
            "start": 1538.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "mundiales del 3.8 por al",
            "start": 1542.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 1547.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por en tan solo 22",
            "start": 1549.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y este aumento fue en gran medida",
            "start": 1553.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a Costa de",
            "start": 1559.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica la participaci\u00f3n de",
            "start": 1562.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica Estados Unidos M\u00e9xico y",
            "start": 1565.039,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 baj\u00f3 de 19 por en el a\u00f1o 2000 al",
            "start": 1569.24,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "13 por en el a\u00f1o",
            "start": 1576.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2022 As\u00ed como aumenta la exportaci\u00f3n de",
            "start": 1581.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "china en el",
            "start": 1586.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "norteamericano las ganancias del",
            "start": 1590.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 1593.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1594.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "indican que la participaci\u00f3n de china en",
            "start": 1596.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el producto interno bruto",
            "start": 1600.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1603.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 del",
            "start": 1605.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "3.6 al",
            "start": 1609.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "18 en el producto mundial la de",
            "start": 1611.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica baj\u00f3 del",
            "start": 1616.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "35 al",
            "start": 1620.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "29 y la de Estados Unidos como parte de",
            "start": 1622.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica del 30 al",
            "start": 1626.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "25% Es",
            "start": 1630.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico que",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tanto los estadounidenses como los",
            "start": 1635.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicanos estamos",
            "start": 1639.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "reclamando nuestra parte justa de esta",
            "start": 1642.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "demanda mundial y por eso es que tenemos",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 1651.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 1653.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del tratado de libre comercio",
            "start": 1655.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entre Norte",
            "start": 1660.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica sigue siendo muy dependiente de",
            "start": 1662.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las importaciones",
            "start": 1666.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "chinas Estados Unidos",
            "start": 1668.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "depende de China para el",
            "start": 1671.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "16.5 de toda su",
            "start": 1677.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n Canad\u00e1 depende",
            "start": 1680.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "13.5",
            "start": 1684.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "por y M\u00e9xico depende de China",
            "start": 1685.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "19.6 de toda su",
            "start": 1692.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n Esta es una situaci\u00f3n que ha",
            "start": 1695.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "conducido a un",
            "start": 1699.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sentimiento de proteger m\u00e1s a nuestras",
            "start": 1702.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "industrias",
            "start": 1706.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y este sentimiento ha crecido tanto",
            "start": 1708.399,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos como en M\u00e9xico en",
            "start": 1713.399,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos ocupados en hacer nuestra",
            "start": 1718.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "labor y nuestro trabajo para traer la",
            "start": 1722.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "industria de regreso industria que se",
            "start": 1726.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos fue Mientras tanto la",
            "start": 1729.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n comercial y geopol\u00edtica",
            "start": 1733.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "entre Estados Unidos y China est\u00e1",
            "start": 1738.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "aumentando Estados Unidos en julio de",
            "start": 1742.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "2018 puso una primera tasa",
            "start": 1747.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "arancelaria a las importaciones de china",
            "start": 1750.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en agosto de",
            "start": 1754.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "2018 puso m\u00e1s tasa",
            "start": 1756.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arancelaria en septiembre de",
            "start": 1759.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2018 m\u00e1s tasa",
            "start": 1762.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "arancelaria en mayo de agosto entre mayo",
            "start": 1765.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y agosto de",
            "start": 1769.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2019 se incluyeron",
            "start": 1772.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "315 productos en esta protecci\u00f3n contra",
            "start": 1775.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "china en diciembre de",
            "start": 1780.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2019 se propuso otro",
            "start": 1783.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "arancel de",
            "start": 1786.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "15% y en febrero de",
            "start": 1788.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2020 se comenz\u00f3 a deducir algunos",
            "start": 1791.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aranceles a propuesta del gobierno de",
            "start": 1797.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los Estados",
            "start": 1800.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Unidos nosotros hoy tenemos",
            "start": 1801.88,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "una menor ventaja para producir en China",
            "start": 1806.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 1810.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "empresas americanas y mexicanas hay",
            "start": 1811.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos",
            "start": 1815.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "industriales que fueron a producir a",
            "start": 1817.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "China pensando que iban a",
            "start": 1820.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "encontrar menores salarios y al mismo",
            "start": 1823.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1827.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mayor mercado para vender en",
            "start": 1829.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "China hoy esas ventajas de China ya",
            "start": 1831.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desaparecieron las tarifas de fletes",
            "start": 1837.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos de Asia a",
            "start": 1840.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica han explotado al alza y hoy",
            "start": 1844.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos un nuevo cap\u00edtulo de",
            "start": 1849.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "contenedores que est\u00e1n atorados por la",
            "start": 1853.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cadena de suministro conteniendo",
            "start": 1858.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "productos que necesitamos y que no",
            "start": 1862.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "producimos",
            "start": 1866.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "entre otros la exportaci\u00f3n de con",
            "start": 1867.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "semiconductores estos peque\u00f1os",
            "start": 1873.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "componentes que tienen las",
            "start": 1876.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "computadoras los tel\u00e9fonos celulares y",
            "start": 1879.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 1883.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos de China y Corea del del",
            "start": 1884.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sur llegaron a un pico en el a\u00f1o",
            "start": 1888.399,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "2016 han ca\u00eddo de ese pico pero siguen",
            "start": 1893.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ahora en un nuevo aumento como ustedes",
            "start": 1898.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueden ver en esa gr\u00e1fica del lado",
            "start": 1901.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "derecho M\u00e9xico tiene que hacer su propia",
            "start": 1906.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n Porque",
            "start": 1910.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1913.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros compramos a China",
            "start": 1915.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "119000 millones de d\u00f3lar por",
            "start": 1919.72,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y vendemos a China 11000 millones",
            "start": 1923.919,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "china nos vende y no nos compra y eso no",
            "start": 1930.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1935.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "un comercio",
            "start": 1936.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "rec\u00edproca Entonces tenemos grandes",
            "start": 1938.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "oportunidades para producir m\u00e1s",
            "start": 1942.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tener esta planta en",
            "start": 1948.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico crear m\u00e1s empleos en M\u00e9xico y con",
            "start": 1951.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto vamos",
            "start": 1956.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a mantener",
            "start": 1958.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1961.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "industria nuestro empleo y nuestros",
            "start": 1962.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "salarios tenemos este plan M\u00e9xico este",
            "start": 1968.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "plan M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1972.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impulsando no solo sol la relaci\u00f3n",
            "start": 1976.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comercial M\u00e9xico Estados Unidos sino",
            "start": 1979.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 1984.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "empleo si",
            "start": 1986.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nosotros producimos m\u00e1s en M\u00e9xico esta",
            "start": 1988.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n requiere de un aumento de",
            "start": 1993.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empleo de",
            "start": 1997.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "520.000 personas m\u00e1s en",
            "start": 1999.32,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 600000 personas m\u00e1s Estados",
            "start": 2003.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 2008.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "260.000 personas m\u00e1s en China tenemos",
            "start": 2010.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2014.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "aliciente para producir m\u00e1s y tener",
            "start": 2016.519,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mayor valor mayor salario en esta regi\u00f3n",
            "start": 2022.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de Norteam\u00e9rica nos tenemos que ver con",
            "start": 2026.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ojos cr\u00edticos para saber qu nos falta",
            "start": 2031.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "trabajo por hacer",
            "start": 2036.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n este trabajo por hacer nos",
            "start": 2038.279,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "permite encontrar empleo para nuestros",
            "start": 2042.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos que van",
            "start": 2047.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "actualmente a pedir trabajo en otros",
            "start": 2051.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lugares y que aqu\u00ed pueden tener ese",
            "start": 2056.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "trabajo les agradezco mucho su atenci\u00f3n",
            "start": 2059.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "agradezco mucho al",
            "start": 2063.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobernador mando un abrazo a",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2072.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2081.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 2083.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2086.639,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia ch Pardo",
            "start": 2089.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Muy buenos",
            "start": 2103.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a",
            "start": 2105.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2109.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2114.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador a todas y todos me da",
            "start": 2117.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2120.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 2121.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ustedes f\u00edjense que",
            "start": 2125.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2128.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "viviendo un",
            "start": 2130.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "momento muy especial en la historia de",
            "start": 2132.119,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llevamos Ya varias giras con el",
            "start": 2137.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2143.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Obrador hemos visitado ya 16",
            "start": 2145.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estados cu\u00e1ndo hab\u00edamos visto una",
            "start": 2150.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n as\u00ed entre",
            "start": 2154.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presidente bueno y una presidenta que va",
            "start": 2158.44,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "entrando pronto al gobierno de",
            "start": 2163.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es",
            "start": 2168.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 2170.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de",
            "start": 2173.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 2176.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trascendental",
            "start": 2180.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 tomar el destino en sus manos y",
            "start": 2182.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 2186.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "al mejor presidente que hayamos tenido",
            "start": 2188.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2191.839,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2194.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2203.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico inici\u00f3 un camino",
            "start": 2206.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distinto le",
            "start": 2210.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2212.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 2215.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque hubo una revoluci\u00f3n de",
            "start": 2218.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Independencia la",
            "start": 2221.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "primera una",
            "start": 2223.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforma la",
            "start": 2225.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "segunda una revoluci\u00f3n",
            "start": 2227.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2230.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Tres",
            "start": 2232.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cambios que fueron",
            "start": 2234.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "violentos y ahora vivimos una cuarta",
            "start": 2237.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cambi\u00f3 el viejo modelo",
            "start": 2242.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por un nuevo modelo de",
            "start": 2245.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo le",
            "start": 2248.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "llamamos econom\u00eda moral o humanismo",
            "start": 2250.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mexicano es muy distinto al anterior los",
            "start": 2256.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobiernos del",
            "start": 2260.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pasado decidieron seguir el llamado",
            "start": 2261.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 2264.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "neoliberal que en realidad convirti\u00f3 al",
            "start": 2266.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gobierno a un grupo de personas al",
            "start": 2269.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "servicio de los que m\u00e1s ti",
            "start": 2274.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y en cambio en 2018 entr\u00f3 Un",
            "start": 2278.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobierno para y por el pueblo de",
            "start": 2281.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y eso es en esencia el gran",
            "start": 2286.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cambio hay tres",
            "start": 2291.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "principios que yo digo que son esencia",
            "start": 2294.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2298.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que los vamos a seguir",
            "start": 2299.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "desarrollando el primero ustedes lo",
            "start": 2303.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 2306.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por el bien de",
            "start": 2308.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos primero los",
            "start": 2311.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2314.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Es por el bien de todos y de",
            "start": 2316.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todas primero el que menos",
            "start": 2319.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene Y eso es lo que se ha demostrado",
            "start": 2322.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en estos 6 a\u00f1os que cuando se apoya al",
            "start": 2325.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que menos tiene cuando se",
            "start": 2329.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "prospera con todos cuando no se deja",
            "start": 2334.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s a todo M\u00e9xico le va bien Por",
            "start": 2338.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso ahora que entremos al gobierno Vamos",
            "start": 2344.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a continuar con nuestro principio con",
            "start": 2346.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00e1xima de que por el bien de",
            "start": 2349.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todos primero los",
            "start": 2352.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2359.36,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pobres la segunda forma",
            "start": 2363.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con el humanismo mexicano es erradicar",
            "start": 2369.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2372.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no haya privilegios en el",
            "start": 2374.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "gobierno que los recursos que pagan los",
            "start": 2377.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mexicanos y las mexicanas como impuestos",
            "start": 2380.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se le regresen al pueblo de",
            "start": 2384.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n",
            "start": 2387.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ahora que entremos al",
            "start": 2391.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno y el tercer principio es con el",
            "start": 2393.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico para el pueblo de",
            "start": 2398.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por el pueblo de",
            "start": 2401.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya",
            "start": 2418.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "escucharon a la secretaria de",
            "start": 2422.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda a secretario de",
            "start": 2425.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda al secretario de Hacienda y",
            "start": 2428.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito",
            "start": 2431.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablico y vean todos los logros que ha",
            "start": 2433.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenido el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 2436.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "disminuido la pobreza las",
            "start": 2439.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desigualdades pero ahora hay crecimiento",
            "start": 2444.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay empleo crece el",
            "start": 2447.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "salario es decir las mexicanas y los",
            "start": 2450.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexicanos vivimos mejor",
            "start": 2454.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s nos convertimos en el",
            "start": 2458.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "principal socio comercial de los Estados",
            "start": 2461.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Unidos y en una relaci\u00f3n de",
            "start": 2465.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "igualdad por primera",
            "start": 2469.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vez se negocia en condiciones de",
            "start": 2472.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "igualdad no de subordinaci\u00f3n con los",
            "start": 2475.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos porque somos iguales",
            "start": 2479.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds soberano un pa\u00eds aut\u00f3nomo",
            "start": 2483.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y negociamos en igualdad de",
            "start": 2487.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2492.64,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "circunstancias y",
            "start": 2496.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s defendemos porque el presidente",
            "start": 2499.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador lo ha hecho con un enorme",
            "start": 2503.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a nuestros hermanos nuestros",
            "start": 2507.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "paisanos y paisanas que viven en los",
            "start": 2510.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que adem\u00e1s",
            "start": 2514.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de ayudarnos a sostener la econom\u00eda de",
            "start": 2518.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son fundamentales para la",
            "start": 2521.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de los Estados",
            "start": 2524.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Unidos nuestros hermanos y hermanas",
            "start": 2527.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven all\u00e1 como dice el",
            "start": 2530.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente son h\u00e9roes y hero\u00ednas de",
            "start": 2534.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestra Patria y siempre los vamos a",
            "start": 2537.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2541.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora esta forma de gobernar este",
            "start": 2543.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "incluso ha disminuido la migraci\u00f3n hacia",
            "start": 2548.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos por eso",
            "start": 2551.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "decimos que vamos vamos todos y todas",
            "start": 2555.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "por el segundo piso de la cuarta",
            "start": 2560.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2564.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que quiere decir",
            "start": 2572.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a conservar a",
            "start": 2579.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fortalecer todos los programas del",
            "start": 2581.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bienestar la pensi\u00f3n adulto mayor el",
            "start": 2584.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apoyo a personas con",
            "start": 2588.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "discapacidad el apoyo a los j\u00f3venes que",
            "start": 2591.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estudian en la",
            "start": 2595.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preparatoria el apoyo al campo Pero",
            "start": 2596.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vamos a dar apoyo a todas las",
            "start": 2600.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad",
            "start": 2603.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2609.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hacer universal las becas para todos",
            "start": 2611.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que van a escuela",
            "start": 2615.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el",
            "start": 2625.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pasado privatizaron los",
            "start": 2628.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y desaparecieron los",
            "start": 2631.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de pasajeros",
            "start": 2634.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ahora el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 2638.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "construido m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros de tren",
            "start": 2642.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de pasajeros en el",
            "start": 2646.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sureste y no vamos a parar vamos a traer",
            "start": 2649.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "el tren M\u00e9xico San Luis Potos\u00ed Nuevo",
            "start": 2655.079,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "Laredo",
            "start": 2660.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2661.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2670.96,
            "duration": 14.84
        },
        {
            "text": "dice el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2682.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Obrador en su libro",
            "start": 2685.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gracias en una parte donde",
            "start": 2689.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "habla del presidente Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2692.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que cuando lleg\u00f3 la intervenci\u00f3n",
            "start": 2697.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "francesa y el presidente Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2702.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llevaba su",
            "start": 2705.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "caravana su",
            "start": 2707.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carreta la esencia de la",
            "start": 2709.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica dice ah\u00ed algo que me emocion\u00f3",
            "start": 2712.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mucho que en esa carreta iba la dignidad",
            "start": 2716.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2721.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y yo digo hoy que el",
            "start": 2722.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente Obrador le ha devuelto la",
            "start": 2725.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dignidad a nuestra",
            "start": 2729.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2732.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica al pueblo de",
            "start": 2734.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ya no hay marcha",
            "start": 2737.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s este dos de junio el pueblo de",
            "start": 2741.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2745.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 continuar con la cuarta",
            "start": 2746.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a continuar",
            "start": 2749.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole dignidad a nuestro pueblo y a",
            "start": 2752.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestra patria que viva San Luis",
            "start": 2755.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "potas que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2759.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 2762.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 2765.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 2767.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2770.45,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2774.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2776.839,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2778.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2779.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presid estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2782.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 2786.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2787.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2790.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2792.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2800.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amigos de San",
            "start": 2804.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed me da mucho gusto estar con",
            "start": 2807.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2811.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2815.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es tanto lo",
            "start": 2821.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2823.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podemos comentar",
            "start": 2826.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tratar que no s\u00e9 por d\u00f3nde iniciar",
            "start": 2830.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "pero como siempre he",
            "start": 2836.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "considerado que la",
            "start": 2840.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "historia es",
            "start": 2844.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2847.64,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "gu\u00eda",
            "start": 2849.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es la que",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos da el",
            "start": 2853.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "rumbo vamos a recordar a los",
            "start": 2857.2,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "potosinos que han hecho",
            "start": 2862.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "historia Por qu\u00e9 no acordarnos aqu\u00ed",
            "start": 2870.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de ponciano",
            "start": 2878.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Arriaga",
            "start": 2880.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "potosino que",
            "start": 2884.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en la \u00e9poca de la",
            "start": 2888.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma cuando",
            "start": 2892.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dec\u00eda entre m\u00e1s me",
            "start": 2894.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s digno me siento",
            "start": 2899.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2905.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la historia que es la maestra de la",
            "start": 2908.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vida luego un sobrino de",
            "start": 2911.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l Camilo",
            "start": 2915.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Arriaga fue",
            "start": 2918.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elador del movimiento",
            "start": 2921.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "liberal en contra de Porfirio",
            "start": 2924.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y en una",
            "start": 2930.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo aqu\u00ed en",
            "start": 2933.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 2936.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Luis se",
            "start": 2937.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "unieron los precursores de la",
            "start": 2939.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n los primeros",
            "start": 2944.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "opositores al r\u00e9gimen",
            "start": 2949.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porfirista desde luego estuvieron los",
            "start": 2952.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 2955.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n eran de",
            "start": 2957.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2959.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero estuvo Librado",
            "start": 2961.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Rivera que era",
            "start": 2965.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "potosino",
            "start": 2967.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nunca abandon\u00f3 a los Flores",
            "start": 2970.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n y un",
            "start": 2975.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "potosino",
            "start": 2979.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que lo admiro mucho",
            "start": 2980.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Juan",
            "start": 2984.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sarabia",
            "start": 2987.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de Juan Sarabia que luch\u00f3",
            "start": 2989.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contra Porfirio D\u00edaz y en un movimiento",
            "start": 2993.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el norte lo",
            "start": 2997.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "detienen y lo",
            "start": 3000.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "juzgan",
            "start": 3002.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3005.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chihuahua Y antes se",
            "start": 3007.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "usaban los juicios",
            "start": 3010.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "populares participaba toda la",
            "start": 3014.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente en los",
            "start": 3018.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juicios y lleg\u00f3 de manera",
            "start": 3020.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fantoche el gobernador en ese entonces",
            "start": 3025.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porfirista de Chihuahua al juicio",
            "start": 3029.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 3034.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "krill y su suegro que era el gran",
            "start": 3035.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cacique de",
            "start": 3039.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Chihuahua Luis",
            "start": 3041.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Terrazas hab\u00eda la",
            "start": 3045.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "frase Chihuahua",
            "start": 3049.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es el estado de M\u00e9xico con m\u00e1s",
            "start": 3051.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3055.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda la frase de",
            "start": 3058.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que Terrazas no era de Chihuahua sino",
            "start": 3060.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Chihuahua era de",
            "start": 3067.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "terrazas",
            "start": 3069.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3071.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh lo que",
            "start": 3074.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "significaba este gran",
            "start": 3078.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "latifundista pues llegaron cuando",
            "start": 3081.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3084.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enjuiciando",
            "start": 3087.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a Juan",
            "start": 3089.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sarabia y se le pararon enfrente los",
            "start": 3091.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos el",
            "start": 3095.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3097.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y Luis",
            "start": 3099.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Terrazas Enrique krill y su",
            "start": 3102.4,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "suegro Luis Terrazas y le dicen a Juan",
            "start": 3106.599,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "Sarabia de modo que usted es el Bandido",
            "start": 3113.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 3118.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saravia porque tambi\u00e9n no",
            "start": 3120.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "olvidemos que todo el que luchaba por la",
            "start": 3123.04,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "justicia era",
            "start": 3128.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh tachado de",
            "start": 3132.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bandido as\u00ed lo hicieron con Villa y con",
            "start": 3136.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Zapata y con muchos",
            "start": 3139.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y eh",
            "start": 3143.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3147.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el potosino",
            "start": 3149.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 3152.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Yo no soy Bandido",
            "start": 3154.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que Contesta Juan saraba y",
            "start": 3160.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vuelve otra vez Enrique kril No usted es",
            "start": 3164.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3169.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Bandido Juan Sarabia No se\u00f1or los",
            "start": 3170.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bandidos son otros",
            "start": 3174.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los",
            "start": 3177.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bandidos los ten\u00eda \u00ed",
            "start": 3179.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfrente Enrique krill le",
            "start": 3182.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "contesta Luis Terrazas y Porfirio",
            "start": 3186.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y v\u00e1monos",
            "start": 3191.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en tren a la c\u00e1rcel a San Juan de ulua",
            "start": 3194.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "al paisano de ustedes 5 a\u00f1os estuvo en",
            "start": 3199.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel de San Juan de \u00faa en Veracruz",
            "start": 3204.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 el maderismo y sali\u00f3 libre un",
            "start": 3208.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "hombre digno un voto que tenemos que",
            "start": 3212.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 3216.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3219.85,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "siempre y tambi\u00e9n de aqu\u00ed Graciano",
            "start": 3225.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez que apoy\u00f3 a los",
            "start": 3228.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "campesinos que fue gobernador de San",
            "start": 3232.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Luis pero",
            "start": 3235.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fund\u00f3 la confederaci\u00f3n nacional",
            "start": 3237.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "campesina",
            "start": 3241.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3242.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente un dirigente que llegu\u00e9 a",
            "start": 3244.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "conocer que lo quise mucho por ser un",
            "start": 3248.799,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "hombre \u00edntegro el doctor Salvador Nava",
            "start": 3253.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 3258.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3261.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entonces por eso me da gusto estar",
            "start": 3268.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con",
            "start": 3271.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ustedes acompa\u00f1ando a la pr\u00f3xima",
            "start": 3273.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 3278.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haciendo historia Miren la dicha",
            "start": 3279.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 3284.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "grande de que",
            "start": 3284.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vivimos para",
            "start": 3288.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contarlo por primera",
            "start": 3290.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vez en",
            "start": 3293.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no son nada m\u00e1s los 200 a\u00f1os del",
            "start": 3297.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3302.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "independiente hay",
            "start": 3303.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 3305.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "agregar que M\u00e9xico fue",
            "start": 3308.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Colonia de",
            "start": 3312.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a tres",
            "start": 3315.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siglos 300",
            "start": 3318.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y desde",
            "start": 3320.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 3322.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mandaban a los reyes que eran los que",
            "start": 3324.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobernaban la Nueva",
            "start": 3328.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a 300",
            "start": 3331.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nunca se molest\u00f3 un monarca espa\u00f1ol",
            "start": 3334.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "un rey a venir a",
            "start": 3339.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mandaban a los birreyes y puro",
            "start": 3343.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hombres 300 a\u00f1os se logra la",
            "start": 3348.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independencia se constituye la primera",
            "start": 3352.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3355.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Federal el primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3356.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 3359.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 3361.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1824 toma posesi\u00f3n hace 200 a\u00f1os",
            "start": 3364.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3369.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "300 de la \u00e9poca colonial y 200 del",
            "start": 3371.319,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente que tampoco en 200",
            "start": 3376.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del M\u00e9xico independiente puro",
            "start": 3380.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hombre de presidente",
            "start": 3383.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por primera vez en la historia una mujer",
            "start": 3387.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 3391.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3393.27,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3404.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya nada m\u00e1s con",
            "start": 3407.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso como dicen all en mi pueblo ya nada",
            "start": 3410.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con eso tengo",
            "start": 3413.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ya hasta me puedo ir he",
            "start": 3416.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dicho pero",
            "start": 3422.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no es muy",
            "start": 3424.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 3426.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh se da Este",
            "start": 3429.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cambio porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo",
            "start": 3432.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico saben",
            "start": 3437.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que nuestro",
            "start": 3440.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3442.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3445.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empoderado C\u00f3mo no",
            "start": 3447.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en mucho tiempo",
            "start": 3450.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "siempre decid\u00edan mandaban los de",
            "start": 3455.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "arriba se cre\u00edan mucho los",
            "start": 3458.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Fifi dec\u00edan que la pol\u00edtica era asunto",
            "start": 3463.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3466.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3468.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico mexicano ya afinado por eso",
            "start": 3470.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar su nombre",
            "start": 3473.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que pol\u00edtico Pobre pobre",
            "start": 3477.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y",
            "start": 3483.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no Ahora se est\u00e1 demostrando que la",
            "start": 3485.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 3490.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo para el pueblo y",
            "start": 3492.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3497.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3499.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pueblo que el pueblo es el que",
            "start": 3504.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manda por eso",
            "start": 3507.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n despistados",
            "start": 3510.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no acaban todav\u00eda de entender lo que les",
            "start": 3513.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 3519.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque lo he dicho en las ma\u00f1aneras pero",
            "start": 3521.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 3524.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "repetirlo porque ayuda mucho a entender",
            "start": 3527.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se haban",
            "start": 3530.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acostumbrado a vivir en un mundo",
            "start": 3532.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3537.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "privilegios en una",
            "start": 3538.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "burbuja",
            "start": 3541.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 3543.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "divorciados del",
            "start": 3545.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pueblo no les importaba el pueblo el",
            "start": 3546.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 3551.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "exist\u00eda nada",
            "start": 3552.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s iban a las comunidades a los pueblos",
            "start": 3554.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a las colonias a ver a la gente cuando",
            "start": 3558.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "necesitaban los votos",
            "start": 3562.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3567.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3568.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico nada m\u00e1s era cuando hac\u00edan",
            "start": 3570.359,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y llevaban despensas frijol con",
            "start": 3575.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "gorgojo y materiales de construcci\u00f3n y",
            "start": 3581.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pollos y patos chivos",
            "start": 3585.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "borregos puercos",
            "start": 3587.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cochinos marranos",
            "start": 3590.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3594.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "pasaba la elecci\u00f3n no les volv\u00edan a ver",
            "start": 3598.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni el pelo ni se",
            "start": 3601.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acordaban hasta humillaban a la gente",
            "start": 3604.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s iba a los ayuntamientos a",
            "start": 3607.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los palacios municipales a pedir algo y",
            "start": 3612.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan Y qu\u00e9 te voy a dar si a ti ya",
            "start": 3615.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "te dimos No vengas aqu\u00ed vete l\u00e1rgate as\u00ed",
            "start": 3619.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eran de Eh",
            "start": 3624.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "d\u00e9spotas no eh le daban su lugar al",
            "start": 3628.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 3634.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso se est\u00e1 llevando a cabo esta",
            "start": 3636.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3641.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque estamos haci\u00e9ndole caso a un",
            "start": 3643.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "migrante que me dijo cuando est\u00e1bamos en",
            "start": 3647.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la \u00faltima campa\u00f1a",
            "start": 3650.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mire licenciado vamos a ganar Esta",
            "start": 3652.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00faltima Pero as\u00ed como",
            "start": 3656.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dividi\u00f3 El poder clerical del",
            "start": 3659.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "poder civil porque como se establece en",
            "start": 3664.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la Biblia Adios lo que es de Dios y al",
            "start": 3669.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar ahora me dijo",
            "start": 3672.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que se",
            "start": 3675.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesita es separar al poder econ\u00f3mico",
            "start": 3677.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico y que el gobierno",
            "start": 3681.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "represente a todo el pueblo a ricos y a",
            "start": 3686.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pobres a creyentes y a no creyentes y",
            "start": 3690.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3694.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n Pues",
            "start": 3698.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ahora las riquezas de",
            "start": 3700.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el ingreso de M\u00e9xico el",
            "start": 3704.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presupuesto de M\u00e9xico que es de todos",
            "start": 3707.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "los ciudadanos porque hab\u00eda tambi\u00e9n la",
            "start": 3711.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "creencia de que el presupuesto era del",
            "start": 3716.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gobierno no el presupuesto es dinero del",
            "start": 3718.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo Nosotros somos simplemente",
            "start": 3723.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3727.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo Y qu\u00e9 estamos",
            "start": 3731.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "haciendo estamos distribuyendo con",
            "start": 3735.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3740.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos el presupuesto y",
            "start": 3741.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la justicia es darle m\u00e1s al que",
            "start": 3746.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tiene menos porque no puede haber trato",
            "start": 3750.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "igual entre",
            "start": 3754.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desiguales primero los",
            "start": 3756.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3761.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero este modelo",
            "start": 3763.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3766.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "funciona porque lo otro",
            "start": 3768.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3772.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lo irra",
            "start": 3774.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo que llaman pol\u00edtica neoliberal era un",
            "start": 3777.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 3782.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el fundamento de esa pol\u00edtica",
            "start": 3784.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan tenemos que ayudar a los de",
            "start": 3789.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arriba porque si ayudamos a los de",
            "start": 3793.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arriba se van a beneficiar los de abajo",
            "start": 3795.799,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "si llueve fuerte arriba va gotear abajo",
            "start": 3799.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa o",
            "start": 3806.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "permeable",
            "start": 3811.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no nosotros estamos aplicando una",
            "start": 3813.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta se est\u00e1",
            "start": 3817.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyando de abajo hacia",
            "start": 3820.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "arriba primero la base de la",
            "start": 3823.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide social somos 35 millones de",
            "start": 3827.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "familias en el pa\u00eds y es un orgullo",
            "start": 3833.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder decir",
            "start": 3837.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que 30 millones de familias est\u00e1n",
            "start": 3839.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recibiendo aunque",
            "start": 3843.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3845.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico 30 millones de familias y los",
            "start": 3849.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cinco que no",
            "start": 3854.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reciben 5 millones que no reciben de",
            "start": 3856.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manera directa este apoyo tambi\u00e9n se",
            "start": 3859.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "benefician porque si hay ingresos abajo",
            "start": 3863.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la gente tiene capacidad de",
            "start": 3868.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "consumo compra lo b\u00e1sico y hasta lo no",
            "start": 3872.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y se beneficia el comercio y se",
            "start": 3876.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "beneficia la",
            "start": 3880.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "industria Por eso nos est\u00e1 yendo bien",
            "start": 3882.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "por este modelo porque cuando la milpa",
            "start": 3887.039,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "se da bien alcanza hasta para el",
            "start": 3891.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro a todos los mexicanos les est\u00e1",
            "start": 3896.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yendo",
            "start": 3901.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3902.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ni les voy aqu\u00ed a poner ejemplos pero",
            "start": 3905.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no hay un",
            "start": 3910.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresario de los",
            "start": 3913.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "grandes que haya fracasado al",
            "start": 3915.799,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "contrario todos han tenido utilidades y",
            "start": 3919.96,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "hay empresarios que han incrementado con",
            "start": 3926.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "su trabajo y con su",
            "start": 3931.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 3935.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresarial creando empleos y de manera",
            "start": 3938.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "legal han aumentado hasta el doble su",
            "start": 3941.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fortuna los",
            "start": 3945.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "banqueros Me Da hasta pena decirlo pero",
            "start": 3947.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "en el gobierno no",
            "start": 3954.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado este a\u00f1o es cuando m\u00e1s",
            "start": 3956.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ganancias han tenido los bancos en toda",
            "start": 3962.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico saben por qu\u00e9 lo",
            "start": 3966.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "digo porque tengo tambi\u00e9n la gran",
            "start": 3969.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de poder decir que en toda",
            "start": 3973.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la historia moderna nunca se hab\u00eda",
            "start": 3978.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reducido la pobreza en M\u00e9xico",
            "start": 3982.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 3986.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ahora por",
            "start": 3994.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3996.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con Claudia y",
            "start": 4000.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esto desde luego que va a",
            "start": 4003.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 4008.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y es bienestar para el pueblo primero",
            "start": 4010.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "que no falte a la",
            "start": 4016.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente lo m\u00e1s",
            "start": 4019.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "indispensable los",
            "start": 4023.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos de",
            "start": 4025.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "bienestar por eso hablamos que tenemos",
            "start": 4027.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que seguir con la aspiraci\u00f3n de hacer",
            "start": 4032.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "realidad el estado de bienestar que el",
            "start": 4035.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicano tenga seguridad desde que nace",
            "start": 4038.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hasta que muere Desde que la cuna hasta",
            "start": 4042.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tumba que no les falte nada derecho al",
            "start": 4045.559,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "trabajo derecho a la salud derecho a la",
            "start": 4050.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a todos los",
            "start": 4055.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "satisfactores b\u00e1sicos derechos esto lo",
            "start": 4059.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "explica muy bien lo sabe muy bien lo ha",
            "start": 4063.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llevado a la pr\u00e1ctica muy bien la",
            "start": 4065.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima presidenta ella habla de que la",
            "start": 4068.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la salud",
            "start": 4073.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 4076.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas no son privilegios son",
            "start": 4079.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derechos del",
            "start": 4082.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblo y tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico est\u00e1",
            "start": 4088.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aprobado los tres",
            "start": 4093.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sectores los tres motores de la",
            "start": 4096.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la",
            "start": 4100.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n P\u00fablica que es important\u00edsima",
            "start": 4102.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que la hab\u00edan olvidado los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4106.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ahora imag\u00ednense la importancia de la",
            "start": 4111.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4114.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque ya somos por la inversi\u00f3n",
            "start": 4115.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entre otras",
            "start": 4119.279,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cosas pero mucho ha tenido que ver la",
            "start": 4121.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica Cuando llegamos al",
            "start": 4126.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno la inversi\u00f3n p\u00fablica eran",
            "start": 4128.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "500000 millones el ao pas pasado fue un",
            "start": 4132.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de pesos la inversi\u00f3n p\u00fablica el",
            "start": 4137.319,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "doble Entonces eso genera mucho empleo",
            "start": 4141.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la industria de la",
            "start": 4147.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n reactiva pronto la",
            "start": 4149.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4152.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4153.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "genera mucho",
            "start": 4155.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajo los trenes las viviendas todo lo",
            "start": 4157.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que se hace de construcci\u00f3n",
            "start": 4162.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es un efecto tiene un efecto",
            "start": 4166.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "multiplicador porque se hacen las obras",
            "start": 4169.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que necesita el pa\u00eds se reactiva la",
            "start": 4172.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y se generan muchos empleos",
            "start": 4174.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que seguir con la",
            "start": 4179.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica no saben",
            "start": 4182.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que inteligente la propuesta de la",
            "start": 4184.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4190.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electa nada m\u00e1s que",
            "start": 4191.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no se vaya a quedar otra vez olvidado el",
            "start": 4195.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sureste pero",
            "start": 4199.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh hicimos all\u00e1 el tren Maya porque el",
            "start": 4201.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sureste estaba en el abandono por",
            "start": 4206.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completo es donde vive la gente m\u00e1s",
            "start": 4209.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pobre Guerrero",
            "start": 4212.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4216.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Chiapas no hab\u00eda nada y eh Ya le",
            "start": 4217.719,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "tocaba eh su turno su hora le lleg\u00f3 al",
            "start": 4224.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sureste para que se emparejar y all\u00e1 se",
            "start": 4229.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hicieron en efecto 100",
            "start": 4232.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas el tren Maya que es un tren",
            "start": 4236.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "moderno No hay ninguna obra en el",
            "start": 4241.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4244.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4246.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los amigos de China son muy creativos",
            "start": 4248.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muy trabajadores",
            "start": 4254.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero no tienen una obra as\u00ed en China ni",
            "start": 4256.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lugar del mundo Pero saben",
            "start": 4261.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ahora la presidenta dice ahora va para",
            "start": 4266.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el norte y San Luis Potos\u00ed es el centro",
            "start": 4270.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4274.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica me ven\u00eda a",
            "start": 4277.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comentando imag\u00ednense lo que es que esta",
            "start": 4280.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es una ciudad ferrocarrilera nada m\u00e1s",
            "start": 4283.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de c\u00f3mo era preg\u00fantenle a sus",
            "start": 4287.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s a sus abuelitos C\u00f3mo era San Luis",
            "start": 4290.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de los trenes y ahora",
            "start": 4295.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh la presidenta se est\u00e1 comprometiendo",
            "start": 4299.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a que va a haber tren de pasajero tren",
            "start": 4303.6,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido de 140 km por h de M\u00e9xico a San",
            "start": 4307.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed",
            "start": 4314.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4315.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero es el",
            "start": 4319.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "transporte pero al mismo tiempo el",
            "start": 4320.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "trabajo cu\u00e1nto se va a necesitar de",
            "start": 4323.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fuerza de",
            "start": 4328.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trabajo Cu\u00e1ntos obreros y eso va a",
            "start": 4330.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "reactivar mucho la econom\u00eda en San Luis",
            "start": 4334.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y lo otro es que siga llegando como est\u00e1",
            "start": 4338.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pasando la inversi\u00f3n",
            "start": 4343.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "extranjera porque tambi\u00e9n eso ayuda aqu\u00ed",
            "start": 4346.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Hay",
            "start": 4351.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "facilidades para que siga llegando la",
            "start": 4353.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera se sigan",
            "start": 4356.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estableciendo",
            "start": 4359.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plantas de la industria Automotriz de",
            "start": 4361.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la industria de",
            "start": 4365.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autopartes aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed y en",
            "start": 4368.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "todos los estados del",
            "start": 4372.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del Baj\u00edo del norte de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 4376.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con esa inversi\u00f3n extranjera y la",
            "start": 4381.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica se va a seguir",
            "start": 4383.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reactivando la inversi\u00f3n privada",
            "start": 4388.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nacional y se ayudan las peque\u00f1as y las",
            "start": 4392.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "medianas empresas Ese es el modelo ya",
            "start": 4397.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles que Aqu\u00ed",
            "start": 4401.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ejemplo f\u00edjense va a ser",
            "start": 4406.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 4411.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Marcelo",
            "start": 4413.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ebrat toda la",
            "start": 4420.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "experiencia toda la experiencia en",
            "start": 4423.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "efecto a \u00e9l le toc\u00f3",
            "start": 4426.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4429.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n del tratado de libre",
            "start": 4431.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "comercio con Estados Unidos en el tiempo",
            "start": 4435.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de el expresidente",
            "start": 4439.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trum que este es un hombre fuerte de",
            "start": 4442.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter pero tambi\u00e9n visionario y",
            "start": 4446.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "primero dec\u00eda que no quer\u00eda el tratado",
            "start": 4451.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda cerrar la econom\u00eda de Estados",
            "start": 4455.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Unidos y se fue convenciendo",
            "start": 4459.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque es ya lo dije con hombre con",
            "start": 4464.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de que hac\u00eda falta eh Mejor abrir",
            "start": 4467.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de Estados Unidos y",
            "start": 4472.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "agruparnos",
            "start": 4474.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses del continente americano",
            "start": 4475.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 Estados Unidos y M\u00e9xico y lo",
            "start": 4480.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 y eso ha permitido ahora en",
            "start": 4485.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "efecto que eh se beneficie Estados",
            "start": 4488.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Unidos porque est\u00e1 bien",
            "start": 4493.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de Estados Unidos est\u00e1 bien",
            "start": 4495.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en Canad\u00e1 y est\u00e1 bien la",
            "start": 4497.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en M\u00e9xico cuando se firm\u00f3 ese",
            "start": 4500.52,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "tratado como aqu\u00ed se ha dicho china era",
            "start": 4506.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que m\u00e1s",
            "start": 4511.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comercializaba con Estados Unidos el",
            "start": 4516.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primer socio comercial de Estados Unidos",
            "start": 4518.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s eh pas\u00f3",
            "start": 4522.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ocupar el primer lugar",
            "start": 4525.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 pero",
            "start": 4527.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ahora primer lugar",
            "start": 4530.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como socio comercial de Estados",
            "start": 4533.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4538.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces va a estar el manejo econ\u00f3mico",
            "start": 4541.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en muy buenas manos Raquel que me ha",
            "start": 4544.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ayudado mucho mucho mucho es una mujer",
            "start": 4549.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4553.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible por eso la presidenta la",
            "start": 4558.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3",
            "start": 4563.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la elige para que sea la secretaria de",
            "start": 4565.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica Pero eso de funci\u00f3n",
            "start": 4570.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no se entiende bien y siempre",
            "start": 4573.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay que este explicar es de los",
            "start": 4576.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "problemas que hab\u00edan antes de que solo",
            "start": 4580.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos hablaban para ellos y la",
            "start": 4585.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gente no sab\u00eda qu\u00e9 es eso de funci\u00f3n",
            "start": 4587.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo sab\u00edan",
            "start": 4591.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ustedes sab\u00edan que es secretaria de",
            "start": 4594.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica Qu\u00e9 hace la mayor\u00eda no",
            "start": 4597.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "sabe nada de eso no es la",
            "start": 4601.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda encargada de que no haya",
            "start": 4607.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso es mejor verdad se",
            "start": 4611.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entiende la secretar\u00eda",
            "start": 4616.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n es m\u00e1s claro este pues va",
            "start": 4619.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "a estar Raquel",
            "start": 4625.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda Rogelio",
            "start": 4628.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la O que est\u00e1 ahora el",
            "start": 4632.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda",
            "start": 4635.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 la presidentea electa que se",
            "start": 4637.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quede de secretario de hacienda",
            "start": 4640.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es si aqu\u00ed para qu\u00e9 hablo de",
            "start": 4647.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh t\u00edtulos acad\u00e9micos Pero puro",
            "start": 4652.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "doctor ustedes saben tambi\u00e9n no que dice",
            "start": 4657.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciado se es",
            "start": 4661.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "licenciado puede ser un m\u00e9dico general",
            "start": 4663.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un contador un",
            "start": 4667.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingeniero o un abogado Ese es nivel",
            "start": 4669.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "licenciatura pero",
            "start": 4673.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "arriba si se estudia 2 a\u00f1os o 3 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 4676.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 4680.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y si se estudia dos o tres a\u00f1os",
            "start": 4682.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya es",
            "start": 4685.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "doctorado qui\u00e9n Creen ustedes que es",
            "start": 4688.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "doctora en ingenier\u00eda la pr\u00f3xima",
            "start": 4692.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4698.65,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "presidenta y doctor en",
            "start": 4703.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el secretario de",
            "start": 4708.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Hacienda de los",
            "start": 4714.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 4716.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "economistas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4718.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4722.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 4725.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 4727.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "propuso la presidenta",
            "start": 4732.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "eh que ya fue ya fue el bueno",
            "start": 4736.199,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "ha tenido muchos cargos y ha tenido un",
            "start": 4743.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o ejemplar fue secretario de",
            "start": 4746.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4750.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh fue rector de la UNAM",
            "start": 4752.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4756.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente fue embajador de M\u00e9xico en",
            "start": 4758.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la ONU y ahora Ju ram de la Fuente va a",
            "start": 4762.44,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ser el pr\u00f3ximo secretario de relaciones",
            "start": 4766.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "exteriores ya s",
            "start": 4776.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora he dicho",
            "start": 4779.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verdad ya nada m\u00e1s es despedirme de",
            "start": 4781.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ustedes yo ya termino mi ciclo me voy",
            "start": 4785.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4788.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contento A poco no se me nota que estoy",
            "start": 4790.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 4793.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde hace siempre he estado contento",
            "start": 4796.679,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "porque eh No hay motivo m\u00e1s importante",
            "start": 4801.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 4808.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "felicidad que trabajar en bien del",
            "start": 4809.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Esa es la felicidad verdadera no",
            "start": 4814.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acumular bienes",
            "start": 4818.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "materiales no es el",
            "start": 4820.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dinero no no es la fama la felicidad",
            "start": 4823.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tiene que ver con nosotros mismos estar",
            "start": 4827.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bien con nosotros mismos con nuestra",
            "start": 4831.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conciencia estar",
            "start": 4833.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bien all\u00e1",
            "start": 4835.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh con lo que uno cree y estar bien con",
            "start": 4838.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad",
            "start": 4843.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Entonces ahora estoy m\u00e1s feliz m\u00e1s",
            "start": 4847.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contento Desde hace como dos meses",
            "start": 4850.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque ya andaba mal Ando mal de la",
            "start": 4855.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda pero me pusieron ya motor",
            "start": 4858.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuevo ahora",
            "start": 4862.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Este ando al 100 ya estoy bateando otra",
            "start": 4864.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "vez arriba de 300 de porcentaje estoy",
            "start": 4868.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "muy contento y ya",
            "start": 4873.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cierro cierro mi ciclo ya me retiro voy",
            "start": 4875.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a jubilarme me voy muy contento porque",
            "start": 4880.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "voy a entregar la banda presidencial a",
            "start": 4884.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 4888.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinaria queda M\u00e9xico",
            "start": 4890.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en muy buenas",
            "start": 4894.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 4896.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y siempre siempre nos vamos a seguir",
            "start": 4898.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "queriendo porque Amor con amor se paga",
            "start": 4903.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Que viva San Luis",
            "start": 4907.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Viva",
            "start": 4910.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 4912.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 4915.6,
            "duration": 15.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4917.48,
            "duration": 17.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el debido respeto para entonar",
            "start": 4931.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4935.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4939.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4949.3,
            "duration": 23.74
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4970.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4974.84,
            "duration": 16.16
        },
        {
            "text": "a est\u00e1 enos",
            "start": 4986.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4991.98,
            "duration": 44.699
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5032.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 5036.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 5039.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 5042.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa doctora",
            "start": 5045.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Claudia chb pardo agradecemos a ustedes",
            "start": 5048.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles que",
            "start": 5052.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 5055.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5066.93,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5072.38,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5080.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5086.13,
            "duration": 5.71
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] pres este evento balance econ\u00f3mico desarrollo industrial y tratado entre M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la virtual presidenta electa meic do Claudia el gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona la secretaria de econom\u00eda Raquel buen rostro S\u00e1nchez el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la O el pr\u00f3ximo secretario de econom\u00eda Marcelo ebrar cas\u00f3n el pr\u00f3ximo secretario de relaciones exteriores Juan Ram\u00f3n de la Fuente Ram\u00edrez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres rosas Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona [Aplausos] Muy buenos d\u00edas a todos hoy hoy es un d\u00eda muy especial para San Luis Potos\u00ed hoy le damos la bienvenida y agradecemos al mejor presidente de la historia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador tambi\u00e9n le damos la bienvenida a la pr\u00f3xima presidenta de la Rep\u00fablica Claudia shuman pardo [M\u00fasica] presidenta [M\u00fasica] presidenta es un d\u00eda hist\u00f3rico las y los potosinos su visita en esta casa nos permite reforzar lazos para seguir empujando juntos la transformaci\u00f3n de San Luis Potos\u00ed como lo hemos hecho en los \u00faltimos 3 a\u00f1os ah\u00ed la llevamos Y ya en su momento la maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez nos dir\u00e1 Cu\u00e1l es la aportaci\u00f3n y la posici\u00f3n de San Luis Potos\u00ed que ocupa en la econom\u00eda nacional Yo quiero se\u00f1alar que con el invaluable valor y apoyo del Gobierno Federal estamos consolidando una econom\u00eda Estatal m\u00e1s fuerte y m\u00e1s din\u00e1mica con exportaciones por m\u00e1s de 5700 millones de d\u00f3lares solamente en el primer trimestre del a\u00f1o nos ubicamos en el sexto lugar nacional con mayores aumentos con respecto al mismo periodo del de acuerdo con las cifras del Instituto Nacional de estad\u00edstica y geograf\u00eda la secretar\u00eda de econom\u00eda por su parte nos ubica en la lista n\u00famero 10 de estados del pa\u00eds con mayor inversi\u00f3n extranjera directa concretada durante el primer trimestre de este a\u00f1o gracias al inter\u00e9s compartido entre la federaci\u00f3n y el estado de atender itari a los que menos tienen en San Luis Potos\u00ed hemos avanzado en el combate a la Pobreza adem\u00e1s fuimos de los primeros estados en sumarnos a la estrategia del programa de salud gratuito universal adhiri\u00e9ndose las palabras de agradecimiento se suman a las del compromiso de seguir respaldando en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y de San Luis Potos\u00ed la mayor\u00eda de las y los potosinos as\u00ed lo decidi\u00f3 en las pasadas elecciones cuando le dimos la espalda a todos aquellos que propon\u00edan darle la vuelta a lo peor de nuestro estado est\u00e1 claro que ni la herencia en San Luis Potos\u00ed ni los conservadores en todo el pa\u00eds tienen un futuro en este M\u00e9xico de la transformaci\u00f3n que empuja ahora la doctora Claudia shardo con su liderazgo vamos a concretar la transformaci\u00f3n de nuestro estado para seguir aportando al desarrollo econ\u00f3mico pol\u00edtico cultural y Justicia de todo M\u00e9xico as\u00ed como en esta segunda etapa del cambio habr\u00e1 mejores condiciones y apoyos para Acceder al internet tambi\u00e9n habr\u00e1 para que tengamos acceso a la justicia social m\u00e1s salud m\u00e1s educaci\u00f3n y sobre todo m\u00e1s seguridad Seguiremos la agenda de trabajo de la doctora Claudia shardo porque esta es su tierra la tierra de las y los potosinos que est\u00e1n con usted muchas gracias doctora bienvenida a Lu pot\u00ed y que viva San Luis Potos\u00ed uso deab la secretaria de econom\u00eda maestra rael snchez [Aplausos] con su permiso presidente con su permiso presidente electa Bueno hoy nos nos complace mucho informarles que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de M\u00e9xico est\u00e1 mejor que nunca Somos la doceava econom\u00eda en el mundo hemos aparte de tener una buena estabilidad hemos roto r\u00e9cords en empleo salarios promedi salarios m\u00ednimo inversi\u00f3n extranjera y exportaciones nuestra econom\u00eda est\u00e1 mejor que pa\u00edses como Espa\u00f1a Australia y Corea del Sur Contamos con 14 tratados de libre comercio con 50 pa\u00edses siendo el principal el tratado que tenemos con Am\u00e9rica del Norte que es la regi\u00f3n m\u00e1s din\u00e1mica del mundo que reene el 30% del pib con m\u00e1s de 500 millones de personas con un comercio que equivale a 3.1 millones de d\u00f3lares por minuto es importante decir que la balanza comercial de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a Estados Unidos es positiva por cada peso que importamos exportamos 2 pesos la siguiente por favor en las exportaciones de M\u00e9xico hemos estado rompiendo r\u00e9cords y las exportaciones hacia nuestra regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte representa el 86 de las exportaciones totales en 2023 logramos convertirnos en el primer socio de Estados Unidos por encima de China y de Canad\u00e1 esto nos ha colocado en el pa\u00eds n\u00famero nueve de las exportaciones mundiales algunos ejemplos por sector somos el primer exportador a nivel Global en tractocamiones cerveza aguacate jitomate y fresas cuarto lugar en veh\u00edculos pesados autopartes dispositivos m\u00e9dicos az\u00facar y 10 lugar d\u00e9cimo lugar en el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico es importante decir que para 2026 tenemos presente una revisi\u00f3n del temec que nos dir\u00e1 c\u00f3mo va a ser la relaci\u00f3n con nuestros amigos de Am\u00e9rica del Norte los pr\u00f3ximos 16 a\u00f1os al respecto se ha trabajado desde en conjunto con empresas y trabajadores en vistas de lo que ser\u00eda una revisi\u00f3n y una valoraci\u00f3n del temec tambi\u00e9n ya estamos trabajando con el secretario pr\u00f3ximo de econom\u00eda en el equipo de transici\u00f3n es es importante decir que adem\u00e1s de la estabilidad macroecon\u00f3mica y de los buenos n\u00fameros que tiene M\u00e9xico ha habido una reconfiguraci\u00f3n en la econom\u00eda global derivado primero de la guerra comercial entre China y Estados Unidos despu\u00e9s la irrupci\u00f3n de las cadenas del covid luego vino la guerra entre Rusia y Ucrania todo esto puso en riesg las cadenas de suministro y elev\u00f3 Los costos de las cadenas productivas por eso se fortaleci\u00f3 un desarrollo econ\u00f3mico m\u00e1s regional lo cual ha beneficiado tambi\u00e9n a M\u00e9xico por su ubicaci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte adem\u00e1s de contar con un bono dem cuando nuestra poblaci\u00f3n tiene 29 a\u00f1os es talentosa Y tenemos m\u00e1s ingenieros incluso que Alemania y que Brasil la siguiente por favor es importante decir que esto ha permitido la regularizaci\u00f3n de inversiones extranjeras directa ubic\u00e1ndonos a M\u00e9xico como el noveno pa\u00eds m\u00e1s atractivo del mundo para recibir inversiones el a\u00f1o pasado tuvimos 36000 millon d\u00f3 registrados y en la cuarta tiempo en la cuarta parte del tiempo este a\u00f1o llevamos 200000 millones de d\u00f3lares Cinco de cada 10 pesos invertidos proviene de empresas que tiene su capital de origen en Am\u00e9rica del Norte dec\u00edamos tambi\u00e9n como dijo hace un momento el el gobernador en los anuncios de inversiones San Luis Potos\u00ed est\u00e1 en los 10 primeros lugares con 3894 millones [Aplausos] de Para aprovechar este momento global y la situaci\u00f3n inmejorable tambi\u00e9n hemos enfoc en tres principales objetivos el desarrollo de las cadenas de valor con contenido nacional que eso permite fortalecer y generar mayores micros peque\u00f1as y medianas empresas el fortalecimiento tambi\u00e9n de la industria existente y la competitividad de los mercados nacionales que nos lleva a fortalecer los sectores estrat\u00e9gicos que ya est\u00e1n instalados en M\u00e9xico para fortalecerlos y hacerlos crecer en su cadena de valor y adicionalmente el desarrollo regional con vocaciones productivas que son nuevas inversiones y polos de desarrollo industrial para el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n esto nos lleva a que una pol\u00edtica que dur\u00f3 desde 1960 hasta la administraci\u00f3n pasada que estaba orientada a la maquila La queremos hacer cambiar por ejemplo en un ejemplo de veh\u00edculos solo se compraban las partes finales y se ensamblabilidad nosotros ya logramos irnos M\u00e1s all\u00e1 de la cadena en la Gr\u00e1fica vemos en amarillo se han instalado nuevas autopartes la cual la industria ha crecido 46 por en esta administraci\u00f3n y ahora nos queremos enfocar todav\u00eda en los proveedores anteriores a las autopartes que es donde se encuentran las peque\u00f1as y medianas empresas que proven esas materias primas a estas generadoras esto se puede hacer si logramos focalizarnos en algunos sectores estrat\u00e9gicos Por lo cual hemos escogido aquellos donde tenemos m\u00e1s oportunidad de crecimiento que son el el\u00e9ctrico y el electr\u00f3nico semiconductores electromovilidad dispositivos m\u00e9dicos e industria farmac\u00e9utica y la agroindustria por darles un ejemplo en materia de semiconductores el a\u00f1o pasado se Estuvo trabajando a nivel global y finalmente el 29 de septiembre de 2023 en el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel con Estados Unidos y Canad\u00e1 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer crecer la industria de semiconductores en M\u00e9xico a eso ha seguido ciertos convenios que hemos hecho como gobierno y finalmente el 5 y 6 de septiembre de este a\u00f1o tendremos un simposio de semiconductores en M\u00e9xico organizado por la secretar\u00eda de estado de Estados Unidos y la secretar\u00eda de econom\u00eda otro ejemplo de estos eh son que son estrat\u00e9gicos que se est\u00e1n fortaleciendo es por ejemplo el de dispositivos m\u00e9dicos que tuvo un crecimiento el a\u00f1o pasado nada m\u00e1s de 9 5% anual somos el primer lugar de exportaci\u00f3n a Estados Unidos y para agosto tenemos una feria de empleos donde hay gran 10 empresas de las m\u00e1s grandes a nivel global que ya tienen 650 citas de negocio con 120 pymes y proveedores para darles contratos para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os por 100800 millones de d\u00f3lares anuales Estos son de los esfuerzos que se est\u00e1n haciendo para hacer m\u00e1s competitiva y hacer crecer la industria nacional y generar mayores empleos y mejor pagados en M\u00e9xico con esto Solo concluir que todo lo que hemos hecho es para trabajar en inversiones m\u00e1s sostenibles cadenas de valor con alto contenido nacional y una econom\u00eda para beneficio de todos los y todas las mexicanas [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del pr\u00f3ximo secretario de econom\u00eda licenciado Marcelo [M\u00fasica] [Aplausos] con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con su permiso presidenta doctora Claudia shardo se\u00f1or gobernador Ricardo Gallardo compa\u00f1eras compa\u00f1eros muy breve tuve el privilegio de participar con el presidente L\u00f3pez Obrador en la renegociaci\u00f3n del tratado de libre comercio con los Estados Unidos Fue una negociaci\u00f3n dif\u00edcil porque el objetivo prioritario del presidente L\u00f3pez Obrador fue y sigue siendo defender la soberan\u00eda de M\u00e9xico y la autonom\u00eda energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds ya se hab\u00eda ya se hab\u00eda hecho una negociaci\u00f3n un borrador con el gobierno del presidente Trump que compromet\u00eda la autonom\u00eda energ\u00e9tica de M\u00e9xico y el presidente L\u00f3pez Obrador dijo no vamos a aceptar eso bajo ninguna circunstancia y al final despu\u00e9s de muchas discusiones y tensiones se logr\u00f3 actual tratado de libre comercio de M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 en favor de M\u00e9xico se acept\u00f3 la propuesta del presidente L\u00f3pez [Aplausos] Obrador como como ustedes acaban de escuchar en voz de Raquel buenrostro nuestra compa\u00f1era actual secretaria de econom\u00eda de nuestro pa\u00eds los resultados de esa negociaci\u00f3n son un \u00e9xito han sido muy buenos para M\u00e9xico ha aumentado la inversi\u00f3n pero tambi\u00e9n el salario porque no se ha apostado como anta\u00f1o hacer crecer la econom\u00eda con salarios bajos sino se ha luchado porque crezca la inversi\u00f3n pero tambi\u00e9n los salarios hoy podemos decir que se ha tenido \u00e9xito porque hay m\u00e1s inversi\u00f3n hay m\u00e1s empleo y hay mejores salarios en M\u00e9xico y eso es un logro important\u00edsimo es la base sobre la cual la doctora sh quiere construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n y le vamos a ayudar a lograrlo [Aplausos] ya hay un equipo trabajando ya para atraer m\u00e1s inversiones a M\u00e9xico con buenos salarios por eso se llama prosperidad compartida porque de qu\u00e9 no sirve que haya inversiones si no hay mejores condiciones de vida para las y los trabajadores de M\u00e9xico para la mayor\u00eda Esa es la encomienda se va a poder lograr va a ser factible S\u00ed porque M\u00e9xico tiene la ubicaci\u00f3n la demograf\u00eda la infraestructura la dimensi\u00f3n y es el principal socio y exportador a los Estados Unidos de Am\u00e9rica que sigue siendo la econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo tan se ha tenido \u00e9xito tan tenemos un fundamento para el segundo piso que M\u00e9xico hoy supera a China como exportador a los Estados Unidos y es un m\u00e9rito del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador se va a poder lograr porque se va a tener un gobierno con un mandato amplio popular porque que es un gobierno que va a llegar fuerte al mando de la doctora Claudia shb Un gobierno con el respaldo contundente de la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico con el prestigio y la capacidad de gobernar a nuestro pa\u00eds con un amplio respaldo entonces lo que haya que negociar y promover ser\u00e1 desde una posici\u00f3n de fuerza ser\u00e1 es de una posici\u00f3n de fortaleza no de debilidad M\u00e9xico va a traer inversiones con un gobierno s\u00f3lido con un pa\u00eds que tiene el futuro m\u00e1s promisorio de todo el continente americano seg\u00fan lo dicen en todo el mundo todos los especialistas los comentaristas dicen M\u00e9xico va a tener \u00e9xito M\u00e9xico va por buen camino en M\u00e9xico es de los pocos pa\u00edses que hay menos pobres cada d\u00eda de los pocos y es un pa\u00eds en donde est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n en donde somos como ya lo dijo aqu\u00ed Raquel el lugar cuatro en exportaciones de veh\u00edculos de todo tipo el primer lugar en otros rubros y el pa\u00eds que est\u00e1 recibiendo versi\u00f3n extranjera el n\u00famero nu en el mundo subiendo entonces de que nos va a ir bien nos va a ir bien de que vamos a tener la segunda etapa el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n tambi\u00e9n y de que la doctora shb y su gobierno van a cumplir tambi\u00e9n que viva San Luis Potos\u00ed [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Dr Rogelio Ram\u00edrez de [M\u00fasica] [Aplausos] la Buenos d\u00edas Muchas gracias gracias saludos al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la doctora presidenta electa Claudia sh pardo y al gobernador de San Luis Potos\u00ed que nos acoge hospitalari as\u00ed como a todos ustedes Muchas gracias por su atenci\u00f3n el 2021 el presidente L\u00f3pez Obrador me hizo el honor de pedirme desarrollar lo que \u00e9l llam\u00f3 el plan M\u00e9xico Este es un plan para crear conciencia de que M\u00e9xico Al igual que Norteam\u00e9rica necesita producir m\u00e1s de lo que consume que estamos dependiendo demasiado para productos b\u00e1sicos de nuestros hogares de China y nosotros nos estamos planteando hacer ese cambio en la pol\u00edtica de inversiones y de atenci\u00f3n a la inversi\u00f3n extranjera con la pol\u00edtica de producir m\u00e1s china aument\u00f3 su participaci\u00f3n en las exportaciones globales a Costa de Norteam\u00e9rica en 2020 el gobierno de los Estados Unidos facilit\u00f3 la entrada de China a la Organizaci\u00f3n Mundial de comercio esto abri\u00f3 a China la puerta para incrementar su producci\u00f3n con destino al mercado de Norteam\u00e9rica no solamente Estados Unidos sino M\u00e9xico china aument\u00f3 sus exportaciones mundiales del 3.8 por al 14 por en tan solo 22 a\u00f1os y este aumento fue en gran medida a Costa de Norteam\u00e9rica la participaci\u00f3n de Norteam\u00e9rica Estados Unidos M\u00e9xico y Canad\u00e1 baj\u00f3 de 19 por en el a\u00f1o 2000 al 13 por en el a\u00f1o 2022 As\u00ed como aumenta la exportaci\u00f3n de china en el norteamericano las ganancias del comercio mundial indican que la participaci\u00f3n de china en el producto interno bruto mundial aument\u00f3 del 3.6 al 18 en el producto mundial la de Norteam\u00e9rica baj\u00f3 del 35 al 29 y la de Estados Unidos como parte de Norteam\u00e9rica del 30 al 25% Es l\u00f3gico que tanto los estadounidenses como los mexicanos estamos reclamando nuestra parte justa de esta demanda mundial y por eso es que tenemos el plan M\u00e9xico la regi\u00f3n del tratado de libre comercio entre Norte Am\u00e9rica sigue siendo muy dependiente de las importaciones chinas Estados Unidos depende de China para el 16.5 de toda su importaci\u00f3n Canad\u00e1 depende 13.5 por y M\u00e9xico depende de China 19.6 de toda su importaci\u00f3n Esta es una situaci\u00f3n que ha conducido a un sentimiento de proteger m\u00e1s a nuestras industrias y este sentimiento ha crecido tanto en Estados Unidos como en M\u00e9xico en M\u00e9xico estamos ocupados en hacer nuestra labor y nuestro trabajo para traer la industria de regreso industria que se nos fue Mientras tanto la tensi\u00f3n comercial y geopol\u00edtica entre Estados Unidos y China est\u00e1 aumentando Estados Unidos en julio de 2018 puso una primera tasa arancelaria a las importaciones de china en agosto de 2018 puso m\u00e1s tasa arancelaria en septiembre de 2018 m\u00e1s tasa arancelaria en mayo de agosto entre mayo y agosto de 2019 se incluyeron 315 productos en esta protecci\u00f3n contra china en diciembre de 2019 se propuso otro arancel de 15% y en febrero de 2020 se comenz\u00f3 a deducir algunos aranceles a propuesta del gobierno de los Estados Unidos nosotros hoy tenemos una menor ventaja para producir en China muchas empresas americanas y mexicanas hay muchos mexicanos industriales que fueron a producir a China pensando que iban a encontrar menores salarios y al mismo tiempo mayor mercado para vender en China hoy esas ventajas de China ya desaparecieron las tarifas de fletes mar\u00edtimos de Asia a Norteam\u00e9rica han explotado al alza y hoy d\u00eda de hoy tenemos un nuevo cap\u00edtulo de contenedores que est\u00e1n atorados por la cadena de suministro conteniendo productos que necesitamos y que no producimos entre otros la exportaci\u00f3n de con semiconductores estos peque\u00f1os componentes que tienen las computadoras los tel\u00e9fonos celulares y muchos electr\u00f3nicos de China y Corea del del sur llegaron a un pico en el a\u00f1o 2016 han ca\u00eddo de ese pico pero siguen ahora en un nuevo aumento como ustedes pueden ver en esa gr\u00e1fica del lado derecho M\u00e9xico tiene que hacer su propia revisi\u00f3n Porque nuestro nosotros compramos a China 119000 millones de d\u00f3lar por a\u00f1o y vendemos a China 11000 millones china nos vende y no nos compra y eso no es un comercio rec\u00edproca Entonces tenemos grandes oportunidades para producir m\u00e1s tener esta planta en M\u00e9xico crear m\u00e1s empleos en M\u00e9xico y con esto vamos a mantener nuestra industria nuestro empleo y nuestros salarios tenemos este plan M\u00e9xico este plan M\u00e9xico est\u00e1 impulsando no solo sol la relaci\u00f3n comercial M\u00e9xico Estados Unidos sino tambi\u00e9n el empleo si nosotros producimos m\u00e1s en M\u00e9xico esta producci\u00f3n requiere de un aumento de empleo de 520.000 personas m\u00e1s en M\u00e9xico 600000 personas m\u00e1s Estados Unidos y 260.000 personas m\u00e1s en China tenemos este aliciente para producir m\u00e1s y tener mayor valor mayor salario en esta regi\u00f3n de Norteam\u00e9rica nos tenemos que ver con ojos cr\u00edticos para saber qu nos falta trabajo por hacer y que tambi\u00e9n este trabajo por hacer nos permite encontrar empleo para nuestros trabajadores mexicanos que van actualmente a pedir trabajo en otros lugares y que aqu\u00ed pueden tener ese trabajo les agradezco mucho su atenci\u00f3n agradezco mucho al gobernador mando un abrazo a [Aplausos] todos procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia ch Pardo Muy buenos d\u00edas a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador a todas y todos me da much\u00edsimo gusto estar con ustedes f\u00edjense que estamos viviendo un momento muy especial en la historia de M\u00e9xico llevamos Ya varias giras con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hemos visitado ya 16 estados cu\u00e1ndo hab\u00edamos visto una transici\u00f3n as\u00ed entre presidente bueno y una presidenta que va entrando pronto al gobierno de M\u00e9xico y es que en 2018 el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n trascendental decidi\u00f3 tomar el destino en sus manos y elegir al mejor presidente que hayamos tenido Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador M\u00e9xico inici\u00f3 un camino distinto le llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque hubo una revoluci\u00f3n de Independencia la primera una reforma la segunda una revoluci\u00f3n mexicana Tres cambios que fueron violentos y ahora vivimos una cuarta transformaci\u00f3n cambi\u00f3 el viejo modelo por un nuevo modelo de desarrollo le llamamos econom\u00eda moral o humanismo mexicano es muy distinto al anterior los gobiernos del pasado decidieron seguir el llamado modelo neoliberal que en realidad convirti\u00f3 al gobierno a un grupo de personas al servicio de los que m\u00e1s ti y en cambio en 2018 entr\u00f3 Un gobierno para y por el pueblo de M\u00e9xico y eso es en esencia el gran cambio hay tres principios que yo digo que son esencia de la transformaci\u00f3n y que los vamos a seguir desarrollando el primero ustedes lo conocen por el bien de todos primero los pobres f\u00edjense Es por el bien de todos y de todas primero el que menos tiene Y eso es lo que se ha demostrado en estos 6 a\u00f1os que cuando se apoya al que menos tiene cuando se prospera con todos cuando no se deja nadie atr\u00e1s a todo M\u00e9xico le va bien Por eso ahora que entremos al gobierno Vamos a continuar con nuestro principio con nuestra m\u00e1xima de que por el bien de todos primero los [Aplausos] pobres la segunda forma con el humanismo mexicano es erradicar la corrupci\u00f3n que no haya privilegios en el gobierno que los recursos que pagan los mexicanos y las mexicanas como impuestos se le regresen al pueblo de M\u00e9xico y as\u00ed vamos a gobernar tambi\u00e9n ahora que entremos al gobierno y el tercer principio es con el pueblo de M\u00e9xico para el pueblo de M\u00e9xico y por el pueblo de M\u00e9xico ya escucharon a la secretaria de econom\u00eda a secretario de econom\u00eda al secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y vean todos los logros que ha tenido el presidente L\u00f3pez Obrador ha disminuido la pobreza las desigualdades pero ahora hay crecimiento hay empleo crece el salario es decir las mexicanas y los mexicanos vivimos mejor Pero adem\u00e1s nos convertimos en el principal socio comercial de los Estados Unidos y en una relaci\u00f3n de igualdad por primera vez se negocia en condiciones de igualdad no de subordinaci\u00f3n con los Estados Unidos porque somos iguales somos un pa\u00eds soberano un pa\u00eds aut\u00f3nomo y negociamos en igualdad de [Aplausos] circunstancias y adem\u00e1s defendemos porque el presidente L\u00f3pez Obrador lo ha hecho con un enorme cari\u00f1o a nuestros hermanos nuestros paisanos y paisanas que viven en los Estados Unidos que adem\u00e1s de ayudarnos a sostener la econom\u00eda de M\u00e9xico son fundamentales para la econom\u00eda de los Estados Unidos nuestros hermanos y hermanas mexicanos que viven all\u00e1 como dice el presidente son h\u00e9roes y hero\u00ednas de nuestra Patria y siempre los vamos a defender ahora esta forma de gobernar este incluso ha disminuido la migraci\u00f3n hacia los Estados Unidos por eso decimos que vamos vamos todos y todas por el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que quiere decir a conservar a fortalecer todos los programas del bienestar la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a personas con discapacidad el apoyo a los j\u00f3venes que estudian en la preparatoria el apoyo al campo Pero adem\u00e1s vamos a dar apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad [Aplausos] y hacer universal las becas para todos los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica en el pasado privatizaron los ferrocarriles y desaparecieron los ferrocarriles de pasajeros ahora el presidente L\u00f3pez Obrador ha construido m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros de tren de pasajeros en el sureste y no vamos a parar vamos a traer el tren M\u00e9xico San Luis Potos\u00ed Nuevo Laredo [Aplausos] [Aplausos] dice el presidente L\u00f3pez Obrador en su libro Gracias en una parte donde habla del presidente Benito Ju\u00e1rez que cuando lleg\u00f3 la intervenci\u00f3n francesa y el presidente Benito Ju\u00e1rez llevaba su caravana su carreta la esencia de la Rep\u00fablica dice ah\u00ed algo que me emocion\u00f3 mucho que en esa carreta iba la dignidad de la rep\u00fablica Y yo digo hoy que el presidente Obrador le ha devuelto la dignidad a nuestra [Aplausos] Rep\u00fablica al pueblo de M\u00e9xico y ya no hay marcha atr\u00e1s este dos de junio el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 continuar con la cuarta transformaci\u00f3n y vamos a continuar d\u00e1ndole dignidad a nuestro pueblo y a nuestra patria que viva San Luis potas que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva [Aplausos] M\u00e9xico presidenta presidenta [Aplausos] presid estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de San Luis Potos\u00ed me da mucho gusto estar con ustedes [Aplausos] es tanto lo que podemos comentar tratar que no s\u00e9 por d\u00f3nde iniciar pero como siempre he considerado que la historia es la gu\u00eda es la que nos da el rumbo vamos a recordar a los potosinos que han hecho historia Por qu\u00e9 no acordarnos aqu\u00ed de ponciano Arriaga potosino que dec\u00eda en la \u00e9poca de la reforma cuando Ju\u00e1rez dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento [Aplausos] la historia que es la maestra de la vida luego un sobrino de \u00e9l Camilo Arriaga fue elador del movimiento liberal en contra de Porfirio D\u00edaz y en una convenci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo aqu\u00ed en San Luis se unieron los precursores de la Revoluci\u00f3n los primeros opositores al r\u00e9gimen porfirista desde luego estuvieron los Flores Mag\u00f3n eran de Oaxaca pero estuvo Librado Rivera que era potosino que nunca abandon\u00f3 a los Flores Mag\u00f3n y un potosino que lo admiro mucho eh Juan Sarabia acu\u00e9rdense de Juan Sarabia que luch\u00f3 contra Porfirio D\u00edaz y en un movimiento en el norte lo detienen y lo juzgan en Chihuahua Y antes se usaban los juicios populares participaba toda la gente en los juicios y lleg\u00f3 de manera fantoche el gobernador en ese entonces porfirista de Chihuahua al juicio Enrique krill y su suegro que era el gran cacique de Chihuahua Luis Terrazas hab\u00eda la frase Chihuahua es el estado de M\u00e9xico con m\u00e1s territorio y hab\u00eda la frase de que Terrazas no era de Chihuahua sino Chihuahua era de terrazas imag\u00ednense eh lo que significaba este gran latifundista pues llegaron cuando estaban enjuiciando a Juan Sarabia y se le pararon enfrente los dos el gobernador y Luis Terrazas Enrique krill y su suegro Luis Terrazas y le dicen a Juan Sarabia de modo que usted es el Bandido Juan saravia porque tambi\u00e9n no olvidemos que todo el que luchaba por la justicia era eh tachado de bandido as\u00ed lo hicieron con Villa y con Zapata y con muchos y eh dice el potosino eh No se\u00f1or Yo no soy Bandido eh eso es lo que Contesta Juan saraba y vuelve otra vez Enrique kril No usted es el Bandido Juan Sarabia No se\u00f1or los bandidos son otros Qui\u00e9nes son los bandidos los ten\u00eda \u00ed enfrente Enrique krill le contesta Luis Terrazas y Porfirio D\u00edaz y v\u00e1monos en tren a la c\u00e1rcel a San Juan de ulua al paisano de ustedes 5 a\u00f1os estuvo en la c\u00e1rcel de San Juan de \u00faa en Veracruz triunf\u00f3 el maderismo y sali\u00f3 libre un hombre digno un voto que tenemos que recordar [Aplausos] siempre y tambi\u00e9n de aqu\u00ed Graciano S\u00e1nchez que apoy\u00f3 a los campesinos que fue gobernador de San Luis pero tambi\u00e9n fund\u00f3 la confederaci\u00f3n nacional campesina Y \u00faltimamente un dirigente que llegu\u00e9 a conocer que lo quise mucho por ser un hombre \u00edntegro el doctor Salvador Nava Mart\u00ednez [Aplausos] entonces por eso me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes acompa\u00f1ando a la pr\u00f3xima gobernadora tambi\u00e9n haciendo historia Miren la dicha tan grande de que vivimos para contarlo por primera vez en porque no son nada m\u00e1s los 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente hay que tambi\u00e9n agregar que M\u00e9xico fue Colonia de Espa\u00f1a tres siglos 300 a\u00f1os y desde Espa\u00f1a mandaban a los reyes que eran los que gobernaban la Nueva Espa\u00f1a 300 a\u00f1os nunca se molest\u00f3 un monarca espa\u00f1ol un rey a venir a M\u00e9xico mandaban a los birreyes y puro hombres 300 a\u00f1os se logra la independencia se constituye la primera rep\u00fablica Federal el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria 1824 toma posesi\u00f3n hace 200 a\u00f1os entonces 300 de la \u00e9poca colonial y 200 del M\u00e9xico independiente que tampoco en 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente puro hombre de presidente por primera vez en la historia una mujer presidenta de [Aplausos] [Aplausos] M\u00e9xico ya nada m\u00e1s con eso como dicen all en mi pueblo ya nada m\u00e1s con eso tengo Ya hasta me puedo ir he dicho pero no es muy importante que eh se da Este cambio porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico saben que nuestro pueblo est\u00e1 empoderado C\u00f3mo no suced\u00eda en mucho tiempo siempre decid\u00edan mandaban los de arriba se cre\u00edan mucho los Fifi dec\u00edan que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos un pol\u00edtico mexicano ya afinado por eso no voy a mencionar su nombre dec\u00eda que pol\u00edtico Pobre pobre pol\u00edtico y no Ahora se est\u00e1 demostrando que la aut\u00e9ntica democracia es el poder del pueblo para el pueblo y con el [Aplausos] pueblo que el pueblo es el que manda por eso est\u00e1n despistados no acaban todav\u00eda de entender lo que les sucedi\u00f3 porque lo he dicho en las ma\u00f1aneras pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo porque ayuda mucho a entender c\u00f3mo se haban acostumbrado a vivir en un mundo de privilegios en una burbuja totalmente divorciados del pueblo no les importaba el pueblo el pueblo no exist\u00eda nada m\u00e1s iban a las comunidades a los pueblos a las colonias a ver a la gente cuando necesitaban los votos su poder olig\u00e1rquico nada m\u00e1s era cuando hac\u00edan campa\u00f1a y llevaban despensas frijol con gorgojo y materiales de construcci\u00f3n y pollos y patos chivos borregos puercos cochinos marranos [Aplausos] pasaba la elecci\u00f3n no les volv\u00edan a ver ni el pelo ni se acordaban hasta humillaban a la gente que despu\u00e9s iba a los ayuntamientos a los palacios municipales a pedir algo y le dec\u00edan Y qu\u00e9 te voy a dar si a ti ya te dimos No vengas aqu\u00ed vete l\u00e1rgate as\u00ed eran de Eh d\u00e9spotas no eh le daban su lugar al pueblo por eso se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n porque estamos haci\u00e9ndole caso a un migrante que me dijo cuando est\u00e1bamos en la \u00faltima campa\u00f1a mire licenciado vamos a ganar Esta \u00faltima Pero as\u00ed como Ju\u00e1rez dividi\u00f3 El poder clerical del poder civil porque como se establece en la Biblia Adios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar ahora me dijo lo que se necesita es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todo el pueblo a ricos y a pobres a creyentes y a no creyentes y que no haya discriminaci\u00f3n Pues ahora las riquezas de M\u00e9xico el ingreso de M\u00e9xico el presupuesto de M\u00e9xico que es de todos los ciudadanos porque hab\u00eda tambi\u00e9n la creencia de que el presupuesto era del gobierno no el presupuesto es dinero del pueblo Nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo Y qu\u00e9 estamos haciendo estamos distribuyendo con justicia a todos los mexicanos el presupuesto y Qu\u00e9 es la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos porque no puede haber trato igual entre desiguales primero los pobres pero este modelo nuestro funciona porque lo otro era lo irra lo que llaman pol\u00edtica neoliberal era un absurdo imag\u00ednense el fundamento de esa pol\u00edtica dec\u00edan tenemos que ayudar a los de arriba porque si ayudamos a los de arriba se van a beneficiar los de abajo si llueve fuerte arriba va gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable no nosotros estamos aplicando una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta se est\u00e1 apoyando de abajo hacia arriba primero la base de la pir\u00e1mide social somos 35 millones de familias en el pa\u00eds y es un orgullo poder decir que 30 millones de familias est\u00e1n recibiendo aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico 30 millones de familias y los cinco que no reciben 5 millones que no reciben de manera directa este apoyo tambi\u00e9n se benefician porque si hay ingresos abajo la gente tiene capacidad de consumo compra lo b\u00e1sico y hasta lo no b\u00e1sico y se beneficia el comercio y se beneficia la industria Por eso nos est\u00e1 yendo bien por este modelo porque cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro a todos los mexicanos les est\u00e1 yendo bien ni les voy aqu\u00ed a poner ejemplos pero imag\u00ednense no hay un empresario de los grandes que haya fracasado al contrario todos han tenido utilidades y hay empresarios que han incrementado con su trabajo y con su capacidad empresarial creando empleos y de manera legal han aumentado hasta el doble su fortuna los banqueros Me Da hasta pena decirlo pero en el gobierno no el a\u00f1o pasado este a\u00f1o es cuando m\u00e1s ganancias han tenido los bancos en toda la historia de M\u00e9xico saben por qu\u00e9 lo digo porque tengo tambi\u00e9n la gran satisfacci\u00f3n de poder decir que en toda la historia moderna nunca se hab\u00eda reducido la pobreza en M\u00e9xico estamos haciendo ahora por eso me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes con Claudia y esto desde luego que va a continuar y es bienestar para el pueblo primero que no falte a la gente lo m\u00e1s indispensable los m\u00ednimos de bienestar por eso hablamos que tenemos que seguir con la aspiraci\u00f3n de hacer realidad el estado de bienestar que el mexicano tenga seguridad desde que nace hasta que muere Desde que la cuna hasta tumba que no les falte nada derecho al trabajo derecho a la salud derecho a la educaci\u00f3n a todos los satisfactores b\u00e1sicos derechos esto lo explica muy bien lo sabe muy bien lo ha llevado a la pr\u00e1ctica muy bien la pr\u00f3xima presidenta ella habla de que la educaci\u00f3n la salud no son mercanc\u00edas no son privilegios son derechos del pueblo y tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico est\u00e1 aprobado los tres sectores los tres motores de la econom\u00eda la inversi\u00f3n P\u00fablica que es important\u00edsima que la hab\u00edan olvidado los tecn\u00f3cratas ahora imag\u00ednense la importancia de la inversi\u00f3n p\u00fablica porque ya somos por la inversi\u00f3n p\u00fablica entre otras cosas pero mucho ha tenido que ver la inversi\u00f3n p\u00fablica Cuando llegamos al gobierno la inversi\u00f3n p\u00fablica eran 500000 millones el ao pas pasado fue un bill\u00f3n de pesos la inversi\u00f3n p\u00fablica el doble Entonces eso genera mucho empleo la industria de la construcci\u00f3n reactiva pronto la econom\u00eda y genera mucho trabajo los trenes las viviendas todo lo que se hace de construcci\u00f3n es un efecto tiene un efecto multiplicador porque se hacen las obras que necesita el pa\u00eds se reactiva la econom\u00eda y se generan muchos empleos entonces por eso hay que seguir con la inversi\u00f3n p\u00fablica no saben que inteligente la propuesta de la presidenta electa nada m\u00e1s que no se vaya a quedar otra vez olvidado el sureste pero eh hicimos all\u00e1 el tren Maya porque el sureste estaba en el abandono por completo es donde vive la gente m\u00e1s pobre Guerrero Oaxaca Chiapas no hab\u00eda nada y eh Ya le tocaba eh su turno su hora le lleg\u00f3 al sureste para que se emparejar y all\u00e1 se hicieron en efecto 100 km de v\u00edas el tren Maya que es un tren moderno No hay ninguna obra en el mundo hoy los amigos de China son muy creativos muy trabajadores pero no tienen una obra as\u00ed en China ni en ning\u00fan lugar del mundo Pero saben ahora la presidenta dice ahora va para el norte y San Luis Potos\u00ed es el centro de la Rep\u00fablica me ven\u00eda a comentando imag\u00ednense lo que es que esta es una ciudad ferrocarrilera nada m\u00e1s acu\u00e9rdense de c\u00f3mo era preg\u00fantenle a sus pap\u00e1s a sus abuelitos C\u00f3mo era San Luis en la \u00e9poca de los trenes y ahora eh la presidenta se est\u00e1 comprometiendo a que va a haber tren de pasajero tren r\u00e1pido de 140 km por h de M\u00e9xico a San Luis Potos\u00ed [Aplausos] pero es el transporte pero al mismo tiempo el trabajo cu\u00e1nto se va a necesitar de fuerza de trabajo Cu\u00e1ntos obreros y eso va a reactivar mucho la econom\u00eda en San Luis y lo otro es que siga llegando como est\u00e1 pasando la inversi\u00f3n extranjera porque tambi\u00e9n eso ayuda aqu\u00ed Hay facilidades para que siga llegando la inversi\u00f3n extranjera se sigan Estableciendo plantas de la industria Automotriz de la industria de autopartes aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed y en todos los estados del del Baj\u00edo del norte de nuestro pa\u00eds y con esa inversi\u00f3n extranjera y la inversi\u00f3n p\u00fablica se va a seguir reactivando la inversi\u00f3n privada nacional y se ayudan las peque\u00f1as y las medianas empresas Ese es el modelo ya termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles que Aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo f\u00edjense va a ser secretario de econom\u00eda Marcelo ebrat toda la experiencia toda la experiencia en efecto a \u00e9l le toc\u00f3 la negociaci\u00f3n del tratado de libre comercio con Estados Unidos en el tiempo de el expresidente trum que este es un hombre fuerte de car\u00e1cter pero tambi\u00e9n visionario y primero dec\u00eda que no quer\u00eda el tratado que quer\u00eda cerrar la econom\u00eda de Estados Unidos y se fue convenciendo porque es ya lo dije con hombre con visi\u00f3n de que hac\u00eda falta eh Mejor abrir la econom\u00eda de Estados Unidos y agruparnos tres pa\u00edses del continente americano Canad\u00e1 Estados Unidos y M\u00e9xico y lo acept\u00f3 y eso ha permitido ahora en efecto que eh se beneficie Estados Unidos porque est\u00e1 bien la econom\u00eda de Estados Unidos est\u00e1 bien la econom\u00eda en Canad\u00e1 y est\u00e1 bien la econom\u00eda en M\u00e9xico cuando se firm\u00f3 ese tratado como aqu\u00ed se ha dicho china era el pa\u00eds que m\u00e1s comercializaba con Estados Unidos el primer socio comercial de Estados Unidos despu\u00e9s eh pas\u00f3 ocupar el primer lugar Canad\u00e1 pero ahora primer lugar M\u00e9xico como socio comercial de Estados Unidos entonces va a estar el manejo econ\u00f3mico en muy buenas manos Raquel que me ha ayudado mucho mucho mucho es una mujer con incorruptible por eso la presidenta la nombr\u00f3 la elige para que sea la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica Pero eso de funci\u00f3n p\u00fablica no se entiende bien y siempre hay que este explicar es de los problemas que hab\u00edan antes de que solo los pol\u00edticos hablaban para ellos y la gente no sab\u00eda qu\u00e9 es eso de funci\u00f3n p\u00fablica lo sab\u00edan ustedes sab\u00edan que es secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica Qu\u00e9 hace la mayor\u00eda no sabe nada de eso no es la secretar\u00eda encargada de que no haya corrupci\u00f3n eso es mejor verdad se entiende la secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n es m\u00e1s claro este pues va a estar Raquel el secretario de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la O que est\u00e1 ahora el secretario de Hacienda decidi\u00f3 la presidentea electa que se quede de secretario de hacienda es si aqu\u00ed para qu\u00e9 hablo de eh t\u00edtulos acad\u00e9micos Pero puro doctor ustedes saben tambi\u00e9n no que dice licenciado se es licenciado puede ser un m\u00e9dico general un contador un ingeniero o un abogado Ese es nivel licenciatura pero arriba si se estudia 2 a\u00f1os o 3 a\u00f1os m\u00e1s ya es maestr\u00eda y si se estudia dos o tres a\u00f1os m\u00e1s ya es doctorado qui\u00e9n Creen ustedes que es doctora en ingenier\u00eda la pr\u00f3xima [Aplausos] presidenta y doctor en econom\u00eda el secretario de Hacienda de los mejores economistas de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n eh el secretario de relaciones exteriores que propuso la presidenta eh que ya fue ya fue el bueno ha tenido muchos cargos y ha tenido un desempe\u00f1o ejemplar fue secretario de salud eh fue rector de la UNAM eh \u00faltimamente fue embajador de M\u00e9xico en la ONU y ahora Ju ram de la Fuente va a ser el pr\u00f3ximo secretario de relaciones exteriores ya s ahora he dicho verdad ya nada m\u00e1s es despedirme de ustedes yo ya termino mi ciclo me voy muy contento A poco no se me nota que estoy contento desde hace siempre he estado contento porque eh No hay motivo m\u00e1s importante para la felicidad que trabajar en bien del pr\u00f3jimo Esa es la felicidad verdadera no acumular bienes materiales no es el dinero no no es la fama la felicidad tiene que ver con nosotros mismos estar bien con nosotros mismos con nuestra conciencia estar bien all\u00e1 eh con lo que uno cree y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Entonces ahora estoy m\u00e1s feliz m\u00e1s contento Desde hace como dos meses porque ya andaba mal Ando mal de la carrocer\u00eda pero me pusieron ya motor nuevo ahora Este ando al 100 ya estoy bateando otra vez arriba de 300 de porcentaje estoy muy contento y ya cierro cierro mi ciclo ya me retiro voy a jubilarme me voy muy contento porque voy a entregar la banda presidencial a una mujer excepcional extraordinaria queda M\u00e9xico en muy buenas manos y siempre siempre nos vamos a seguir queriendo porque Amor con amor se paga Muchas gracias Que viva San Luis Potos\u00ed Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] se [M\u00fasica] a est\u00e1 enos [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doctora Claudia chb pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:35.154325"
}