{
    "video_id": "ZCCEzTIcN2s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZCCEzTIcN2s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMry7wsHHmxpkBHHWbCK2mMTUusg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZCCEzTIcN2s",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas Di\u00e1logo con el Pueblo Maya Peninsular, desde Temoz\u00f3n, Yucat\u00e1n | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4772,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "una ceremonia de purificaci\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tradicional maya a cargo del espejo",
            "start": 1.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alfonso cinta web de la comunidad de",
            "start": 4.23,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "shockey municipio de intimaci\u00f3n",
            "start": 7.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "athletic de una bendici\u00f3n",
            "start": 10.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "soy tonto la telet\u00f3n bola ya que le",
            "start": 13.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gusta al pueblo le tiene gracia ya tengo",
            "start": 16.63,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "una carta calor humedad que filmar\u00e1",
            "start": 20.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "automotor al imperio la calma de twitter",
            "start": 23.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ya para ratificar cuando una sart\u00e9n",
            "start": 27.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 salsa matan cada d\u00f3lar de y page",
            "start": 30.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veis el casino constancia de la vida",
            "start": 33.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bueno contables armar una matriz",
            "start": 36.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medicina oa la compraventa y los padres",
            "start": 38.56,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "yo sigo de escribir tantos amigos",
            "start": 41.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "kristen con armas de repetici\u00f3n",
            "start": 55.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a gas",
            "start": 62.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es una bendici\u00f3n",
            "start": 68.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "toman tocaba ted josh tiven de los",
            "start": 79.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "comercios esp\u00edritu santo a m\u00ed",
            "start": 83.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 86.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.76,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 110.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 111.15,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en breves d\u00edas",
            "start": 125.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias trasero",
            "start": 128.55,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 130.17,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 135.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jcg optic muy valiente el maya k hop ya",
            "start": 138.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "norte petrom en yucat\u00e1n uno jala chile 1",
            "start": 142.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 146.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador preside este evento y algo",
            "start": 150.08,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "con el pueblo maya peninsular entero son",
            "start": 155.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n el presidente constitucional de",
            "start": 158.269,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 161.329,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 163.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fu la quinta al menos",
            "start": 167.55,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n mauricio vila dosal",
            "start": 171.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda del gobernador del estado de",
            "start": 176.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 179.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el papel instituto nacional tema se va",
            "start": 182.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al caj\u00f3n",
            "start": 186.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 186.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 190.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 192.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regino montes ojala chiluca si el tema",
            "start": 194.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son carlos manuel cuyo castillo",
            "start": 198.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente municipal detem oso carlos",
            "start": 201.37,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "manuel cuyo castillo rumbo el popping un",
            "start": 204.4,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "caniche m\u00e1s rosal\u00eda paul para la",
            "start": 208.959,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "autoridad comunitaria de chemax yucat\u00e1n",
            "start": 213.099,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda por el papel o cahill hunuk\u00fa",
            "start": 215.769,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "humecta encaje este maz\u00f3n o alberto",
            "start": 221.43,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "buscan que el comisario municipal de",
            "start": 224.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablico municipio de temoz\u00f3n o alberto",
            "start": 227.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cook h",
            "start": 231.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "march\u00f3 al p\u00f3rtico ejido y coppola",
            "start": 233.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "humecta encaje y tizim\u00edn c\u00e9sar cauich",
            "start": 236.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "style",
            "start": 239.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el comisario de gir\u00f3n de poco la",
            "start": 239.989,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "comisar\u00eda de tizim\u00edn c\u00e9sar cauich site",
            "start": 242.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "veis en camino desde el clima con un",
            "start": 247.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "\u00e1gil",
            "start": 250.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 chill m\u00e9xico unam y \u00e1gil cuchillas",
            "start": 251.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de picsi lo m\u00e1s agua lo m\u00fasica me love",
            "start": 254.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "to la calles amigas 7 nuts autoridades",
            "start": 257.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales",
            "start": 261.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena y sociedad civil as\u00ed",
            "start": 263.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como representantes de los medios de",
            "start": 267.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos y todos ustedes sea",
            "start": 269.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bienvenido y p\u00f3nganse tomar asiento por",
            "start": 272.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 275.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bien es donde ahora bien",
            "start": 279.129,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "\u00e9l es igual y con notas con rosal\u00eda",
            "start": 282.429,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pulpa le tiene gusta tanto cava maya que",
            "start": 285.52,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "escuchamos en el uso de la palabra a la",
            "start": 290.489,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autoridad comunitaria de temas",
            "start": 293.589,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda por paz",
            "start": 295.589,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quintales",
            "start": 305.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 311.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 313.659,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no opine mauricio vila dorsal no copies",
            "start": 316.78,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "impi adelfo regino montes",
            "start": 322.069,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "mi platita la place y halones 'guaje' ya",
            "start": 327.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tele est\u00e9n en halach\u00f3 simbad convenga y",
            "start": 331.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "lo sumo la crema que est\u00e9n que est\u00e9n",
            "start": 335.43,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed king m\u00e1s com",
            "start": 339.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 343.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ni podr\u00e1 quitar conti andr\u00e9s manuel",
            "start": 344.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 347.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y hasta lo m\u00e1s lo ya no huele",
            "start": 349.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si cabe",
            "start": 354.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda paul para encajarle yemas kim",
            "start": 355.639,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "juego tratan es de iguales juliaca que 8",
            "start": 360.68,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "de noviembre tu reunir tumbao 200",
            "start": 365.479,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "autoridades y 14 municipio",
            "start": 370.029,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "jeje las",
            "start": 374.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y chile comisarios municipales ejidales",
            "start": 376.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tul acayucan",
            "start": 381.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tilo chivato tula cree que las este",
            "start": 384.57,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "bal\u00f3n julio uruguay tulum y yucat\u00e1n ya",
            "start": 389.88,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "catas a efe mano justa t\u00fa la que yucat\u00e1n",
            "start": 393.72,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que te levantan el instituto d\u00eda pueblos",
            "start": 398.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 403.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tic sic button y est\u00e9 m\u00e1s y chile lo va",
            "start": 404.94,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a secar encuesta con visita no beijing y",
            "start": 409.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "booking kyi est\u00e1 en el no con dial y",
            "start": 415.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el disco yucat\u00e1n 7 la clo est\u00e1",
            "start": 418.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el vasco canal tyc",
            "start": 421.92,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "yo lo cansa y yo no un malo este",
            "start": 425.04,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "atenderte ti sector salud joan el humo",
            "start": 431.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "yo la tag",
            "start": 436.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que tu invitar con un tronco delante",
            "start": 440.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a participar hatch cada vez se aleja m\u00e1s",
            "start": 444.24,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "guay yucat\u00e1n en cara y huestes chic",
            "start": 447.81,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "bates va a estudiar ya lo un chico mat\u00f3",
            "start": 452.729,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y titularlo",
            "start": 456.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 459.639,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entre otras cosas muy importantes",
            "start": 462.289,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "consideramos que se debe partir del",
            "start": 466.029,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "principio de cualquier actividad que se",
            "start": 469.669,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lleve a cabo en el pueblo maya debe",
            "start": 472.49,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contar con el respeto a las decisiones",
            "start": 475.909,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las asambleas y las autoridades",
            "start": 478.309,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 481.789,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "dentro de nuestras necesidades m\u00e1s",
            "start": 483.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importantes est\u00e1 el de contar con",
            "start": 486.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viviendas dignas que se consideren el",
            "start": 489.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "respeto respeto al medio ambiente de las",
            "start": 493.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y que procuren los",
            "start": 496.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servicios como los centros de salud",
            "start": 499.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escuelas y contar con la red de agua",
            "start": 502.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "potable para las familias consideramos",
            "start": 506.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "necesario que se apliquen estrategias de",
            "start": 509.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social que permitan atacar",
            "start": 512.82,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y hacer conciencia sobre temas de",
            "start": 516.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vandalismo alcoholismo y la drogadicci\u00f3n",
            "start": 519.469,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "entre las familias y las comunidades",
            "start": 522.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas desde el punto de vista de la",
            "start": 525.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n tomar en cuenta la vocaci\u00f3n",
            "start": 529.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "productiva que hemos venido manejando en",
            "start": 531.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "actividades importantes como la",
            "start": 535.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de miel",
            "start": 538.29,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el turismo y la producci\u00f3n agr\u00edcola y",
            "start": 540.72,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "pecuaria las cuales llevamos a cabo con",
            "start": 543.899,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muy pocos apoyos queremos llamar la",
            "start": 547.949,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de contar con amplio apoyo para",
            "start": 551.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que nuestros territorios y la propiedad",
            "start": 555.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de nuestras tierras ejidos",
            "start": 558.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no se vean afectadas por la reciente",
            "start": 561.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presencia de despachadores de tierra y",
            "start": 565.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mobiliarios que pretenden despojarnos de",
            "start": 568.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestras tierras",
            "start": 571.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la participaci\u00f3n y la consulta",
            "start": 573.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al tren maya y que tengamos",
            "start": 576.4,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un beneficio justo y equitativo para",
            "start": 580.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos por ello solicitamos mayor apoyo y",
            "start": 583.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda de parte de las instituciones",
            "start": 587.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del sector agrario",
            "start": 590.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "finalmente requerimos su apoyo para",
            "start": 592.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "considerar apoyos especiales para el",
            "start": 596.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestras tradiciones",
            "start": 599.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas nuestra gastronom\u00eda y la",
            "start": 602.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medicina tradicional",
            "start": 606.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1or",
            "start": 609.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director del impi esto que se",
            "start": 614.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "anuncia de trabajar en un plan de",
            "start": 618.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desarrollo regional con la participaci\u00f3n",
            "start": 620.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de todos los representantes de las",
            "start": 624.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituciones federales estatales",
            "start": 626.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presidentes municipales nos parece que",
            "start": 630.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una buena medida pero requiere de",
            "start": 634.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "continuidad y que sea permanente s\u00f3lo",
            "start": 637.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaremos en la posibilidad de",
            "start": 641.639,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consolidar nuestras aspiraciones para",
            "start": 644.79,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nuestro propio bienestar",
            "start": 648.569,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "tula \u00e1ngeles de guaitecas jumbo dictase",
            "start": 652.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "76 a la gestual tulum y m\u00e9xico 7 de",
            "start": 657.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 661.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "toner citan un tuyo granate wetlands y",
            "start": 663.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo h",
            "start": 666.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un sentimiento cuya ola le publica",
            "start": 668.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente all\u00ed",
            "start": 672.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "20 h visca better connecticut con aqu\u00ed a",
            "start": 676.79,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "cabo la finca como la sanata o la ia",
            "start": 682.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "capell\u00e1n 17 cristal y til afecta me",
            "start": 687.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acaba el agua que hoy y la mente de agua",
            "start": 690.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n lejos y no va",
            "start": 694.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 699.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s campanas",
            "start": 702.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este estilo china",
            "start": 705.62,
            "duration": 18.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 707.59,
            "duration": 16.73
        },
        {
            "text": "y les toca mucha tan google popping",
            "start": 732.98,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "instituto nacional dilemas de walqa hobo",
            "start": 736.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes a continuaci\u00f3n",
            "start": 739.899,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 el uso de la palabra el director",
            "start": 743.899,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 745.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes",
            "start": 748.13,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 752.41,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 762.15,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y anda agreg\u00f3 que dado que jack",
            "start": 766.089,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cuyo an\u00e1lisis navia automercados curso",
            "start": 769.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya moha nos construyen de emoci\u00f3n",
            "start": 773.459,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "el d\u00eda una gallina roja m\u00e1s amas winston",
            "start": 777.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 779.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 783.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deuda con mayores conexiones los llama",
            "start": 785.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "te visten los diamantes",
            "start": 788.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gana pasten tickers 2003 que se llama",
            "start": 791.59,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "grau que colocan m\u00e1s bien caja jack",
            "start": 796.24,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 800.88,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades y",
            "start": 805.47,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo maya del",
            "start": 809.26,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "centro y oriente del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 812.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "respetable licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 817.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 820.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos se\u00f1or",
            "start": 823.54,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "gobernador mauricio vila dosal",
            "start": 827.68,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 832.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an en este",
            "start": 840.509,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante acto est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed",
            "start": 844.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons quien",
            "start": 848.309,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es el director de fonatur y responsable",
            "start": 853.12,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "de uno de los proyectos m\u00e1s emblem\u00e1ticos",
            "start": 856.329,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica el tren",
            "start": 858.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 861.879,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la maestra josefina bravo rangel",
            "start": 865.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comisionada para el di\u00e1logo con los",
            "start": 869.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de la secretar\u00eda de",
            "start": 871.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 874.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y nuestro compa\u00f1ero juan ferrer director",
            "start": 878.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de salud para el",
            "start": 881.819,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 885.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1ores autoridades",
            "start": 888.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "municipales ciudadano carlos manuel cuyo",
            "start": 892.67,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "castillo presidente municipal de esta",
            "start": 897.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "municipalidad por recibirnos de manera",
            "start": 901.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "c\u00e1lida y abrirnos las puertas de este",
            "start": 904.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayuntamiento",
            "start": 907.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "quisiera en primer t\u00e9rmino hermanas y",
            "start": 912.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hermanos agradecer a don alfonso xi",
            "start": 914.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl qui\u00e9n es",
            "start": 919.77,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "sacerdote maya y quien ha encabezado",
            "start": 923.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "esta ceremonia de purificaci\u00f3n",
            "start": 928.389,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tradicional maya",
            "start": 932.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta importante regi\u00f3n del",
            "start": 938.67,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "estado de yucat\u00e1n se encuentran tres de",
            "start": 942.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los centros ceremoniales m\u00e1s importantes",
            "start": 947.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del pueblo maya el que est\u00e1 ubicado en",
            "start": 950.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ex balam en chich\u00e9n itz\u00e1 y en cova",
            "start": 954.39,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "esto es importante decirlo porque",
            "start": 959.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estamos dando presencia y reconocimiento",
            "start": 963.26,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "a nuestro pensamiento ancestral aqu\u00ed una",
            "start": 967.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "herencia valiosa de ustedes de sus",
            "start": 972.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "antepasados es el calendario maya este",
            "start": 975.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "calendario que est\u00e1 basado en la",
            "start": 980.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "numeraci\u00f3n vigesimal y que nos se\u00f1ala",
            "start": 982.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy es bol\u00f3n nueve d\u00edas",
            "start": 985.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sagrado en este calendario maya y que",
            "start": 990.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "simboliza el mes del movimiento de los",
            "start": 993.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esp\u00edritus y la conexi\u00f3n con el universo",
            "start": 997.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este altar que hoy hemos",
            "start": 1000.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 1004.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en donde se invoca a los cuidadores de",
            "start": 1004.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los cuatro puntos cardinales como",
            "start": 1007.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ustedes le llaman los canales cuidadores",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las monta\u00f1as cuidadores de las",
            "start": 1014.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "planicies cuidadores de las aguas y",
            "start": 1017.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "desde luego cuidadores de los cenotes",
            "start": 1020.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por eso con esta ceremonia tradicional",
            "start": 1024.01,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hoy hemos invocado a las fuerzas de la",
            "start": 1027.43,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "madre tierra de la naturaleza deseando",
            "start": 1030.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que podamos restablecer la armon\u00eda entre",
            "start": 1034.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el hombre y la naturaleza y para",
            "start": 1037.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "restablecerlo el gobierno de m\u00e9xico que",
            "start": 1040.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1044.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se ha propuesto que esto",
            "start": 1046.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sea a trav\u00e9s del di\u00e1logo a trav\u00e9s del",
            "start": 1049.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acuerdo porque s\u00f3lo a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 1053.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "palabra s\u00f3lo a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 1057.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "podremos encontrar la paz la unidad la",
            "start": 1060.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n que tanto demandan y",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "anhelan nuestros pueblos",
            "start": 1068.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso se\u00f1ores autoridades yo quiero",
            "start": 1070.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agradecer profundamente que se hayan",
            "start": 1073.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dado cita el d\u00eda de hoy y en particular",
            "start": 1077.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer en la fia de valladolid",
            "start": 1079.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hubo una importante reuni\u00f3n de",
            "start": 1083.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n en",
            "start": 1085.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el que han concentrado sus propuestas y",
            "start": 1089.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "planteamientos mismos que han sido",
            "start": 1092.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "le\u00eddos hoy por nuestra hermana rosal\u00eda",
            "start": 1095.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por bartz quien es la autoridad",
            "start": 1098.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comunitaria de la comunidad de chemax y",
            "start": 1102.23,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisiera yo resaltar muy brevemente",
            "start": 1106.25,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los principales planteamientos sobre",
            "start": 1110.47,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "todo esta cuesti\u00f3n de que haya una",
            "start": 1114.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n correcta de los recursos",
            "start": 1119.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gubernamentales por parte de las",
            "start": 1122.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "autoridades de los diversos \u00f3rdenes de",
            "start": 1126.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno aqu\u00ed hay que decirlo con mucha",
            "start": 1129.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "claridad nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1132.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha hecho una convocatoria",
            "start": 1134.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para que en todos los \u00e1mbitos y niveles",
            "start": 1137.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 1139.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "combatamos la corrupci\u00f3n y nos",
            "start": 1140.51,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fijamos bajo el noble principio de la",
            "start": 1144.62,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "honradez de la honestidad creo que este",
            "start": 1149.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es un reclamo compartido y nosotros lo",
            "start": 1153.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a plenitud tambi\u00e9n",
            "start": 1157.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1160.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y apoyo a la producci\u00f3n que hay apoyo al",
            "start": 1162.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cultivo del ma\u00edz que es lo que aqu\u00ed se",
            "start": 1167.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabaja de manera cotidiana y tambi\u00e9n a",
            "start": 1171.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las actividades artesanales estoy seguro",
            "start": 1174.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que con la coordinaci\u00f3n de las diversas",
            "start": 1178.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno de la republica",
            "start": 1181.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habremos de atender este justo reclamo",
            "start": 1183.62,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "como hoy ya lo estamos viendo aqu\u00ed con",
            "start": 1187.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la presencia de este programa tan",
            "start": 1190.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "importante tan emblem\u00e1tico de nuestro",
            "start": 1192.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno como es el programa de",
            "start": 1195.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1197.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un tema que ha sido planteado es",
            "start": 1207.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n del recado del rescate del",
            "start": 1210.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las diversas",
            "start": 1214.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "expresiones culturales del pueblo maya",
            "start": 1216.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en particular de nuestra lengua este es",
            "start": 1219.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sin duda uno de los m\u00e1s grandes",
            "start": 1223.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromisos que tiene el gobierno que",
            "start": 1226.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encabeza nuestro presidente l\u00f3pez",
            "start": 1229.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obrador porque como ustedes saben se ha",
            "start": 1230.76,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "reformado el art\u00edculo 3\u00ba de la",
            "start": 1233.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n mexicana y en este art\u00edculo",
            "start": 1236.549,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "se ha consagrado la importancia de que",
            "start": 1239.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los planes y programas educativos se",
            "start": 1243.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "retomen se reivindique y se fortalezca",
            "start": 1246.41,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la lengua ind\u00edgena y que tambi\u00e9n el",
            "start": 1249.99,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "principio de la pluriculturalidad sea un",
            "start": 1253.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principio de todo el sistema educativo",
            "start": 1256.919,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional para que nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 1259.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os nuestros j\u00f3venes nuestros",
            "start": 1262.049,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "adolescentes todas y todos estemos",
            "start": 1264.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conscientes orgullosos de nuestra",
            "start": 1268.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cultura y de nuestras",
            "start": 1271.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas es despu\u00e9s el trabajo que",
            "start": 1274.01,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "tenemos por delante y por eso yo",
            "start": 1277.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradezco mucho que hoy tambi\u00e9n se haya",
            "start": 1280.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado la importancia de un proceso de",
            "start": 1283.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n regional son muchas anejas y",
            "start": 1286.409,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "grandes las demandas las",
            "start": 1290.7,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "reivindicaciones que tienen nuestros",
            "start": 1293.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades tenemos",
            "start": 1295.289,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que organizarnos hermanas y hermanos",
            "start": 1298.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos que afrontar y resolver estas",
            "start": 1301.64,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas de una manera organizada y",
            "start": 1306.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de una manera coordinada entre las",
            "start": 1309.779,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "propias comunidades y pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1313.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y desde luego con las instancias del",
            "start": 1315.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gobierno municipal del gobierno estatal",
            "start": 1319.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y del gobierno federal yo estoy seguro",
            "start": 1322.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que si hay este di\u00e1logo y esta",
            "start": 1326.1,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n vamos a llegar a buen",
            "start": 1329.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puerto y si bien es cierto muchos de los",
            "start": 1331.409,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "problemas se van a resolver con el paso",
            "start": 1334.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del tiempo estoy seguro que ir",
            "start": 1337.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestras metas de una",
            "start": 1340.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "manera paulatina y de una manera",
            "start": 1343.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "permanente como lo ha se\u00f1alado aqu\u00ed",
            "start": 1345.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era rosal\u00eda dicho lo",
            "start": 1348.419,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "anterior quisiera finalizar mi",
            "start": 1352.89,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 1356.789,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "reconociendo el importante trabajo la",
            "start": 1359.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "valiosa cultura",
            "start": 1363.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1365.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "maya quisiera en particular reconocer la",
            "start": 1366.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "dinast\u00eda",
            "start": 1372.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los cocos",
            "start": 1374.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y la dinast\u00eda de los insights que muchos",
            "start": 1377.03,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1aron en la defensa de la",
            "start": 1382.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cultura en la defensa de la tierra y el",
            "start": 1385.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "territorio son ejemplos que hoy debemos",
            "start": 1388.97,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de seguir para que sobre la base del",
            "start": 1393.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de nuestros recursos",
            "start": 1397.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "naturales podamos sembrar un horizonte",
            "start": 1399.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de progreso de bienestar de desarrollo",
            "start": 1403.45,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 1407.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comunidades y que aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del",
            "start": 1409.94,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pueblo maya y a 500 a\u00f1os del primer",
            "start": 1414.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "encuentro entre moctezuma xocoyotzin y",
            "start": 1418.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hern\u00e1n cortez hoy el gobierno de mexico",
            "start": 1422.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos estamos comprometiendo a ser la",
            "start": 1426.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "herramienta para que logremos la paz la",
            "start": 1429.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "unidad el desarrollo y la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1433.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre nuestros pueblos por eso es tan",
            "start": 1436.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "importante hermanas y hermanos",
            "start": 1439.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y abriendo este proceso de di\u00e1logo entre",
            "start": 1443.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes y el ciudadano presente en la",
            "start": 1445.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque s\u00f3lo a trav\u00e9s del",
            "start": 1448.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo vamos a encontrar la una",
            "start": 1451.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respuesta justa y digna a nuestras",
            "start": 1454.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "viejas reivindicaciones muchas gracias",
            "start": 1456.82,
            "duration": 15.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1460.74,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "de ahora katie douglas y blooming",
            "start": 1475.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1478.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mauricio vila dosal causa y quitan il de",
            "start": 1479.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mucha chamba de ti la esquina",
            "start": 1483.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "corresponde a continuaci\u00f3n escuchar en",
            "start": 1485.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el uso de la palabra al gobernador",
            "start": 1488.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 1489.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 1491.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 1497.51,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n",
            "start": 1500.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "yo estoy muy contento de poder estar",
            "start": 1502.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hoy en temoz\u00f3n con todos ustedes",
            "start": 1504.54,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pero estoy todav\u00eda m\u00e1s contento de que",
            "start": 1506.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos est\u00e9 acompa\u00f1ando el",
            "start": 1509.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "presidente de todos los mexicanos el",
            "start": 1511.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a",
            "start": 1514.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quien le damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 1517.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a yucat\u00e1n",
            "start": 1519.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n al licenciado adelfo",
            "start": 1523.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "regino su presencia el d\u00eda de hoy por",
            "start": 1527.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "supuesto al alcalde de esta comunidad",
            "start": 1529.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde su amor de temoz\u00f3n a carlos cuyas",
            "start": 1533.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente estamos",
            "start": 1535.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trabajando muy bien de la mano",
            "start": 1536.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y saludar por supuesto tambi\u00e9n a los",
            "start": 1541.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s funcionarios del gobierno federal",
            "start": 1544.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s representantes est\u00e1 juan",
            "start": 1546.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ferrer est\u00e1 tambi\u00e9n por ac\u00e1 el",
            "start": 1548.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representante y encargado del tren maya",
            "start": 1551.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez est\u00e1 tambi\u00e9n el diputado",
            "start": 1553.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luis alegre muchas gracias a todos",
            "start": 1556.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1558.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sin duda el pueblo maya es el gran",
            "start": 1561.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "orgullo de yucat\u00e1n aqu\u00ed en yucat\u00e1n pasa",
            "start": 1564.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "algo que no pasa en muchos otros lugares",
            "start": 1567.86,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1569.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el 75 por ciento de los yucatecos",
            "start": 1570.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se ha auto reconoce como maya quiere",
            "start": 1574.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir que nos sentimos orgullosos que",
            "start": 1578.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy honrados de nuestras",
            "start": 1580.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "costumbres y de nuestras tradiciones yo",
            "start": 1582.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuchaba hablar a rosal\u00eda y eso es lo",
            "start": 1585.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que vemos en el pueblo maya vemos fuerza",
            "start": 1588.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vemos determinaci\u00f3n y tambi\u00e9n vemos a",
            "start": 1592.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas mujeres que est\u00e1n luchando por",
            "start": 1594.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salir adelante un fuerte aplauso para",
            "start": 1596.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda y para todas las mujeres de",
            "start": 1598.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1600.83,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no solamente estamos orgullosos de",
            "start": 1607.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestro origen sino que tambi\u00e9n de",
            "start": 1609.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestra lengua el 28 por ciento de los",
            "start": 1611.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "yucatecos habla la maya somos la lengua",
            "start": 1614.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena m\u00e1s hablada en todo m\u00e9xico",
            "start": 1618.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ninguna otra lengua ind\u00edgena se habla",
            "start": 1620.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tanto con la maya y por eso desde el",
            "start": 1622.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno del estado estamos trabajando",
            "start": 1625.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para poder mejorar las condiciones de",
            "start": 1627.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de todos los yucatecos y",
            "start": 1630.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "uno de los principales problemas que",
            "start": 1633.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en yucat\u00e1n es el tema de la",
            "start": 1634.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pobreza el 40 por ciento de los",
            "start": 1637.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yucatecos viven en condiciones de pobres",
            "start": 1640.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si quitamos a m\u00e9rida y solamente medimos",
            "start": 1643.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los municipios del interior del estado",
            "start": 1647.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos hablando que el 55 por ciento de",
            "start": 1649.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la gente que vive en el interior del",
            "start": 1652.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 en condiciones de pobreza y",
            "start": 1654.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una de las principales razones de",
            "start": 1657.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pobreza es la falta de una vivienda",
            "start": 1659.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adecuada que les haga falta un ba\u00f1o un",
            "start": 1662.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "techo un piso un cuarto adicional que",
            "start": 1665.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivamos en condiciones de hacinamiento o",
            "start": 1669.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como decimos los yucatecos",
            "start": 1672.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vivimos a chocados verdad y por qu\u00e9 pasa",
            "start": 1673.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esto porque tenemos una familia un pap\u00e1",
            "start": 1676.799,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "una mam\u00e1 tienen dos hijos y de repente",
            "start": 1679.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se nos casa",
            "start": 1682.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el hijo y ya tenemos la nuera y ad\u00f3nde",
            "start": 1685.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se va a vivir la nuera",
            "start": 1689.45,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a casa de ustedes verdad y luego se casa",
            "start": 1691.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la hija y ya tenemos yerno y ad\u00f3nde se",
            "start": 1695.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a vivir el yerno",
            "start": 1697.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a casa de ustedes y tenemos que donde",
            "start": 1699.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hab\u00edan una familia ya tenemos a tres",
            "start": 1702.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familias viviendo",
            "start": 1705.539,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "viendo este gran problema que tenemos en",
            "start": 1707.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n desde aqu\u00ed desde el gobierno del",
            "start": 1709.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estado juntamos 300 millones de pesos",
            "start": 1711.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para entrarle a un programa de vivienda",
            "start": 1714.419,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "luego venimos a ver a los presidentes",
            "start": 1716.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "municipales y los presidentes",
            "start": 1719.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municipales dijeron de todo el estado",
            "start": 1721.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nosotros le ponemos otros 300 millones",
            "start": 1723.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos 600 y un d\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 1726.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "presidente me hizo el favor de recibirme",
            "start": 1729.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en palacio de gobierno all\u00e1 en la ciudad",
            "start": 1731.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de mexico en palacio nacional y le dije",
            "start": 1733.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presidente ya le pusimos 300 millones",
            "start": 1736.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado ya le pusieron",
            "start": 1739.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "300 millones los presidentes municipales",
            "start": 1741.45,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "como ver\u00eda usted si el gobierno federal",
            "start": 1744.21,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "le pone otros 300 millones el presidente",
            "start": 1746.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en menos de dos segundos me dijo si ya",
            "start": 1750.389,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le estamos trabajando entre todos el",
            "start": 1752.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gobierno federal tambi\u00e9n le pone sus 300",
            "start": 1755.009,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "millones y cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 1757.98,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el resultado es que hoy tenemos el",
            "start": 1766.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa m\u00e1s grande de vivienda en la",
            "start": 1769.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "historia de yucat\u00e1n vamos a hacer m\u00e1s de",
            "start": 1772.7,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "17 mil acciones de vivienda este a\u00f1o",
            "start": 1775.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo en temoz\u00f3n vamos a",
            "start": 1780.1,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hacer 567 acciones de vivienda nunca en",
            "start": 1783.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la historia de temoz\u00f3n se hab\u00edan hecho",
            "start": 1788.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tantas acciones de vivienda como este",
            "start": 1790.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a hacer",
            "start": 1792.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "234 cuartos adicionales 233 cocinas y",
            "start": 1798.59,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "100 pisos firmes y como lo estamos",
            "start": 1804.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haciendo trabajando de la mano y de",
            "start": 1807.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera coordinada los tres niveles de",
            "start": 1810.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno y porque se los digo porque ac\u00e1",
            "start": 1812.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el presidente municipal y el",
            "start": 1815.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de temoz\u00f3n le puso 7.4",
            "start": 1817.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "millones de pesos al programa de",
            "start": 1821.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vivienda el gobierno del estado le puso",
            "start": 1823.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otros 7.4 millones de pesos al programa",
            "start": 1826.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de vivienda y el gobierno federal que",
            "start": 1830.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1832.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador le puso 9 puntos 6",
            "start": 1834.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "millones y aqu\u00ed entre los tres son 24.4",
            "start": 1837.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos se\u00f1or presidente",
            "start": 1841.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias porque esto va a cambiar",
            "start": 1843.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vida de miles de personas aqu\u00ed en",
            "start": 1845.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1849.12,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "escuchaba yo hablar a rosal\u00eda y rosal\u00eda",
            "start": 1854.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de muchos temas importantes pero",
            "start": 1858.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dos que yo creo que son",
            "start": 1861.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "relevantes el primero habl\u00f3 ella de la",
            "start": 1863.81,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "medicina tradicional que forma parte del",
            "start": 1868.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de yucat\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 1872.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n se\u00f1or presidente tenemos 800",
            "start": 1874.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales y parteras que en",
            "start": 1877.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "muchos rincones del estado nos resuelven",
            "start": 1880.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los problemas de salud para poderlas",
            "start": 1883.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fortalecer las y para poder intercambiar",
            "start": 1886.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "experiencias de este a\u00f1o ya realizamos",
            "start": 1888.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dos encuentros regionales de m\u00e9dicos",
            "start": 1889.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tradicionales uno en valladolid y otro",
            "start": 1892.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entre caso queremos aprender m\u00e1s de",
            "start": 1895.53,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1897.75,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "queremos poderles apoyar yo estaba el",
            "start": 1898.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda en una comisar\u00eda de texas y me",
            "start": 1900.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la partera gobernador yo voy a",
            "start": 1902.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde me lleven a trabajar pero necesito",
            "start": 1904.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el transporte porque con mis propios",
            "start": 1907.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medios yo no tengo para pagar el",
            "start": 1909.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transporte nos vamos a reunir con ellas",
            "start": 1910.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y les vamos a apoyar para poder estar",
            "start": 1913.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ayudando a que ellas ayuden m\u00e1s y el",
            "start": 1916.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otro tema que comento rosal\u00eda es el tema",
            "start": 1919.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los apicultores la miel es uno de los",
            "start": 1922.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grandes orgullos que tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 1925.26,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n nuestra miel",
            "start": 1927.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "consume en europa se consume en eeuu",
            "start": 1929.799,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 problema estamos teniendo aqu\u00ed",
            "start": 1932.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n los apicultores que hoy el",
            "start": 1935.379,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precio de la miel est\u00e1 peor que nunca",
            "start": 1938.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cierto no es cierto",
            "start": 1940.629,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 vamos a hacer ayer est\u00e1bamos entre",
            "start": 1943.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cas y el se\u00f1or presidente me dec\u00eda",
            "start": 1946.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobernador vamos a hacer algo para poder",
            "start": 1948.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "solucionar el tema de los apicultores",
            "start": 1952.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un centro de acopio donde",
            "start": 1954.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "podamos a copiar y ya no vengan los",
            "start": 1957.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "coyotes y les machete en el precio de la",
            "start": 1959.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "miel hoy por la ma\u00f1ana mientras ven\u00edamos",
            "start": 1961.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en la carretera ya le present\u00e9 al",
            "start": 1964.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente un proyecto no solamente para",
            "start": 1966.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que podamos tener un centro de acopio de",
            "start": 1969.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "miel sino tambi\u00e9n para que funcione con",
            "start": 1971.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "una procesadora que podemos empacar que",
            "start": 1974.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podamos envasar para que no solamente",
            "start": 1976.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vendamos el tambor de la miel a buen",
            "start": 1978.7,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "precio sino tambi\u00e9n ya en producto",
            "start": 1980.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminado que pueda dejar una mayor",
            "start": 1982.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica para todos nuestros",
            "start": 1985.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "apicultores",
            "start": 1987.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y yo le agradezco al presidente porque",
            "start": 1994.269,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya hoy en el camino ya nos dijo que nos",
            "start": 1998.349,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "va a apoyar a todos los apicultores",
            "start": 2001.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yucatecos y que ya tiene el presupuesto",
            "start": 2003.109,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretaria del bienestar",
            "start": 2006.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2008.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empecemos con este centro de acopio de",
            "start": 2010.349,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "miel para mejorar la econom\u00eda de todas",
            "start": 2013.109,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las familias agricultoras muchas gracias",
            "start": 2015.629,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por apoyarnos con este",
            "start": 2017.969,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2020.279,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tuvimos una gira tambi\u00e9n",
            "start": 2025.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el presidente deporte casi una gira",
            "start": 2028.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muy muy productiva seguramente ustedes",
            "start": 2031.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n escuchado del hospital de este",
            "start": 2034.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso un hospital que se termin\u00f3 pero que",
            "start": 2036.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apenas si tiene doctores y no tiene",
            "start": 2040.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especialistas un hospital que deber\u00eda",
            "start": 2042.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atender pacientes de segundo y de tercer",
            "start": 2044.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nivel que solamente est\u00e1 dando consulta",
            "start": 2046.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica ayer el presidente anunci\u00f3 437",
            "start": 2049.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nuevas plazas laborales para que ese",
            "start": 2055.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospital de texas ya tenga doctores",
            "start": 2058.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenga enfermeras y tambi\u00e9n tenga",
            "start": 2060.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "especialistas para poder atenderles",
            "start": 2063.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y ustedes me dir\u00e1n hoy el gobernador",
            "start": 2069.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero nosotros damos muy lejos de texas",
            "start": 2071.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no nos va a servir ese hospital est\u00e1 muy",
            "start": 2073.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lejos pero ac\u00e1 todos",
            "start": 2075.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tarde o temprano terminamos yendo al",
            "start": 2078.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospital ahora en verdad y en el",
            "start": 2080.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospital ahora no estamos saturados pero",
            "start": 2082.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora la gente del sur del estado ya no",
            "start": 2085.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "va a tener que ir al hospital o hor\u00e1n",
            "start": 2087.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esa gente del sur del estado ya se va a",
            "start": 2089.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poder atender este caso y vamos a tener",
            "start": 2091.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "menos pacientes en el hospital o hor\u00e1n y",
            "start": 2094.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces vamos a poder atender mejor a",
            "start": 2096.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la gente que viaje a m\u00e9rida para su",
            "start": 2099.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2101.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 el se\u00f1or presidente el hospital",
            "start": 2102.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principal es el hospital de tizim\u00edn es",
            "start": 2104.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un hospital donde tambi\u00e9n vamos a estar",
            "start": 2107.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "invirtiendo de parte del gobierno",
            "start": 2109.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estatal y donde tambi\u00e9n voy a invitar a",
            "start": 2111.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "juan ferrer que tengo entendido que en",
            "start": 2114.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un ratito va a pasar para all\u00e1 para que",
            "start": 2115.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podamos conocer las condiciones",
            "start": 2117.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y entre todos se\u00f1or presidente como",
            "start": 2119.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ustedes siempre lo ha dicho todos",
            "start": 2122.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pongamos nuestro granito de arena para",
            "start": 2123.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sacar adelante las necesidades de",
            "start": 2126.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2128.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no me queda nada m\u00e1s que agradecer el",
            "start": 2134.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado que el se\u00f1or",
            "start": 2137.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente nos ha permitido realizar",
            "start": 2139.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n se\u00f1or presidente sabemos",
            "start": 2141.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el reto es muy grande sabemos que en",
            "start": 2144.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hay muchos problemas pero yo",
            "start": 2147.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estoy convencido que con su voluntad que",
            "start": 2149.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con su visi\u00f3n que con su deseo de acabar",
            "start": 2152.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con la desigualdad y la corrupci\u00f3n el",
            "start": 2154.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cambio que todos queremos es posible y",
            "start": 2157.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n cuenta no solamente con",
            "start": 2160.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado sino cuenta con",
            "start": 2162.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos los yucatecos para lograr",
            "start": 2165.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformar yucat\u00e1n y para poder",
            "start": 2167.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transformar m\u00e9xico muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2169.06,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "presidente buenas tardes",
            "start": 2171.1,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2172.49,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "style es cu\u00e1l es su big band un ojal\u00e1 si",
            "start": 2185.93,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "uno mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2190.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador escuchemos el mensaje que",
            "start": 2195.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 2200.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2201.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2203.69,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "amigas amigos de temoz\u00f3n y de",
            "start": 2207.9,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos municipios de esta",
            "start": 2212.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n me da mucho",
            "start": 2216.329,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo",
            "start": 2219.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 2222.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque no es la primera vez",
            "start": 2224.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que visitemos",
            "start": 2227.41,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "creo que he visitado temoz\u00f3n",
            "start": 2230.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres veces con esta",
            "start": 2236.21,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 2240.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los municipios de yucat\u00e1n y todos los",
            "start": 2244.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "municipios de m\u00e9xico porque nos llev\u00f3",
            "start": 2247.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2250.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un poco de tiempo",
            "start": 2252.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hacer el trabajo",
            "start": 2255.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desde abajo con la gente",
            "start": 2259.089,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "e informar orientar concientizar",
            "start": 2263.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "organizarlos",
            "start": 2268.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y triunfar",
            "start": 2270.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un verdadero cambio una",
            "start": 2274.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2277.87,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 a tiempo",
            "start": 2282.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no fue en vano",
            "start": 2287.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2289.21,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo repito una",
            "start": 2292.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2297.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica the mic",
            "start": 2299.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a marido",
            "start": 2302.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones en la",
            "start": 2305.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2307.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la independencia cuando dos curas buenos",
            "start": 2309.519,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "rebeldes hidalgo y morelos",
            "start": 2315.29,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "lucharon",
            "start": 2319.369,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se aboliera",
            "start": 2322.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la esclavitud",
            "start": 2325.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda en mexico",
            "start": 2327.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para que m\u00e9xico",
            "start": 2330.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se convirtiera en un pa\u00eds libre soberano",
            "start": 2334.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2338.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos dominados",
            "start": 2341.05,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "por espa\u00f1a",
            "start": 2343.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tres siglos 300 a\u00f1os",
            "start": 2346.91,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "fuimos colonia de spam",
            "start": 2350.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y con la independencia de lograr esta",
            "start": 2357.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n m\u00e9xico pasa a formar",
            "start": 2361.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2364.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses libres independientes del",
            "start": 2368.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2371.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2373.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la llevo a cabo",
            "start": 2376.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 2379.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2382.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2384.81,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces tambi\u00e9n como",
            "start": 2389.519,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2392.519,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2394.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los cambios",
            "start": 2397.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se enfrentaron",
            "start": 2407.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "al movimiento liberal",
            "start": 2409.92,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "y ya cuando estaban perdidos derrotados",
            "start": 2413.24,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "acudieron al extranjero y trajeron a un",
            "start": 2420.549,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe a maximiliano",
            "start": 2422.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y nos invadi\u00f3",
            "start": 2425.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el",
            "start": 2428.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 2431.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero ju\u00e1rez los liberales",
            "start": 2435.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2437.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resistieron clares nunca perdi\u00f3 la fe",
            "start": 2439.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "en la causa que defend\u00edan y se logr\u00f3",
            "start": 2444.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "expulsar a los extranjeros y se restaur\u00f3",
            "start": 2447.349,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica",
            "start": 2451.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esa fue una segunda independencia",
            "start": 2454.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2459.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 2462.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia fue la",
            "start": 2466.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 2467.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 2469.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz se convirti\u00f3",
            "start": 2472.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en un dictador",
            "start": 2476.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2479.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "quito hizo a un lado",
            "start": 2486.609,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 2489.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entonces encabezado por sebasti\u00e1n",
            "start": 2492.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lerdo de tejada",
            "start": 2495.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los de rojo",
            "start": 2499.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "1876",
            "start": 2502.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3",
            "start": 2505.509,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os en la presidencia",
            "start": 2507.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hasta 1911",
            "start": 2512.069,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el que hab\u00eda llegado",
            "start": 2516.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con la bandera de la no reelecci\u00f3n se",
            "start": 2518.57,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 2522.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y lo peor fue",
            "start": 2525.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se esclaviz\u00f3 al pueblo de nuevo",
            "start": 2529.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2533.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda unas ciertas",
            "start": 2536.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con peones acasillados",
            "start": 2539.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2543.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 2545.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los yaquis de sonora",
            "start": 2548.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pueblo ind\u00edgena que resisti\u00f3 como el",
            "start": 2553.349,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 2556.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque en el porfiriato",
            "start": 2557.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "arrebataron sus tierras",
            "start": 2562.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 2566.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y se dejaron",
            "start": 2571.06,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "hubo guerra",
            "start": 2573.45,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la hubo aqu\u00ed",
            "start": 2577.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2580.369,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los masacraron a los yates tambi\u00e9n",
            "start": 2584.46,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "como hubieron masacres en ese entonces",
            "start": 2588.94,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n y desde all\u00e1 desde sonora",
            "start": 2592.359,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "los deportaron para trabajar como",
            "start": 2597.319,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "esclavos ac\u00e1 en yucat\u00e1n en las haciendas",
            "start": 2600.499,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "henequeneras",
            "start": 2604.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n",
            "start": 2608.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando porfirio d\u00edaz",
            "start": 2611.559,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "es cuando se le quita a yucat\u00e1n lo que",
            "start": 2614.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es ahora el territorio de quintana roo",
            "start": 2618.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a yucat\u00e1n",
            "start": 2622.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2625.99,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "quer\u00edan quedar",
            "start": 2628.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con las tierras de todo quintana roo",
            "start": 2631.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2636.78,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "hubo resistencias m\u00e1s tarde vamos a ir a",
            "start": 2639.18,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto que hay era el",
            "start": 2645.869,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "centro de la resistencia ind\u00edgena maya",
            "start": 2647.849,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2652.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todos los opositores a porfirio d\u00edaz los",
            "start": 2655.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que participaron en la huelga de r\u00edo",
            "start": 2659.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "blanco en veracruz los dirigentes",
            "start": 2663.5,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "todos los mandaban",
            "start": 2666.89,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el arroz",
            "start": 2670.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era la c\u00e1rcel",
            "start": 2673.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2675.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la siberia de mexico",
            "start": 2678.07,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "donde se cerraba a quienes se opon\u00edan a",
            "start": 2681.13,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "la dictadura",
            "start": 2686.289,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso fue el movimiento revolucionario",
            "start": 2690.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa fue",
            "start": 2696.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n un hombre",
            "start": 2699.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2702.24,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "francisco y madero convoc\u00f3 al pueblo",
            "start": 2703.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a tomar las armas",
            "start": 2707.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "para derrocar a porfirio d\u00edaz",
            "start": 2709.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y fue secundado",
            "start": 2713.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "por los peones de las haciendas",
            "start": 2716.13,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan ser libres",
            "start": 2719.069,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "secundado por dirigentes sociales",
            "start": 2723.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "como villa como zapata",
            "start": 2728.96,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en yucat\u00e1n entre otros dirigentes",
            "start": 2733.44,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "por felipe carrillo puerto",
            "start": 2737.509,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2740.539,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "estuvo al principio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2742.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "trabajando en el estado de morelos",
            "start": 2747.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ayudando a zapata",
            "start": 2751.18,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque era agrimensor",
            "start": 2754.01,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de los que deslindan las piernas",
            "start": 2758.34,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ndo",
            "start": 2762.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "triunfa el movimiento revolucionario",
            "start": 2765.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto ba",
            "start": 2768.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a entregar las tierras a los pueblos de",
            "start": 2773.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "morelos hacer los deslindes",
            "start": 2776.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las mediciones",
            "start": 2781.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se viene ac\u00e1 a luchar tambi\u00e9n por la",
            "start": 2784.839,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2788.859,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "esa repito fue la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 2791.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pase el tiempo",
            "start": 2796.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n en lo",
            "start": 2798.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2801.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque se entreg\u00f3 la tierra",
            "start": 2803.2,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque ya no hab\u00eda la esclavitud",
            "start": 2806.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3",
            "start": 2811.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a pagar salario m\u00ednimo 8 horas de",
            "start": 2813.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2817.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 2819.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "eran 16 horas de trabajo no hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 2821.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "descanso obligatorio",
            "start": 2825.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 2828.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "eso se logra gracias",
            "start": 2831.53,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a la revoluci\u00f3n",
            "start": 2834.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 2836.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no suficiente",
            "start": 2840.16,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "no se lanz\u00f3 sobre todo en lo democr\u00e1tico",
            "start": 2843.29,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 2851.06,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "don porfirio pero que do\u00f1a porfiria",
            "start": 2852.69,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de esa falta de democracia llevo",
            "start": 2861.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con el tiempo",
            "start": 2865.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a que de nuevo regresar",
            "start": 2868.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el porfirismo esto que llaman",
            "start": 2872.51,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es neoporfirismo",
            "start": 2875.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fue el regreso a lo que ya se hab\u00eda",
            "start": 2882.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "padecido",
            "start": 2886.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero el pueblo dijo basta",
            "start": 2889.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 2894.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2897.339,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 2900.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque no es un simple cambio de",
            "start": 2908.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2912.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 2914.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 2917.11,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias desde",
            "start": 2920.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2924.329,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ya eso vengo a decirles",
            "start": 2926.88,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "vamos adelante ya empezamos",
            "start": 2929.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lleva tiempo porque",
            "start": 2933.349,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 2937.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los cambios",
            "start": 2939.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo primero",
            "start": 2943.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2946.589,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 2950.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la impunidad se va a acabar la",
            "start": 2953.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me canso cansado",
            "start": 2955.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se va a acabar",
            "start": 2961.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la robadera",
            "start": 2964.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el bandidaje oficial",
            "start": 2967.369,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "porque todo el presupuesto se quedaba en",
            "start": 2970.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unas cuantas manos",
            "start": 2973.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la gente de repartida en migajas",
            "start": 2975.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y eso cuando necesitaban los votos",
            "start": 2979.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pero cuando repart\u00edan las despensas el",
            "start": 2982.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 2985.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2995.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n schering unidad para que",
            "start": 2998.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3003.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se distribuye con justicia de alcance a",
            "start": 3007.099,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos porque no s\u00f3lo se robaban",
            "start": 3010.729,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la mayor parte del dinero del",
            "start": 3014.779,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presupuesto pero tambi\u00e9n todo se quedaba",
            "start": 3016.609,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "en pagar sueldos elevad\u00edsimos a los",
            "start": 3021.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos en lujos",
            "start": 3025.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el gobierno les costaba mucho al",
            "start": 3027.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo mantener el gobierno gobierno",
            "start": 3030.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mantenido y bueno para nada",
            "start": 3033.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 3043.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hasta de 700 mil pesos mensuales",
            "start": 3045.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3050.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3053.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3055.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora hay una ley",
            "start": 3058.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 3060.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibe el presidente de la rep\u00fablica yo",
            "start": 3063.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "me baje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 3065.64,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "lo que ganaba pe\u00f1anieto sin",
            "start": 3068.19,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "compensaciones y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 3070.369,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que estamos bajando el sueldo arriba",
            "start": 3077.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que queremos subir ya lo estamos",
            "start": 3080.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "haciendo el sueldo de los de abajo",
            "start": 3083.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que haya justicia laboral",
            "start": 3086.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3094.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no hay estado mayor presidencial tienen",
            "start": 3097.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como ven",
            "start": 3100.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a jackie y guardaespaldas saben cuantos",
            "start": 3103.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente",
            "start": 3106.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 3108.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 3111.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 el estado mayor",
            "start": 3114.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencial ya todos esos elementos se",
            "start": 3118.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fueron a la secretar\u00eda de la defensa a",
            "start": 3120.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para cuidar al",
            "start": 3123.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente",
            "start": 3125.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3134.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "date en venta para california",
            "start": 3139.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 3142.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que iba a terminar costando 7000",
            "start": 3145.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3149.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "danny les hago la cuenta la d\u00eda bueno",
            "start": 3151.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacerla cuanto tiene emoci\u00f3n de",
            "start": 3155.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3157.67,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 3160.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "33 millones",
            "start": 3162.27,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial siete mil millones",
            "start": 3165.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ay\u00fademe",
            "start": 3171.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os dos siglos del presupuesto de",
            "start": 3175.14,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "temoz\u00f3n lo que cost\u00f3 el avi\u00f3n",
            "start": 3178.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3181.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para tener una idea",
            "start": 3188.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de el gran derroche que hab\u00eda no s\u00f3lo",
            "start": 3191.55,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "era ese avi\u00f3n",
            "start": 3196.23,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "compraron en el sexenio pasado seis",
            "start": 3199.069,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros nuevos seis jets adem\u00e1s del",
            "start": 3202.849,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial cada helic\u00f3ptero cada",
            "start": 3207.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "jets mil millones de pesos",
            "start": 3210.739,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir de",
            "start": 3213.979,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "compras hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3217.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de eso ya se termin\u00f3 ahora estamos",
            "start": 3220.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds como siempre a ras",
            "start": 3225.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de tierra adem\u00e1s siguiendo hacemos",
            "start": 3227.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n en helic\u00f3ptero cuando me voy a",
            "start": 3231.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos en",
            "start": 3233.93,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n cuando me voy a dar cuenta de",
            "start": 3236.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 3238.519,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3246.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos permite tener ahorros",
            "start": 3248.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica- el a\u00f1o",
            "start": 3252.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasado ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600",
            "start": 3255.34,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3260.74,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "nosotros este a\u00f1o vamos a ejercer 800",
            "start": 3264.049,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "millones la cuarta parte",
            "start": 3267.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces todo eso que nos estamos",
            "start": 3271.099,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ahorrando por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3273.049,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por hacer un gobierno austero sin lujos",
            "start": 3276.549,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es lo que nos permite tener presupuesto",
            "start": 3280.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sin necesidad de aumentar impuestos sin",
            "start": 3283.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que haya gasolinazos sin endeudar al",
            "start": 3286.91,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y poder atender las necesidades de",
            "start": 3289.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3292.009,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo pues ya",
            "start": 3293.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empezaron los programas de bienestar del",
            "start": 3296.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cliente monz\u00f3n y todo yucat\u00e1n el adulto",
            "start": 3300.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor ya no est\u00e1 recibiendo mil 160",
            "start": 3304.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesos sino dos mil 550 pesos y ya es un",
            "start": 3307.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "derecho que tienen todos los adultos",
            "start": 3311.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mayores y no les va a faltar nunca este",
            "start": 3314.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3318.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y digo que no le va a faltar nunca",
            "start": 3323.109,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque ya estoy por enviar una",
            "start": 3325.529,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley al congreso para que",
            "start": 3330.15,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "se establezca que la pensi\u00f3n al adulto",
            "start": 3334.799,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "mayor es un derecho se va a elevar a",
            "start": 3338.319,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "rango constitucional para que suceda lo",
            "start": 3341.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que suceda venga a quien venga despu\u00e9s y",
            "start": 3346.029,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ocupe la presidencia ya no puedan quitar",
            "start": 3349.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 3352.41,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3361.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 dando apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3363.63,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3369.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres lo mismo que el",
            "start": 3371.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "adulto mayor dos mil quinientos",
            "start": 3374.22,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "cincuenta",
            "start": 3376.95,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 3378.589,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "lo mismo las becas",
            "start": 3380.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preescolar los que est\u00e1n en estancias",
            "start": 3383.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infantiles",
            "start": 3387.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para primaria para secundaria de",
            "start": 3389.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 3391.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el caso de preparatoria es para todos",
            "start": 3393.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los que sean estudiantes su beca el caso",
            "start": 3397.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la universidad",
            "start": 3401.24,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3403.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3404.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son de familias humildes",
            "start": 3407.89,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 3411.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas becas para estudiantes pobres de",
            "start": 3414.5,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "nivel superior 300.000 becas en total",
            "start": 3418.07,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "casi 11 millones de becas",
            "start": 3423.089,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o solo en becas un presupuesto de",
            "start": 3427.02,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "65 mil millones de pesos",
            "start": 3430.83,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "algo nunca visto en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3434.599,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "y no solo eso los j\u00f3venes que no",
            "start": 3439.509,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando no tienen empleo se les",
            "start": 3444.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando se les da trabajo como",
            "start": 3447.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 3451.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en comercios en",
            "start": 3454.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "actividades productivas se les paga un",
            "start": 3458.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales se",
            "start": 3461.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llama el programa 'j\u00f3venes construyendo",
            "start": 3464.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el futuro para ver cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 3466.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "contratados ya 900.000 ya estamos por",
            "start": 3468.71,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "llegar a un mill\u00f3n antes se abandonaba a",
            "start": 3473.0,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes lo \u00fanico que hac\u00edan eran",
            "start": 3477.079,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "llamarles ninis",
            "start": 3480.529,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera despectiva",
            "start": 3482.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los discriminaban siendo les ninis que",
            "start": 3487.559,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan y nunca se hac\u00eda",
            "start": 3491.249,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "nada con los j\u00f3venes ahora queremos",
            "start": 3494.009,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "garantizar a todos los j\u00f3venes el",
            "start": 3498.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 3500.729,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajo para que ning\u00fan joven se vea",
            "start": 3503.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tentado a tomar el camino de las",
            "start": 3506.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "conductas antisociales que no no se",
            "start": 3509.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "enganchen y se nos lleven la",
            "start": 3512.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "delincuencia sino que se vayan formando",
            "start": 3514.079,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como gente de bien que los j\u00f3venes",
            "start": 3516.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "tengan opciones tengan alternativas",
            "start": 3521.189,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a salir adelante lo mismo en el caso del",
            "start": 3524.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 3528.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "van a seguir llegando los apoyos del",
            "start": 3530.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "procampo contin\u00faa a m\u00e1s que mejor porque",
            "start": 3533.76,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "va a llegar puntualmente y a todos no a",
            "start": 3539.63,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "unos cuantos sino a todos los campesinos",
            "start": 3546.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os",
            "start": 3550.59,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "propietarios iba a llegar directo porque",
            "start": 3554.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 3558.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos estos beneficios se van a entregar",
            "start": 3560.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de manera directa sin intermediarios",
            "start": 3564.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 3569.029,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3572.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de yucat\u00e1n",
            "start": 3576.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "o la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3579.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "independiente felipe carrillo puerto y",
            "start": 3581.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "darme a m\u00ed el dinero",
            "start": 3583.56,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y yo lo voy a repartir",
            "start": 3585.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "yo lo entrego a la que no primo hermano",
            "start": 3588.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya esto ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa",
            "start": 3591.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3595.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 3598.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o no llega completo",
            "start": 3602.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "llega con moche con piquete de ojo",
            "start": 3605.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el adulto mayor su tarjeta",
            "start": 3611.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el familiar de un discapacitado su",
            "start": 3614.71,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 3616.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el beneficiario con este apoyo que se",
            "start": 3618.35,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "llama producci\u00f3n para el bienestar que",
            "start": 3623.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "era el procampo su tarjeta",
            "start": 3626.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para el becario su tarjeta",
            "start": 3629.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos el problema pero lo vamos a",
            "start": 3632.73,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "resolver que no hay sucursales bancarias",
            "start": 3635.34,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "suficientes porque todo ese periodo se",
            "start": 3641.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear y",
            "start": 3646.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los bancos grandes volaron dejaron un",
            "start": 3649.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "banquito nada m\u00e1s que se llama se",
            "start": 3653.65,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "llamaba a bansefi ese banco ahora se",
            "start": 3656.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llama banco del bienestar",
            "start": 3661.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y se va a convertir en un banco te va a",
            "start": 3663.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tener sucursales en todos los pueblos",
            "start": 3667.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para que ah\u00ed se lleve a cabo el cobro de",
            "start": 3669.85,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 3674.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tenemos ese problema pero lo vamos a ir",
            "start": 3682.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "resolviendo estamos pensando que este",
            "start": 3685.189,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "banco de bienestar va a tener 13.000",
            "start": 3688.099,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el pa\u00eds",
            "start": 3690.979,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y facilitar el pago que no sea dinero en",
            "start": 3695.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 3698.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que se pague con tarjeta eso ya se est\u00e1",
            "start": 3701.45,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "avanzando lo mismo en cuanto al programa",
            "start": 3706.339,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "sembrando vida ya aqu\u00ed lo conocen",
            "start": 3710.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les comen",
            "start": 3717.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya se est\u00e1n",
            "start": 3720.22,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "sembrando 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3724.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3728.99,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tienen trabajo permanente 200.000",
            "start": 3730.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "campesinos en el pa\u00eds",
            "start": 3735.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que viene aumentamos otras 500",
            "start": 3738.42,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mil iban a ser 400.000 sembradores que",
            "start": 3742.059,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo su apoyo no s\u00f3lo",
            "start": 3747.79,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "la planta sino el jord\u00e1n para que",
            "start": 3752.44,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "cultiven sus parcelas que siembren",
            "start": 3757.71,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables frutales lo que se d\u00e9",
            "start": 3761.619,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "en cada regi\u00f3n de esta manera ya no va a",
            "start": 3767.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "haber necesidad de que los j\u00f3venes se",
            "start": 3772.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengan que ir a buscarse la vida a",
            "start": 3775.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "canc\u00fan o la riviera maya",
            "start": 3777.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "algunos hasta eeuu",
            "start": 3781.65,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el que quiera irse",
            "start": 3784.839,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a poder hacerlo por gusto o por",
            "start": 3788.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "necesidad porque va a haber trabajo en",
            "start": 3792.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las comunidades va a haber trabajo en",
            "start": 3795.059,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 3797.22,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito del sembrando vida y",
            "start": 3801.28,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a avanzar ayer acordamos con",
            "start": 3805.63,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "el gobernador de que se va a entregar un",
            "start": 3809.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presupuesto a cada escuela",
            "start": 3815.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya no se va a manejar el presupuesto por",
            "start": 3818.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas dependencias del gobierno federal",
            "start": 3821.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del gobierno estatal va a llegar",
            "start": 3824.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un cheque la orden de pago desde la",
            "start": 3828.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la",
            "start": 3831.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia de cada",
            "start": 3834.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3837.23,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "los padres de familia",
            "start": 3839.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se organiza la asamblea nombran un",
            "start": 3842.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 3846.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3846.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nombran un tesorero estamos recomendando",
            "start": 3848.77,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que el tesorero sea mujer porque las",
            "start": 3853.11,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres",
            "start": 3857.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3860.14,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "se debe entregar cada ciclo escolar cada",
            "start": 3869.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1o su presupuesto cada escuela",
            "start": 3873.839,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "si tienen de 5 a 50 alumnos escuelas muy",
            "start": 3877.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itas en donde un maestro de",
            "start": 3883.49,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "maestro baja dan al sexto grado",
            "start": 3885.32,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "esas escuelas que se llaman multi grados",
            "start": 3891.17,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "si es de 5 a 50 lo unos 150 mil pesos",
            "start": 3895.83,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "para que les ayude en la reparaci\u00f3n de",
            "start": 3901.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la escuela c\u00f3mo poner los techos los",
            "start": 3904.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mobiliarios el ba\u00f1o pintar la escuela lo",
            "start": 3907.2,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que se necesite si es de 50 a 150",
            "start": 3911.37,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "alumnos 200 mil pesos",
            "start": 3916.47,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "150 alumnos en adelante",
            "start": 3920.29,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "si de 50 a 150",
            "start": 3923.869,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "200.000 de 150 alumnos en adelante",
            "start": 3927.079,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "500.000 se le ve entregar a cada",
            "start": 3931.349,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia el",
            "start": 3936.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "presupuesto vamos a entregar ya este a\u00f1o",
            "start": 3939.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 3943.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a cerca de 600 escuelas vamos a ir por",
            "start": 3946.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 3950.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado gobierno federal",
            "start": 3951.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero como ahora \u00e9ste no lo ten\u00eda",
            "start": 3954.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "considerado el gobierno del estado le",
            "start": 3958.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a prestar",
            "start": 3961.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "su parte",
            "start": 3964.68,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ya me compromet\u00ed a eso",
            "start": 3968.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para aquella empecemos y lo mismo en el",
            "start": 3971.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "caso de la miel",
            "start": 3976.16,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y no los han estado planteando llevo muy",
            "start": 3978.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con mauricio vila",
            "start": 3982.009,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "gobernador de yucat\u00e1n nos llevamos bien",
            "start": 3985.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque los considero un hombre",
            "start": 3992.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3994.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con esto que defiende los intereses del",
            "start": 3996.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pueblo yucateco",
            "start": 4000.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 4005.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y pensando en hacer negocio",
            "start": 4006.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como se quedan con las playas como era",
            "start": 4009.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4013.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tener sus ranchos sus mansiones",
            "start": 4014.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es una gente honrada por eso nos",
            "start": 4020.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "llevamos bien vamos a trabajar de manera",
            "start": 4024.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conjunta y nos plantearon les dec\u00eda lo",
            "start": 4026.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de la miel",
            "start": 4030.65,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4031.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hab\u00eda antes seg\u00fan la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 4032.9,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dio el gobernador",
            "start": 4039.05,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "una empresa que compraba la miel y hab\u00eda",
            "start": 4041.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un precio de garant\u00eda",
            "start": 4045.569,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "entonces le fue mal a esa empresa",
            "start": 4048.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya no hay precio de garant\u00eda de la miel",
            "start": 4051.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y por eso pues se comete la injusticia",
            "start": 4055.3,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de que yucat\u00e1n es el estado que m\u00e1s miel",
            "start": 4059.54,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "produce sin embargo es donde pagan menos",
            "start": 4063.71,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "por la miel de todo el pa\u00eds",
            "start": 4068.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque hay mucho acaparamiento con todo",
            "start": 4073.5,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "respeto mucho coyotaje",
            "start": 4077.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mucho intermediario entonces que ese set",
            "start": 4082.27,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "una empresa social que va a comprar la",
            "start": 4086.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "miel a precio justo precio de garant\u00eda",
            "start": 4090.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "toda la miel de yucat\u00e1n y vamos a buscar",
            "start": 4094.78,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lo mismo para campeche y para quintana",
            "start": 4098.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "roo todo lo que es la pen\u00ednsula de",
            "start": 4102.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n que se tenga un centro de acopio",
            "start": 4104.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la miel",
            "start": 4108.07,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con un precio de garant\u00eda",
            "start": 4110.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar para que los",
            "start": 4113.609,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "particulares no desaparecen",
            "start": 4118.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tengan que pagar mejores precios que",
            "start": 4121.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siempre es buena la competencia",
            "start": 4125.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eso es la democracia y hay uno nada m\u00e1s",
            "start": 4129.08,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "hace lo que quiere si hay varios hay",
            "start": 4133.62,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 4137.79,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tienen que tratar mejor a la gente eso",
            "start": 4139.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "es lo que se va a buscar en el caso del",
            "start": 4143.159,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acopio de la miel vamos a seguir",
            "start": 4145.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "apoyando tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 4149.909,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 este mozo",
            "start": 4153.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tiene un buen presidente municipal",
            "start": 4155.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque mientras est\u00e1bamos aqu\u00ed",
            "start": 4157.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escuchando lo que dec\u00edan el gobernador y",
            "start": 4159.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adelfo regino y las compa\u00f1eras la",
            "start": 4164.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que nos dio la bienvenida con",
            "start": 4166.94,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "tanta pasi\u00f3n y que le agradecemos mucho",
            "start": 4170.21,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de temoz\u00f3n me",
            "start": 4175.509,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estaba hablando a la oreja",
            "start": 4179.139,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4181.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndome un apoyo y ya le dije que",
            "start": 4184.799,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar",
            "start": 4187.93,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 apoyando por lo de las",
            "start": 4196.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viviendas pero vamos a apoyarlo porque",
            "start": 4198.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 portando bien ni siquiera me",
            "start": 4202.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "interesa saber de qu\u00e9 partido es",
            "start": 4205.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4212.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es un asunto partidista lo que",
            "start": 4215.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "necesitamos es unirnos todas las",
            "start": 4220.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "autoridades la patria es primero el",
            "start": 4221.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pueblo es primero ya cuando",
            "start": 4225.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tengan las elecciones",
            "start": 4229.4,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que cada quien agarre su partido",
            "start": 4231.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero pasan las elecciones a trabajar",
            "start": 4234.929,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos juntos en bien del pueblo partido",
            "start": 4237.679,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "como su nombre lo dice es una parte",
            "start": 4241.889,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gobierno representa a todo ya no es de",
            "start": 4244.949,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que t\u00fa eres de mi partido y aqu\u00ed te voy",
            "start": 4249.959,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a dar tu no estudies conmigo y a ti ya",
            "start": 4252.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no te doy nada eso se acab\u00f3 al",
            "start": 4255.269,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 4257.699,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "o no ser\u00e1 as\u00ed",
            "start": 4264.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto sufrimos cuando est\u00e1bamos en",
            "start": 4267.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n hasta",
            "start": 4270.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para las reinas de la primavera ganada",
            "start": 4272.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una muchacha nada m\u00e1s que era de la",
            "start": 4277.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n la descalificada",
            "start": 4280.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hacen eso",
            "start": 4285.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 tiene que haber democracia",
            "start": 4287.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cada quien es libre de manifestarse de",
            "start": 4290.87,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "expresarse de apoyar y militares en un",
            "start": 4293.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4299.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cuando ya se constituye el gobierno",
            "start": 4301.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tiene derecho como cualquier otro a",
            "start": 4305.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recibir los apoyos es para todos el",
            "start": 4308.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobierno no para unos cuantos me dio",
            "start": 4311.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos",
            "start": 4315.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a seguirnos viendo porque yo voy a",
            "start": 4317.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguir visitando los pueblos no va a",
            "start": 4320.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haber divorcio",
            "start": 4323.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no es que ya ganamos",
            "start": 4325.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nosotros a gobernar y dejar sus asuntos",
            "start": 4329.03,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a sus tareas no la democracia es",
            "start": 4333.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4336.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como un pueblo todo esto que estoy",
            "start": 4339.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diciendo lo vamos a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4342.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y ustedes me van a ayudar me van a",
            "start": 4345.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ayudar a empujar el elefante porque nos",
            "start": 4348.83,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y",
            "start": 4352.7,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso que hay que ponerlo de pie",
            "start": 4356.57,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "y hay que empujarlo para que camine",
            "start": 4360.739,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero el pueblo me est\u00e1 apoyando",
            "start": 4365.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 respaldando el pueblo hay",
            "start": 4368.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quienes no les gusta este cambio jam\u00e1s",
            "start": 4371.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "lo respetamos mucho porque no tenemos",
            "start": 4374.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "enemigos ni queremos tener tenemos",
            "start": 4376.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4379.579,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "puede ser que no les guste porque",
            "start": 4381.559,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados a estar medrando",
            "start": 4384.489,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad tan",
            "start": 4389.389,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acostumbrados a estar robando y ya se",
            "start": 4391.189,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 la corrupci\u00f3n y ahora es el",
            "start": 4394.219,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gobierno repito del pueblo y en",
            "start": 4397.969,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo nada de que",
            "start": 4401.149,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe nada de que la clase",
            "start": 4405.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es la que lo resuelve todo que",
            "start": 4407.749,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 4410.269,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nada la pol\u00edtica es asunto de todos y el",
            "start": 4412.309,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pueblo en la democracia es el que manda",
            "start": 4416.419,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed es ahora esa es la nueva pol\u00edtica",
            "start": 4419.659,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 4423.699,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que viva te emoci\u00f3n",
            "start": 4429.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "que vino a yucat\u00e1n",
            "start": 4434.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos originarios",
            "start": 4438.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que viva la cultura maya",
            "start": 4442.17,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva mi equipo",
            "start": 4445.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "casi titulares de marbella cuarteles",
            "start": 4456.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para la mejora de que es un calle en los",
            "start": 4459.57,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "que hay un m\u00f3vil m\u00e9xico busca virtud",
            "start": 4464.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "enchufada tienen \u00e1gil soft primaria",
            "start": 4466.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda tuta gil 1 q nos",
            "start": 4468.929,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ponemos de pie para entonar nuestro",
            "start": 4472.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "himno nacional interpretado por el coro",
            "start": 4475.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la escuela primaria ind\u00edgena benito",
            "start": 4478.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de la comisar\u00eda de bullock un",
            "start": 4480.57,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "municipio de temoz\u00f3n yucat\u00e1n",
            "start": 4483.139,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4487.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4499.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4511.36,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 4518.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo siento",
            "start": 4521.71,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4524.46,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "scully",
            "start": 4533.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4535.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 4540.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4547.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4550.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 4553.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "prometido",
            "start": 4558.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4565.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4573.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4578.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4580.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de trailers",
            "start": 4583.62,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "facebook proyectos uruguay to cahill",
            "start": 4585.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "temoz\u00f3n de muchos tanval musical y ethel",
            "start": 4588.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manyaka hop ya no ocupe 3000 yucat\u00e1n 71",
            "start": 4591.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "jallasi 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4595.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador nicol\u00e1s dice su",
            "start": 4599.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "chica tal es muy es la m\u00fasica para ti 27",
            "start": 4604.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tu like el musical que coche 7 luz",
            "start": 4607.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intacta botones t\u00e1cticas tales avances",
            "start": 4610.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un pelma login t\u00e1ctil a keynes",
            "start": 4613.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye el evento se",
            "start": 4616.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4620.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4623.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4625.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos como habla",
            "start": 4628.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4631.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "excelente tarde hasta pronto",
            "start": 4634.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4642.11,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 4649.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4653.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4670.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4697.05,
            "duration": 19.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4699.24,
            "duration": 17.789
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4724.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4741.87,
            "duration": 23.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4762.02,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": "una ceremonia de purificaci\u00f3n tradicional maya a cargo del espejo alfonso cinta web de la comunidad de shockey municipio de intimaci\u00f3n athletic de una bendici\u00f3n soy tonto la telet\u00f3n bola ya que le gusta al pueblo le tiene gracia ya tengo una carta calor humedad que filmar\u00e1 automotor al imperio la calma de twitter ya para ratificar cuando una sart\u00e9n sinti\u00f3 salsa matan cada d\u00f3lar de y page veis el casino constancia de la vida bueno contables armar una matriz medicina oa la compraventa y los padres yo sigo de escribir tantos amigos kristen con armas de repetici\u00f3n a gas es una bendici\u00f3n toman tocaba ted josh tiven de los comercios esp\u00edritu santo a m\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] en breves d\u00edas gracias trasero s\u00ed y jcg optic muy valiente el maya k hop ya norte petrom en yucat\u00e1n uno jala chile 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este evento y algo con el pueblo maya peninsular entero son yucat\u00e1n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador fu la quinta al menos yucat\u00e1n mauricio vila dosal la compa\u00f1\u00eda del gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal el papel instituto nacional tema se va al caj\u00f3n adelfo regino montes el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes ojala chiluca si el tema son carlos manuel cuyo castillo el presidente municipal detem oso carlos manuel cuyo castillo rumbo el popping un caniche m\u00e1s rosal\u00eda paul para la autoridad comunitaria de chemax yucat\u00e1n rosal\u00eda por el papel o cahill hunuk\u00fa humecta encaje este maz\u00f3n o alberto buscan que el comisario municipal de p\u00fablico municipio de temoz\u00f3n o alberto cook h march\u00f3 al p\u00f3rtico ejido y coppola humecta encaje y tizim\u00edn c\u00e9sar cauich style el comisario de gir\u00f3n de poco la comisar\u00eda de tizim\u00edn c\u00e9sar cauich site veis en camino desde el clima con un \u00e1gil ojal\u00e1 chill m\u00e9xico unam y \u00e1gil cuchillas de picsi lo m\u00e1s agua lo m\u00fasica me love to la calles amigas 7 nuts autoridades federales estatales municipales comunidad ind\u00edgena y sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos y todos ustedes sea bienvenido y p\u00f3nganse tomar asiento por favor bien es donde ahora bien \u00e9l es igual y con notas con rosal\u00eda pulpa le tiene gusta tanto cava maya que escuchamos en el uso de la palabra a la autoridad comunitaria de temas rosal\u00eda por paz quintales fin licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no opine mauricio vila dorsal no copies impi adelfo regino montes mi platita la place y halones 'guaje' ya tele est\u00e9n en halach\u00f3 simbad convenga y lo sumo la crema que est\u00e9n que est\u00e9n aqu\u00ed king m\u00e1s com [M\u00fasica] ni podr\u00e1 quitar conti andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y hasta lo m\u00e1s lo ya no huele si cabe rosal\u00eda paul para encajarle yemas kim juego tratan es de iguales juliaca que 8 de noviembre tu reunir tumbao 200 autoridades y 14 municipio jeje las y chile comisarios municipales ejidales presidentes municipales tul acayucan tilo chivato tula cree que las este bal\u00f3n julio uruguay tulum y yucat\u00e1n ya catas a efe mano justa t\u00fa la que yucat\u00e1n que te levantan el instituto d\u00eda pueblos ind\u00edgenas tic sic button y est\u00e9 m\u00e1s y chile lo va a secar encuesta con visita no beijing y booking kyi est\u00e1 en el no con dial y est\u00e1 en el disco yucat\u00e1n 7 la clo est\u00e1 en el vasco canal tyc yo lo cansa y yo no un malo este atenderte ti sector salud joan el humo yo la tag s\u00e9 que tu invitar con un tronco delante a participar hatch cada vez se aleja m\u00e1s guay yucat\u00e1n en cara y huestes chic bates va a estudiar ya lo un chico mat\u00f3 y titularlo de ahora entre otras cosas muy importantes consideramos que se debe partir del principio de cualquier actividad que se lleve a cabo en el pueblo maya debe contar con el respeto a las decisiones de las asambleas y las autoridades ind\u00edgenas dentro de nuestras necesidades m\u00e1s importantes est\u00e1 el de contar con viviendas dignas que se consideren el respeto respeto al medio ambiente de las comunidades ind\u00edgenas y que procuren los servicios como los centros de salud escuelas y contar con la red de agua potable para las familias consideramos necesario que se apliquen estrategias de participaci\u00f3n social que permitan atacar y hacer conciencia sobre temas de vandalismo alcoholismo y la drogadicci\u00f3n entre las familias y las comunidades ind\u00edgenas desde el punto de vista de la producci\u00f3n tomar en cuenta la vocaci\u00f3n productiva que hemos venido manejando en actividades importantes como la producci\u00f3n de miel el turismo y la producci\u00f3n agr\u00edcola y pecuaria las cuales llevamos a cabo con muy pocos apoyos queremos llamar la atenci\u00f3n de contar con amplio apoyo para que nuestros territorios y la propiedad de nuestras tierras ejidos no se vean afectadas por la reciente presencia de despachadores de tierra y mobiliarios que pretenden despojarnos de nuestras tierras adem\u00e1s la participaci\u00f3n y la consulta con relaci\u00f3n al tren maya y que tengamos un beneficio justo y equitativo para todos por ello solicitamos mayor apoyo y asesor\u00eda de parte de las instituciones del sector agrario finalmente requerimos su apoyo para considerar apoyos especiales para el fortalecimiento de nuestras tradiciones artesan\u00edas nuestra gastronom\u00eda y la medicina tradicional se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1or se\u00f1or director del impi esto que se anuncia de trabajar en un plan de desarrollo regional con la participaci\u00f3n de todos los representantes de las instituciones federales estatales presidentes municipales nos parece que es una buena medida pero requiere de continuidad y que sea permanente s\u00f3lo as\u00ed estaremos en la posibilidad de consolidar nuestras aspiraciones para nuestro propio bienestar tula \u00e1ngeles de guaitecas jumbo dictase 76 a la gestual tulum y m\u00e9xico 7 de yucat\u00e1n toner citan un tuyo granate wetlands y lo h un sentimiento cuya ola le publica presidente all\u00ed 20 h visca better connecticut con aqu\u00ed a cabo la finca como la sanata o la ia capell\u00e1n 17 cristal y til afecta me acaba el agua que hoy y la mente de agua que ya est\u00e1n lejos y no va [Aplausos] adi\u00f3s campanas este estilo china [Aplausos] y les toca mucha tan google popping instituto nacional dilemas de walqa hobo adelfo regino montes a continuaci\u00f3n tendr\u00e1 el uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes [Aplausos] dios me gusta sketch y anda agreg\u00f3 que dado que jack cuyo an\u00e1lisis navia automercados curso ya moha nos construyen de emoci\u00f3n el d\u00eda una gallina roja m\u00e1s amas winston al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador deuda con mayores conexiones los llama te visten los diamantes gana pasten tickers 2003 que se llama grau que colocan m\u00e1s bien caja jack muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos distinguidas autoridades y representantes del pueblo maya del centro y oriente del estado de yucat\u00e1n respetable licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1or gobernador mauricio vila dosal personalidades personalidades que nos acompa\u00f1an en este importante acto est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons quien es el director de fonatur y responsable de uno de los proyectos m\u00e1s emblem\u00e1ticos del gobierno de la rep\u00fablica el tren maya la maestra josefina bravo rangel comisionada para el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y nuestro compa\u00f1ero juan ferrer director del instituto nacional de salud para el bienestar muchas gracias se\u00f1ores autoridades municipales ciudadano carlos manuel cuyo castillo presidente municipal de esta municipalidad por recibirnos de manera c\u00e1lida y abrirnos las puertas de este ayuntamiento quisiera en primer t\u00e9rmino hermanas y hermanos agradecer a don alfonso xi n\u00e1huatl qui\u00e9n es sacerdote maya y quien ha encabezado esta ceremonia de purificaci\u00f3n tradicional maya aqu\u00ed en esta importante regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n se encuentran tres de los centros ceremoniales m\u00e1s importantes del pueblo maya el que est\u00e1 ubicado en ex balam en chich\u00e9n itz\u00e1 y en cova esto es importante decirlo porque estamos dando presencia y reconocimiento a nuestro pensamiento ancestral aqu\u00ed una herencia valiosa de ustedes de sus antepasados es el calendario maya este calendario que est\u00e1 basado en la numeraci\u00f3n vigesimal y que nos se\u00f1ala que el d\u00eda de hoy es bol\u00f3n nueve d\u00edas sagrado en este calendario maya y que simboliza el mes del movimiento de los esp\u00edritus y la conexi\u00f3n con el universo a trav\u00e9s de este altar que hoy hemos visto en donde se invoca a los cuidadores de los cuatro puntos cardinales como ustedes le llaman los canales cuidadores de las monta\u00f1as cuidadores de las planicies cuidadores de las aguas y desde luego cuidadores de los cenotes por eso con esta ceremonia tradicional hoy hemos invocado a las fuerzas de la madre tierra de la naturaleza deseando que podamos restablecer la armon\u00eda entre el hombre y la naturaleza y para restablecerlo el gobierno de m\u00e9xico que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se ha propuesto que esto sea a trav\u00e9s del di\u00e1logo a trav\u00e9s del acuerdo porque s\u00f3lo a trav\u00e9s de nuestra palabra s\u00f3lo a trav\u00e9s del di\u00e1logo podremos encontrar la paz la unidad la reconciliaci\u00f3n que tanto demandan y anhelan nuestros pueblos eso se\u00f1ores autoridades yo quiero agradecer profundamente que se hayan dado cita el d\u00eda de hoy y en particular el d\u00eda de ayer en la fia de valladolid hubo una importante reuni\u00f3n de autoridades ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n en el que han concentrado sus propuestas y planteamientos mismos que han sido le\u00eddos hoy por nuestra hermana rosal\u00eda por bartz quien es la autoridad comunitaria de la comunidad de chemax y aqu\u00ed quisiera yo resaltar muy brevemente los principales planteamientos sobre todo esta cuesti\u00f3n de que haya una aplicaci\u00f3n correcta de los recursos gubernamentales por parte de las autoridades de los diversos \u00f3rdenes de gobierno aqu\u00ed hay que decirlo con mucha claridad nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica ha hecho una convocatoria para que en todos los \u00e1mbitos y niveles de gobierno combatamos la corrupci\u00f3n y nos fijamos bajo el noble principio de la honradez de la honestidad creo que este es un reclamo compartido y nosotros lo estamos atendiendo a plenitud tambi\u00e9n que haya y apoyo a la producci\u00f3n que hay apoyo al cultivo del ma\u00edz que es lo que aqu\u00ed se trabaja de manera cotidiana y tambi\u00e9n a las actividades artesanales estoy seguro que con la coordinaci\u00f3n de las diversas instancias del gobierno de la republica habremos de atender este justo reclamo como hoy ya lo estamos viendo aqu\u00ed con la presencia de este programa tan importante tan emblem\u00e1tico de nuestro gobierno como es el programa de sembrando vida tambi\u00e9n un tema que ha sido planteado es la cuesti\u00f3n del recado del rescate del fortalecimiento de las diversas expresiones culturales del pueblo maya en particular de nuestra lengua este es sin duda uno de los m\u00e1s grandes compromisos que tiene el gobierno que encabeza nuestro presidente l\u00f3pez obrador porque como ustedes saben se ha reformado el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n mexicana y en este art\u00edculo se ha consagrado la importancia de que los planes y programas educativos se retomen se reivindique y se fortalezca la lengua ind\u00edgena y que tambi\u00e9n el principio de la pluriculturalidad sea un principio de todo el sistema educativo nacional para que nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os nuestros j\u00f3venes nuestros adolescentes todas y todos estemos conscientes orgullosos de nuestra cultura y de nuestras ind\u00edgenas es despu\u00e9s el trabajo que tenemos por delante y por eso yo agradezco mucho que hoy tambi\u00e9n se haya se\u00f1alado la importancia de un proceso de planeaci\u00f3n regional son muchas anejas y grandes las demandas las reivindicaciones que tienen nuestros pueblos y nuestras comunidades tenemos que organizarnos hermanas y hermanos tenemos que afrontar y resolver estas problem\u00e1ticas de una manera organizada y de una manera coordinada entre las propias comunidades y pueblos ind\u00edgenas y desde luego con las instancias del gobierno municipal del gobierno estatal y del gobierno federal yo estoy seguro que si hay este di\u00e1logo y esta coordinaci\u00f3n vamos a llegar a buen puerto y si bien es cierto muchos de los problemas se van a resolver con el paso del tiempo estoy seguro que ir cumpliendo con nuestras metas de una manera paulatina y de una manera permanente como lo ha se\u00f1alado aqu\u00ed nuestra compa\u00f1era rosal\u00eda dicho lo anterior quisiera finalizar mi intervenci\u00f3n reconociendo el importante trabajo la valiosa cultura [M\u00fasica] maya quisiera en particular reconocer la dinast\u00eda de los cocos y la dinast\u00eda de los insights que muchos nos ense\u00f1aron en la defensa de la cultura en la defensa de la tierra y el territorio son ejemplos que hoy debemos de seguir para que sobre la base del aprovechamiento de nuestros recursos naturales podamos sembrar un horizonte de progreso de bienestar de desarrollo de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y que aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del pueblo maya y a 500 a\u00f1os del primer encuentro entre moctezuma xocoyotzin y hern\u00e1n cortez hoy el gobierno de mexico nos estamos comprometiendo a ser la herramienta para que logremos la paz la unidad el desarrollo y la reconciliaci\u00f3n entre nuestros pueblos por eso es tan importante hermanas y hermanos y abriendo este proceso de di\u00e1logo entre ustedes y el ciudadano presente en la rep\u00fablica porque s\u00f3lo a trav\u00e9s del di\u00e1logo vamos a encontrar la una respuesta justa y digna a nuestras viejas reivindicaciones muchas gracias [Aplausos] de ahora katie douglas y blooming yucat\u00e1n mauricio vila dosal causa y quitan il de mucha chamba de ti la esquina corresponde a continuaci\u00f3n escuchar en el uso de la palabra al gobernador constitucional del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes como est\u00e1n yo estoy muy contento de poder estar aqu\u00ed hoy en temoz\u00f3n con todos ustedes pero estoy todav\u00eda m\u00e1s contento de que el d\u00eda de hoy nos est\u00e9 acompa\u00f1ando el presidente de todos los mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a quien le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a yucat\u00e1n agradezco tambi\u00e9n al licenciado adelfo regino su presencia el d\u00eda de hoy por supuesto al alcalde de esta comunidad desde su amor de temoz\u00f3n a carlos cuyas muchas gracias presidente estamos trabajando muy bien de la mano y saludar por supuesto tambi\u00e9n a los dem\u00e1s funcionarios del gobierno federal a los dem\u00e1s representantes est\u00e1 juan ferrer est\u00e1 tambi\u00e9n por ac\u00e1 el representante y encargado del tren maya rogelio jim\u00e9nez est\u00e1 tambi\u00e9n el diputado luis alegre muchas gracias a todos ustedes por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy y sin duda el pueblo maya es el gran orgullo de yucat\u00e1n aqu\u00ed en yucat\u00e1n pasa algo que no pasa en muchos otros lugares del pa\u00eds aqu\u00ed el 75 por ciento de los yucatecos se ha auto reconoce como maya quiere decir que nos sentimos orgullosos que nos sentimos muy honrados de nuestras costumbres y de nuestras tradiciones yo escuchaba hablar a rosal\u00eda y eso es lo que vemos en el pueblo maya vemos fuerza vemos determinaci\u00f3n y tambi\u00e9n vemos a muchas mujeres que est\u00e1n luchando por salir adelante un fuerte aplauso para rosal\u00eda y para todas las mujeres de yucat\u00e1n no solamente estamos orgullosos de nuestro origen sino que tambi\u00e9n de nuestra lengua el 28 por ciento de los yucatecos habla la maya somos la lengua ind\u00edgena m\u00e1s hablada en todo m\u00e9xico ninguna otra lengua ind\u00edgena se habla tanto con la maya y por eso desde el gobierno del estado estamos trabajando para poder mejorar las condiciones de nuestro pueblo de todos los yucatecos y uno de los principales problemas que tenemos aqu\u00ed en yucat\u00e1n es el tema de la pobreza el 40 por ciento de los yucatecos viven en condiciones de pobres si quitamos a m\u00e9rida y solamente medimos los municipios del interior del estado estamos hablando que el 55 por ciento de la gente que vive en el interior del estado est\u00e1 en condiciones de pobreza y una de las principales razones de pobreza es la falta de una vivienda adecuada que les haga falta un ba\u00f1o un techo un piso un cuarto adicional que vivamos en condiciones de hacinamiento o como decimos los yucatecos vivimos a chocados verdad y por qu\u00e9 pasa esto porque tenemos una familia un pap\u00e1 una mam\u00e1 tienen dos hijos y de repente se nos casa el hijo y ya tenemos la nuera y ad\u00f3nde se va a vivir la nuera a casa de ustedes verdad y luego se casa la hija y ya tenemos yerno y ad\u00f3nde se va a vivir el yerno a casa de ustedes y tenemos que donde hab\u00edan una familia ya tenemos a tres familias viviendo viendo este gran problema que tenemos en yucat\u00e1n desde aqu\u00ed desde el gobierno del estado juntamos 300 millones de pesos para entrarle a un programa de vivienda luego venimos a ver a los presidentes municipales y los presidentes municipales dijeron de todo el estado nosotros le ponemos otros 300 millones ya ten\u00edamos 600 y un d\u00eda el se\u00f1or presidente me hizo el favor de recibirme en palacio de gobierno all\u00e1 en la ciudad de mexico en palacio nacional y le dije presidente ya le pusimos 300 millones del gobierno del estado ya le pusieron 300 millones los presidentes municipales como ver\u00eda usted si el gobierno federal le pone otros 300 millones el presidente en menos de dos segundos me dijo si ya le estamos trabajando entre todos el gobierno federal tambi\u00e9n le pone sus 300 millones y cu\u00e1l es el resultado el resultado es que hoy tenemos el programa m\u00e1s grande de vivienda en la historia de yucat\u00e1n vamos a hacer m\u00e1s de 17 mil acciones de vivienda este a\u00f1o aqu\u00ed por ejemplo en temoz\u00f3n vamos a hacer 567 acciones de vivienda nunca en la historia de temoz\u00f3n se hab\u00edan hecho tantas acciones de vivienda como este a\u00f1o vamos a hacer 234 cuartos adicionales 233 cocinas y 100 pisos firmes y como lo estamos haciendo trabajando de la mano y de manera coordinada los tres niveles de gobierno y porque se los digo porque ac\u00e1 el presidente municipal y el ayuntamiento de temoz\u00f3n le puso 7.4 millones de pesos al programa de vivienda el gobierno del estado le puso otros 7.4 millones de pesos al programa de vivienda y el gobierno federal que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le puso 9 puntos 6 millones y aqu\u00ed entre los tres son 24.4 millones de pesos se\u00f1or presidente muchas gracias porque esto va a cambiar la vida de miles de personas aqu\u00ed en yucat\u00e1n escuchaba yo hablar a rosal\u00eda y rosal\u00eda habl\u00f3 de muchos temas importantes pero dos que yo creo que son relevantes el primero habl\u00f3 ella de la medicina tradicional que forma parte del patrimonio cultural de yucat\u00e1n aqu\u00ed en yucat\u00e1n se\u00f1or presidente tenemos 800 m\u00e9dicos tradicionales y parteras que en muchos rincones del estado nos resuelven los problemas de salud para poderlas fortalecer las y para poder intercambiar experiencias de este a\u00f1o ya realizamos dos encuentros regionales de m\u00e9dicos tradicionales uno en valladolid y otro entre caso queremos aprender m\u00e1s de ellos queremos poderles apoyar yo estaba el otro d\u00eda en una comisar\u00eda de texas y me dec\u00eda la partera gobernador yo voy a donde me lleven a trabajar pero necesito el transporte porque con mis propios medios yo no tengo para pagar el transporte nos vamos a reunir con ellas y les vamos a apoyar para poder estar ayudando a que ellas ayuden m\u00e1s y el otro tema que comento rosal\u00eda es el tema de los apicultores la miel es uno de los grandes orgullos que tenemos aqu\u00ed en yucat\u00e1n nuestra miel consume en europa se consume en eeuu pero qu\u00e9 problema estamos teniendo aqu\u00ed en yucat\u00e1n los apicultores que hoy el precio de la miel est\u00e1 peor que nunca cierto no es cierto y qu\u00e9 vamos a hacer ayer est\u00e1bamos entre cas y el se\u00f1or presidente me dec\u00eda gobernador vamos a hacer algo para poder solucionar el tema de los apicultores vamos a hacer un centro de acopio donde podamos a copiar y ya no vengan los coyotes y les machete en el precio de la miel hoy por la ma\u00f1ana mientras ven\u00edamos en la carretera ya le present\u00e9 al presidente un proyecto no solamente para que podamos tener un centro de acopio de miel sino tambi\u00e9n para que funcione con una procesadora que podemos empacar que podamos envasar para que no solamente vendamos el tambor de la miel a buen precio sino tambi\u00e9n ya en producto terminado que pueda dejar una mayor derrama econ\u00f3mica para todos nuestros apicultores y yo le agradezco al presidente porque ya hoy en el camino ya nos dijo que nos va a apoyar a todos los apicultores yucatecos y que ya tiene el presupuesto a trav\u00e9s de la secretaria del bienestar para que a principios del pr\u00f3ximo a\u00f1o empecemos con este centro de acopio de miel para mejorar la econom\u00eda de todas las familias agricultoras muchas gracias se\u00f1or presidente por apoyarnos con este tema el d\u00eda de ayer tuvimos una gira tambi\u00e9n con el presidente deporte casi una gira muy muy productiva seguramente ustedes habr\u00e1n escuchado del hospital de este caso un hospital que se termin\u00f3 pero que apenas si tiene doctores y no tiene especialistas un hospital que deber\u00eda atender pacientes de segundo y de tercer nivel que solamente est\u00e1 dando consulta m\u00e9dica ayer el presidente anunci\u00f3 437 nuevas plazas laborales para que ese hospital de texas ya tenga doctores tenga enfermeras y tambi\u00e9n tenga especialistas para poder atenderles y ustedes me dir\u00e1n hoy el gobernador pero nosotros damos muy lejos de texas no nos va a servir ese hospital est\u00e1 muy lejos pero ac\u00e1 todos tarde o temprano terminamos yendo al hospital ahora en verdad y en el hospital ahora no estamos saturados pero ahora la gente del sur del estado ya no va a tener que ir al hospital o hor\u00e1n esa gente del sur del estado ya se va a poder atender este caso y vamos a tener menos pacientes en el hospital o hor\u00e1n y entonces vamos a poder atender mejor a la gente que viaje a m\u00e9rida para su atenci\u00f3n m\u00e9dica ac\u00e1 el se\u00f1or presidente el hospital principal es el hospital de tizim\u00edn es un hospital donde tambi\u00e9n vamos a estar invirtiendo de parte del gobierno estatal y donde tambi\u00e9n voy a invitar a juan ferrer que tengo entendido que en un ratito va a pasar para all\u00e1 para que tambi\u00e9n podamos conocer las condiciones y entre todos se\u00f1or presidente como ustedes siempre lo ha dicho todos pongamos nuestro granito de arena para sacar adelante las necesidades de yucat\u00e1n no me queda nada m\u00e1s que agradecer el trabajo coordinado que el se\u00f1or presidente nos ha permitido realizar aqu\u00ed en yucat\u00e1n se\u00f1or presidente sabemos que el reto es muy grande sabemos que en el pa\u00eds hay muchos problemas pero yo estoy convencido que con su voluntad que con su visi\u00f3n que con su deseo de acabar con la desigualdad y la corrupci\u00f3n el cambio que todos queremos es posible y aqu\u00ed en yucat\u00e1n cuenta no solamente con el gobierno del estado sino cuenta con todos los yucatecos para lograr transformar yucat\u00e1n y para poder transformar m\u00e9xico muchas gracias se\u00f1or presidente buenas tardes [Aplausos] style es cu\u00e1l es su big band un ojal\u00e1 si uno mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de temoz\u00f3n y de comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes porque no es la primera vez que visitemos creo que he visitado temoz\u00f3n m\u00e1s de tres veces con esta tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de yucat\u00e1n y todos los municipios de m\u00e9xico porque nos llev\u00f3 [M\u00fasica] un poco de tiempo hacer el trabajo desde abajo con la gente e informar orientar concientizar organizarlos y triunfar llevar a cabo un verdadero cambio una transformaci\u00f3n nos lleg\u00f3 a tiempo pero no fue en vano ahora se est\u00e1 llevando a cabo repito una transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica the mic a marido tres grandes transformaciones en la historia la independencia cuando dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos lucharon que se aboliera la esclavitud que hab\u00eda en mexico y tambi\u00e9n para que m\u00e9xico se convirtiera en un pa\u00eds libre soberano por qu\u00e9 est\u00e1bamos dominados por espa\u00f1a tres siglos 300 a\u00f1os fuimos colonia de spam y con la independencia de lograr esta transformaci\u00f3n m\u00e9xico pasa a formar parte los pa\u00edses libres independientes del mundo la segunda transformaci\u00f3n la llevo a cabo un ind\u00edgena zapoteco el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces tambi\u00e9n como ahora los conservadores no quer\u00edan los cambios se enfrentaron al movimiento liberal y ya cuando estaban perdidos derrotados acudieron al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero ju\u00e1rez los liberales [M\u00fasica] resistieron clares nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00edan y se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra rep\u00fablica esa fue una segunda independencia una segunda transformaci\u00f3n y la tercera transformaci\u00f3n que ha habido en la historia fue la revoluci\u00f3n de 1910 porque porfirio d\u00edaz se convirti\u00f3 en un dictador lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n quito hizo a un lado al gobierno hab\u00eda entonces encabezado por sebasti\u00e1n lerdo de tejada los de rojo 1876 y se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia hasta 1911 el que hab\u00eda llegado con la bandera de la no reelecci\u00f3n se convirti\u00f3 en un dictador y lo peor fue se esclaviz\u00f3 al pueblo de nuevo aqu\u00ed en yucat\u00e1n hab\u00eda unas ciertas con peones acasillados aqu\u00ed en yucat\u00e1n estuvieron los yaquis de sonora pueblo ind\u00edgena que resisti\u00f3 como el maya porque en el porfiriato arrebataron sus tierras y c\u00f3mo y se dejaron hubo guerra la hubo aqu\u00ed yucat\u00e1n los masacraron a los yates tambi\u00e9n como hubieron masacres en ese entonces en yucat\u00e1n y desde all\u00e1 desde sonora los deportaron para trabajar como esclavos ac\u00e1 en yucat\u00e1n en las haciendas henequeneras en ese entonces tambi\u00e9n cuando porfirio d\u00edaz es cuando se le quita a yucat\u00e1n lo que es ahora el territorio de quintana roo pertenec\u00eda a yucat\u00e1n por qu\u00e9 quer\u00edan quedar con las tierras de todo quintana roo y por eso hubo resistencias m\u00e1s tarde vamos a ir a felipe carrillo puerto que hay era el centro de la resistencia ind\u00edgena maya en ese entonces todos los opositores a porfirio d\u00edaz los que participaron en la huelga de r\u00edo blanco en veracruz los dirigentes todos los mandaban aqu\u00ed est\u00e1 el arroz era la c\u00e1rcel de m\u00e9xico la siberia de mexico donde se cerraba a quienes se opon\u00edan a la dictadura por eso fue el movimiento revolucionario esa fue la tercera transformaci\u00f3n un hombre bueno francisco y madero convoc\u00f3 al pueblo a tomar las armas para derrocar a porfirio d\u00edaz y fue secundado por los peones de las haciendas que quer\u00edan ser libres secundado por dirigentes sociales como villa como zapata ac\u00e1 en yucat\u00e1n entre otros dirigentes por felipe carrillo puerto qu\u00e9 estuvo al principio de la revoluci\u00f3n trabajando en el estado de morelos ayudando a zapata porque era agrimensor de los que deslindan las piernas y cu\u00e1ndo triunfa el movimiento revolucionario felipe carrillo puerto ba a entregar las tierras a los pueblos de morelos hacer los deslindes las mediciones se viene ac\u00e1 a luchar tambi\u00e9n por la justicia esa repito fue la tercera transformaci\u00f3n pase el tiempo se avanz\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n en lo social porque se entreg\u00f3 la tierra porque ya no hab\u00eda la esclavitud se empez\u00f3 a pagar salario m\u00ednimo 8 horas de trabajo porque antes eran 16 horas de trabajo no hab\u00eda d\u00eda de descanso obligatorio nada de eso eso se logra gracias a la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 no suficiente no se lanz\u00f3 sobre todo en lo democr\u00e1tico se fue don porfirio pero que do\u00f1a porfiria de esa falta de democracia llevo con el tiempo a que de nuevo regresar el porfirismo esto que llaman neoliberalismo es neoporfirismo fue el regreso a lo que ya se hab\u00eda padecido pero el pueblo dijo basta desde el a\u00f1o pasado comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico porque no es un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias desde privilegios ya eso vengo a decirles vamos adelante ya empezamos lleva tiempo porque no es f\u00e1cil y llevar a cabo los cambios qu\u00e9 es lo que estamos haciendo primero no permitir la corrupci\u00f3n vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso cansado se va a acabar la robadera el bandidaje oficial porque todo el presupuesto se quedaba en unas cuantas manos la gente de repartida en migajas y eso cuando necesitaban los votos pero cuando repart\u00edan las despensas el frijol con gorgojo ahora s\u00ed s\u00ed pero corrupci\u00f3n schering unidad para que el presupuesto que es dinero del pueblo se distribuye con justicia de alcance a todos porque no s\u00f3lo se robaban la mayor parte del dinero del presupuesto pero tambi\u00e9n todo se quedaba en pagar sueldos elevad\u00edsimos a los altos funcionarios p\u00fablicos en lujos para el gobierno les costaba mucho al pueblo mantener el gobierno gobierno mantenido y bueno para nada sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales imag\u00ednense para los altos funcionarios p\u00fablicos todo eso ya se termin\u00f3 ahora hay una ley donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo que estamos bajando el sueldo arriba que queremos subir ya lo estamos haciendo el sueldo de los de abajo que haya justicia laboral ya no hay estado mayor presidencial tienen como ven a jackie y guardaespaldas saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial ya todos esos elementos se fueron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente ya no hay avi\u00f3n presidencial date en venta para california hab\u00eda un avi\u00f3n de lujo que iba a terminar costando 7000 millones de pesos danny les hago la cuenta la d\u00eda bueno hacerla cuanto tiene emoci\u00f3n de presupuesto al a\u00f1o 33 millones el avi\u00f3n presidencial siete mil millones ay\u00fademe 200 a\u00f1os dos siglos del presupuesto de temoz\u00f3n lo que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial para tener una idea de el gran derroche que hab\u00eda no s\u00f3lo era ese avi\u00f3n compraron en el sexenio pasado seis helic\u00f3pteros nuevos seis jets adem\u00e1s del avi\u00f3n presidencial cada helic\u00f3ptero cada jets mil millones de pesos usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir de compras hasta para ir a jugar golf de eso ya se termin\u00f3 ahora estamos recorriendo el pa\u00eds como siempre a ras de tierra adem\u00e1s siguiendo hacemos en avi\u00f3n en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos en yucat\u00e1n cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del pueblo todo eso adem\u00e1s nos permite tener ahorros la presidencia de la rep\u00fablica- el a\u00f1o pasado ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600 millones de pesos nosotros este a\u00f1o vamos a ejercer 800 millones la cuarta parte entonces todo eso que nos estamos ahorrando por no permitir la corrupci\u00f3n por hacer un gobierno austero sin lujos es lo que nos permite tener presupuesto sin necesidad de aumentar impuestos sin que haya gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds y poder atender las necesidades de la gente qu\u00e9 es lo que estamos haciendo pues ya empezaron los programas de bienestar del cliente monz\u00f3n y todo yucat\u00e1n el adulto mayor ya no est\u00e1 recibiendo mil 160 pesos sino dos mil 550 pesos y ya es un derecho que tienen todos los adultos mayores y no les va a faltar nunca este apoyo y digo que no le va a faltar nunca porque ya estoy por enviar una iniciativa de ley al congreso para que se establezca que la pensi\u00f3n al adulto mayor es un derecho se va a elevar a rango constitucional para que suceda lo que suceda venga a quien venga despu\u00e9s y ocupe la presidencia ya no puedan quitar ese apoyo tambi\u00e9n ya se est\u00e1 dando apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os pobres lo mismo que el adulto mayor dos mil quinientos cincuenta bimestrales lo mismo las becas preescolar los que est\u00e1n en estancias infantiles para primaria para secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos en el caso de preparatoria es para todos los que sean estudiantes su beca el caso de la universidad para los son de familias humildes 2.400 pesos mensuales cu\u00e1ntas becas para estudiantes pobres de nivel superior 300.000 becas en total casi 11 millones de becas este a\u00f1o solo en becas un presupuesto de 65 mil millones de pesos algo nunca visto en la historia del pa\u00eds y no solo eso los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando no tienen empleo se les est\u00e1 contratando se les da trabajo como aprendices en talleres en empresas en comercios en actividades productivas se les paga un sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales se llama el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro para ver cu\u00e1ntos est\u00e1n contratados ya 900.000 ya estamos por llegar a un mill\u00f3n antes se abandonaba a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hac\u00edan eran llamarles ninis as\u00ed de manera despectiva los discriminaban siendo les ninis que ni estudian ni trabajan y nunca se hac\u00eda nada con los j\u00f3venes ahora queremos garantizar a todos los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que ning\u00fan joven se vea tentado a tomar el camino de las conductas antisociales que no no se enganchen y se nos lleven la delincuencia sino que se vayan formando como gente de bien que los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas a salir adelante lo mismo en el caso del campo van a seguir llegando los apoyos del procampo contin\u00faa a m\u00e1s que mejor porque va a llegar puntualmente y a todos no a unos cuantos sino a todos los campesinos sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios iba a llegar directo porque ya tambi\u00e9n todos estos beneficios se van a entregar de manera directa sin intermediarios nada de qu\u00e9 soy de la organizaci\u00f3n democr\u00e1tica de yucat\u00e1n o la organizaci\u00f3n campesina independiente felipe carrillo puerto y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir yo lo entrego a la que no primo hermano ya esto ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa por qu\u00e9 as\u00ed no llega o no llega completo llega con moche con piquete de ojo el adulto mayor su tarjeta el familiar de un discapacitado su tarjeta el beneficiario con este apoyo que se llama producci\u00f3n para el bienestar que era el procampo su tarjeta para el becario su tarjeta tenemos el problema pero lo vamos a resolver que no hay sucursales bancarias suficientes porque todo ese periodo se dedicaron a saquear y los bancos grandes volaron dejaron un banquito nada m\u00e1s que se llama se llamaba a bansefi ese banco ahora se llama banco del bienestar y se va a convertir en un banco te va a tener sucursales en todos los pueblos para que ah\u00ed se lleve a cabo el cobro de los apoyos tenemos ese problema pero lo vamos a ir resolviendo estamos pensando que este banco de bienestar va a tener 13.000 sucursales en todo el pa\u00eds y facilitar el pago que no sea dinero en efectivo que se pague con tarjeta eso ya se est\u00e1 avanzando lo mismo en cuanto al programa sembrando vida ya aqu\u00ed lo conocen nada m\u00e1s les comen este a\u00f1o ya se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas y tienen trabajo permanente 200.000 campesinos en el pa\u00eds el a\u00f1o que viene aumentamos otras 500 mil iban a ser 400.000 sembradores que van a estar recibiendo su apoyo no s\u00f3lo la planta sino el jord\u00e1n para que cultiven sus parcelas que siembren \u00e1rboles maderables frutales lo que se d\u00e9 en cada regi\u00f3n de esta manera ya no va a haber necesidad de que los j\u00f3venes se tengan que ir a buscarse la vida a canc\u00fan o la riviera maya algunos hasta eeuu el que quiera irse a poder hacerlo por gusto o por necesidad porque va a haber trabajo en las comunidades va a haber trabajo en los pueblos ese es el prop\u00f3sito del sembrando vida y as\u00ed vamos a avanzar ayer acordamos con el gobernador de que se va a entregar un presupuesto a cada escuela ya no se va a manejar el presupuesto por muchas dependencias del gobierno federal del gobierno estatal va a llegar un cheque la orden de pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres de familia de cada escuela los padres de familia se organiza la asamblea nombran un comit\u00e9 [M\u00fasica] nombran un tesorero estamos recomendando que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres [M\u00fasica] se debe entregar cada ciclo escolar cada a\u00f1o su presupuesto cada escuela si tienen de 5 a 50 alumnos escuelas muy peque\u00f1itas en donde un maestro de maestro baja dan al sexto grado esas escuelas que se llaman multi grados si es de 5 a 50 lo unos 150 mil pesos para que les ayude en la reparaci\u00f3n de la escuela c\u00f3mo poner los techos los mobiliarios el ba\u00f1o pintar la escuela lo que se necesite si es de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos 150 alumnos en adelante si de 50 a 150 200.000 de 150 alumnos en adelante 500.000 se le ve entregar a cada sociedad de padres de familia el presupuesto vamos a entregar ya este a\u00f1o aqu\u00ed en yucat\u00e1n a cerca de 600 escuelas vamos a ir por mitad el gobierno del estado gobierno federal pero como ahora \u00e9ste no lo ten\u00eda considerado el gobierno del estado le vamos a prestar su parte ya me compromet\u00ed a eso para aquella empecemos y lo mismo en el caso de la miel y no los han estado planteando llevo muy buena relaci\u00f3n con mauricio vila gobernador de yucat\u00e1n nos llevamos bien porque los considero un hombre responsable con esto que defiende los intereses del pueblo yucateco nota y pensando en hacer negocio como se quedan con las playas como era antes tener sus ranchos sus mansiones es una gente honrada por eso nos llevamos bien vamos a trabajar de manera conjunta y nos plantearon les dec\u00eda lo de la miel [M\u00fasica] hab\u00eda antes seg\u00fan la informaci\u00f3n que nos dio el gobernador una empresa que compraba la miel y hab\u00eda un precio de garant\u00eda entonces le fue mal a esa empresa ya no hay precio de garant\u00eda de la miel y por eso pues se comete la injusticia de que yucat\u00e1n es el estado que m\u00e1s miel produce sin embargo es donde pagan menos por la miel de todo el pa\u00eds porque hay mucho acaparamiento con todo respeto mucho coyotaje mucho intermediario entonces que ese set una empresa social que va a comprar la miel a precio justo precio de garant\u00eda toda la miel de yucat\u00e1n y vamos a buscar lo mismo para campeche y para quintana roo todo lo que es la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n que se tenga un centro de acopio de la miel con un precio de garant\u00eda y esto va a ayudar para que los particulares no desaparecen tengan que pagar mejores precios que siempre es buena la competencia eso es la democracia y hay uno nada m\u00e1s hace lo que quiere si hay varios hay competencia tienen que tratar mejor a la gente eso es lo que se va a buscar en el caso del acopio de la miel vamos a seguir apoyando tambi\u00e9n aqu\u00ed coment\u00f3 este mozo tiene un buen presidente municipal porque mientras est\u00e1bamos aqu\u00ed escuchando lo que dec\u00edan el gobernador y adelfo regino y las compa\u00f1eras la compa\u00f1era que nos dio la bienvenida con tanta pasi\u00f3n y que le agradecemos mucho el presidente municipal de temoz\u00f3n me estaba hablando a la oreja [M\u00fasica] pidi\u00e9ndome un apoyo y ya le dije que vamos a apoyar ya se est\u00e1 apoyando por lo de las viviendas pero vamos a apoyarlo porque se est\u00e1 portando bien ni siquiera me interesa saber de qu\u00e9 partido es porque ya no es un asunto partidista lo que necesitamos es unirnos todas las autoridades la patria es primero el pueblo es primero ya cuando tengan las elecciones que cada quien agarre su partido pero pasan las elecciones a trabajar todos juntos en bien del pueblo partido como su nombre lo dice es una parte gobierno representa a todo ya no es de que t\u00fa eres de mi partido y aqu\u00ed te voy a dar tu no estudies conmigo y a ti ya no te doy nada eso se acab\u00f3 al con eso o no ser\u00e1 as\u00ed cu\u00e1nto sufrimos cuando est\u00e1bamos en oposici\u00f3n hasta para las reinas de la primavera ganada una muchacha nada m\u00e1s que era de la oposici\u00f3n la descalificada hacen eso se acab\u00f3 tiene que haber democracia cada quien es libre de manifestarse de expresarse de apoyar y militares en un partido cuando ya se constituye el gobierno tiene derecho como cualquier otro a recibir los apoyos es para todos el gobierno no para unos cuantos me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos a seguirnos viendo porque yo voy a seguir visitando los pueblos no va a haber divorcio no es que ya ganamos nosotros a gobernar y dejar sus asuntos a sus tareas no la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y como un pueblo todo esto que estoy diciendo lo vamos a llevar a la pr\u00e1ctica y ustedes me van a ayudar me van a ayudar a empujar el elefante porque nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que ponerlo de pie y hay que empujarlo para que camine pero el pueblo me est\u00e1 apoyando nos est\u00e1 respaldando el pueblo hay quienes no les gusta este cambio jam\u00e1s lo respetamos mucho porque no tenemos enemigos ni queremos tener tenemos adversarios puede ser que no les guste porque estaban acostumbrados a estar medrando para decirlo con claridad tan acostumbrados a estar robando y ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n y ahora es el gobierno repito del pueblo y en beneficio de nuestro pueblo nada de que el pueblo no existe nada de que la clase pol\u00edtica es la que lo resuelve todo que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos nada la pol\u00edtica es asunto de todos y el pueblo en la democracia es el que manda as\u00ed es ahora esa es la nueva pol\u00edtica dio mucho gusto estar con ustedes que viva te emoci\u00f3n que vino a yucat\u00e1n que vivan los pueblos originarios que viva la cultura maya viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva mi equipo casi titulares de marbella cuarteles para la mejora de que es un calle en los que hay un m\u00f3vil m\u00e9xico busca virtud enchufada tienen \u00e1gil soft primaria benito ju\u00e1rez garc\u00eda tuta gil 1 q nos ponemos de pie para entonar nuestro himno nacional interpretado por el coro de la escuela primaria ind\u00edgena benito ju\u00e1rez de la comisar\u00eda de bullock un municipio de temoz\u00f3n yucat\u00e1n [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] qu\u00e9 tal lo siento [M\u00fasica] scully [M\u00fasica] colombia a m\u00ed y est\u00e1 bien prometido [M\u00fasica] [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] de trailers facebook proyectos uruguay to cahill temoz\u00f3n de muchos tanval musical y ethel manyaka hop ya no ocupe 3000 yucat\u00e1n 71 jallasi 1 mil m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nicol\u00e1s dice su chica tal es muy es la m\u00fasica para ti 27 tu like el musical que coche 7 luz intacta botones t\u00e1cticas tales avances un pelma login t\u00e1ctil a keynes de esta manera concluye el evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos como habla asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde hasta pronto [M\u00fasica] una vez [M\u00fasica] bien ah [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:21.536555"
}