{
    "video_id": "ZcRZ4t-SlFo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZcRZ4t-SlFo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBmI8hPOZTx0PyFKuMUgLMOjXaFzw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZcRZ4t-SlFo",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Tamazunchale, San Luis Potos\u00ed.",
    "video_length_seconds": 4620,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural zacatipan",
            "start": 3.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 5.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 8.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 10.86,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 13.559,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 28.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de san lu\u00eds",
            "start": 30.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 33.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "doctor juan manuel carreras l\u00f3pez",
            "start": 34.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 40.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro soy",
            "start": 42.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 45.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 50.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 53.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 57.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 60.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud",
            "start": 65.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrero",
            "start": 67.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 73.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 76.259,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el senador por el estado de san luis",
            "start": 83.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "potos\u00ed primo do te mata",
            "start": 85.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tamazunchale",
            "start": 91.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y el arquitecto antonio costa medina",
            "start": 93.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural s\u00e1cate",
            "start": 102.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n doctor leonardo molina garc\u00eda",
            "start": 104.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed vivamos saludamos a los trabajadores",
            "start": 114.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 116.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 118.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de gobierno a todo el personal del",
            "start": 120.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hospital rural zacatipan aqu\u00ed presente a",
            "start": 123.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 126.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de",
            "start": 128.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tamazunchale que hoy nos acompa\u00f1an y a",
            "start": 130.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quienes nos ven en vivo y en directo por",
            "start": 132.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a",
            "start": 135.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet al mundo",
            "start": 137.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entero todas y todos ustedes sean",
            "start": 140.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 143.71,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace",
            "start": 152.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el doctor juan manuel",
            "start": 154.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "carreras l\u00f3pez gobernador constitucional",
            "start": 157.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del estado de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 159.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos qu\u00e9 gusto",
            "start": 168.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en tamazunchale coraz\u00f3n de la",
            "start": 171.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "huasteca sur de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 174.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 177.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed a este",
            "start": 180.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "municipio de verdad hemos podido",
            "start": 184.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes dos d\u00edas dos d\u00edas",
            "start": 187.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de intenso trabajo en nuestro estado",
            "start": 190.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cosa que se lo apreciamos y se lo",
            "start": 193.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "valoramos much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 195.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente agradezco que",
            "start": 197.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en estas reuniones hemos estado",
            "start": 201.23,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por pr\u00e1cticamente como",
            "start": 203.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ustedes lo dijo en axtla por todo el",
            "start": 205.909,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gabinete de salud el secretario de salud",
            "start": 208.34,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "jorge alcocer psoe",
            "start": 210.89,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "robledo director del inss luis antonio",
            "start": 213.709,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez director del isstey juan antonio",
            "start": 216.409,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ferrer del instituto nacional de salud",
            "start": 218.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 220.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gisela juliana clara del programa y",
            "start": 221.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bienestar muy aplaudida por cierto",
            "start": 225.5,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el doctor leonardo molina",
            "start": 228.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del director del hospital rural",
            "start": 236.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "n\u00famero 44 de zacatipan aqu\u00ed y agradezco",
            "start": 239.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a juan antonio costa medina presidente",
            "start": 243.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "municipal de tamazunchale muchas gracias",
            "start": 246.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por estarnos",
            "start": 247.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando y ha primado tema est\u00e1 el",
            "start": 249.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "senador por san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 251.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias primo y por supuesto",
            "start": 253.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quiero agradecer y reconocer la",
            "start": 256.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presencia de todos los m\u00e9dicos y",
            "start": 259.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud que est\u00e1n",
            "start": 261.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el d\u00eda de hoy con nosotros muchas",
            "start": 263.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia y gracias",
            "start": 265.91,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por su esfuerzo cotidiano",
            "start": 267.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "he de decir que lamentablemente se\u00f1or",
            "start": 277.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente con su visita a este hospital",
            "start": 279.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rural n\u00famero 44 de zacatipan del",
            "start": 282.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa y bienestar concluye concluye",
            "start": 284.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su visita a san lu\u00eds potos\u00ed nos dar\u00eda",
            "start": 287.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gusto que permaneciera como una semana",
            "start": 290.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos pero pero bueno con los dos",
            "start": 293.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos muy agradecidos y le",
            "start": 296.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradecemos adem\u00e1s que",
            "start": 299.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en esta gira ha dado un gran impulso a",
            "start": 301.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los programas de salud de bienestar y de",
            "start": 305.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desarrollo integral para la huasteca",
            "start": 308.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los potosinos le reconocemos su esfuerzo",
            "start": 311.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos venido teniendo eventos de diverso",
            "start": 313.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tipo pero le reconocemos su esfuerzo por",
            "start": 317.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "garantizar y hacer efectivo el derecho a",
            "start": 320.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la salud de todos los mexicanos as\u00ed como",
            "start": 322.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n impulsar programas para lograr",
            "start": 324.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un mayor bienestar social",
            "start": 327.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le valoramos de manera muy",
            "start": 330.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especial los beneficios que se obtendr\u00e1n",
            "start": 332.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con motivo del importante anuncio que",
            "start": 334.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hizo el d\u00eda de hoy de la modernizaci\u00f3n",
            "start": 336.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la huasteca potosina",
            "start": 338.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin duda es una obra que abrir\u00e1n nuevos",
            "start": 340.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "horizontes de futuro y de desarrollo",
            "start": 344.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para toda la regi\u00f3n huasteca y por",
            "start": 346.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "supuesto lo tenemos que decir estando en",
            "start": 349.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tamazunchale el se\u00f1or presidente darle",
            "start": 352.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las gracias por su apoyo para todos los",
            "start": 354.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "habitantes de la huasteca sur en los",
            "start": 357.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajos de ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 359.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudad valles tamazunchale que usted ha",
            "start": 360.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyado de manera decidida pronto de",
            "start": 363.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "verdad lo dijo el presidente va a llegar",
            "start": 366.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esa carretera modernizada hasta",
            "start": 369.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tamazunchale viejo sue\u00f1o de todos los",
            "start": 371.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "habitantes de este municipio",
            "start": 373.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente por su",
            "start": 381.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo y trabajo en favor de los",
            "start": 384.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "potosinos vuelva usted pronto aqu\u00ed lo",
            "start": 386.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esperamos con \u00e1nimo dispuesto y con",
            "start": 388.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ganas de unir esfuerzos para que san",
            "start": 391.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 394.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "salga adelante muchas gracias y buen",
            "start": 394.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 397.35,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 398.07,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor a",
            "start": 411.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n escuchemos las palabras a",
            "start": 414.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cargo del doctor leonardo mejor molina",
            "start": 416.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "garc\u00eda director del hospital rural",
            "start": 419.41,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "zacatipan",
            "start": 421.69,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 423.62,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente licenciado manuel l\u00f3pez",
            "start": 433.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "obrador quiero decirle que para todos",
            "start": 436.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que trabajamos en este hospital es",
            "start": 440.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de fiesta por tener el honor de",
            "start": 442.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contar con su presencia ya que es la",
            "start": 445.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primera vez que un presidente de la",
            "start": 447.43,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nos visita",
            "start": 449.35,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades del",
            "start": 451.529,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidium autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 453.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal del hospital y de las unidades",
            "start": 456.439,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales de la zona de servicios",
            "start": 459.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos voluntarios de salud y personas",
            "start": 461.039,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "personas en general muy buenas tardes",
            "start": 464.429,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico ginecobstetra y tengo la",
            "start": 467.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fortuna de trabajar como director de",
            "start": 470.71,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "hospital oral denis bienestar desde 2012",
            "start": 472.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero debo decirles que mi idea",
            "start": 474.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y gusto por el programa naci\u00f3",
            "start": 478.139,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "en 2005 cuando realic\u00e9 mi a\u00f1o de",
            "start": 480.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicio social en el hospital real de",
            "start": 483.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ario de rosales michoac\u00e1n el cual usted",
            "start": 484.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 se\u00f1or presidente la semana",
            "start": 488.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasada que anduvo por all\u00e1 el pr\u00f3ximo 3",
            "start": 490.659,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de noviembre el hospital real de",
            "start": 494.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "zacatipan cumple 38 a\u00f1os de proporcionar",
            "start": 496.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 499.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena de la",
            "start": 502.03,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n huasteca de los municipios de",
            "start": 503.979,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "matlapa san mart\u00edn tampac\u00e1n y",
            "start": 506.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "tamazunchale en san lu\u00eds potos\u00ed san luis",
            "start": 508.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potos\u00ed por mencionar algunos as\u00ed como",
            "start": 511.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pisaflores chapulhuac\u00e1n tlanchinol y",
            "start": 514.87,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tepehuac\u00e1n del estado de hidalgo",
            "start": 517.539,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en este hospital tenemos el privilegio",
            "start": 521.099,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de atender a 43 mil 680 personas que",
            "start": 523.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pertenecen a nuestra \u00e1rea de",
            "start": 527.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "responsabilidad y a m\u00e1s de 200 262.000",
            "start": 528.72,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de toda la zona de servicios m\u00e9dicos que",
            "start": 532.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada por 79 unidades entre",
            "start": 535.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales centros de",
            "start": 538.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ahora los t\u00e9tricos unidades",
            "start": 540.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles y brigadas de salud que",
            "start": 542.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se ubican desde ciudad valles hasta",
            "start": 545.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tamazunchale desde su inauguraci\u00f3n el",
            "start": 547.319,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hospital se caracteriza por ser el m\u00e1s",
            "start": 550.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "resolutivo de la regi\u00f3n teniendo una",
            "start": 552.81,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria por arriba del",
            "start": 555.389,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "95% contando con 50 camas censables y 21",
            "start": 557.209,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no censables siendo la capacidad",
            "start": 562.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instalada m\u00e1s grande del programa en el",
            "start": 564.779,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado de san lu\u00eds potos\u00ed no quiero",
            "start": 567.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descartar destacar que en promedio cada",
            "start": 570.269,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda otorgamos 233 consultas de medicina",
            "start": 573.54,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "familiar especialidades y urgencias",
            "start": 576.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizamos de 8 a 10 cirug\u00edas y se",
            "start": 579.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "atienden de 8 a 12",
            "start": 583.11,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "partos todos los d\u00edas un dato destacable",
            "start": 585.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del impacto que de la atenci\u00f3n que",
            "start": 588.889,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "proporcionamos es que en los \u00faltimos",
            "start": 591.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os no ha habido o no ha ocurrido",
            "start": 593.88,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "una muerte materna aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 596.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 599.449,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1or precedente como usted bien sabe el",
            "start": 609.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esquema de operaci\u00f3n del programa se",
            "start": 612.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "basa en el modelo atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 614.5,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud que vincula la atenci\u00f3n m\u00e9dica con",
            "start": 616.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n comunitaria en este sentido",
            "start": 619.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "quiero decirle que en esta zona de",
            "start": 621.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos contamos con el",
            "start": 623.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo y apoyo de un ej\u00e9rcito de",
            "start": 625.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "voluntarios por 6.687 personas algunas",
            "start": 628.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de ellas aqu\u00ed en este momento entre",
            "start": 633.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voluntarios rurales integrantes de",
            "start": 636.79,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud y m\u00e9dicos tradicionales",
            "start": 639.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 642.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una de las fortalezas de los hospitales",
            "start": 645.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rurales son los albergues comunitarios",
            "start": 647.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que t\u00e9cnicamente est\u00e1n ubicados en todos",
            "start": 651.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y cada uno de nuestros hospitales como",
            "start": 654.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el de gas la de terrazas",
            "start": 657.4,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "pues ya por ah\u00ed radiopasillo y como",
            "start": 659.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dir\u00edan en los hospitales y ya tambi\u00e9n me",
            "start": 664.379,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 usted que no alcanz\u00f3 a pasar",
            "start": 666.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero la intenci\u00f3n y debido a los",
            "start": 667.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "servicios que \u00e9ste que \u00e9ste proporciona",
            "start": 671.49,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos pedirle un albergue igualito",
            "start": 674.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que el de ella pero pues como no pas\u00f3 a",
            "start": 678.509,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "verlo pues no ahora no no va a saber",
            "start": 680.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a quedar",
            "start": 683.819,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "estos albergues se\u00f1or presidente",
            "start": 690.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "proporciona la alimentaci\u00f3n y hospedaje",
            "start": 693.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de manera gratuita a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 695.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que acuden a ellos y que muchas veces",
            "start": 698.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "provienen de localidades ubicadas a dos",
            "start": 701.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "horas o m\u00e1s de traslado y que para su",
            "start": 703.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n deben acudir al albergue d\u00edas o",
            "start": 706.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incluso semanas antes como en el caso de",
            "start": 709.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las embarazadas con la finalidad de",
            "start": 712.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "evitar complicaciones maternas y",
            "start": 714.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perinatales en este sentido me permito",
            "start": 716.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comentarle que lamentablemente en el mes",
            "start": 720.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de mayo de este a\u00f1o",
            "start": 723.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil municipal dictamin\u00f3 que",
            "start": 725.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro albergue el cual tiene 36 a\u00f1os",
            "start": 727.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de funcionamiento presenta da\u00f1os",
            "start": 730.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estructurales en algunas \u00e1reas por lo",
            "start": 732.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que es necesario la construcci\u00f3n de uno",
            "start": 734.57,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 736.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de reubicarlo ya que se encuentra",
            "start": 737.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy pr\u00f3ximo a un arroyo lo cual",
            "start": 740.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "condiciona mayores riesgos",
            "start": 742.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de este dictamen gestionamos el",
            "start": 745.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoyo de los municipios de tamazunchale",
            "start": 748.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "matlapa san mart\u00edn y tampac\u00e1n en san",
            "start": 749.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luis potos\u00ed y de pisaflores san felipe",
            "start": 753.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "orizatl\u00e1n chapulhuac\u00e1n tlanchinol itp de",
            "start": 756.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juande y el estado de hidalgo la",
            "start": 759.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de un terreno para la",
            "start": 761.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo albergue sin",
            "start": 762.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "embargo le pedimos atentamente su apoyo",
            "start": 765.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n y equipamiento de",
            "start": 768.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un albergue como el de axtla de terrazas",
            "start": 771.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pues esperaba que lo viera pero",
            "start": 773.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "bueno no siquiera de las ruedas",
            "start": 776.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que nos permite otorgar un mejor",
            "start": 784.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "descanso y bienestar a los familiares y",
            "start": 786.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pacientes que acuden a este hospital ya",
            "start": 789.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que las temperaturas en ocasiones son",
            "start": 791.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hasta de 40 grados cent\u00edgrados",
            "start": 794.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el cuerpo de gobierno",
            "start": 798.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del hospital real de zacatipan junto con",
            "start": 802.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico enfermer\u00eda",
            "start": 804.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administrativos servicios generales y",
            "start": 806.88,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n estamos firmemente",
            "start": 809.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comprometidos a brindar atenci\u00f3n en",
            "start": 811.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud a la poblaci\u00f3n con la mayor",
            "start": 813.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "calidad calidez y respeto a los derechos",
            "start": 815.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "humanos para seguir siendo uno de los",
            "start": 817.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitales rurales m\u00e1s resolutivos y",
            "start": 820.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "referentes en esta regi\u00f3n sin embargo",
            "start": 822.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "necesitamos de su apoyo como con mayores",
            "start": 826.23,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recursos para mejorar el mantenimiento y",
            "start": 830.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 832.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "renovar el mobiliario y equipos de los",
            "start": 834.21,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "aires acondicionados fortalecerla para",
            "start": 837.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la plantilla de personal con m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 840.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas y enfermeras as\u00ed como m\u00e1s",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medicamentos y material de curaci\u00f3n que",
            "start": 844.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucha falta nos hacen",
            "start": 847.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "me despido reiterando nuestro",
            "start": 849.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agradecimiento por su visita se\u00f1or",
            "start": 852.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 854.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntase seguro que cuenta con todo el",
            "start": 856.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "apoyo del personal del hospital real de",
            "start": 859.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zacatipan para que el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 861.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "integral de la salud del bienestar sea",
            "start": 863.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicado en los proyectos de salud que",
            "start": 866.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene usted contemplados y as\u00ed mejorar",
            "start": 868.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el bienestar de todos los mexicanos",
            "start": 871.35,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 873.03,
            "duration": 15.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 874.68,
            "duration": 14.15
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor hace",
            "start": 901.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el maestro soy robledo",
            "start": 904.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 908.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 910.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 919.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este hospital rural de zacatipan ac\u00e1 en",
            "start": 922.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tamazunchale se\u00f1or presidente con su",
            "start": 926.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 929.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antes que nada quiero saludar a todos",
            "start": 931.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quienes nos acompa\u00f1an y que trabajan en",
            "start": 934.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "este hospital o que forman parte de esta",
            "start": 937.04,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "comunidad de salud a los m\u00e9dicos",
            "start": 939.23,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "residentes a los enfermeros enfermeras a",
            "start": 942.529,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los que vienen de alguna unidad m\u00e9dica",
            "start": 946.759,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "rural o los voluntarios de salud al",
            "start": 949.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal administrativo a la gente de",
            "start": 951.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria servicios generales a",
            "start": 954.529,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los de laboratorios rayos ex",
            "start": 957.23,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "absolutamente a todos a los j\u00f3venes del",
            "start": 958.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cara tambi\u00e9n siempre aportando mucha",
            "start": 961.249,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "mucha energ\u00eda",
            "start": 963.739,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y los quiero reconocer porque ustedes lo",
            "start": 965.59,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "deben de saber que tuvimos casi cuatro",
            "start": 969.31,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en nuestro pa\u00eds de algo que se",
            "start": 975.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ha identificado que el licenciado l\u00f3pez",
            "start": 978.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obrador ha identificado como el",
            "start": 980.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "neoporfirismo y digo que usted lo deben",
            "start": 983.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de saber porque los de tamazunchale",
            "start": 985.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fueron de los primeros que se rebelaron",
            "start": 986.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en contra de porfirio d\u00edaz y de esa",
            "start": 989.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "misma manera aqu\u00ed hoy estando esta tarde",
            "start": 991.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de s\u00e1bado",
            "start": 996.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reunidos podemos pensar que empieza una",
            "start": 997.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nueva etapa de transformaci\u00f3n para la",
            "start": 1000.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud y particularmente para la salud",
            "start": 1003.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rural de los que est\u00e1n m\u00e1s lejos de los",
            "start": 1005.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n y han estado durante m\u00e1s",
            "start": 1008.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiempo abandonados una realidad de salud",
            "start": 1010.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que va en contra de lo que se cre\u00edan en",
            "start": 1013.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esos a\u00f1os esa frialdad con la que se",
            "start": 1016.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tomaban decisiones solamente a partir de",
            "start": 1020.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "revisar datos de revisar estad\u00edsticas",
            "start": 1023.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00fameros y dem\u00e1s",
            "start": 1026.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "issam y jam\u00e1s conocer y ver a los ojos",
            "start": 1027.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gente que se est\u00e1 atendiendo y por eso",
            "start": 1031.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed estamos aqu\u00ed porque tambi\u00e9n",
            "start": 1034.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se reconoce que el trabajo comunitario",
            "start": 1036.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es muy importante que la salud es un",
            "start": 1040.01,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estado m\u00e1s amplio de bienestar y no",
            "start": 1043.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solamente la ausencia de una enfermedad",
            "start": 1045.449,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con que haya una salud",
            "start": 1048.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "social una salud acompa\u00f1\u00e1ndonos siempre",
            "start": 1050.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n del deber y del derecho",
            "start": 1055.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tiene la gente de formar parte en la",
            "start": 1058.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "toma de decisiones la salud tambi\u00e9n",
            "start": 1060.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pensada como un elemento cient\u00edfico",
            "start": 1064.55,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde luego que s\u00ed pero que se embona",
            "start": 1069.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un conocimiento tradicional ind\u00edgena",
            "start": 1071.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que nos aporta a los mexicanos una gran",
            "start": 1074.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "riqueza y que aqu\u00ed se toma en cuenta",
            "start": 1077.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se rechaza jam\u00e1s se ubica como un",
            "start": 1080.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo en los usos y costumbres sino",
            "start": 1083.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como algo que nos sirve para que nuestro",
            "start": 1087.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1090.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "funcione funcione mejor y sobre todo",
            "start": 1092.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "una idea que va en contra de pensar que",
            "start": 1095.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1100.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son sus cifras financieras o sus grandes",
            "start": 1102.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "construcciones no son las historias de",
            "start": 1105.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes las historias que construyen d\u00eda",
            "start": 1108.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a d\u00eda y por eso estamos hoy aqu\u00ed porque",
            "start": 1111.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hoy yo puedo decir que ya estuve en este",
            "start": 1114.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospital que ya vimos c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 1117.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del albergue y comprometernos",
            "start": 1120.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mire yo no voy a encontrar aqu\u00ed si al al",
            "start": 1122.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "director no como el de axtla ojal\u00e1 un",
            "start": 1126.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poco mejor porque siempre hay que pensar",
            "start": 1129.63,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo mejorar",
            "start": 1131.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y lo digo",
            "start": 1133.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y lo digo porque ahorita est\u00e1bamos",
            "start": 1137.389,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revisando y revisando algo que es bien",
            "start": 1139.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante que lo hemos hablado mucho",
            "start": 1143.479,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con el doctor al coser con el secretario",
            "start": 1145.789,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de salud que el albergue tambi\u00e9n es una",
            "start": 1147.769,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gran oportunidad y es idea de \u00e9l para",
            "start": 1150.859,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que no piense que le estoy full sola",
            "start": 1153.32,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "fusilando para que ah\u00ed se hagan las",
            "start": 1154.969,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "primeras valoraciones no solamente de",
            "start": 1157.009,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las mujeres sino tambi\u00e9n de su familia",
            "start": 1158.809,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben muchas de las mujeres",
            "start": 1160.479,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que llegan embarazadas vienen con su",
            "start": 1162.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "familia con sus otros hijos o su esposo",
            "start": 1164.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tenemos que aprovechar para que",
            "start": 1167.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esa instancia adem\u00e1s tambi\u00e9n nos sirva",
            "start": 1170.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para incorporarlos a nuestro modelo de",
            "start": 1172.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria a la salud por eso lo",
            "start": 1175.039,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda yo es que tiene que estar",
            "start": 1177.589,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cerca y aqu\u00ed al lado que tenemos una",
            "start": 1179.239,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reserva territorial de casi una hect\u00e1rea",
            "start": 1182.719,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo podemos hacer por eso al",
            "start": 1184.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente municipal y a todos los",
            "start": 1186.95,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "presidentes de la zona doctor hay que",
            "start": 1188.929,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pedirles otras cosas terreno tenemos y",
            "start": 1191.179,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo podemos hacer y estamos",
            "start": 1193.249,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "comprometidos a que empezar a",
            "start": 1194.629,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "construirlo muy pronto",
            "start": 1196.309,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador ha sido un gusto estar",
            "start": 1205.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con usted en estos en estos dos d\u00edas",
            "start": 1208.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "volveremos tenemos todav\u00eda dos",
            "start": 1211.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales m\u00e1s el de matehuala el de",
            "start": 1214.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "charcas y desde luego el tercero en los",
            "start": 1217.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez que tenemos que que tiene que",
            "start": 1220.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "echarse a andar entonces ser\u00e1 muy pronto",
            "start": 1223.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estemos por aqu\u00ed nuevamente yo solo",
            "start": 1225.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "me quiero despedir con una una frase que",
            "start": 1228.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me parece que describe muy bien este",
            "start": 1232.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento en 1856 cuando la naci\u00f3n estaba",
            "start": 1234.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en otro momento tambi\u00e9n de",
            "start": 1238.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuando se estaban",
            "start": 1239.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reuniendo muchos honorables liberales",
            "start": 1241.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos a redactar una nueva",
            "start": 1244.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n un potosino ponciano",
            "start": 1246.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "arriaga fue el que contest\u00f3 el discurso",
            "start": 1249.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del entonces presidente ignacio",
            "start": 1252.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comonfort y f\u00edjese lo que dec\u00eda ponciano",
            "start": 1254.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "arriaga hace m\u00e1s de 150 a\u00f1os alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1257.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n al poder hombres de honor de",
            "start": 1262.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "moralidad y de conciencia alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1264.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n cumplidas las promesas ser\u00e1n",
            "start": 1267.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respetados los juramentos y alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1269.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "las ideas",
            "start": 1271.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n hechos y la constituci\u00f3n una",
            "start": 1272.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdad hoy estar en esta grandiosa",
            "start": 1275.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "huasteca potosina nos aclara y nos",
            "start": 1278.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "demuestra que ese d\u00eda ha llegado que la",
            "start": 1281.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "4 transformaci\u00f3n en salud avanza con un",
            "start": 1284.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rumbo incansable para lograr lo que",
            "start": 1286.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siempre hemos deseado salud para todas y",
            "start": 1289.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos muchas gracias",
            "start": 1291.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1308.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1312.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1314.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1316.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1319.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "amigas amigos te matas de tamazunchale",
            "start": 1325.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed",
            "start": 1328.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 1332.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visitado",
            "start": 1334.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este municipio en varias ocasiones",
            "start": 1336.36,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s acabo de pasar por aqu\u00ed",
            "start": 1340.38,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tamazunchale hace como tres meses",
            "start": 1343.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvimos en huejutla",
            "start": 1350.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "actis mount y en valles",
            "start": 1357.92,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos pendiente estar aqu\u00ed con",
            "start": 1362.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1366.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en temas de charly y vamos a",
            "start": 1368.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a estar viniendo",
            "start": 1371.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo no me hallo",
            "start": 1375.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en la capital",
            "start": 1378.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado est\u00e1 recorriendo los",
            "start": 1386.57,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblos tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 1389.509,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todos los municipios de mexico",
            "start": 1393.13,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "los 58 municipios de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1397.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y todos los municipios del pa\u00eds los he",
            "start": 1401.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1404.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a estar gobernando desde",
            "start": 1406.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "abajo y con la gente no va a haber",
            "start": 1410.31,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "divorcio",
            "start": 1414.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no es que ya ganamos y nosotros a",
            "start": 1416.179,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "gobernar y ustedes a sus quehaceres",
            "start": 1418.399,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1424.429,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "el pueblo esa es la democracia",
            "start": 1427.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ahora estamos",
            "start": 1435.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para informarles estamos aqu\u00ed de que ya",
            "start": 1437.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1442.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico y hablamos de",
            "start": 1444.89,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque en efecto",
            "start": 1447.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han habido tres transformaciones",
            "start": 1451.049,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "la independencia cuando m\u00e9xico",
            "start": 1454.31,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a formar parte",
            "start": 1459.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds libre y soberano",
            "start": 1462.87,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 1466.179,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "colonial esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 1468.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "encabezada en ese tiempo por dos curas",
            "start": 1472.47,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "buenos rebeldes hidalgo y morelos que no",
            "start": 1477.279,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lucharon por la independencia",
            "start": 1482.019,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fueron tambi\u00e9n los iniciadores de la",
            "start": 1483.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia",
            "start": 1489.1,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que hidalgo proclam\u00f3 la",
            "start": 1492.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 1496.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "algunos piensan que desde que hidalgo",
            "start": 1499.83,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 1504.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la esclavitud en mexico no",
            "start": 1507.799,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 1512.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasaron 100 a\u00f1os",
            "start": 1514.41,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que se lograra",
            "start": 1517.66,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la libertad de los peones acasillados y",
            "start": 1521.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se terminar\u00e1 con la esclavitud pero",
            "start": 1525.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hidalgo fue",
            "start": 1528.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el que proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la",
            "start": 1530.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esclavitud y la esclavitud realmente se",
            "start": 1532.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 1536.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en 1914",
            "start": 1537.76,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "1915 con el triunfo la revoluci\u00f3n \u00f3sea",
            "start": 1540.94,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "transcurrieron m\u00e1s de 100 a\u00f1os dicen",
            "start": 1545.63,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1552.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de ese entonces me toc\u00f3 platicar con",
            "start": 1555.389,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ancianos que eran esclavos en las",
            "start": 1559.049,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "haciendas ya todos fallecidos muy",
            "start": 1562.379,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "viejitos me contaban que cuando llegaban",
            "start": 1565.829,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los revolucionarios a las haciendas a",
            "start": 1570.719,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9",
            "start": 1572.489,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "los esclavos ya eran libres",
            "start": 1575.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los peones",
            "start": 1580.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la casilla 2 en vez de alegrarse se",
            "start": 1582.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a llorar",
            "start": 1586.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque no sab\u00edan que era la libertad",
            "start": 1587.97,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque en esas haciendas hab\u00edan",
            "start": 1591.07,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "trabajado y hab\u00eda muerto sus",
            "start": 1596.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tatarabuelos sus bisabuelos sus abuelos",
            "start": 1599.68,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tuvo que pasar un tiempo",
            "start": 1603.81,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para que esos esclavos",
            "start": 1606.71,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "aprendieran a actuar como hombres libres",
            "start": 1611.71,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "pero miren lo importante deidad proclama",
            "start": 1616.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la abolici\u00f3n de la esclavitud muchas",
            "start": 1621.99,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1624.39,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "van las ideas por delante y luego se van",
            "start": 1625.779,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "con su mando de esos ideales",
            "start": 1629.649,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "morel los extraordinarios",
            "start": 1633.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un libro que se llama los",
            "start": 1637.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 1640.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 1644.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "815",
            "start": 1648.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dec\u00eda morelos f\u00edjense esto no lo",
            "start": 1653.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hacen un intelectual de ahora",
            "start": 1656.65,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque con pocas palabras",
            "start": 1660.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "resum\u00eda lo que necesitaba el pueblo en",
            "start": 1664.809,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ese entonces dec\u00eda morelos que se modere",
            "start": 1668.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la indigencia y la opulencia",
            "start": 1672.539,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "es decir que haya igualdad",
            "start": 1677.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "dec\u00eda morelos que se eleve el salario",
            "start": 1680.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del pe\u00f3n",
            "start": 1684.77,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "tantas palabras una frase le pide uno",
            "start": 1687.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una definici\u00f3n a un economista",
            "start": 1691.769,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y ni le entiende uno lo que va a",
            "start": 1695.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "plantear y se llevar\u00eda un tomo o dos",
            "start": 1698.08,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "para explicar que lo que hace falta es",
            "start": 1702.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aumentar el salario",
            "start": 1706.87,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como la frase haba models se lo estaba",
            "start": 1709.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dictando andr\u00e9s quintana roo",
            "start": 1713.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dec\u00eda usted licenciado usted abogado se",
            "start": 1716.54,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que sabe de letras ponga ah\u00ed que se",
            "start": 1720.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "eleve el salario del pe\u00f3n",
            "start": 1725.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed qu\u00e9",
            "start": 1728.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se eduque al hijo del campesino y al",
            "start": 1732.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hijo del barrendero",
            "start": 1736.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l barretero porque en ese",
            "start": 1738.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan minas como ahora",
            "start": 1740.46,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "y el barretero en el obrero de las minas",
            "start": 1745.77,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces que se eduque el hijo del",
            "start": 1750.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "campesino y el hijo del barretero como",
            "start": 1752.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 1754.78,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "dec\u00eda morelos",
            "start": 1758.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tu paisano",
            "start": 1761.549,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que el doctor es de aguililla michoac\u00e1n",
            "start": 1763.559,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que haya tribunales",
            "start": 1766.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "esto para los abogados",
            "start": 1771.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 1774.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 1777.4,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso era morelos",
            "start": 1781.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bueno esa fue una transformaci\u00f3n la",
            "start": 1784.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "segunda fue la que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1787.52,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez con los liberales la",
            "start": 1791.779,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1795.109,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ese texto o ese fragmento del discurso",
            "start": 1797.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de ponciano arriaga",
            "start": 1801.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es el pensamiento de esa \u00e9poca",
            "start": 1804.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hombres que parec\u00edan gigantes mujeres y",
            "start": 1807.86,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "hombres que parec\u00edan gigantes",
            "start": 1812.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se lograron",
            "start": 1815.049,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "nada transformaci\u00f3n en condiciones por",
            "start": 1817.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s dif\u00edciles imag\u00ednense enfrentar a",
            "start": 1820.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1824.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con todos los que implicaba ese poder",
            "start": 1827.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y hablamos",
            "start": 1831.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y grupos de intereses creados",
            "start": 1835.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "muy poderosos pero imag\u00ednense lo que era",
            "start": 1838.19,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el poder dominante en ese entonces",
            "start": 1841.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eran due\u00f1os de los bienes materiales y",
            "start": 1846.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la conciencia",
            "start": 1849.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como si fuese poco cuando los",
            "start": 1855.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conservadores estaban perdidos",
            "start": 1859.179,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acudieron al extranjero y trajeron a un",
            "start": 1862.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe a maximiliano",
            "start": 1864.929,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y a la emperatriz carlota",
            "start": 1868.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y nos invade el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 1871.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1874.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito franc\u00e9s y",
            "start": 1875.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1879.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero existen los liberales",
            "start": 1881.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y como mantienen una fe inquebrantable",
            "start": 1884.09,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la causa que defend\u00eda",
            "start": 1887.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acaba de pasar un aniversario luctuoso",
            "start": 1890.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez hicimos un",
            "start": 1894.77,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "homenaje el d\u00eda 18 de este mes",
            "start": 1898.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "antes se conmemoraba esa fecha no el 21",
            "start": 1902.669,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 1907.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque lo debemos de recordar porque",
            "start": 1910.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3",
            "start": 1914.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no claudic\u00f3",
            "start": 1916.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tuvo firmeza actu\u00f3 con perseverancia",
            "start": 1920.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se tuvo que ir su esposa con",
            "start": 1924.53,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sus hijos al exilio a eeuu se murieron",
            "start": 1928.11,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "dos de sus hijos all\u00e1 y no los pudo ver",
            "start": 1932.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque estaba en la lucha",
            "start": 1936.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "esa fue otra transformaci\u00f3n porque se",
            "start": 1941.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "restaur\u00f3 la repubblica se expuls\u00f3 a los",
            "start": 1946.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1948.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gran transformaci\u00f3n en la historia de",
            "start": 1950.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1953.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ponciano arriaga tambi\u00e9n dec\u00eda",
            "start": 1955.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de los ataques que recibimos",
            "start": 1959.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros que no son nada para lo que",
            "start": 1964.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ellos enfrentaron dec\u00eda ponciano arriaga",
            "start": 1966.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento",
            "start": 1969.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ese era ponciano a real la tercera",
            "start": 1974.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues fue la revoluci\u00f3n de",
            "start": 1977.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "1910 porque porfirio d\u00edaz se qued\u00f3 34",
            "start": 1981.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la presidencia y se",
            "start": 1985.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3",
            "start": 1992.169,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "a esclavitud",
            "start": 1994.62,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "se quitaron todos los derechos",
            "start": 1997.11,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 2000.029,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ocho horas de trabajo",
            "start": 2003.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eran 16 horas",
            "start": 2006.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 2009.07,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el salario del trabajador 25 centavos en",
            "start": 2012.34,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "aquel entonces trabajo infantil",
            "start": 2016.99,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda libertades",
            "start": 2021.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2025.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "las tierras acaparadas el agua",
            "start": 2027.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 a extranjeros el petr\u00f3leo",
            "start": 2032.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 2037.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las minas por eso surgi\u00f3 el movimiento",
            "start": 2039.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "revolucionario encabezado por un hombre",
            "start": 2043.25,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2045.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de la democracia francisco y",
            "start": 2048.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "madero y secundado por dirigentes",
            "start": 2050.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2053.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a zapata los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 2055.09,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2058.2,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "patriota de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que",
            "start": 2060.44,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con sumo la revoluci\u00f3n porque hab\u00eda",
            "start": 2066.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasado mucho tiempo y no se hac\u00eda en",
            "start": 2068.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "realidad en las promesas",
            "start": 2072.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n perdieron la vida un",
            "start": 2074.78,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de mexicanos y no se cumpl\u00eda",
            "start": 2077.54,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica lo que hab\u00eda llevado a la",
            "start": 2081.669,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lucha y el que entrega la tierra a los",
            "start": 2085.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campesinos es c\u00e1rdenas entrega en ese",
            "start": 2088.179,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2091.089,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "18 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2092.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 2096.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea",
            "start": 2100.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el ign el general c\u00e1rdenas",
            "start": 2104.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "repito entreg\u00f3 18 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2108.079,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 2111.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n entreg\u00f3 26 millones de",
            "start": 2115.559,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 2119.819,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 2123.73,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 2128.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 2130.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estamos hablando",
            "start": 2131.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno con el general c\u00e1rdenas se",
            "start": 2134.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz",
            "start": 2137.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda entregado",
            "start": 2140.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a los extranjeros y que ahora tambi\u00e9n",
            "start": 2142.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2146.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2149.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "volver a entregar ya estaban a punto de",
            "start": 2151.53,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y terminar de entregar la industria",
            "start": 2157.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica privatizar la industria",
            "start": 2159.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica acabar con la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2161.869,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de electricidad y",
            "start": 2165.079,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "entregar el petr\u00f3leo pero en eso",
            "start": 2167.85,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana el a\u00f1o pasado",
            "start": 2172.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la alarma",
            "start": 2177.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se acab\u00f3 esa pol\u00edtica nunca m\u00e1s va a",
            "start": 2179.55,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "regresar esa pol\u00edtica entreguista",
            "start": 2183.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bueno tres transformaciones",
            "start": 2191.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "independencia reforma revoluci\u00f3n y",
            "start": 2193.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo la",
            "start": 2196.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y lo estamos",
            "start": 2198.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "logrando sin violencia y eso es muy",
            "start": 2201.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2204.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque las tres transformaciones que han",
            "start": 2206.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habido se hicieron por las",
            "start": 2210.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "circunstancias con las armas y nosotros",
            "start": 2212.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos la dicha la fortuna de poder",
            "start": 2216.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2219.53,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica muchos no cre\u00edan en esto",
            "start": 2222.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan no se va a poder",
            "start": 2229.119,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "este no es la v\u00eda electoral",
            "start": 2232.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y nos hac\u00edan fraudes y nosotros",
            "start": 2238.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "segu\u00edamos",
            "start": 2241.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y que pens\u00e1bamos va a llegar el d\u00eda en",
            "start": 2243.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que vamos a tener una muy buena",
            "start": 2246.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2250.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y que ya no les va a servir nada",
            "start": 2252.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ni la compra del voto ni la entrega de",
            "start": 2255.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "despensas ni el frijol con gorgojo nada",
            "start": 2259.339,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "de eso les va a servir y as\u00ed fue",
            "start": 2263.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y sab\u00edamos que las cartas estaban",
            "start": 2274.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "marcadas y los dados estaban cargados",
            "start": 2277.22,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero ten\u00edamos la confianza de que se iba",
            "start": 2282.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a lograr el cambio sin violencia",
            "start": 2285.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por eso hay algunos",
            "start": 2289.0,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2292.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n preocupados tambi\u00e9n as\u00ed como",
            "start": 2294.299,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2298.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2301.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estaban convencidos que no iba a poder",
            "start": 2303.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 2308.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando esto fue un cambio",
            "start": 2312.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muy importante que se pueden llevar a",
            "start": 2316.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2320.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las reformas sin violencia y cu\u00e1l es la",
            "start": 2321.96,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 2327.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es lo principal para la",
            "start": 2328.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico es como cuando",
            "start": 2332.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se tiene un enfermo entonces que se",
            "start": 2335.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dedican a curar enfermos lo primero que",
            "start": 2338.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se tiene que tener es un diagn\u00f3stico",
            "start": 2342.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la enfermedad del paciente",
            "start": 2345.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l era la enfermedad del pa\u00eds",
            "start": 2348.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sigue siendo pero ya se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 2352.51,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 aplicando el remedio",
            "start": 2356.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues la corrupci\u00f3n",
            "start": 2360.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 2363.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 2367.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si les dicen a ver cu\u00e1l es el plan",
            "start": 2370.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para lograr la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 2374.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo en lo que tarda parado en un solo",
            "start": 2376.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pie usted que ni siquiera habla de",
            "start": 2379.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 2381.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2383.579,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 2386.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hasta podr\u00eda decir",
            "start": 2391.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 2393.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vemos ya termin\u00e9",
            "start": 2395.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero voy a hablar otro poquito",
            "start": 2398.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ese es el problema",
            "start": 2407.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "principal del pa\u00eds y es lo que estamos",
            "start": 2410.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atacando",
            "start": 2413.52,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y si desterramos la corrupci\u00f3n",
            "start": 2415.93,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "no hay necesidad",
            "start": 2421.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a aumentar impuestos de crear impuestos",
            "start": 2426.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nuevos de que haya gasolinazos de",
            "start": 2429.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2433.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n nos",
            "start": 2436.239,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alcanza el presupuesto porque es",
            "start": 2438.729,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "suficiente son 5 billones 500 mil",
            "start": 2442.299,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2448.089,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 2450.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2452.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se quedaba todo ese dinero",
            "start": 2454.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2457.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se robaban una buena cantidad",
            "start": 2462.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el gobierno consumi\u00e9ndose todo ese",
            "start": 2467.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2472.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 2473.91,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "costos y sin oneroso",
            "start": 2477.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con sueldos para los altos funciones",
            "start": 2481.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hasta de 700 mil pesos",
            "start": 2483.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2486.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 2490.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial iba a terminar de",
            "start": 2494.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pagarse",
            "start": 2498.019,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en 7 mil millones de pesos",
            "start": 2499.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2503.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo le pusieron ese avi\u00f3n",
            "start": 2505.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "jose maria morelos y pav\u00f3n el que",
            "start": 2508.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "luchaba por la igualdad",
            "start": 2511.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros",
            "start": 2515.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con recamaras comedor para ir a europa",
            "start": 2520.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en 10 horas sin recarga de combustible",
            "start": 2523.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump",
            "start": 2525.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como me voy a subir este a\u00f1o",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ofender al pueblo habiendo tanta",
            "start": 2532.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesidad tanta pobreza",
            "start": 2534.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n ya se est\u00e1 vendiendo en",
            "start": 2536.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2538.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 vendiendo toda la flotilla de",
            "start": 2540.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aviones y de helic\u00f3pteros nada m\u00e1s en el",
            "start": 2543.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sexto a\u00f1o pasado compraron seis",
            "start": 2547.2,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y seis aviones",
            "start": 2551.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "15 mil billones de pesos",
            "start": 2555.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y agarraban los helic\u00f3pteros hasta para",
            "start": 2559.33,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ir a buscar golf",
            "start": 2562.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 ya ning\u00fan funcionario",
            "start": 2563.859,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puede usar avi\u00f3n helic\u00f3ptero s\u00f3lo que se",
            "start": 2566.71,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "trata de ambulancia",
            "start": 2570.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para apagar incendios para la protecci\u00f3n",
            "start": 2573.329,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "civil se les dejaron los aviones al",
            "start": 2576.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito a la armada pero los que usaban",
            "start": 2580.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los funcionarios para venir a",
            "start": 2583.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tamazunchale",
            "start": 2585.479,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero imag\u00ednense si yo vengo en",
            "start": 2587.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 2590.609,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras nunca",
            "start": 2592.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ya eso termin\u00f3 nada m\u00e1s lo que ahorramos",
            "start": 2601.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 2605.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2608.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial incre\u00edble",
            "start": 2610.8,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito de \u00e9lite para cuidar al",
            "start": 2615.079,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2618.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n me donald trump tiene esa",
            "start": 2619.81,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seguridad que hab\u00eda ocho mil elementos",
            "start": 2624.49,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados",
            "start": 2628.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los marinos",
            "start": 2631.069,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "importaban el yogur que se com\u00eda",
            "start": 2634.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya esos ocho mil elementos ya est\u00e1n en",
            "start": 2641.359,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa para cuidar",
            "start": 2644.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "al pueblo en la guardia nacional al",
            "start": 2648.109,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 2650.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 2654.019,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 2656.239,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ya no hay esos sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 2661.509,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "bajaron los sueldos ah\u00ed andan se cre\u00f3 en",
            "start": 2665.279,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n mejor dicho se aprob\u00f3 en",
            "start": 2669.849,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 127 para que nadie gane m\u00e1s",
            "start": 2673.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que recibe el presidente de la",
            "start": 2675.939,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero andan metiendo hampa nos",
            "start": 2678.489,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y queriendo",
            "start": 2682.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hacer a un lado el mandato",
            "start": 2686.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "constitucional les voy a platicar algo",
            "start": 2689.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que seguramente ustedes no sab\u00edan pero",
            "start": 2691.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para que vean c\u00f3mo se daba el saqueo en",
            "start": 2694.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2699.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y la impunidad que exist\u00eda bueno para",
            "start": 2701.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empezar el presidente no se le pod\u00eda",
            "start": 2704.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 2708.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 2710.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "solamente por traici\u00f3n a la patria",
            "start": 2712.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno pero tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n no era",
            "start": 2717.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2722.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "o sea que el que comet\u00eda un acto de",
            "start": 2724.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se hab\u00eda un hecho de",
            "start": 2728.9,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2731.089,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 2732.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "saben cuando modificaron la ley para que",
            "start": 2736.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no fuese delito grave",
            "start": 2739.88,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de pura casualidad en 1994",
            "start": 2743.18,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "ya hagan la cuenta",
            "start": 2749.06,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "piense en quien gobernaba entonces pero",
            "start": 2752.47,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "del 24 al 2019 25 a\u00f1os",
            "start": 2755.859,
            "duration": 11.371
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 2761.9,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "entonces se acaba de modificar la ley y",
            "start": 2767.23,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ahora si el que robe al tanque",
            "start": 2771.34,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza",
            "start": 2776.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2785.89,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos va a permitir ahorrar ya lo estamos",
            "start": 2787.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "logrando que est\u00e1 por terminar el guachi",
            "start": 2791.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "col se robaban 800 pipas diarias de",
            "start": 2794.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2798.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y estaba tolerando ese robo el a\u00f1o",
            "start": 2801.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasado por ese robo dejaron de entrar a",
            "start": 2803.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas a la hacienda",
            "start": 2808.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 65 mil millones de pesos",
            "start": 2810.54,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y dijimos se acaba el guachi con tubo",
            "start": 2815.61,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "fuerte porque estaba muy arraigado",
            "start": 2819.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "saben que las bandas que se robaban las",
            "start": 2825.65,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pipas de repente abr\u00edan zanjas por donde",
            "start": 2830.599,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "pasaban los ductos romp\u00edan el ducto y se",
            "start": 2834.529,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "acumulaba",
            "start": 2840.43,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gasolina en la zanja y ah\u00ed permit\u00edan que",
            "start": 2842.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la gente recogiera la gasolina con",
            "start": 2845.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cubetas y eso ya se estaba convirtiendo",
            "start": 2848.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en una pr\u00e1ctica",
            "start": 2852.37,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y la gente con la mentalidad s",
            "start": 2854.799,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "justificando o tomando como excusa o con",
            "start": 2860.189,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n como sea dec\u00eda porque no voy yo",
            "start": 2865.359,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "a robarme 20 litros de gasolina si los",
            "start": 2871.04,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de arriba se est\u00e1n robando m\u00e1s",
            "start": 2873.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta que vino esta terrible desgracia",
            "start": 2877.349,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "deidad",
            "start": 2879.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "le duele much\u00edsimo bueno ya se termin\u00f3",
            "start": 2882.44,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "con ese problema no del todo ya bajamos",
            "start": 2887.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "95 por ciento el robo de gasolinas de",
            "start": 2890.93,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "800 pipas a 40",
            "start": 2896.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se acaba pero fue bastante lo",
            "start": 2899.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que se redujo si seguimos as\u00ed este a\u00f1o",
            "start": 2904.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar 50 mil millones de",
            "start": 2908.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2911.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por eso es que puedes decir soy director",
            "start": 2912.64,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "de el seguro este que lo convenci\u00f3 al",
            "start": 2918.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "director del hospital que se va a",
            "start": 2923.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "construir el albergue",
            "start": 2925.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces si deja acabar con la",
            "start": 2938.43,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no hace falta",
            "start": 2941.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2945.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso ya est\u00e1n llegando tambi\u00e9n los",
            "start": 2948.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apoyos adultos mayores dijimos el doble",
            "start": 2951.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ya estamos cumpliendo ya no son mil 160",
            "start": 2954.59,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sino 2.550 la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2959.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mayores y parejo porque antes no le",
            "start": 2963.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "daban al jubilado al pensionado de liszt",
            "start": 2966.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o del seguro ahora lo van a recibir",
            "start": 2969.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores los que ya lo",
            "start": 2971.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "recib\u00edan a partir de los 65 a\u00f1os lo van",
            "start": 2974.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a seguir teniendo ya no 1.160 repito",
            "start": 2977.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sino el doble y para comunidades",
            "start": 2981.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os que",
            "start": 2984.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son las comunidades de aqu\u00ed de la",
            "start": 2989.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "huasteca las mayor la mayor\u00eda porque no",
            "start": 2991.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede haber trato igual entre desiguales",
            "start": 2994.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la justicia darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 2996.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa es la justicia entonces le vamos a",
            "start": 3000.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dar siempre un trato especial",
            "start": 3003.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas se va a",
            "start": 3006.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atender a todos se va a escuchar a todos",
            "start": 3009.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos pero la",
            "start": 3011.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "preferencia la van a tener los humildes",
            "start": 3013.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 3016.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n que quede",
            "start": 3019.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy clave",
            "start": 3023.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3025.619,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles los vulnerables por ejemplo",
            "start": 3028.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres de",
            "start": 3032.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tamazunchale de la huasteca de san lu\u00eds",
            "start": 3035.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "potos\u00ed de m\u00e9xico todos van a tener",
            "start": 3038.03,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su pensi\u00f3n aqu\u00ed en tamazunchale",
            "start": 3040.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 aplicando este programa solo",
            "start": 3046.4,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en este municipio van a recibir pensi\u00f3n",
            "start": 3050.45,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "por discapacidad",
            "start": 3053.74,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "1633 ni\u00f1as y ni\u00f1os tengo el informe que",
            "start": 3057.099,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "ya han recibido hoy han entregado a",
            "start": 3062.299,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "1.519 93% en el caso de adultos mayores",
            "start": 3067.63,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "son los que van a recibir este apoyo en",
            "start": 3074.38,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tamazunchale 9333 casi 10.000",
            "start": 3078.079,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "adultos ya lo han recibido siete mil 645",
            "start": 3083.75,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "82 por ciento",
            "start": 3088.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en el caso de las becas para preescolar",
            "start": 3091.859,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "primaria secundaria son hasta ahora",
            "start": 3095.579,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "4.242 que se han entregado 42% falta",
            "start": 3103.46,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en el caso de",
            "start": 3108.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los que estudian en la preparatoria el",
            "start": 3112.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nivel medio superior colegio de",
            "start": 3116.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bachilleres escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 3117.869,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamazunchale 3.503 son todos los",
            "start": 3120.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiantes porque aqu\u00ed es",
            "start": 3124.8,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "universal 3500 3 estudiantes",
            "start": 3126.56,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "y se han entregado dos mil 948 84%",
            "start": 3132.51,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "en el caso de la universidad",
            "start": 3140.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3143.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que est\u00e1n en el nivel",
            "start": 3145.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 3149.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 3151.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos se van a entregar aqu\u00ed en",
            "start": 3152.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tamazunchale",
            "start": 3155.77,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "968 becas ya se han entregado 834 son",
            "start": 3157.71,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales para que los",
            "start": 3165.24,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes terminen la carrera la escuela",
            "start": 3169.51,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "en el nivel superior y hay un programa",
            "start": 3174.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3179.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que no estudian ni trabajan",
            "start": 3180.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que antes nada m\u00e1s les llamaban de",
            "start": 3184.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manera despectiva ninis que ni estudian",
            "start": 3186.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ni trabajan y no se hac\u00eda nada por ellos",
            "start": 3190.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ahora todos esos j\u00f3venes van a ser",
            "start": 3193.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "contratados que no tiene estudio que no",
            "start": 3197.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene empleo va a ser contratado va a",
            "start": 3201.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "trabajar de aprendiz en talleres",
            "start": 3204.66,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en comercios en las artesan\u00edas",
            "start": 3209.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en los despachos de contadores despacho",
            "start": 3213.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de abogados ah\u00ed van a estar los",
            "start": 3217.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprendices encaran",
            "start": 3219.03,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y se les va a pagar 3.600 pesos",
            "start": 3222.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mensuales a todos los j\u00f3venes que",
            "start": 3226.359,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "queremos que no se quede un joven sin",
            "start": 3229.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estudios sin trabajo no les vamos a dar",
            "start": 3232.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 3236.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque se agrav\u00f3 el problema de la",
            "start": 3240.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia porque se",
            "start": 3243.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abandona el campo porque no hubo empleo",
            "start": 3246.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y porque se abandono a los j\u00f3venes las",
            "start": 3249.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que",
            "start": 3252.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 3255.579,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3258.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son asesinados j\u00f3venes la mayor\u00eda",
            "start": 3261.55,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hacen c\u00f3mo se frustran",
            "start": 3266.589,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "se deprimen",
            "start": 3273.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o a la droga o directo son enganchados",
            "start": 3275.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en las bandas",
            "start": 3280.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos que atraer a los j\u00f3venes",
            "start": 3283.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "competir con las bandas y quitarles a",
            "start": 3285.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para que no se lleven a los",
            "start": 3289.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y para eso son nuestros",
            "start": 3293.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "programas saben cu\u00e1nto se va a invertir",
            "start": 3296.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en este programa este a\u00f1o 44 mil",
            "start": 3300.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones de pesos cu\u00e1ntos j\u00f3venes al d\u00eda",
            "start": 3303.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de hoy est\u00e1n contratados est\u00e1n",
            "start": 3307.41,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "trabajando ganando 3600 pesos mensuales",
            "start": 3309.69,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "700 mil en el pa\u00eds vamos a llegar a un",
            "start": 3314.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 3319.38,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y la meta para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3320.549,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "2.600.000",
            "start": 3324.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "100% o estudiando o trabajando",
            "start": 3327.39,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes y van a ver c\u00f3mo vamos",
            "start": 3332.69,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a ir serenando al pa\u00eds se va a enfrentar",
            "start": 3336.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de esa manera la inseguridad y la",
            "start": 3342.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "violencia la paz es fruto de la justicia",
            "start": 3344.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se va a resolver la violencia la",
            "start": 3347.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inseguridad solo con el uso de la fuerza",
            "start": 3351.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas con c\u00e1rceles",
            "start": 3354.339,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s",
            "start": 3358.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "severas no no se puede apagar el fuego",
            "start": 3361.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el fuego no se puede apretar la",
            "start": 3365.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "violencia por la violencia el mal con el",
            "start": 3367.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mal el mal hay que enfrentarlo haciendo",
            "start": 3369.29,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 3371.66,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a ir serenando al pa\u00eds ese es",
            "start": 3373.019,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el gran reto que tenemos lograr la paz",
            "start": 3376.289,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir",
            "start": 3380.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 porque dije que no me",
            "start": 3384.76,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "preocupaba la econom\u00eda",
            "start": 3388.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 3391.069,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "va a salir",
            "start": 3392.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds va a crecer",
            "start": 3395.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos ha bajado la",
            "start": 3398.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3401.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no se dice pero en el tiempo que",
            "start": 3402.779,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llevamos el peso es la moneda que m\u00e1s se",
            "start": 3405.63,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "ha fortalecido en el mundo",
            "start": 3409.229,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 3413.11,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n nuestros adversarios",
            "start": 3415.67,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "conservadores diciendo bien en la",
            "start": 3417.53,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "recesi\u00f3n",
            "start": 3419.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s est\u00e1 mal la econom\u00eda quisiera que nos",
            "start": 3421.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fuera mal",
            "start": 3425.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se van a quedar con las ganas",
            "start": 3427.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nos va a ir bien en la econom\u00eda y en el",
            "start": 3430.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3434.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y eso que les dec\u00eda y el principal",
            "start": 3437.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "problema es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3440.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues no hay problema porque",
            "start": 3442.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la corrupci\u00f3n de arriba para abajo",
            "start": 3446.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si se permite arriba hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3448.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abajo la corrupci\u00f3n no ser\u00e1 de abajo",
            "start": 3451.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hacia arriba no es \u00e9sta m\u00e1s su chal",
            "start": 3453.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacia el palacio nacional no",
            "start": 3455.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre es desde el palacio nacional",
            "start": 3459.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 3461.5,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si el presidente no permite no tolera la",
            "start": 3464.03,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n los jugosos negocios que se",
            "start": 3469.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hacen arriba pues ya nadie va a poder",
            "start": 3472.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 3477.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si se da el mal ejemplo arriba todos a",
            "start": 3479.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 3483.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "eso no entonces por eso no me preocupa",
            "start": 3484.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 3488.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si no me importan los bienes materiales",
            "start": 3491.47,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "no he luchado por tener riqueza",
            "start": 3495.33,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no he tenido y creo que hasta ahora que",
            "start": 3501.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "me pagan con tarjeta de cr\u00e9dito nunca he",
            "start": 3504.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tenido cuenta de cheque",
            "start": 3506.49,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nunca he tra\u00eddo dinero en mi cartera por",
            "start": 3508.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eso tampoco me la roban y adem\u00e1s ya no",
            "start": 3513.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me junto con ladrones",
            "start": 3515.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces que me va a costar trabajo es",
            "start": 3522.56,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nada no me cuesta",
            "start": 3525.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y trabajo y por eso estoy trabajando",
            "start": 3529.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas ocupado todos los d\u00edas lo",
            "start": 3531.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la inseguridad estoy atendiendo lo",
            "start": 3535.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "personalmente de 6 a 7 de la ma\u00f1ana me",
            "start": 3537.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "re\u00fano con el gabinete de seguridad con",
            "start": 3540.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa con el",
            "start": 3543.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario de marina con el secretario",
            "start": 3544.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica con la secretaria",
            "start": 3547.47,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de gobernacion yo recibo personalmente",
            "start": 3549.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el reporte de parte de lo que sucede en",
            "start": 3551.609,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3554.609,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e1 dif\u00edcil ah\u00ed vamos a ir poco",
            "start": 3556.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a poco",
            "start": 3560.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "serenando a m\u00e9jico y logrando la paz",
            "start": 3561.73,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "me preocupan otras cosas y una es lo de",
            "start": 3564.96,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3568.619,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 3570.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no s\u00e1bado errado cuando dec\u00eda que estaba",
            "start": 3572.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "peor el sistema de salud que el sistema",
            "start": 3577.119,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3580.93,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nos metieron la idea de que estaba muy",
            "start": 3582.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mal la educaci\u00f3n",
            "start": 3585.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 3588.16,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que se introdujo a m\u00e9xico",
            "start": 3591.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "que la impusieron desde el extranjero",
            "start": 3598.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales y",
            "start": 3601.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ven\u00eda en esa agenda la llamada",
            "start": 3604.859,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 3608.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "desde hace 30 a\u00f1os nos dictan o nos",
            "start": 3611.29,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dictaban y ahora ya no la agenda desde",
            "start": 3615.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el extranjero no ten\u00edamos un programa de",
            "start": 3620.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "desarrollo propio",
            "start": 3623.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y las reformas estructurales reforma",
            "start": 3626.319,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica privatizar el petr\u00f3leo",
            "start": 3628.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reforma fiscal aumentar los impuestos",
            "start": 3631.739,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "reforma laboral quitarle derecho a los",
            "start": 3634.18,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3636.969,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "reforma educativa privatizar la",
            "start": 3638.259,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y para eso desprestigiar la",
            "start": 3640.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y echarle la culpa de",
            "start": 3643.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la mala calidad de la ense\u00f1anza a los",
            "start": 3646.93,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "maestros ese era el truco bueno como eso",
            "start": 3648.819,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ven\u00eda en la agenda",
            "start": 3653.949,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todo se orient\u00f3 a que se percibiera de",
            "start": 3657.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que estaba muy mal el sistema educativo",
            "start": 3662.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no quiere decir que sea muy bien pero",
            "start": 3665.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor el sistema de salud",
            "start": 3669.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque si no llega a un maestro a dar",
            "start": 3672.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 3675.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s est\u00e1 mal claro que si el ausentismo",
            "start": 3676.66,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tienen que llegar los maestros todo el",
            "start": 3681.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tiempo a dar clases pero si no lleg\u00f3 el",
            "start": 3683.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "maestro lo sustituy\u00f3 otro maestro o se",
            "start": 3687.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van los ni\u00f1os a sus casas y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3689.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con sus pap\u00e1s con sus abuelitos y hasta",
            "start": 3692.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llega la cosa pero si aqu\u00ed en el",
            "start": 3696.16,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hospital llega un infartado",
            "start": 3700.119,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y no tienen el equipo",
            "start": 3705.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ni tienen la medicina pues no aguanta a",
            "start": 3707.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "llegar a valles",
            "start": 3711.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "o aguanta",
            "start": 3715.65,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 3717.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 3720.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar el sistema de salud",
            "start": 3728.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer con ustedes son un",
            "start": 3733.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tesoro los trabajadores de la salud",
            "start": 3736.63,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y les adelant\u00f3 no desaparece el programa",
            "start": 3740.349,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de bienestar al contrario se va a",
            "start": 3744.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fortalecer va a mejorar",
            "start": 3747.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 3754.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los que andan conmigo pues ya se",
            "start": 3756.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aburrieron porque lo estoy repitiendo",
            "start": 3758.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s esa es la diferencia entre",
            "start": 3760.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un escritor y un pol\u00edtico el escritor no",
            "start": 3763.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se debe de repetir el pol\u00edtico el",
            "start": 3766.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dirigente tiene que estar repitiendo y",
            "start": 3769.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "repitiendo porque tiene que hacer",
            "start": 3772.369,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "conciencia es pedagog\u00eda pol\u00edtica y yo",
            "start": 3775.58,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "creo que todos debemos de hacer pol\u00edtica",
            "start": 3779.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda la pol\u00edtica ese asunto de",
            "start": 3784.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 3787.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de todos lo mismo la econom\u00eda todos",
            "start": 3789.5,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la gente ahora el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 3792.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 3797.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy consciente lo que est\u00e1",
            "start": 3798.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sucediendo en el pa\u00eds",
            "start": 3801.799,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy informada muy",
            "start": 3804.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "orientada esto no sucede en otras partes",
            "start": 3807.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del mundo antes se pon\u00eda de ejemplo qu\u00e9",
            "start": 3809.63,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "en un movimiento en otras partes",
            "start": 3814.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds del mundo no ahora el",
            "start": 3817.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ejemplo es m\u00e9xico nuestro pa\u00eds es",
            "start": 3821.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ejemplo mundial por el nivel el grado de",
            "start": 3824.079,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "conciencia de nuestro pueblo",
            "start": 3829.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hoy tras mexico tiene fama en el mundo",
            "start": 3833.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por lo que logramos por lo que se est\u00e1",
            "start": 3837.15,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llevando a cabo esta transformaci\u00f3n es a",
            "start": 3840.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica bueno les dec\u00eda",
            "start": 3844.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que tengo que repetir yo fui director",
            "start": 3847.869,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 3851.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tabasco cuando sal\u00ed de la escuela de la",
            "start": 3854.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "unam ese fue mi primer cargo trabaj\u00e9",
            "start": 3858.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas y fui",
            "start": 3861.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n delegado del",
            "start": 3864.33,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "coplamar en tabasco y fue cuando se cre\u00f3",
            "start": 3867.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este programa me toc\u00f3 a m\u00ed participar en",
            "start": 3870.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de este programa hace 40",
            "start": 3874.51,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3876.76,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3878.099,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "rurales de estos hospitales",
            "start": 3879.809,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "primero las unidades m\u00e9dicas y luego los",
            "start": 3884.12,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3886.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed s\u00e9 lo que es este programa",
            "start": 3889.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 ver su nacimiento participe en",
            "start": 3892.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su creaci\u00f3n",
            "start": 3896.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "claro ha venido cambiando el nombre",
            "start": 3898.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "primero era james coplamar luego",
            "start": 3900.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "insolidaridad luego games",
            "start": 3903.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "oportunidades luego progresa luego",
            "start": 3907.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "prospera y ahora bienestar lo importante",
            "start": 3910.95,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es que es un programa bien concebido",
            "start": 3914.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque se ubicaron las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3919.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rurales en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 3922.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y estos hospitales para darle atenci\u00f3n",
            "start": 3924.89,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "de segundo nivel a la gente que es",
            "start": 3929.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "atendida en las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3934.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces este programa contin\u00faa lo que",
            "start": 3937.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo ahora es separando",
            "start": 3940.8,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "todo lo que es la atenci\u00f3n m\u00e9dica para",
            "start": 3945.43,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "derechohabientes fortalecer tambi\u00e9n el",
            "start": 3949.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sistema del seguro de liszt para",
            "start": 3952.569,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 3956.109,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se de buen servicio y que contin\u00fae este",
            "start": 3958.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "programa y el programa de salud",
            "start": 3962.03,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que se apoyaba con el financiamiento del",
            "start": 3966.58,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "seguro popular ahora",
            "start": 3970.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se va a crear el instituto de la salud",
            "start": 3974.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para el bienestar normativamente ese",
            "start": 3977.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "instituto va a dictar las pol\u00edticas para",
            "start": 3981.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el lynx bienestar pero en lo operativo",
            "start": 3984.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes siguen",
            "start": 3989.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "actuando trabajando en el seguro con las",
            "start": 3991.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mismas condiciones laborales y las",
            "start": 3996.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mismas reglas",
            "start": 3999.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y en el caso del sistema de salud",
            "start": 4000.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que no es el seguro que atiende",
            "start": 4005.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a poblaci\u00f3n abierta pues all\u00ed si va a",
            "start": 4009.16,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "operar de manera directa",
            "start": 4013.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar y",
            "start": 4018.67,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "va a atender cuatro cosas primero que",
            "start": 4022.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos falten los medicamentos",
            "start": 4025.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hay abasto suficiente de",
            "start": 4028.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4030.23,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es un \u00e1rea",
            "start": 4031.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que haya medicamento y no solo",
            "start": 4033.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4037.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos porque es muy",
            "start": 4039.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "racional tambi\u00e9n",
            "start": 4043.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en una unidad m\u00e9dica",
            "start": 4045.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tienen 120",
            "start": 4048.7,
            "duration": 11.049
        },
        {
            "text": "claves aqu\u00ed tienen 300 y un",
            "start": 4052.69,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "hospital del sistema ordinario 700",
            "start": 4059.749,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "porque no se tienen todos los",
            "start": 4064.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4066.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y eso se tiene que resolver lo otro es",
            "start": 4068.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de que no hay un buen sistema de",
            "start": 4073.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 4076.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n se tiene que resolver que",
            "start": 4078.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos hasta en la",
            "start": 4082.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural o en el centro de",
            "start": 4084.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud m\u00e1s apartado como llega la coca",
            "start": 4086.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cola y las abritas a todas partes no va",
            "start": 4090.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a llegar la medicina",
            "start": 4093.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver eso entonces ah\u00ed va",
            "start": 4095.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a haber o encargar",
            "start": 4099.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para el abasto de medicamentos y de",
            "start": 4101.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 4105.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a ocuparse tambi\u00e9n de lo relacionado con",
            "start": 4108.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos que hagan falta la",
            "start": 4112.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "segunda \u00e1rea es la de",
            "start": 4116.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la plantilla de personal",
            "start": 4120.12,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "que nos falten enfermeras auxiliares",
            "start": 4123.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4128.549,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos familiares generales que",
            "start": 4130.83,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a los residentes",
            "start": 4135.64,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y que no falten los especialistas que",
            "start": 4139.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos problemas f\u00edjense que m\u00e9xico",
            "start": 4142.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene menos m\u00e9dicos de los que necesita",
            "start": 4145.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que se es otra mala herencia que dejaron",
            "start": 4148.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estos corruptos fueron limitando la",
            "start": 4152.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entrada de los alumnos a las escuelas de",
            "start": 4154.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medicina y ahora resulta que no tenemos",
            "start": 4157.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos suficientes ni los",
            "start": 4160.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialistas y no quieren los",
            "start": 4162.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "especialistas venir a tamazunchale",
            "start": 4166.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque quieren estar",
            "start": 4169.589,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en valles o en san luis pues as\u00ed va a",
            "start": 4172.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ser si un especialista quiere estar en",
            "start": 4176.259,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "valle pues es libre si quiere estar en",
            "start": 4179.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds que est\u00e9 en san luis pero el",
            "start": 4181.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especialista que sienta m\u00e1s luchar le va",
            "start": 4184.719,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en valle que",
            "start": 4187.089,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 en san lu\u00eds",
            "start": 4189.549,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ser",
            "start": 4190.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4196.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reordenar el tabulador por eso est\u00e1n",
            "start": 4198.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los del gabinete de salud est\u00e1n",
            "start": 4200.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "escuchando tomando nota no es de que ya",
            "start": 4203.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dentro de un a\u00f1o regres\u00f3 y no hay",
            "start": 4206.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "especialista o nada m\u00e1s un turno no",
            "start": 4209.71,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "podemos atender en la noche o el fin de",
            "start": 4213.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana entonces tenemos que tener",
            "start": 4216.219,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "resuelto este",
            "start": 4219.489,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el problema esta demanda lo tercero es",
            "start": 4221.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la infraestructura esto de ashley s",
            "start": 4224.68,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "tamazunchale sea d",
            "start": 4230.15,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el albergue ya vieron que el m\u00e9dico",
            "start": 4233.469,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiene aqu\u00ed de director",
            "start": 4236.229,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "yo pensaba que era el gobernador nada",
            "start": 4239.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que sab\u00eda hacer las cosas aqu\u00ed",
            "start": 4241.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya le dije",
            "start": 4248.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero ya que nace la llanta m\u00e1s social",
            "start": 4250.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "habla poco porque ya ven como dice ojal\u00e1",
            "start": 4253.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y se queden m\u00e1s tiempo como dec\u00edamos",
            "start": 4257.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "antes de cuando jug\u00e1bamos canicas dice",
            "start": 4260.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este me quiere luchar",
            "start": 4262.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si nos quedamos m\u00e1s tiempo no se arruga",
            "start": 4266.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "me ha sacado nos ha sacado de la",
            "start": 4270.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n much\u00edsimo para servir si",
            "start": 4273.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo hacemos de coraz\u00f3n vamos a",
            "start": 4275.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoyar mucho al estado de san luis",
            "start": 4277.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "potos\u00ed pero lo hace",
            "start": 4279.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entre risa y risa",
            "start": 4283.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y aprovecho para comentarles que si se",
            "start": 4286.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "va a ampliar la carretera este de valles",
            "start": 4290.14,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "tamazunchale vamos a buscar una vez que",
            "start": 4294.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ya vaya llegando la ampliaci\u00f3n como",
            "start": 4298.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "resolvemos el problema del libramiento",
            "start": 4301.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese es un problema",
            "start": 4304.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que lo hemos padecido todos",
            "start": 4310.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "atravesar est\u00e1 m\u00e1s echarle",
            "start": 4313.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a su mecha dir\u00edan los veracruzanos",
            "start": 4318.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4323.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces vamos a eso iba a venir tambi\u00e9n",
            "start": 4324.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el programa esto lo digo por todos los",
            "start": 4327.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios comuneros",
            "start": 4329.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 4331.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el sembrando vida vamos a sembrar 50.000",
            "start": 4333.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y",
            "start": 4337.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "frutales en la huasteca y se va a dar",
            "start": 4339.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empleo permanente a 20.000 trabajadores",
            "start": 4342.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el agua seca",
            "start": 4345.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno cierro el par\u00e9ntesis para decirles",
            "start": 4349.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que lo tercero en infraestructura",
            "start": 4352.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospitalaria infraestructura para la",
            "start": 4357.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "salud el punto 4 es regularizar la",
            "start": 4359.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4363.44,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "y los trabajadores de la salud porque",
            "start": 4364.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay muchos que est\u00e1n trabajando por",
            "start": 4366.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contratos eventuales desde hace mucho",
            "start": 4369.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiempo sobre todo en el sistema p\u00fablico",
            "start": 4372.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 4377.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda en el seguro hay menos",
            "start": 4379.58,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "si hay trabajando por honorarios",
            "start": 4385.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "por contrato eventuales pero en el",
            "start": 4391.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sistema de salud hay m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 4394.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4398.02,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "eventuales entonces los vamos a",
            "start": 4399.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regularizar a todos poco a poco es mi",
            "start": 4401.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compromiso van a tener sus bases",
            "start": 4405.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los 24",
            "start": 4408.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "planteamientos que estamos a hacer que",
            "start": 4410.69,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 4413.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "no me despido voy a seguir viviendo",
            "start": 4415.29,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "vamos a seguir evaluando entre todos el",
            "start": 4418.849,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "avance del programa para la",
            "start": 4424.139,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de san lu\u00eds potos\u00ed de la",
            "start": 4427.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "huasteca para la transformaci\u00f3n de",
            "start": 4429.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le agradezco mucho al ciudadano",
            "start": 4431.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobernador por su apoyo y estamos",
            "start": 4434.099,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada porque",
            "start": 4437.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la patria es primero y amor con amor se",
            "start": 4440.969,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 4445.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "muchas gracias amiga",
            "start": 4445.71,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 4460.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 4463.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de pie para entonar con orgullo y",
            "start": 4465.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4468.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4478.21,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4486.03,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4495.73,
            "duration": 48.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4548.82,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4558.85,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4565.71,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4569.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4572.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 4574.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 4577.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 4581.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 4584.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4586.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4596.39,
            "duration": 3.189
        }
    ],
    "transcription_text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural zacatipan atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed doctor juan manuel carreras l\u00f3pez el director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el titular del instituto de salud maestro juan antonio ferrero la titular de la unidad del programa bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el senador por el estado de san luis potos\u00ed primo do te mata el presidente municipal de tamazunchale y el arquitecto antonio costa medina el director del hospital rural s\u00e1cate iv\u00e1n doctor leonardo molina garc\u00eda as\u00ed vivamos saludamos a los trabajadores del instituto mexicano del seguro social a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a todo el personal del hospital rural zacatipan aqu\u00ed presente a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de tamazunchale que hoy nos acompa\u00f1an y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores hace uso de la palabra el doctor juan manuel carreras l\u00f3pez gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed muy buenas tardes a todos qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed en tamazunchale coraz\u00f3n de la huasteca sur de san lu\u00eds potos\u00ed sea usted bienvenido se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed a este municipio de verdad hemos podido compartir con ustedes dos d\u00edas dos d\u00edas de intenso trabajo en nuestro estado cosa que se lo apreciamos y se lo valoramos much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente agradezco que en estas reuniones hemos estado acompa\u00f1ado por pr\u00e1cticamente como ustedes lo dijo en axtla por todo el gabinete de salud el secretario de salud jorge alcocer psoe robledo director del inss luis antonio ram\u00edrez director del isstey juan antonio ferrer del instituto nacional de salud para el bienestar gisela juliana clara del programa y bienestar muy aplaudida por cierto el doctor leonardo molina de aqu\u00ed del director del hospital rural n\u00famero 44 de zacatipan aqu\u00ed y agradezco a juan antonio costa medina presidente municipal de tamazunchale muchas gracias se\u00f1or presidente por estarnos acompa\u00f1ando y ha primado tema est\u00e1 el senador por san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias primo y por supuesto quiero agradecer y reconocer la presencia de todos los m\u00e9dicos y trabajadores del sector salud que est\u00e1n aqu\u00ed el d\u00eda de hoy con nosotros muchas gracias por su presencia y gracias tambi\u00e9n por su esfuerzo cotidiano he de decir que lamentablemente se\u00f1or presidente con su visita a este hospital rural n\u00famero 44 de zacatipan del programa y bienestar concluye concluye su visita a san lu\u00eds potos\u00ed nos dar\u00eda gusto que permaneciera como una semana m\u00e1s o menos pero pero bueno con los dos d\u00edas estamos muy agradecidos y le agradecemos adem\u00e1s que en esta gira ha dado un gran impulso a los programas de salud de bienestar y de desarrollo integral para la huasteca los potosinos le reconocemos su esfuerzo hemos venido teniendo eventos de diverso tipo pero le reconocemos su esfuerzo por garantizar y hacer efectivo el derecho a la salud de todos los mexicanos as\u00ed como tambi\u00e9n impulsar programas para lograr un mayor bienestar social tambi\u00e9n le valoramos de manera muy especial los beneficios que se obtendr\u00e1n con motivo del importante anuncio que hizo el d\u00eda de hoy de la modernizaci\u00f3n del aeropuerto de la huasteca potosina sin duda es una obra que abrir\u00e1n nuevos horizontes de futuro y de desarrollo para toda la regi\u00f3n huasteca y por supuesto lo tenemos que decir estando en tamazunchale el se\u00f1or presidente darle las gracias por su apoyo para todos los habitantes de la huasteca sur en los trabajos de ampliaci\u00f3n de la carretera ciudad valles tamazunchale que usted ha apoyado de manera decidida pronto de verdad lo dijo el presidente va a llegar esa carretera modernizada hasta tamazunchale viejo sue\u00f1o de todos los habitantes de este municipio muchas gracias se\u00f1or presidente por su apoyo y trabajo en favor de los potosinos vuelva usted pronto aqu\u00ed lo esperamos con \u00e1nimo dispuesto y con ganas de unir esfuerzos para que san lu\u00eds potos\u00ed salga adelante muchas gracias y buen viaje [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras a cargo del doctor leonardo mejor molina garc\u00eda director del hospital rural zacatipan [Aplausos] se\u00f1or presidente licenciado manuel l\u00f3pez obrador quiero decirle que para todos los que trabajamos en este hospital es un d\u00eda de fiesta por tener el honor de contar con su presencia ya que es la primera vez que un presidente de la rep\u00fablica nos visita distinguidas personalidades del presidium autoridades que nos acompa\u00f1an personal del hospital y de las unidades m\u00e9dicas rurales de la zona de servicios m\u00e9dicos voluntarios de salud y personas personas en general muy buenas tardes soy m\u00e9dico ginecobstetra y tengo la fortuna de trabajar como director de hospital oral denis bienestar desde 2012 pero debo decirles que mi idea admiraci\u00f3n y gusto por el programa naci\u00f3 en 2005 cuando realic\u00e9 mi a\u00f1o de servicio social en el hospital real de ario de rosales michoac\u00e1n el cual usted conoci\u00f3 se\u00f1or presidente la semana pasada que anduvo por all\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de noviembre el hospital real de zacatipan cumple 38 a\u00f1os de proporcionar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena de la regi\u00f3n huasteca de los municipios de matlapa san mart\u00edn tampac\u00e1n y tamazunchale en san lu\u00eds potos\u00ed san luis potos\u00ed por mencionar algunos as\u00ed como pisaflores chapulhuac\u00e1n tlanchinol y tepehuac\u00e1n del estado de hidalgo en este hospital tenemos el privilegio de atender a 43 mil 680 personas que pertenecen a nuestra \u00e1rea de responsabilidad y a m\u00e1s de 200 262.000 de toda la zona de servicios m\u00e9dicos que est\u00e1 conformada por 79 unidades entre unidades m\u00e9dicas rurales centros de atenci\u00f3n ahora los t\u00e9tricos unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y brigadas de salud que se ubican desde ciudad valles hasta tamazunchale desde su inauguraci\u00f3n el hospital se caracteriza por ser el m\u00e1s resolutivo de la regi\u00f3n teniendo una ocupaci\u00f3n hospitalaria por arriba del 95% contando con 50 camas censables y 21 no censables siendo la capacidad instalada m\u00e1s grande del programa en el estado de san lu\u00eds potos\u00ed no quiero descartar destacar que en promedio cada d\u00eda otorgamos 233 consultas de medicina familiar especialidades y urgencias realizamos de 8 a 10 cirug\u00edas y se atienden de 8 a 12 partos todos los d\u00edas un dato destacable del impacto que de la atenci\u00f3n que proporcionamos es que en los \u00faltimos siete a\u00f1os no ha habido o no ha ocurrido una muerte materna aqu\u00ed en el hospital se\u00f1or presidente se\u00f1or precedente como usted bien sabe el esquema de operaci\u00f3n del programa se basa en el modelo atenci\u00f3n integral a la salud que vincula la atenci\u00f3n m\u00e9dica con la atenci\u00f3n comunitaria en este sentido quiero decirle que en esta zona de servicios m\u00e9dicos contamos con el v\u00ednculo y apoyo de un ej\u00e9rcito de voluntarios por 6.687 personas algunas de ellas aqu\u00ed en este momento entre voluntarios rurales integrantes de comit\u00e9s de salud y m\u00e9dicos tradicionales [Aplausos] una de las fortalezas de los hospitales rurales son los albergues comunitarios que t\u00e9cnicamente est\u00e1n ubicados en todos y cada uno de nuestros hospitales como el de gas la de terrazas pues ya por ah\u00ed radiopasillo y como dir\u00edan en los hospitales y ya tambi\u00e9n me coment\u00f3 usted que no alcanz\u00f3 a pasar pero la intenci\u00f3n y debido a los servicios que \u00e9ste que \u00e9ste proporciona quer\u00edamos pedirle un albergue igualito que el de ella pero pues como no pas\u00f3 a verlo pues no ahora no no va a saber c\u00f3mo va a quedar estos albergues se\u00f1or presidente proporciona la alimentaci\u00f3n y hospedaje de manera gratuita a toda la poblaci\u00f3n que acuden a ellos y que muchas veces provienen de localidades ubicadas a dos horas o m\u00e1s de traslado y que para su atenci\u00f3n deben acudir al albergue d\u00edas o incluso semanas antes como en el caso de las embarazadas con la finalidad de evitar complicaciones maternas y perinatales en este sentido me permito comentarle que lamentablemente en el mes de mayo de este a\u00f1o protecci\u00f3n civil municipal dictamin\u00f3 que nuestro albergue el cual tiene 36 a\u00f1os de funcionamiento presenta da\u00f1os estructurales en algunas \u00e1reas por lo que es necesario la construcci\u00f3n de uno nuevo adem\u00e1s de reubicarlo ya que se encuentra muy pr\u00f3ximo a un arroyo lo cual condiciona mayores riesgos a ra\u00edz de este dictamen gestionamos el apoyo de los municipios de tamazunchale matlapa san mart\u00edn y tampac\u00e1n en san luis potos\u00ed y de pisaflores san felipe orizatl\u00e1n chapulhuac\u00e1n tlanchinol itp de juande y el estado de hidalgo la adquisici\u00f3n de un terreno para la construcci\u00f3n de un nuevo albergue sin embargo le pedimos atentamente su apoyo para la construcci\u00f3n y equipamiento de un albergue como el de axtla de terrazas que pues esperaba que lo viera pero bueno no siquiera de las ruedas que nos permite otorgar un mejor descanso y bienestar a los familiares y pacientes que acuden a este hospital ya que las temperaturas en ocasiones son hasta de 40 grados cent\u00edgrados se\u00f1or presidente el cuerpo de gobierno del hospital real de zacatipan junto con el personal m\u00e9dico enfermer\u00eda administrativos servicios generales y conservaci\u00f3n estamos firmemente comprometidos a brindar atenci\u00f3n en salud a la poblaci\u00f3n con la mayor calidad calidez y respeto a los derechos humanos para seguir siendo uno de los hospitales rurales m\u00e1s resolutivos y referentes en esta regi\u00f3n sin embargo necesitamos de su apoyo como con mayores recursos para mejorar el mantenimiento y conservaci\u00f3n de la infraestructura renovar el mobiliario y equipos de los aires acondicionados fortalecerla para la plantilla de personal con m\u00e1s m\u00e9dicos especialistas y enfermeras as\u00ed como m\u00e1s medicamentos y material de curaci\u00f3n que mucha falta nos hacen me despido reiterando nuestro agradecimiento por su visita se\u00f1or presidente si\u00e9ntase seguro que cuenta con todo el apoyo del personal del hospital real de zacatipan para que el modelo de atenci\u00f3n integral de la salud del bienestar sea aplicado en los proyectos de salud que tiene usted contemplados y as\u00ed mejorar el bienestar de todos los mexicanos muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor hace uso de la palabra el maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social muy buenas tardes amigas y amigos de este hospital rural de zacatipan ac\u00e1 en tamazunchale se\u00f1or presidente con su permiso antes que nada quiero saludar a todos quienes nos acompa\u00f1an y que trabajan en este hospital o que forman parte de esta comunidad de salud a los m\u00e9dicos residentes a los enfermeros enfermeras a los que vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural o los voluntarios de salud al personal administrativo a la gente de acci\u00f3n comunitaria servicios generales a los de laboratorios rayos ex absolutamente a todos a los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n siempre aportando mucha mucha energ\u00eda y los quiero reconocer porque ustedes lo deben de saber que tuvimos casi cuatro d\u00e9cadas en nuestro pa\u00eds de algo que se ha identificado que el licenciado l\u00f3pez obrador ha identificado como el neoporfirismo y digo que usted lo deben de saber porque los de tamazunchale fueron de los primeros que se rebelaron en contra de porfirio d\u00edaz y de esa misma manera aqu\u00ed hoy estando esta tarde de s\u00e1bado reunidos podemos pensar que empieza una nueva etapa de transformaci\u00f3n para la salud y particularmente para la salud rural de los que est\u00e1n m\u00e1s lejos de los que est\u00e1n y han estado durante m\u00e1s tiempo abandonados una realidad de salud que va en contra de lo que se cre\u00edan en esos a\u00f1os esa frialdad con la que se tomaban decisiones solamente a partir de revisar datos de revisar estad\u00edsticas n\u00fameros y dem\u00e1s issam y jam\u00e1s conocer y ver a los ojos gente que se est\u00e1 atendiendo y por eso estamos aqu\u00ed estamos aqu\u00ed porque tambi\u00e9n se reconoce que el trabajo comunitario es muy importante que la salud es un estado m\u00e1s amplio de bienestar y no solamente la ausencia de una enfermedad que tiene que ver con que haya una salud social una salud acompa\u00f1\u00e1ndonos siempre de la decisi\u00f3n del deber y del derecho que tiene la gente de formar parte en la toma de decisiones la salud tambi\u00e9n pensada como un elemento cient\u00edfico desde luego que s\u00ed pero que se embona con un conocimiento tradicional ind\u00edgena que nos aporta a los mexicanos una gran riqueza y que aqu\u00ed se toma en cuenta jam\u00e1s se rechaza jam\u00e1s se ubica como un obst\u00e1culo en los usos y costumbres sino como algo que nos sirve para que nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud funcione funcione mejor y sobre todo una idea que va en contra de pensar que el instituto mexicano del seguro social son sus cifras financieras o sus grandes construcciones no son las historias de ustedes las historias que construyen d\u00eda a d\u00eda y por eso estamos hoy aqu\u00ed porque hoy yo puedo decir que ya estuve en este hospital que ya vimos c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n del albergue y comprometernos mire yo no voy a encontrar aqu\u00ed si al al director no como el de axtla ojal\u00e1 un poco mejor porque siempre hay que pensar c\u00f3mo mejorar y lo digo y lo digo porque ahorita est\u00e1bamos revisando y revisando algo que es bien importante que lo hemos hablado mucho con el doctor al coser con el secretario de salud que el albergue tambi\u00e9n es una gran oportunidad y es idea de \u00e9l para que no piense que le estoy full sola fusilando para que ah\u00ed se hagan las primeras valoraciones no solamente de las mujeres sino tambi\u00e9n de su familia ustedes lo saben muchas de las mujeres que llegan embarazadas vienen con su familia con sus otros hijos o su esposo y ah\u00ed tenemos que aprovechar para que esa instancia adem\u00e1s tambi\u00e9n nos sirva para incorporarlos a nuestro modelo de atenci\u00f3n primaria a la salud por eso lo que dec\u00eda yo es que tiene que estar cerca y aqu\u00ed al lado que tenemos una reserva territorial de casi una hect\u00e1rea ah\u00ed lo podemos hacer por eso al presidente municipal y a todos los presidentes de la zona doctor hay que pedirles otras cosas terreno tenemos y ah\u00ed lo podemos hacer y estamos comprometidos a que empezar a construirlo muy pronto se\u00f1or gobernador ha sido un gusto estar con usted en estos en estos dos d\u00edas volveremos tenemos todav\u00eda dos hospitales m\u00e1s el de matehuala el de charcas y desde luego el tercero en los hern\u00e1ndez que tenemos que que tiene que echarse a andar entonces ser\u00e1 muy pronto que estemos por aqu\u00ed nuevamente yo solo me quiero despedir con una una frase que me parece que describe muy bien este momento en 1856 cuando la naci\u00f3n estaba en otro momento tambi\u00e9n de transformaci\u00f3n cuando se estaban reuniendo muchos honorables liberales mexicanos a redactar una nueva constituci\u00f3n un potosino ponciano arriaga fue el que contest\u00f3 el discurso del entonces presidente ignacio comonfort y f\u00edjese lo que dec\u00eda ponciano arriaga hace m\u00e1s de 150 a\u00f1os alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1n al poder hombres de honor de moralidad y de conciencia alg\u00fan d\u00eda ser\u00e1n cumplidas las promesas ser\u00e1n respetados los juramentos y alg\u00fan d\u00eda las ideas ser\u00e1n hechos y la constituci\u00f3n una verdad hoy estar en esta grandiosa huasteca potosina nos aclara y nos demuestra que ese d\u00eda ha llegado que la 4 transformaci\u00f3n en salud avanza con un rumbo incansable para lograr lo que siempre hemos deseado salud para todas y todos los mexicanos muchas gracias ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos te matas de tamazunchale me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes visitado este municipio en varias ocasiones es m\u00e1s acabo de pasar por aqu\u00ed tamazunchale hace como tres meses estuvimos en huejutla actis mount y en valles ten\u00edamos pendiente estar aqu\u00ed con ustedes en temas de charly y vamos a a estar viniendo yo no me hallo en la capital estoy acostumbrado est\u00e1 recorriendo los pueblos tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de mexico los 58 municipios de san lu\u00eds potos\u00ed y todos los municipios del pa\u00eds los he visitado m\u00e1s de una vez y as\u00ed vamos a estar gobernando desde abajo y con la gente no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo esa es la democracia y ahora estamos para informarles estamos aqu\u00ed de que ya inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y hablamos de transformaci\u00f3n porque en efecto han habido tres transformaciones la independencia cuando m\u00e9xico pas\u00f3 a formar parte de un pa\u00eds libre y soberano despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial esa fue una transformaci\u00f3n encabezada en ese tiempo por dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos que no s\u00f3lo lucharon por la independencia fueron tambi\u00e9n los iniciadores de la lucha por la justicia acu\u00e9rdense que hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud algunos piensan que desde que hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud se termin\u00f3 la esclavitud en mexico no fue as\u00ed pasaron 100 a\u00f1os para que se lograra la libertad de los peones acasillados y se terminar\u00e1 con la esclavitud pero hidalgo fue el que proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud y la esclavitud realmente se termina en 1914 1915 con el triunfo la revoluci\u00f3n \u00f3sea transcurrieron m\u00e1s de 100 a\u00f1os dicen los de ese entonces me toc\u00f3 platicar con ancianos que eran esclavos en las haciendas ya todos fallecidos muy viejitos me contaban que cuando llegaban los revolucionarios a las haciendas a decir qu\u00e9 los esclavos ya eran libres los peones la casilla 2 en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad porque en esas haciendas hab\u00edan trabajado y hab\u00eda muerto sus tatarabuelos sus bisabuelos sus abuelos tuvo que pasar un tiempo para que esos esclavos aprendieran a actuar como hombres libres pero miren lo importante deidad proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud muchas veces van las ideas por delante y luego se van con su mando de esos ideales morel los extraordinarios escribi\u00f3 un libro que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n milk 815 qu\u00e9 dec\u00eda morelos f\u00edjense esto no lo hacen un intelectual de ahora porque con pocas palabras resum\u00eda lo que necesitaba el pueblo en ese entonces dec\u00eda morelos que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad dec\u00eda morelos que se eleve el salario del pe\u00f3n tantas palabras una frase le pide uno una definici\u00f3n a un economista y ni le entiende uno lo que va a plantear y se llevar\u00eda un tomo o dos para explicar que lo que hace falta es aumentar el salario como la frase haba models se lo estaba dictando andr\u00e9s quintana roo dec\u00eda usted licenciado usted abogado se que sabe de letras ponga ah\u00ed que se eleve el salario del pe\u00f3n ponga ah\u00ed qu\u00e9 se eduque al hijo del campesino y al hijo del barrendero porque \u00e9l barretero porque en ese entonces hab\u00edan minas como ahora y el barretero en el obrero de las minas entonces que se eduque el hijo del campesino y el hijo del barretero como el hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda morelos tu paisano que el doctor es de aguililla michoac\u00e1n dec\u00eda que haya tribunales esto para los abogados que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era morelos bueno esa fue una transformaci\u00f3n la segunda fue la que llev\u00f3 a cabo benito ju\u00e1rez con los liberales la reforma ese texto o ese fragmento del discurso de ponciano arriaga es el pensamiento de esa \u00e9poca hombres que parec\u00edan gigantes mujeres y hombres que parec\u00edan gigantes se lograron nada transformaci\u00f3n en condiciones por dem\u00e1s dif\u00edciles imag\u00ednense enfrentar a los conservadores con todos los que implicaba ese poder y hablamos y grupos de intereses creados muy poderosos pero imag\u00ednense lo que era el poder dominante en ese entonces eran due\u00f1os de los bienes materiales y de la conciencia como si fuese poco cuando los conservadores estaban perdidos acudieron al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y a la emperatriz carlota y nos invade el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese entonces el ej\u00e9rcito franc\u00e9s y como pero existen los liberales y como mantienen una fe inquebrantable la causa que defend\u00eda acaba de pasar un aniversario luctuoso del presidente ju\u00e1rez hicimos un homenaje el d\u00eda 18 de este mes antes se conmemoraba esa fecha no el 21 de marzo porque lo debemos de recordar porque resisti\u00f3 no claudic\u00f3 tuvo firmeza actu\u00f3 con perseverancia imag\u00ednense se tuvo que ir su esposa con sus hijos al exilio a eeuu se murieron dos de sus hijos all\u00e1 y no los pudo ver porque estaba en la lucha esa fue otra transformaci\u00f3n porque se restaur\u00f3 la repubblica se expuls\u00f3 a los extranjeros gran transformaci\u00f3n en la historia de nuestro pa\u00eds ponciano arriaga tambi\u00e9n dec\u00eda a prop\u00f3sito de los ataques que recibimos nosotros que no son nada para lo que ellos enfrentaron dec\u00eda ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento ese era ponciano a real la tercera transformaci\u00f3n pues fue la revoluci\u00f3n de 1910 porque porfirio d\u00edaz se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia y se profundiz\u00f3 a esclavitud se quitaron todos los derechos no hab\u00eda ocho horas de trabajo eran 16 horas no hab\u00eda d\u00eda de descanso el salario del trabajador 25 centavos en aquel entonces trabajo infantil y no hab\u00eda libertades y desde luego las tierras acaparadas el agua se entreg\u00f3 a extranjeros el petr\u00f3leo los ferrocarriles las minas por eso surgi\u00f3 el movimiento revolucionario encabezado por un hombre bueno el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero y secundado por dirigentes sociales a zapata los hermanos flores mag\u00f3n presidente patriota de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que con sumo la revoluci\u00f3n porque hab\u00eda pasado mucho tiempo y no se hac\u00eda en realidad en las promesas de la revoluci\u00f3n perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos y no se cumpl\u00eda en la pr\u00e1ctica lo que hab\u00eda llevado a la lucha y el que entrega la tierra a los campesinos es c\u00e1rdenas entrega en ese entonces 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas para que tengan una idea el ign el general c\u00e1rdenas repito entreg\u00f3 18 millones de hect\u00e1reas para un mill\u00f3n de familias campesinas felipe calder\u00f3n entreg\u00f3 26 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera a empresas extranjeras y nada m\u00e1s entender de qu\u00e9 estamos hablando bueno con el general c\u00e1rdenas se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros y que ahora tambi\u00e9n con la llamada reforma energ\u00e9tica quer\u00edan volver a entregar ya estaban a punto de y terminar de entregar la industria el\u00e9ctrica privatizar la industria el\u00e9ctrica acabar con la comisi\u00f3n federal de electricidad y entregar el petr\u00f3leo pero en eso son\u00f3 la campana el a\u00f1o pasado la alarma y se acab\u00f3 esa pol\u00edtica nunca m\u00e1s va a regresar esa pol\u00edtica entreguista bueno tres transformaciones independencia reforma revoluci\u00f3n y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n y lo estamos logrando sin violencia y eso es muy importante porque las tres transformaciones que han habido se hicieron por las circunstancias con las armas y nosotros tenemos la dicha la fortuna de poder llevar a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica muchos no cre\u00edan en esto nos dec\u00edan no se va a poder este no es la v\u00eda electoral y nos hac\u00edan fraudes y nosotros segu\u00edamos y que pens\u00e1bamos va a llegar el d\u00eda en que vamos a tener una muy buena organizaci\u00f3n y que ya no les va a servir nada ni la compra del voto ni la entrega de despensas ni el frijol con gorgojo nada de eso les va a servir y as\u00ed fue y sab\u00edamos que las cartas estaban marcadas y los dados estaban cargados pero ten\u00edamos la confianza de que se iba a lograr el cambio sin violencia por eso hay algunos este pues est\u00e1n preocupados tambi\u00e9n as\u00ed como los conservadores por qu\u00e9 estaban convencidos que no iba a poder por la v\u00eda pac\u00edfica se est\u00e1 demostrando esto fue un cambio muy importante que se pueden llevar a cabo las reformas sin violencia y cu\u00e1l es la esencia cu\u00e1l es lo principal para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico es como cuando se tiene un enfermo entonces que se dedican a curar enfermos lo primero que se tiene que tener es un diagn\u00f3stico cu\u00e1l es la enfermedad del paciente entonces cu\u00e1l era la enfermedad del pa\u00eds sigue siendo pero ya se est\u00e1 atendiendo ya se est\u00e1 aplicando el remedio pues la corrupci\u00f3n el principal problema de m\u00e9xico y la corrupci\u00f3n si les dicen a ver cu\u00e1l es el plan para lograr la cuarta transformaci\u00f3n y d\u00edgalo en lo que tarda parado en un solo pie usted que ni siquiera habla de corrido acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan y hasta podr\u00eda decir he dicho ah\u00ed nos vemos ya termin\u00e9 pero voy a hablar otro poquito ese es el problema principal del pa\u00eds y es lo que estamos atacando y si desterramos la corrupci\u00f3n no hay necesidad a aumentar impuestos de crear impuestos nuevos de que haya gasolinazos de endeudar al pa\u00eds si acabamos con la corrupci\u00f3n nos alcanza el presupuesto porque es suficiente son 5 billones 500 mil millones el presupuesto pero se quedaba todo ese dinero arriba se robaban una buena cantidad est\u00e1 el gobierno consumi\u00e9ndose todo ese dinero un gobierno costos y sin oneroso con sueldos para los altos funciones p\u00fablicos hasta de 700 mil pesos mensuales aviones helic\u00f3pteros el avi\u00f3n presidencial iba a terminar de pagarse en 7 mil millones de pesos imag\u00ednense saben c\u00f3mo le pusieron ese avi\u00f3n jose maria morelos y pav\u00f3n el que luchaba por la igualdad un avi\u00f3n para 280 pasajeros con recamaras comedor para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump como me voy a subir este a\u00f1o ofender al pueblo habiendo tanta necesidad tanta pobreza ese avi\u00f3n ya se est\u00e1 vendiendo en california y se est\u00e1 vendiendo toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros nada m\u00e1s en el sexto a\u00f1o pasado compraron seis helic\u00f3pteros y seis aviones 15 mil billones de pesos y agarraban los helic\u00f3pteros hasta para ir a buscar golf ya eso se termin\u00f3 ya ning\u00fan funcionario puede usar avi\u00f3n helic\u00f3ptero s\u00f3lo que se trata de ambulancia para apagar incendios para la protecci\u00f3n civil se les dejaron los aviones al ej\u00e9rcito a la armada pero los que usaban los funcionarios para venir a tamazunchale en helic\u00f3ptero imag\u00ednense si yo vengo en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras nunca ya eso termin\u00f3 nada m\u00e1s lo que ahorramos cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial incre\u00edble un ej\u00e9rcito de \u00e9lite para cuidar al presidente y tambi\u00e9n me donald trump tiene esa seguridad que hab\u00eda ocho mil elementos ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos importaban el yogur que se com\u00eda ya esos ocho mil elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo en la guardia nacional al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya no hay esos sueldos elevad\u00edsimos bajaron los sueldos ah\u00ed andan se cre\u00f3 en la constituci\u00f3n mejor dicho se aprob\u00f3 en el art\u00edculo 127 para que nadie gane m\u00e1s qu\u00e9 es lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica pero andan metiendo hampa nos y queriendo hacer a un lado el mandato constitucional les voy a platicar algo que seguramente ustedes no sab\u00edan pero para que vean c\u00f3mo se daba el saqueo en el pa\u00eds y la impunidad que exist\u00eda bueno para empezar el presidente no se le pod\u00eda juzgar por corrupci\u00f3n solamente por traici\u00f3n a la patria bueno pero tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n no era delito grave o sea que el que comet\u00eda un acto de corrupci\u00f3n se hab\u00eda un hecho de corrupci\u00f3n se pod\u00eda salir bajo fianza saben cuando modificaron la ley para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave de pura casualidad en 1994 ya hagan la cuenta piense en quien gobernaba entonces pero del 24 al 2019 25 a\u00f1os que la corrupci\u00f3n no era delito grave entonces se acaba de modificar la ley y ahora si el que robe al tanque a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza todo esto nos va a permitir ahorrar ya lo estamos logrando que est\u00e1 por terminar el guachi col se robaban 800 pipas diarias de gasolina y estaba tolerando ese robo el a\u00f1o pasado por ese robo dejaron de entrar a las finanzas p\u00fablicas a la hacienda p\u00fablica 65 mil millones de pesos y dijimos se acaba el guachi con tubo fuerte porque estaba muy arraigado saben que las bandas que se robaban las pipas de repente abr\u00edan zanjas por donde pasaban los ductos romp\u00edan el ducto y se acumulaba gasolina en la zanja y ah\u00ed permit\u00edan que la gente recogiera la gasolina con cubetas y eso ya se estaba convirtiendo desgraciadamente en una pr\u00e1ctica y la gente con la mentalidad s justificando o tomando como excusa o con raz\u00f3n como sea dec\u00eda porque no voy yo a robarme 20 litros de gasolina si los de arriba se est\u00e1n robando m\u00e1s hasta que vino esta terrible desgracia deidad le duele much\u00edsimo bueno ya se termin\u00f3 con ese problema no del todo ya bajamos 95 por ciento el robo de gasolinas de 800 pipas a 40 todav\u00eda no se acaba pero fue bastante lo que se redujo si seguimos as\u00ed este a\u00f1o nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos por eso es que puedes decir soy director de el seguro este que lo convenci\u00f3 al director del hospital que se va a construir el albergue entonces si deja acabar con la corrupci\u00f3n y no hace falta endeudar al pa\u00eds por eso ya est\u00e1n llegando tambi\u00e9n los apoyos adultos mayores dijimos el doble ya estamos cumpliendo ya no son mil 160 sino 2.550 la pensi\u00f3n a los adultos mayores y parejo porque antes no le daban al jubilado al pensionado de liszt o del seguro ahora lo van a recibir todos los adultos mayores los que ya lo recib\u00edan a partir de los 65 a\u00f1os lo van a seguir teniendo ya no 1.160 repito sino el doble y para comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os que son las comunidades de aqu\u00ed de la huasteca las mayor la mayor\u00eda porque no puede haber trato igual entre desiguales la justicia darle m\u00e1s al que tiene menos esa es la justicia entonces le vamos a dar siempre un trato especial las comunidades ind\u00edgenas se va a atender a todos se va a escuchar a todos se va a respetar a todos pero la preferencia la van a tener los humildes por el bien de todos primero los pobres eso tambi\u00e9n que quede muy clave y los d\u00e9biles los vulnerables por ejemplo todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres de tamazunchale de la huasteca de san lu\u00eds potos\u00ed de m\u00e9xico todos van a tener tambi\u00e9n su pensi\u00f3n aqu\u00ed en tamazunchale ya se est\u00e1 aplicando este programa solo en este municipio van a recibir pensi\u00f3n por discapacidad 1633 ni\u00f1as y ni\u00f1os tengo el informe que ya han recibido hoy han entregado a 1.519 93% en el caso de adultos mayores son los que van a recibir este apoyo en tamazunchale 9333 casi 10.000 adultos ya lo han recibido siete mil 645 82 por ciento en el caso de las becas para preescolar primaria secundaria son hasta ahora 4.242 que se han entregado 42% falta todav\u00eda en el caso de los que estudian en la preparatoria el nivel medio superior colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas aqu\u00ed en tamazunchale 3.503 son todos los que est\u00e1n estudiantes porque aqu\u00ed es universal 3500 3 estudiantes y se han entregado dos mil 948 84% en el caso de la universidad para los j\u00f3venes que est\u00e1n en el nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos se van a entregar aqu\u00ed en tamazunchale 968 becas ya se han entregado 834 son 2400 pesos mensuales para que los j\u00f3venes terminen la carrera la escuela en el nivel superior y hay un programa para los j\u00f3venes que no estudian ni trabajan que antes nada m\u00e1s les llamaban de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan y no se hac\u00eda nada por ellos ahora todos esos j\u00f3venes van a ser contratados que no tiene estudio que no tiene empleo va a ser contratado va a trabajar de aprendiz en talleres en comercios en las artesan\u00edas en los despachos de contadores despacho de abogados ah\u00ed van a estar los aprendices encaran y se les va a pagar 3.600 pesos mensuales a todos los j\u00f3venes que queremos que no se quede un joven sin estudios sin trabajo no les vamos a dar nunca jam\u00e1s la espalda a los j\u00f3venes porque se agrav\u00f3 el problema de la inseguridad y de la violencia porque se abandona el campo porque no hubo empleo y porque se abandono a los j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida los son asesinados j\u00f3venes la mayor\u00eda qu\u00e9 es lo que hacen c\u00f3mo se frustran se deprimen o a la droga o directo son enganchados en las bandas tenemos que atraer a los j\u00f3venes competir con las bandas y quitarles a los j\u00f3venes para que no se lleven a los j\u00f3venes y para eso son nuestros programas saben cu\u00e1nto se va a invertir en este programa este a\u00f1o 44 mil millones de pesos cu\u00e1ntos j\u00f3venes al d\u00eda de hoy est\u00e1n contratados est\u00e1n trabajando ganando 3600 pesos mensuales 700 mil en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n y la meta para el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2.600.000 100% o estudiando o trabajando todos los j\u00f3venes y van a ver c\u00f3mo vamos a ir serenando al pa\u00eds se va a enfrentar de esa manera la inseguridad y la violencia la paz es fruto de la justicia no se va a resolver la violencia la inseguridad solo con el uso de la fuerza con medidas coercitivas con c\u00e1rceles y amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas no no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede apretar la violencia por la violencia el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien as\u00ed vamos a ir serenando al pa\u00eds ese es el gran reto que tenemos lograr la paz despu\u00e9s decir cuestion\u00f3 porque dije que no me preocupaba la econom\u00eda y la verdad va a salir el pa\u00eds va a crecer en el tiempo que llevamos ha bajado la inflaci\u00f3n no se dice pero en el tiempo que llevamos el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar y ah\u00ed est\u00e1n nuestros adversarios conservadores diciendo bien en la recesi\u00f3n s est\u00e1 mal la econom\u00eda quisiera que nos fuera mal se van a quedar con las ganas nos va a ir bien en la econom\u00eda y en el desarrollo y eso que les dec\u00eda y el principal problema es acabar con la corrupci\u00f3n pues no hay problema porque ser\u00e1 la corrupci\u00f3n de arriba para abajo si se permite arriba hay corrupci\u00f3n abajo la corrupci\u00f3n no ser\u00e1 de abajo hacia arriba no es \u00e9sta m\u00e1s su chal hacia el palacio nacional no siempre es desde el palacio nacional hacia abajo si el presidente no permite no tolera la corrupci\u00f3n los jugosos negocios que se hacen arriba pues ya nadie va a poder hacerlo si se da el mal ejemplo arriba todos a robar eso no entonces por eso no me preocupa la austeridad republicana si no me importan los bienes materiales no he luchado por tener riqueza no he tenido y creo que hasta ahora que me pagan con tarjeta de cr\u00e9dito nunca he tenido cuenta de cheque nunca he tra\u00eddo dinero en mi cartera por eso tampoco me la roban y adem\u00e1s ya no me junto con ladrones entonces que me va a costar trabajo es nada no me cuesta y trabajo y por eso estoy trabajando todos los d\u00edas ocupado todos los d\u00edas lo de la inseguridad estoy atendiendo lo personalmente de 6 a 7 de la ma\u00f1ana me re\u00fano con el gabinete de seguridad con el secretario la defensa con el secretario de marina con el secretario de seguridad p\u00fablica con la secretaria de gobernacion yo recibo personalmente el reporte de parte de lo que sucede en todo el pa\u00eds aunque est\u00e1 dif\u00edcil ah\u00ed vamos a ir poco a poco serenando a m\u00e9jico y logrando la paz me preocupan otras cosas y una es lo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica f\u00edjense qu\u00e9 no s\u00e1bado errado cuando dec\u00eda que estaba peor el sistema de salud que el sistema educativo nos metieron la idea de que estaba muy mal la educaci\u00f3n porque hab\u00eda una pol\u00edtica que se introdujo a m\u00e9xico que la impusieron desde el extranjero las llamadas reformas estructurales y ah\u00ed ven\u00eda en esa agenda la llamada reforma educativa desde hace 30 a\u00f1os nos dictan o nos dictaban y ahora ya no la agenda desde el extranjero no ten\u00edamos un programa de desarrollo propio y las reformas estructurales reforma energ\u00e9tica privatizar el petr\u00f3leo reforma fiscal aumentar los impuestos reforma laboral quitarle derecho a los trabajadores reforma educativa privatizar la educaci\u00f3n y para eso desprestigiar la educaci\u00f3n p\u00fablica y echarle la culpa de la mala calidad de la ense\u00f1anza a los maestros ese era el truco bueno como eso ven\u00eda en la agenda todo se orient\u00f3 a que se percibiera de que estaba muy mal el sistema educativo no quiere decir que sea muy bien pero est\u00e1 peor el sistema de salud porque si no llega a un maestro a dar clase s est\u00e1 mal claro que si el ausentismo tienen que llegar los maestros todo el tiempo a dar clases pero si no lleg\u00f3 el maestro lo sustituy\u00f3 otro maestro o se van los ni\u00f1os a sus casas y ah\u00ed est\u00e1n con sus pap\u00e1s con sus abuelitos y hasta ah\u00ed llega la cosa pero si aqu\u00ed en el hospital llega un infartado y no tienen el equipo ni tienen la medicina pues no aguanta a llegar a valles o aguanta en eso por eso estoy aqu\u00ed vamos a mejorar el sistema de salud y lo vamos a hacer con ustedes son un tesoro los trabajadores de la salud y les adelant\u00f3 no desaparece el programa de bienestar al contrario se va a fortalecer va a mejorar cuento los que andan conmigo pues ya se aburrieron porque lo estoy repitiendo pero adem\u00e1s esa es la diferencia entre un escritor y un pol\u00edtico el escritor no se debe de repetir el pol\u00edtico el dirigente tiene que estar repitiendo y repitiendo porque tiene que hacer conciencia es pedagog\u00eda pol\u00edtica y yo creo que todos debemos de hacer pol\u00edtica antes se dec\u00eda la pol\u00edtica ese asunto de los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de todos lo mismo la econom\u00eda todos adem\u00e1s la gente ahora el pueblo est\u00e1 muy avispado es un pueblo muy consciente lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds la gente est\u00e1 muy informada muy orientada esto no sucede en otras partes del mundo antes se pon\u00eda de ejemplo qu\u00e9 en un movimiento en otras partes en cualquier pa\u00eds del mundo no ahora el ejemplo es m\u00e9xico nuestro pa\u00eds es ejemplo mundial por el nivel el grado de conciencia de nuestro pueblo hoy tras mexico tiene fama en el mundo por lo que logramos por lo que se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n es a esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica bueno les dec\u00eda que tengo que repetir yo fui director del instituto nacional indigenista en tabasco cuando sal\u00ed de la escuela de la unam ese fue mi primer cargo trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas y fui en ese entonces tambi\u00e9n delegado del coplamar en tabasco y fue cuando se cre\u00f3 este programa me toc\u00f3 a m\u00ed participar en la creaci\u00f3n de este programa hace 40 a\u00f1os la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales de estos hospitales primero las unidades m\u00e9dicas y luego los hospitales entonces s\u00ed s\u00e9 lo que es este programa me toc\u00f3 ver su nacimiento participe en su creaci\u00f3n claro ha venido cambiando el nombre primero era james coplamar luego insolidaridad luego games oportunidades luego progresa luego prospera y ahora bienestar lo importante es que es un programa bien concebido porque se ubicaron las unidades m\u00e9dicas rurales en las comunidades m\u00e1s apartadas y estos hospitales para darle atenci\u00f3n de segundo nivel a la gente que es atendida en las unidades m\u00e9dicas rurales entonces este programa contin\u00faa lo que se est\u00e1 haciendo ahora es separando todo lo que es la atenci\u00f3n m\u00e9dica para derechohabientes fortalecer tambi\u00e9n el sistema del seguro de liszt para derechohabientes se de buen servicio y que contin\u00fae este programa y el programa de salud que se apoyaba con el financiamiento del seguro popular ahora se va a crear el instituto de la salud para el bienestar normativamente ese instituto va a dictar las pol\u00edticas para el lynx bienestar pero en lo operativo ustedes siguen actuando trabajando en el seguro con las mismas condiciones laborales y las mismas reglas y en el caso del sistema de salud p\u00fablica que no es el seguro que atiende a poblaci\u00f3n abierta pues all\u00ed si va a operar de manera directa instituto de salud para el bienestar y va a atender cuatro cosas primero que nos falten los medicamentos que hay abasto suficiente de medicamentos es un \u00e1rea para que haya medicamento y no solo cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos porque es muy racional tambi\u00e9n en una unidad m\u00e9dica tienen 120 claves aqu\u00ed tienen 300 y un hospital del sistema ordinario 700 porque no se tienen todos los medicamentos y eso se tiene que resolver lo otro es de que no hay un buen sistema de distribuci\u00f3n y eso tambi\u00e9n se tiene que resolver que no falten los medicamentos hasta en la unidad m\u00e9dica rural o en el centro de salud m\u00e1s apartado como llega la coca cola y las abritas a todas partes no va a llegar la medicina tenemos que resolver eso entonces ah\u00ed va a haber o encargar para el abasto de medicamentos y de materiales de curaci\u00f3n a ocuparse tambi\u00e9n de lo relacionado con equipos m\u00e9dicos que hagan falta la segunda \u00e1rea es la de la plantilla de personal que nos falten enfermeras auxiliares trabajadores de la salud m\u00e9dicos familiares generales que agradecerle mucho a los residentes y que no falten los especialistas que tenemos problemas f\u00edjense que m\u00e9xico tiene menos m\u00e9dicos de los que necesita que se es otra mala herencia que dejaron estos corruptos fueron limitando la entrada de los alumnos a las escuelas de medicina y ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos suficientes ni los especialistas y no quieren los especialistas venir a tamazunchale porque quieren estar en valles o en san luis pues as\u00ed va a ser si un especialista quiere estar en valle pues es libre si quiere estar en san lu\u00eds que est\u00e9 en san luis pero el especialista que sienta m\u00e1s luchar le va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en valle que el que est\u00e9 en san lu\u00eds as\u00ed va a ser es un asunto reordenar el tabulador por eso est\u00e1n aqu\u00ed los del gabinete de salud est\u00e1n escuchando tomando nota no es de que ya dentro de un a\u00f1o regres\u00f3 y no hay especialista o nada m\u00e1s un turno no podemos atender en la noche o el fin de semana entonces tenemos que tener resuelto este el problema esta demanda lo tercero es la infraestructura esto de ashley s tamazunchale sea d el albergue ya vieron que el m\u00e9dico tiene aqu\u00ed de director yo pensaba que era el gobernador nada m\u00e1s el que sab\u00eda hacer las cosas aqu\u00ed ya le dije pero ya que nace la llanta m\u00e1s social habla poco porque ya ven como dice ojal\u00e1 y se queden m\u00e1s tiempo como dec\u00edamos antes de cuando jug\u00e1bamos canicas dice este me quiere luchar si nos quedamos m\u00e1s tiempo no se arruga me ha sacado nos ha sacado de la federaci\u00f3n much\u00edsimo para servir si adem\u00e1s lo hacemos de coraz\u00f3n vamos a apoyar mucho al estado de san luis potos\u00ed pero lo hace entre risa y risa y aprovecho para comentarles que si se va a ampliar la carretera este de valles tamazunchale vamos a buscar una vez que ya vaya llegando la ampliaci\u00f3n como resolvemos el problema del libramiento ese es un problema que lo hemos padecido todos atravesar est\u00e1 m\u00e1s echarle a su mecha dir\u00edan los veracruzanos s entonces vamos a eso iba a venir tambi\u00e9n el programa esto lo digo por todos los campesinos ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios el sembrando vida vamos a sembrar 50.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales en la huasteca y se va a dar empleo permanente a 20.000 trabajadores en el agua seca bueno cierro el par\u00e9ntesis para decirles que lo tercero en infraestructura hospitalaria infraestructura para la salud el punto 4 es regularizar la situaci\u00f3n y los trabajadores de la salud porque hay muchos que est\u00e1n trabajando por contratos eventuales desde hace mucho tiempo sobre todo en el sistema p\u00fablico de salud cada d\u00eda en el seguro hay menos si hay trabajando por honorarios por contrato eventuales pero en el sistema de salud hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores eventuales entonces los vamos a regularizar a todos poco a poco es mi compromiso van a tener sus bases los 24 planteamientos que estamos a hacer que da mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes no me despido voy a seguir viviendo vamos a seguir evaluando entre todos el avance del programa para la transformaci\u00f3n de san lu\u00eds potos\u00ed de la huasteca para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico le agradezco mucho al ciudadano gobernador por su apoyo y estamos trabajando de manera coordinada porque la patria es primero y amor con amor se paga muchas gracias amiga para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente noche [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:42.072891"
}