{
    "video_id": "ZdnP5abd2-Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZdnP5abd2-Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDsNhm0oABZM5El_LUA1X8vYxIDgA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZdnP5abd2-Q",
    "video_title": "Nuevos nombramientos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 270,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y quiero aqu\u00ed en salina cruz anunciar",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que como esto va a requerir de un ajuste",
            "start": 3.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en la legislaci\u00f3n",
            "start": 7.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "es decir se va a necesitar",
            "start": 11.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a la constituci\u00f3n",
            "start": 13.72,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ya las leyes de la materia en tanto",
            "start": 17.15,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se aprueba estas reformas que voy a",
            "start": 22.77,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 26.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 29.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya vamos a comenzar con el marco",
            "start": 30.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico actual",
            "start": 34.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 37.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "voy a informar el d\u00eda de hoy al",
            "start": 40.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones jorge",
            "start": 44.26,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "arganis",
            "start": 45.82,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ese nombre",
            "start": 49.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en la coordinaci\u00f3n general de puertos y",
            "start": 52.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "marina mercante",
            "start": 54.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 59.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ella va a ser la coordinadora general de",
            "start": 62.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "puertos y marina mercante",
            "start": 66.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "actualmente rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 69.95,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 73.68,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobierno",
            "start": 75.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 80.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 83.36,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "integra con principios una mujer honesta",
            "start": 86.07,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "ella va a ser la encargada de la",
            "start": 92.409,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n general de puertos y marina",
            "start": 96.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mercante",
            "start": 99.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es como el nombramiento que hicimos",
            "start": 102.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de horacio duarte",
            "start": 108.32,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "como director de aduanas tambi\u00e9n",
            "start": 110.84,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "amigo compa\u00f1ero",
            "start": 117.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 119.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento de nuestra lucha la",
            "start": 122.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "gente \u00edntegra honesta",
            "start": 127.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en los que prefieren heredar a sus hijos",
            "start": 130.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pobreza pero no deshonra",
            "start": 134.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tiene que caracterizar a",
            "start": 137.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 141.33,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 143.31,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "entrada a la corrupci\u00f3n",
            "start": 146.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n y ya se",
            "start": 150.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 154.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "viento ya se est\u00e1 constatando cero",
            "start": 156.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 159.159,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "y una vez que est\u00e9 rosa isela",
            "start": 163.26,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en la coordinaci\u00f3n general de puertos",
            "start": 168.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 173.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 177.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de",
            "start": 179.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 182.54,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "al que le tengo",
            "start": 184.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "absoluta confianza",
            "start": 188.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los considero",
            "start": 191.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 193.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 195.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la carta cabal",
            "start": 197.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 200.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "le voy a encargar que recomiende",
            "start": 202.44,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "a los almirantes que se van a hacer",
            "start": 207.99,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cargo de los puertos",
            "start": 211.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ya me ha presentado",
            "start": 216.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 221.11,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "ojeda dos propuestas ya vamos a iniciar",
            "start": 223.66,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "va a hacerse cargo",
            "start": 230.569,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de la api de manzanillo colima",
            "start": 233.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el almirante salvador g\u00f3mez mejill\u00f3n",
            "start": 236.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y se va a hacer cargo del puerto de la",
            "start": 242.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "api de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n",
            "start": 246.86,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "el almirante jorge luis cruz vallado",
            "start": 250.27,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "estos son los dos primeros nombramientos",
            "start": 256.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se van a llevar a cabo en los",
            "start": 259.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 262.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 264.4,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "y quiero aqu\u00ed en salina cruz anunciar que como esto va a requerir de un ajuste en la legislaci\u00f3n es decir se va a necesitar una modificaci\u00f3n a la constituci\u00f3n ya las leyes de la materia en tanto se aprueba estas reformas que voy a enviar al congreso ya vamos a comenzar con el marco jur\u00eddico actual [M\u00fasica] voy a informar el d\u00eda de hoy al secretario de comunicaciones jorge arganis ese nombre en la coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante rosa icela rodr\u00edguez ella va a ser la coordinadora general de puertos y marina mercante actualmente rosa icela rodr\u00edguez es la secretaria de gobierno la ciudad de mexico es una mujer integra con principios una mujer honesta ella va a ser la encargada de la coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante es como el nombramiento que hicimos de horacio duarte como director de aduanas tambi\u00e9n amigo compa\u00f1ero que viene nuestro movimiento de nuestra lucha la gente \u00edntegra honesta en los que prefieren heredar a sus hijos pobreza pero no deshonra y eso es lo que tiene que caracterizar a nuestro gobierno no entrada a la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n y ya se est\u00e1 viento ya se est\u00e1 constatando cero corrupci\u00f3n cero impunidad y una vez que est\u00e9 rosa isela en la coordinaci\u00f3n general de puertos ya el almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina al que le tengo absoluta confianza los considero un hombre con esto la carta cabal a \u00e9l le voy a encargar que recomiende a los almirantes que se van a hacer cargo de los puertos ya me ha presentado el almirante ojeda dos propuestas ya vamos a iniciar va a hacerse cargo de la api de manzanillo colima el almirante salvador g\u00f3mez mejill\u00f3n y se va a hacer cargo del puerto de la api de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n el almirante jorge luis cruz vallado estos son los dos primeros nombramientos que se van a llevar a cabo en los pr\u00f3ximos d\u00edas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:29.003047"
}