{
    "video_id": "zH3T47JBs3s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zH3T47JBs3s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpOACSUtPg41RGQKTFhrG2fkFqeg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zH3T47JBs3s",
    "video_title": "Entrega de #ProgramasBienestar, desde Manzanillo, Colima | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1922,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n haremos la entrega de",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tarjetas a beneficiarios",
            "start": 3.12,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hacemos la entrega a casandra estefan\u00eda",
            "start": 28.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdoba beneficiaria del programa",
            "start": 31.18,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 33.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 38.03,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "yajaira foto ch\u00e1vez beneficiaria del",
            "start": 50.93,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 54.06,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.27,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "jose gael m\u00e9ndez hern\u00e1ndez acompa\u00f1ado de",
            "start": 68.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su madre claudia dar\u00eda hern\u00e1ndez l\u00f3pez",
            "start": 71.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "beneficiario del programa pensi\u00f3n con",
            "start": 74.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "personas de discapacidad",
            "start": 76.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 80.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "daniel alejandro aguilar beneficiario",
            "start": 87.63,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del programa pensi\u00f3n a personas con",
            "start": 90.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 93.149,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 96.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "olivia garc\u00eda ram\u00edrez beneficiarios del",
            "start": 111.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores",
            "start": 114.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo entregamos a daniel m\u00e9ndez",
            "start": 136.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "victoria beneficiario del programa a",
            "start": 138.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 140.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.37,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en estos momentos escucharemos el",
            "start": 161.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mensaje por parte del licenciado andr\u00e9s",
            "start": 164.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 166.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 169.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 172.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 175.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos de colima le da mucho",
            "start": 177.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 181.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estar\u00e9 en manzanillo",
            "start": 183.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 186.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos de nuevo en colima para",
            "start": 193.42,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "refrendar los compromisos que tenemos",
            "start": 196.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 201.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir porque no les voy a",
            "start": 204.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "fallar",
            "start": 208.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 217.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar",
            "start": 220.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que era antes la secretaria de",
            "start": 224.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 228.97,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ahora es secretaria del bienestar y est\u00e1",
            "start": 230.81,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "a cargo de mar\u00eda luisa albores ya ella",
            "start": 236.75,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de dos de los programas que",
            "start": 241.54,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 249.46,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 253.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "les puedo decir que la mayor\u00eda de los",
            "start": 255.569,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 259.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de los adultos",
            "start": 263.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mayores de colima ya recibieron su pago",
            "start": 265.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de enero y de febrero",
            "start": 268.639,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 271.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 273.14,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "ya no son",
            "start": 274.39,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "2 mil 160 pesos son 2 mil 550 pesos es",
            "start": 276.33,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 282.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 284.18,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "y les puedo decir tambi\u00e9n",
            "start": 287.33,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que este apoyo ya lo est\u00e1n recibiendo",
            "start": 290.449,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados del isstey del",
            "start": 297.49,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "seguro que antes no recib\u00edan nada",
            "start": 300.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 308.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 310.569,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de manera universal",
            "start": 312.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en todo colima y en todo m\u00e9xico",
            "start": 315.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 319.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 321.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 325.139,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "que van a recibir igual 2 mil 550 pesos",
            "start": 328.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cada 2 meses de pensi\u00f3n",
            "start": 334.59,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 336.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 343.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya entregando becas",
            "start": 347.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 350.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "van a continuar los apoyos a las",
            "start": 353.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estancias infantiles nada m\u00e1s que se ve",
            "start": 356.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entregar el apoyo de manera directa al",
            "start": 361.08,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "padre de familia a la madre de familia",
            "start": 364.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se va a seguir apoyando",
            "start": 372.33,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 375.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a los cendis tambi\u00e9n de manera directa",
            "start": 376.33,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "se va a regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 383.05,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cendis los que estudian primaria",
            "start": 386.439,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "secundaria de familias pobres van a",
            "start": 389.949,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "tener su beca 1600 pesos cada dos meses",
            "start": 394.569,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria",
            "start": 400.539,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 405.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son",
            "start": 408.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 mil estudiantes en colima de",
            "start": 411.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nivel medio superior colegios de",
            "start": 416.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos van",
            "start": 418.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a recibir",
            "start": 422.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "1600 pesos cada dos meses todos los",
            "start": 424.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 428.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo esto",
            "start": 430.81,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 434.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es en ese nivel de escolaridad que",
            "start": 435.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coincide con la adolescencia en que se",
            "start": 439.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "registra m\u00e1s abandono de la escuela hay",
            "start": 442.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deserci\u00f3n escolar y lo que queremos",
            "start": 446.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es apoyar para que los j\u00f3venes no",
            "start": 450.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela que terminen la",
            "start": 453.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 457.25,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 458.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 462.969,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que estudian en la universidad nivel",
            "start": 464.639,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "superior de familias de escasos recursos",
            "start": 469.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de",
            "start": 472.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 476.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 478.24,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de manzanillo de los",
            "start": 481.849,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "10 municipios de colima todos que no",
            "start": 486.709,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tienen trabajo que ya no est\u00e1n",
            "start": 491.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estudiando van a ser contratados",
            "start": 494.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "van a trabajar como aprendices",
            "start": 499.4,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "van a tener un tutor",
            "start": 504.33,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "ya sea un maestro mec\u00e1nico o maestro",
            "start": 509.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "electricista maestro carpintero un",
            "start": 514.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comerciante que le ense\u00f1e el oficio y",
            "start": 517.31,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s lo oriente por el buen camino",
            "start": 522.05,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y mientras se est\u00e1 capacitando va a",
            "start": 526.1,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "recibir 3600 pesos mensuales",
            "start": 531.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para todos los j\u00f3venes",
            "start": 539.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de colima",
            "start": 543.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que no haya un joven",
            "start": 545.57,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "sin estudio y sin trabajo",
            "start": 549.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho al trabajo y el",
            "start": 553.62,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "derecho al estudio porque es un mill\u00f3n",
            "start": 557.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 560.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estudiando y trabajando que tenerlos en",
            "start": 562.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la calle ahora todos a trabajar",
            "start": 565.57,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 568.54,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "no se les va a dar la espalda a los",
            "start": 575.62,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se les va a atender miren se",
            "start": 581.23,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la inseguridad la violencia aqu\u00ed",
            "start": 585.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se padece mucho en colima en manzanillo",
            "start": 589.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque se abandono a",
            "start": 592.38,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 596.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida la mayor\u00eda",
            "start": 598.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 600.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya no va a ser as\u00ed vamos a",
            "start": 604.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atender las causas que haya trabajo que",
            "start": 607.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haya bienestar que se atienda a los",
            "start": 611.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y as\u00ed vamos a ir serenando a",
            "start": 614.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "colima y vamos a serenar al pa\u00eds esa es",
            "start": 617.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la nueva estrategia para que haya",
            "start": 620.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 623.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 628.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se va a apoyar tambi\u00e9n",
            "start": 632.41,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n en el campo los",
            "start": 635.08,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "sembrador es productores sean comuneros",
            "start": 640.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios van a",
            "start": 644.51,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "recibir su apoyo para la siembra todo de",
            "start": 647.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "manera directa por eso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 654.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un censo casa por casa",
            "start": 656.0,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "no se va a entregar nada",
            "start": 660.37,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 663.649,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 670.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "emiliano zapata o soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 674.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independiente francisco villa o soy de",
            "start": 677.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la antorcha mundial y danielle dinero y",
            "start": 680.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo lo voy a entregar a la gente no primo",
            "start": 683.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 686.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "va a ser directo",
            "start": 692.259,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "con tarjeta porque si no no llega",
            "start": 695.23,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "si pasa por muchas oficinas de gobierno",
            "start": 701.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "o por organizaciones no le llega a la",
            "start": 705.32,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "gente o si llega llega con noche llegas",
            "start": 710.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con piquetes de ojos ya eso se acab\u00f3",
            "start": 713.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene que llegar completo el apoyo a la",
            "start": 716.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 719.029,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 719.9,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed se va a apoyar a los productores",
            "start": 726.31,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya se est\u00e1n fijando precios de",
            "start": 730.74,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los productos del campo se",
            "start": 735.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "va a pagar bien al productor de ma\u00edz de",
            "start": 739.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "arroz de trigo de frijol se va a pagar",
            "start": 743.339,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "bien a los productores de leche 8 pesos",
            "start": 747.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "20 centavos el litro para que el",
            "start": 750.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "productor vea compensar su esfuerzo",
            "start": 754.5,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "porque ahora estamos comprando todos los",
            "start": 757.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que consumimos se compra en el",
            "start": 760.709,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "extranjero porque se abandon\u00f3 el campo",
            "start": 763.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya no va a ser as\u00ed vamos a producir en",
            "start": 766.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo que consumimos vamos a",
            "start": 769.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regresar al campo apoyar la actividad",
            "start": 772.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 775.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 776.57,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a apoyar con peque\u00f1os",
            "start": 781.69,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a quien lo necesite los que se",
            "start": 786.1,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando la vida todos los d\u00edas",
            "start": 792.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que tienen un peque\u00f1o negocio",
            "start": 795.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tienen un taller",
            "start": 799.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se dedican a las artesan\u00edas que",
            "start": 802.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen un peque\u00f1o comercio que les falta",
            "start": 806.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 808.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y no pueden",
            "start": 810.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "recibir ese cr\u00e9dito no se los otorga",
            "start": 812.61,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque las instituciones bancarias",
            "start": 816.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no le dan cr\u00e9ditos es la verdad a la",
            "start": 819.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 824.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y si dan cr\u00e9ditos much\u00edsimos requisitos",
            "start": 826.19,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y muchas garant\u00edas piden",
            "start": 829.9,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "la hipoteca de los bienes y mucha gente",
            "start": 835.76,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no tiene propiedades no tiene escritura",
            "start": 840.59,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no tiene nada que dejar en garant\u00eda y si",
            "start": 845.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se pide un cr\u00e9dito a una tienda pues",
            "start": 848.66,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo los intereses alt\u00edsimos",
            "start": 853.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por eso ya creamos este nuevo programa",
            "start": 857.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se llama tandas para el bienestar",
            "start": 861.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que necesite un peque\u00f1o cr\u00e9dito se le va",
            "start": 864.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a entregar sin intereses va a recibir el",
            "start": 868.01,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito va a ser poquito porque es",
            "start": 873.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bendito",
            "start": 877.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "primero va a comenzar",
            "start": 885.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "seis mil pesos",
            "start": 889.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pasan tres meses no abonan al cuarto mes",
            "start": 892.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar 500 pesos mensuales",
            "start": 895.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 6 mil pesos y en",
            "start": 898.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico reciben 10.000 terminan de",
            "start": 902.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pagar los 10.000 y 15.000 terminan de",
            "start": 905.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pagar a los 15.000 y 20.000 aysam ah\u00ed",
            "start": 908.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poco a poco apoy\u00e1ndose con estos",
            "start": 911.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos sin intereses",
            "start": 913.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 917.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la garant\u00eda",
            "start": 920.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la palabra de la gente porque la mayor",
            "start": 922.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "riqueza de m\u00e9xico en la honestidad de su",
            "start": 927.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblo yo estoy seguro que todos van a",
            "start": 931.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pagar van a responder y se va a ser un",
            "start": 934.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fondo revolvente para cada vez ayudar a",
            "start": 938.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente vamos a empezar con",
            "start": 941.59,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos se va a apoyar a",
            "start": 945.37,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de personas en todo el pa\u00eds y",
            "start": 952.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colima van a ver esos cr\u00e9ditos",
            "start": 957.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya tienen que empezar a ver con los",
            "start": 961.42,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando casa por",
            "start": 966.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "casa para apuntarse y solicitar estos",
            "start": 970.45,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos vamos desde luego a atender",
            "start": 975.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "todas las necesidades",
            "start": 980.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tiene el pueblo de colima y el pueblo de",
            "start": 983.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que son muchas",
            "start": 987.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 990.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como lo dijo madero la \u00e9poca de porfirio",
            "start": 994.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 998.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndose en una frase b\u00edblica el",
            "start": 1000.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico tiene hambre y sed de",
            "start": 1004.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1006.71,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1009.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "son muchas las demandas",
            "start": 1012.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y la vamos a ir a tendiente poco a poco",
            "start": 1017.18,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "pero va a haber justicia la justicia",
            "start": 1021.64,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a veces tarda pero llega",
            "start": 1027.699,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "y si se llev\u00f3 a cabo este cambio es para",
            "start": 1031.02,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que haya justicia la cuarta",
            "start": 1036.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1039.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1042.33,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "le digo a los maestros de colima",
            "start": 1045.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que ya empezamos a cumplir el compromiso",
            "start": 1049.67,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 1053.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para que se cancele la mal llamada",
            "start": 1057.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 1060.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya se termina la persecuci\u00f3n al",
            "start": 1065.13,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "magisterio ya no se va a seguir",
            "start": 1069.75,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "denigrando a nuestras maestras a",
            "start": 1073.929,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "nuestros maestros y vamos a ir",
            "start": 1078.35,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "regularizando poco a poco la situaci\u00f3n",
            "start": 1081.859,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de maestros que no tienen base lo mismo",
            "start": 1084.769,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 1092.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar todo lo relacionado",
            "start": 1096.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1100.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda entrando",
            "start": 1103.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un grupo de jubilados de pemex est\u00e1n",
            "start": 1105.639,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pidiendo que les ayudemos porque los",
            "start": 1109.119,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mandan a curarse hasta salamanca",
            "start": 1112.809,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "guanajuato imag\u00ednense",
            "start": 1115.919,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "y eso que estamos hablando de jubilados",
            "start": 1121.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de pm jubilados de liszt jubilados del",
            "start": 1124.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguro imag\u00ednense los que est\u00e1n en el",
            "start": 1128.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular que ni es seguro",
            "start": 1132.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ni es popular",
            "start": 1135.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay medicinas en los centros de salud",
            "start": 1144.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a haber ni en los hospitales todo",
            "start": 1148.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que arreglar que no",
            "start": 1152.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos que nos falten",
            "start": 1155.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos",
            "start": 1157.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gratuitos que se cumpla lo que est\u00e1 en",
            "start": 1161.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a",
            "start": 1164.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la salud esa es una asignatura",
            "start": 1166.84,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "pendiente que vamos a resolver y vamos",
            "start": 1171.62,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso a regularizar a",
            "start": 1177.29,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quienes trabajan en el sector salud",
            "start": 1182.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e9dicos hay enfermeras que",
            "start": 1184.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contratados como eventuales por",
            "start": 1187.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "honorarios llevan a\u00f1os y no se les dan",
            "start": 1192.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus bases todo eso se va a ir",
            "start": 1194.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "resolviendo desde luego no se puede de",
            "start": 1197.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la noche a la ma\u00f1ana porque es mucho el",
            "start": 1201.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "rezago nos dejaron muchos pendientes",
            "start": 1205.53,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pero van a cambiar las cosas y tengo",
            "start": 1210.56,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "confianza soy optimista me siento seguro",
            "start": 1215.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que vamos a poder sacar a nuestro",
            "start": 1219.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueblo de la pobreza sacar a m\u00e9xico de",
            "start": 1222.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n",
            "start": 1225.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "soy seguro porque tengo la f\u00f3rmula",
            "start": 1227.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ni tan secreta",
            "start": 1231.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es la f\u00f3rmula acabar con la",
            "start": 1234.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1237.76,
            "duration": 16.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1239.06,
            "duration": 15.509
        },
        {
            "text": "se va a acabar con la corrupci\u00f3n me",
            "start": 1254.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 1257.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1259.44,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a tener presupuestos y",
            "start": 1265.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "nos van a aumentar los impuestos y nos",
            "start": 1270.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "van a ver dispuestos nuevos y no va a",
            "start": 1274.13,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de las gasolinas ni",
            "start": 1277.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del di\u00e9sel ni de la luz ni del gas",
            "start": 1279.649,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "ahora es porque estamos haciendo algunos",
            "start": 1282.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ajustes porque se nos quedaron de la",
            "start": 1286.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pasada administraci\u00f3n algunos y no hacen",
            "start": 1289.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "caso pero ya van a entender de que",
            "start": 1293.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tienen que hacerle caso al presidente no",
            "start": 1296.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "va a aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 1301.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni de la luz en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1304.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1308.3,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "y va a haber",
            "start": 1313.549,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deuda no vamos a endeudar el pa\u00eds",
            "start": 1316.509,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "algunos quieren",
            "start": 1321.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "presionarnos para que digamos",
            "start": 1326.009,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 1330.779,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito necesitamos deuda no no hace",
            "start": 1333.299,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "falta endeudada al pa\u00eds es nada m\u00e1s",
            "start": 1339.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con",
            "start": 1342.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno",
            "start": 1345.21,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1349.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuanto nos vamos a ahorrar si ya bajaron",
            "start": 1351.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los sueldos de los de arriba saben",
            "start": 1356.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganaba el director del infornavit",
            "start": 1359.61,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales",
            "start": 1363.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se rayaba",
            "start": 1367.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya no hay esos sueldos",
            "start": 1373.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora 108.000 que es lo que gana el",
            "start": 1377.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 1381.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay nadie que pueda ganar de acuerdo a",
            "start": 1385.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n m\u00e1s de lo que obtiene el",
            "start": 1388.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente y nada de aviones y",
            "start": 1391.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ya el avi\u00f3n presidencial ya",
            "start": 1394.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en california se est\u00e1 vendiendo y",
            "start": 1397.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a vender como 70 aviones y",
            "start": 1400.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y camionetas de lujo y",
            "start": 1404.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "blindadas y ya no hay estado mayor",
            "start": 1407.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presidencial al presidente los cuida la",
            "start": 1410.89,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gente lo cuida el pueblo",
            "start": 1414.58,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1417.6,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "por eso vamos a tener recursos",
            "start": 1426.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "suficiente si se acaban",
            "start": 1429.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1434.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "atracos la corrupci\u00f3n alcance el",
            "start": 1435.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto y en manzanillo yo recuerdo",
            "start": 1439.07,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que hicieron una clasificadora hicieron",
            "start": 1443.33,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "un contrato para comprar gas al per\u00fa en",
            "start": 1448.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "aquel entonces 20 mil millones de",
            "start": 1452.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1455.72,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pas\u00f3 resulta de que ese gas ni",
            "start": 1458.029,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "siquiera se queda en la planta de",
            "start": 1464.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manzanillo se lo llevan y aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1468.109,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "produciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica con",
            "start": 1471.559,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "el combustible del petr\u00f3leo est\u00e1n",
            "start": 1475.94,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "haciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica con productos",
            "start": 1481.37,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos que contaminan aqu\u00ed en",
            "start": 1486.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manzanillo eso se va a revisar vamos a",
            "start": 1489.559,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "revisar todo esto todos esos contratos y",
            "start": 1494.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n voy a revisar lo de la concesi\u00f3n",
            "start": 1497.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la autopista y de la caseta de cobro",
            "start": 1501.65,
            "duration": 17.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1505.13,
            "duration": 13.859
        },
        {
            "text": "no vamos a llevar a cabo ninguna acci\u00f3n",
            "start": 1520.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que afecte el medio ambiente",
            "start": 1524.879,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar la naturaleza porque",
            "start": 1529.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el medio ambiente para nosotros y es",
            "start": 1534.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 1537.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuidar la naturaleza para nuestros hijos",
            "start": 1538.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para nuestros nietos por eso me da mucho",
            "start": 1543.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a",
            "start": 1545.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regresar a manzanillo en 34 meses estoy",
            "start": 1548.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de nuevo aqu\u00ed con ustedes para ver",
            "start": 1552.96,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1555.94,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "como vamos porque este es gobierno del",
            "start": 1557.929,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1562.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1567.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo en el pueblo nada",
            "start": 1569.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 1576.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a alguna protesta al ciudadano",
            "start": 1579.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobernador yo les digo de que hay que",
            "start": 1582.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ser respetuoso de la autoridad",
            "start": 1585.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1592.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no es a gritos y sombrerazos c\u00f3mo se",
            "start": 1594.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "resuelven los problemas ya pasaron las",
            "start": 1598.83,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 1601.77,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ya no estamos en confrontaci\u00f3n",
            "start": 1603.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "partidista partido es como su nombre lo",
            "start": 1609.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "indica una parte gobierno es todo o",
            "start": 1612.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "queremos seguir peleando",
            "start": 1616.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a reconciliarnos la cuarta",
            "start": 1618.99,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es trabajar juntos por el",
            "start": 1622.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo acabar con la",
            "start": 1627.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que haya una reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1630.09,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1635.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que haya amor",
            "start": 1637.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 1640.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 1646.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "amor a la naturaleza",
            "start": 1649.1,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3ximo amor a la patria nada de",
            "start": 1653.32,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "odios",
            "start": 1659.559,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 1662.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no lo olviden eso",
            "start": 1665.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y el que quiera empe\u00f1arse",
            "start": 1670.659,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1672.33,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que busque uno",
            "start": 1673.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "grandote un animal",
            "start": 1676.54,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "grandote saben que es un animal grandote",
            "start": 1679.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una bestia grande la corrupci\u00f3n vamos",
            "start": 1683.549,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todos en contra de la corrupci\u00f3n de",
            "start": 1687.45,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1690.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1691.03,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto la verdad estar aqu\u00ed",
            "start": 1697.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ustedes ya quedamos voy a regresar",
            "start": 1700.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y vamos a ir viendo c\u00f3mo se avanza aqu\u00ed",
            "start": 1703.389,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en manzanillo y en todo colima y yo le",
            "start": 1708.099,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "agradezco mucho al ciudadano gobernador",
            "start": 1712.929,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de colima por estar trabajando de manera",
            "start": 1716.589,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 1719.799,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no me importa",
            "start": 1723.879,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "lo que diga",
            "start": 1727.37,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les voy a demostrar ahorita",
            "start": 1729.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ahorita mismo de que el pueblo de colima",
            "start": 1733.77,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de respetos a ver",
            "start": 1738.15,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "y es le falta el respeto al gobernador",
            "start": 1741.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que levante la mano",
            "start": 1743.649,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1746.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quien respeta al gobernador de colima",
            "start": 1748.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que levante la mano",
            "start": 1751.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a este a todos que vive el pueblo de",
            "start": 1753.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 1756.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 1759.38,
            "duration": 16.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1765.32,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "para concluir con el programa de este",
            "start": 1776.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evento invitamos a los presentes a",
            "start": 1778.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ponerse de pie ya descubrirse la cabeza",
            "start": 1780.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para entonar con orgullo y respeto",
            "start": 1782.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 1784.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1794.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1804.29,
            "duration": 38.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1838.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1844.39,
            "duration": 41.409
        },
        {
            "text": "se despide con ustedes el presidente",
            "start": 1888.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1891.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1893.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1897.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1900.15,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1901.14,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1916.09,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1920.26,
            "duration": 2.809
        }
    ],
    "transcription_text": "a continuaci\u00f3n haremos la entrega de tarjetas a beneficiarios [M\u00fasica] hacemos la entrega a casandra estefan\u00eda c\u00f3rdoba beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] yajaira foto ch\u00e1vez beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] jose gael m\u00e9ndez hern\u00e1ndez acompa\u00f1ado de su madre claudia dar\u00eda hern\u00e1ndez l\u00f3pez beneficiario del programa pensi\u00f3n con personas de discapacidad [Aplausos] daniel alejandro aguilar beneficiario del programa pensi\u00f3n a personas con discapacidad [Aplausos] olivia garc\u00eda ram\u00edrez beneficiarios del programa de adultos mayores [Aplausos] por \u00faltimo entregamos a daniel m\u00e9ndez victoria beneficiario del programa a adultos mayores [Aplausos] en estos momentos escucharemos el mensaje por parte del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas amigos de colima le da mucho gusto estar\u00e9 en manzanillo con ustedes estamos de nuevo en colima para refrendar los compromisos que tenemos con el pueblo y vamos a cumplir porque no les voy a fallar ya la secretaria del bienestar lo que era antes la secretaria de desarrollo social ahora es secretaria del bienestar y est\u00e1 a cargo de mar\u00eda luisa albores ya ella habl\u00f3 de dos de los programas que se est\u00e1n llevando a cabo ya les puedo decir que la mayor\u00eda de los adultos mayores la inmensa mayor\u00eda de los adultos mayores de colima ya recibieron su pago de enero y de febrero y [M\u00fasica] ya no son 2 mil 160 pesos son 2 mil 550 pesos es el doble [Aplausos] y les puedo decir tambi\u00e9n que este apoyo ya lo est\u00e1n recibiendo jubilados pensionados del isstey del seguro que antes no recib\u00edan nada este programa se aplica de manera universal en todo colima y en todo m\u00e9xico lo mismo la pensi\u00f3n para personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os que van a recibir igual 2 mil 550 pesos cada 2 meses de pensi\u00f3n [Aplausos] pero tambi\u00e9n est\u00e1n ya entregando becas para estudiantes van a continuar los apoyos a las estancias infantiles nada m\u00e1s que se ve entregar el apoyo de manera directa al padre de familia a la madre de familia se va a seguir apoyando [M\u00fasica] a los cendis tambi\u00e9n de manera directa se va a regularizar la situaci\u00f3n de los cendis los que estudian primaria secundaria de familias pobres van a tener su beca 1600 pesos cada dos meses los que estudian preparatoria todos aqu\u00ed son m\u00e1s de 20 mil estudiantes en colima de nivel medio superior colegios de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos van a recibir 1600 pesos cada dos meses todos los estudiantes porque estamos haciendo esto por qu\u00e9 es en ese nivel de escolaridad que coincide con la adolescencia en que se registra m\u00e1s abandono de la escuela hay m\u00e1s deserci\u00f3n escolar y lo que queremos es apoyar para que los j\u00f3venes no abandonen la escuela que terminen la preparatoria [Aplausos] 2 que estudian en la universidad nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de becas [Aplausos] todos los j\u00f3venes de manzanillo de los 10 municipios de colima todos que no tienen trabajo que ya no est\u00e1n estudiando van a ser contratados van a trabajar como aprendices van a tener un tutor ya sea un maestro mec\u00e1nico o maestro electricista maestro carpintero un comerciante que le ense\u00f1e el oficio y que adem\u00e1s lo oriente por el buen camino y mientras se est\u00e1 capacitando va a recibir 3600 pesos mensuales para todos los j\u00f3venes de colima lo que queremos es que no haya un joven sin estudio y sin trabajo garantizar el derecho al trabajo y el derecho al estudio porque es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle ahora todos a trabajar [Aplausos] no se les va a dar la espalda a los j\u00f3venes se les va a atender miren se desat\u00f3 la inseguridad la violencia aqu\u00ed se padece mucho en colima en manzanillo entre otras cosas porque se abandono a los j\u00f3venes los que pierden la vida la mayor\u00eda j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes ya no va a ser as\u00ed vamos a atender las causas que haya trabajo que haya bienestar que se atienda a los j\u00f3venes y as\u00ed vamos a ir serenando a colima y vamos a serenar al pa\u00eds esa es la nueva estrategia para que haya seguridad p\u00fablica [Aplausos] se va a apoyar tambi\u00e9n la producci\u00f3n en el campo los sembrador es productores sean comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios van a recibir su apoyo para la siembra todo de manera directa por eso se est\u00e1 haciendo un censo casa por casa no se va a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata o soy de la organizaci\u00f3n independiente francisco villa o soy de la antorcha mundial y danielle dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 va a ser directo con tarjeta porque si no no llega si pasa por muchas oficinas de gobierno o por organizaciones no le llega a la gente o si llega llega con noche llegas con piquetes de ojos ya eso se acab\u00f3 tiene que llegar completo el apoyo a la gente [Aplausos] as\u00ed se va a apoyar a los productores y tambi\u00e9n ya se est\u00e1n fijando precios de garant\u00eda para los productos del campo se va a pagar bien al productor de ma\u00edz de arroz de trigo de frijol se va a pagar bien a los productores de leche 8 pesos 20 centavos el litro para que el productor vea compensar su esfuerzo porque ahora estamos comprando todos los que consumimos se compra en el extranjero porque se abandon\u00f3 el campo ya no va a ser as\u00ed vamos a producir en m\u00e9xico lo que consumimos vamos a regresar al campo apoyar la actividad productiva [Aplausos] vamos tambi\u00e9n a apoyar con peque\u00f1os cr\u00e9ditos a quien lo necesite los que se est\u00e1n buscando la vida todos los d\u00edas que tienen un peque\u00f1o negocio tienen un taller que se dedican a las artesan\u00edas que tienen un peque\u00f1o comercio que les falta un cr\u00e9dito y no pueden recibir ese cr\u00e9dito no se los otorga porque las instituciones bancarias no le dan cr\u00e9ditos es la verdad a la mayor\u00eda del pueblo y si dan cr\u00e9ditos much\u00edsimos requisitos y muchas garant\u00edas piden la hipoteca de los bienes y mucha gente no tiene propiedades no tiene escritura no tiene nada que dejar en garant\u00eda y si se pide un cr\u00e9dito a una tienda pues tambi\u00e9n lo mismo los intereses alt\u00edsimos por eso ya creamos este nuevo programa que se llama tandas para el bienestar que necesite un peque\u00f1o cr\u00e9dito se le va a entregar sin intereses va a recibir el cr\u00e9dito va a ser poquito porque es bendito primero va a comenzar seis mil pesos pasan tres meses no abonan al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6 mil pesos y en autom\u00e1tico reciben 10.000 terminan de pagar los 10.000 y 15.000 terminan de pagar a los 15.000 y 20.000 aysam ah\u00ed poco a poco apoy\u00e1ndose con estos cr\u00e9ditos sin intereses [Aplausos] cu\u00e1l es la garant\u00eda la palabra de la gente porque la mayor riqueza de m\u00e9xico en la honestidad de su pueblo yo estoy seguro que todos van a pagar van a responder y se va a ser un fondo revolvente para cada vez ayudar a m\u00e1s gente vamos a empezar con un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos se va a apoyar a un mill\u00f3n de personas en todo el pa\u00eds y aqu\u00ed en colima van a ver esos cr\u00e9ditos ya tienen que empezar a ver con los compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando casa por casa para apuntarse y solicitar estos cr\u00e9ditos vamos desde luego a atender todas las necesidades tiene el pueblo de colima y el pueblo de m\u00e9xico que son muchas por qu\u00e9 como lo dijo madero la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz apoy\u00e1ndose en una frase b\u00edblica el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia [Aplausos] son muchas las demandas y la vamos a ir a tendiente poco a poco pero va a haber justicia la justicia a veces tarda pero llega y si se llev\u00f3 a cabo este cambio es para que haya justicia la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico le digo a los maestros de colima que ya empezamos a cumplir el compromiso ya envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n para que se cancele la mal llamada reforma educativa ya se termina la persecuci\u00f3n al magisterio ya no se va a seguir denigrando a nuestras maestras a nuestros maestros y vamos a ir regularizando poco a poco la situaci\u00f3n de maestros que no tienen base lo mismo el sector salud tenemos que mejorar todo lo relacionado con la atenci\u00f3n m\u00e9dica ahora que ven\u00eda entrando un grupo de jubilados de pemex est\u00e1n pidiendo que les ayudemos porque los mandan a curarse hasta salamanca guanajuato imag\u00ednense y eso que estamos hablando de jubilados de pm jubilados de liszt jubilados del seguro imag\u00ednense los que est\u00e1n en el llamado seguro popular que ni es seguro ni es popular hay medicinas en los centros de salud qu\u00e9 va a haber ni en los hospitales todo eso lo tenemos que arreglar que no falten los medicamentos que nos falten los m\u00e9dicos atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos que se cumpla lo que est\u00e1 en la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud esa es una asignatura pendiente que vamos a resolver y vamos tambi\u00e9n en este caso a regularizar a quienes trabajan en el sector salud porque hay m\u00e9dicos hay enfermeras que est\u00e1n contratados como eventuales por honorarios llevan a\u00f1os y no se les dan sus bases todo eso se va a ir resolviendo desde luego no se puede de la noche a la ma\u00f1ana porque es mucho el rezago nos dejaron muchos pendientes pero van a cambiar las cosas y tengo confianza soy optimista me siento seguro de que vamos a poder sacar a nuestro pueblo de la pobreza sacar a m\u00e9xico de la marginaci\u00f3n soy seguro porque tengo la f\u00f3rmula ni tan secreta saben cu\u00e1l es la f\u00f3rmula acabar con la corrupci\u00f3n [Aplausos] se va a acabar con la corrupci\u00f3n me canso ganso [Aplausos] y por eso vamos a tener presupuestos y nos van a aumentar los impuestos y nos van a ver dispuestos nuevos y no va a aumentar el precio de las gasolinas ni del di\u00e9sel ni de la luz ni del gas ahora es porque estamos haciendo algunos ajustes porque se nos quedaron de la pasada administraci\u00f3n algunos y no hacen caso pero ya van a entender de que tienen que hacerle caso al presidente no va a aumentar el precio de las gasolinas ni de la luz en t\u00e9rminos reales [Aplausos] y va a haber m\u00e1s deuda no vamos a endeudar el pa\u00eds algunos quieren presionarnos para que digamos necesitamos cr\u00e9dito necesitamos deuda no no hace falta endeudada al pa\u00eds es nada m\u00e1s acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con los lujos en el gobierno imag\u00ednense cuanto nos vamos a ahorrar si ya bajaron los sueldos de los de arriba saben cu\u00e1nto ganaba el director del infornavit 700 mil pesos mensuales se rayaba ya no hay esos sueldos ahora 108.000 que es lo que gana el presidente y de ah\u00ed para abajo hay nadie que pueda ganar de acuerdo a la constituci\u00f3n m\u00e1s de lo que obtiene el presidente y nada de aviones y helic\u00f3pteros ya el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en california se est\u00e1 vendiendo y vamos a vender como 70 aviones y helic\u00f3pteros y camionetas de lujo y blindadas y ya no hay estado mayor presidencial al presidente los cuida la gente lo cuida el pueblo [Aplausos] por eso vamos a tener recursos suficiente si se acaban los atracos la corrupci\u00f3n alcance el presupuesto y en manzanillo yo recuerdo que hicieron una clasificadora hicieron un contrato para comprar gas al per\u00fa en aquel entonces 20 mil millones de d\u00f3lares y qu\u00e9 pas\u00f3 resulta de que ese gas ni siquiera se queda en la planta de manzanillo se lo llevan y aqu\u00ed est\u00e1n produciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica con el combustible del petr\u00f3leo est\u00e1n haciendo energ\u00eda el\u00e9ctrica con productos petrol\u00edferos que contaminan aqu\u00ed en manzanillo eso se va a revisar vamos a revisar todo esto todos esos contratos y tambi\u00e9n voy a revisar lo de la concesi\u00f3n de la autopista y de la caseta de cobro [Aplausos] no vamos a llevar a cabo ninguna acci\u00f3n que afecte el medio ambiente tenemos que cuidar la naturaleza porque el medio ambiente para nosotros y es para los que vienen detr\u00e1s de nosotros cuidar la naturaleza para nuestros hijos para nuestros nietos por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a regresar a manzanillo en 34 meses estoy de nuevo aqu\u00ed con ustedes para ver [Aplausos] como vamos porque este es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] con el pueblo todo en el pueblo nada y c\u00f3mo a alguna protesta al ciudadano gobernador yo les digo de que hay que ser respetuoso de la autoridad por qu\u00e9 no es a gritos y sombrerazos c\u00f3mo se resuelven los problemas ya pasaron las campa\u00f1as ya no estamos en confrontaci\u00f3n partidista partido es como su nombre lo indica una parte gobierno es todo o queremos seguir peleando vamos a reconciliarnos la cuarta transformaci\u00f3n es trabajar juntos por el bienestar del pueblo acabar con la corrupci\u00f3n y que haya una reconciliaci\u00f3n nacional que haya amor amor a la familia amor a la naturaleza amor al pr\u00f3ximo amor a la patria nada de odios solo siendo buenos podemos ser felices no lo olviden eso y el que quiera empe\u00f1arse [Aplausos] que busque uno grandote un animal grandote saben que es un animal grandote una bestia grande la corrupci\u00f3n vamos todos en contra de la corrupci\u00f3n de acuerdo [Aplausos] me da mucho gusto la verdad estar aqu\u00ed como ustedes ya quedamos voy a regresar y vamos a ir viendo c\u00f3mo se avanza aqu\u00ed en manzanillo y en todo colima y yo le agradezco mucho al ciudadano gobernador de colima por estar trabajando de manera coordinada no me importa lo que diga adem\u00e1s les voy a demostrar ahorita ahorita mismo de que el pueblo de colima de respetos a ver y es le falta el respeto al gobernador que levante la mano [Aplausos] quien respeta al gobernador de colima que levante la mano a este a todos que vive el pueblo de colima viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] para concluir con el programa de este evento invitamos a los presentes a ponerse de pie ya descubrirse la cabeza para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se despide con ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:00.292292"
}