{
    "video_id": "ZHdBxjG_g4M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZHdBxjG_g4M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC4N499LNYRJgV_BgKZcmXLOiGOBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZHdBxjG_g4M",
    "video_title": "Ultima intervenci\u00f3n de Esteban Moctezuma como titular de la SEP",
    "video_length_seconds": 781,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy comparecer ante el senado de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que delibere sobre mi",
            "start": 2.639,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n como embajador de mexico",
            "start": 6.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ante los estados unidos de am\u00e9rica por",
            "start": 9.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ello me veo obligado a presentar a",
            "start": 11.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente mi renuncia",
            "start": 14.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 16.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda de sentimientos encontrados",
            "start": 20.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "por una parte siente un profundo honor",
            "start": 24.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de haber sido nombrado por el presidente",
            "start": 27.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 30.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "representante del gobierno del propio",
            "start": 33.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "presidente y del estado mexicano ante",
            "start": 36.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los eeuu de am\u00e9rica como embajador",
            "start": 40.0,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "extraordinario y plenipotenciario",
            "start": 42.09,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en materia internacional no hay relaci\u00f3n",
            "start": 45.74,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 47.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eeuu nos compran ocho de cada diez",
            "start": 49.989,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "exportaciones mexicanas",
            "start": 53.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de los estados americanos",
            "start": 56.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del sur junto con los estados mexicanos",
            "start": 58.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la frontera norte suman lo",
            "start": 61.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "equivalente a la cuarta econom\u00eda mundial",
            "start": 64.02,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no hay frontera m\u00e1s din\u00e1mica en el mundo",
            "start": 67.51,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "viven all\u00e1 37 millones de personas de",
            "start": 72.13,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "origen mexicano que es m\u00e1s del 11 por",
            "start": 75.219,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n total americana",
            "start": 77.619,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "no le queda otro destino a esta relaci\u00f3n",
            "start": 83.12,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que seguir creciendo mejorando y",
            "start": 86.83,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "madurando una colaboraci\u00f3n en la",
            "start": 92.27,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y el respeto",
            "start": 96.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds debe poner su voluntad en",
            "start": 100.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "crear la regi\u00f3n de am\u00e9rica del norte",
            "start": 102.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluyendo a canad\u00e1 que con respecto a",
            "start": 105.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sus soberan\u00edas formemos el bloque m\u00e1s",
            "start": 108.27,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "poderoso a nivel global sin olvidar",
            "start": 111.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos centroamericanos",
            "start": 114.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sepa usted se\u00f1or presidente que seguir\u00e9",
            "start": 117.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dando lo mejor de m\u00ed con honradez",
            "start": 121.52,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "resultados y profundo amor por m\u00e9xico",
            "start": 124.06,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "la otra parte de mis sentimientos son de",
            "start": 129.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 133.84,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "al concluir mis labores en la secretaria",
            "start": 135.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica me despido de millones",
            "start": 137.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de maestras y maestros amigos de madres",
            "start": 140.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y padres de familia con quienes hemos",
            "start": 144.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajado en estos dif\u00edciles momentos y",
            "start": 146.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de millones de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 149.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes que son el centro de nuestra",
            "start": 151.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n diaria",
            "start": 155.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "agradezco se\u00f1or presidente haberme dado",
            "start": 157.71,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la oportunidad de poder llevar junto con",
            "start": 161.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "usted en importantes avances en materia",
            "start": 163.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "educativa que logramos con el esfuerzo",
            "start": 166.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suyo de toda la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 169.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la secretaria de hacienda y",
            "start": 172.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico el gobierno federal el",
            "start": 175.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "congreso de los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 177.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quiero mencionar muy brevemente diez de",
            "start": 180.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 184.12,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "primero se revaloriz\u00f3",
            "start": 185.069,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "a nuestras maestras y maestros que han",
            "start": 188.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mostrado ser insustituibles",
            "start": 192.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la revalorizaci\u00f3n no son palabras en",
            "start": 194.99,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que la sep cumple 100 a\u00f1os de",
            "start": 199.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "existencia usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 203.51,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nombrar a la primera maestra como cabeza",
            "start": 207.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "del sector educativo m\u00e9xico se lo",
            "start": 210.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "aplaude",
            "start": 216.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la revalorizaci\u00f3n se exprese en apoyo",
            "start": 224.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tangible al magisterio como es la",
            "start": 228.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 300 mil maestras",
            "start": 231.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y maestros mantener su salario y",
            "start": 234.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prestaciones \u00edntegras durante la",
            "start": 237.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pandemia un di\u00e1logo personal del",
            "start": 240.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "presidente con el liderazgo magisterial",
            "start": 243.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n de impulsar el sistema",
            "start": 248.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "educativo con justicia laboral y respeto",
            "start": 251.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "magisterial signific\u00f3 contar durante dos",
            "start": 254.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con ciclos completos sin un solo",
            "start": 257.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda de paro laboral en todo el pa\u00eds algo",
            "start": 261.57,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "que no suced\u00eda desde hace 35 a\u00f1os",
            "start": 265.89,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "segundo la pandemia oblig\u00f3 que madres y",
            "start": 270.689,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "padres de familia regresaran a atender a",
            "start": 275.009,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "sus hijas e hijos en su aprendizaje",
            "start": 277.919,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n del hogar junto con la",
            "start": 281.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "escuela son un equipo inseparable ya lo",
            "start": 284.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "logramos no lo olvidemos",
            "start": 288.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tercero se impuls\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 292.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "personalizada muchos docentes afirman",
            "start": 295.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que hoy est\u00e1n m\u00e1s cerca de sus alumnas",
            "start": 299.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de alumnos que cuando estaban frente a",
            "start": 300.99,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 303.87,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "este es uno de los postulados de la",
            "start": 305.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nueva escuela mexicana atender a cada",
            "start": 307.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estudiante de acuerdo a sus",
            "start": 310.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 311.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuarto tenemos un nuevo art\u00edculo tercero",
            "start": 313.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "constitucional que env\u00eda a usted",
            "start": 316.979,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente al congreso el 12 de",
            "start": 319.11,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 y tres nuevas leyes",
            "start": 321.81,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "secundarias que son el faro que gu\u00eda la",
            "start": 326.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nacional una educaci\u00f3n con",
            "start": 329.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "equidad de excelencia inclusiva e",
            "start": 332.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 336.419,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "quinto",
            "start": 338.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estos no son postulados constitucionales",
            "start": 340.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "inertes son un programa de acci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 343.88,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "equidad se traduce en apoyar a quien m\u00e1s",
            "start": 349.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo necesita por ello el presidente cre\u00f3",
            "start": 351.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra que ya",
            "start": 354.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a m\u00e1s de 51 mil escuelas una de",
            "start": 358.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cada cuatro empezando por supuesto por",
            "start": 362.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las de m\u00e1s alta marginaci\u00f3n y seguir\u00e1",
            "start": 366.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hasta cubrir a todas ellas equidad se",
            "start": 369.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tradujo en m\u00e1s de 11 millones de becas",
            "start": 373.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 375.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para hacer posible su vida escolar",
            "start": 378.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "equidad significa 140 escuelas",
            "start": 381.59,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "universitarias benito ju\u00e1rez en lugares",
            "start": 385.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en donde los j\u00f3venes nunca pensaron ver",
            "start": 388.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a un profesor y menos a una escuela",
            "start": 389.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 393.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sexto excelencia que significa mayor",
            "start": 395.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n magisterial la pandemia nos",
            "start": 398.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "forz\u00f3 a dar un salto hist\u00f3rico hacia",
            "start": 402.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante en materias digitales se",
            "start": 404.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacitar\u00e1n m\u00e1s de un mill\u00f3n de maestras",
            "start": 407.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y maestros y 20 millones de alumnos en",
            "start": 409.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el uso de herramientas digitales",
            "start": 412.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en 1963 naci\u00f3 el libro de texto",
            "start": 415.639,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "gratuito en 2020 naci\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 419.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "digital que lleg\u00f3 para quedarse",
            "start": 423.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias al programa impulsado por el",
            "start": 426.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente aprende en casa uno aprende",
            "start": 428.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en casa dos y el que tocar\u00e1 instrumentar",
            "start": 432.08,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "a la maestra delfina aprende en casa 3",
            "start": 434.479,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esto m\u00e1s el compromiso del se\u00f1or",
            "start": 438.939,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "presidente de internet para todas las",
            "start": 442.849,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "escuelas ser\u00e1 un avance sin precedentes",
            "start": 445.969,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "excelencia tambi\u00e9n significa mejorar los",
            "start": 450.129,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros de texto",
            "start": 452.479,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 454.879,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el presidente nos instruy\u00f3 a iniciar con",
            "start": 455.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "civismo y \u00e9tica mismos que ya circulan",
            "start": 458.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "como la primera aportaci\u00f3n a la",
            "start": 461.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n humanista de nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 464.779,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para que abracen valores",
            "start": 467.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universales que son la base de la",
            "start": 470.27,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad",
            "start": 473.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "excelencia significa que lo que se",
            "start": 475.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aprende ayude a vivir de mejor manera",
            "start": 477.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por ello nos instruy\u00f3 el presidente",
            "start": 480.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "incorporar contenidos de vida saludable",
            "start": 483.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en la curr\u00edcula educativa para impulsar",
            "start": 486.8,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tres h\u00e1bitos de vida personales primero",
            "start": 490.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "una sana nutrici\u00f3n",
            "start": 493.999,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "segundo practicar el ejercicio y la",
            "start": 496.02,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n f\u00edsica y tercero vivir con",
            "start": 499.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "limpieza e higiene",
            "start": 502.889,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nada es m\u00e1s efectivo contra la",
            "start": 505.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad que un sistema inmune fuerte",
            "start": 507.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dentro de un cuerpo sano con una mente",
            "start": 510.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 514.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo por su parte la inclusi\u00f3n es",
            "start": 515.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abrir el servicio educativo a las",
            "start": 520.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de todo el pa\u00eds en",
            "start": 521.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su propia lengua e incluir a las",
            "start": 524.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidades afro afromexicanas tal y",
            "start": 527.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como se ha venido haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 530.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incorporar contenidos regionales y",
            "start": 533.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "locales en planes y programas de estudio",
            "start": 536.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y fortalecer la interculturalidad de",
            "start": 539.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 542.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "postulado hoy constitucional la",
            "start": 544.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a distancia ha sido",
            "start": 549.0,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "aprovechada tambi\u00e9n por adultos y",
            "start": 550.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adultos mayores que han concluido y",
            "start": 552.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "certificado sus estudios como jose ortiz",
            "start": 554.73,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "don pepito de 104 a\u00f1os de edad que acaba",
            "start": 559.19,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de concluir sus estudios y se certific\u00f3",
            "start": 564.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y nos mostr\u00f3 que nunca es tarde para",
            "start": 568.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 570.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n tambi\u00e9n significa apoyar a las",
            "start": 572.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad de manera",
            "start": 574.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 577.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "finalmente inclusi\u00f3n significa enfoque",
            "start": 579.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero en todas las decisiones",
            "start": 582.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educativas como usted lo ha instruido",
            "start": 585.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 589.17,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "8\u00ba educaci\u00f3n integral significa educar",
            "start": 591.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para la vida por ello adem\u00e1s de",
            "start": 595.709,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "fortalecer el aprendizaje de electro",
            "start": 598.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escritura matem\u00e1ticas tecnolog\u00eda y",
            "start": 600.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciencias se ha incluido en la curr\u00edcula",
            "start": 602.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los valores",
            "start": 604.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el civismo la \u00e9tica las artes en",
            "start": 607.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especial la m\u00fasica y el desarrollo",
            "start": 611.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "socioemocional esto \u00faltimo nunca antes",
            "start": 614.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s urgente que ahora",
            "start": 618.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noveno la pandemia pudo ser enfrentada",
            "start": 621.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en educativo con la educaci\u00f3n a",
            "start": 624.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distancia misma que aunque tiene",
            "start": 626.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importantes aportaciones para la mayor\u00eda",
            "start": 629.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de nuestras alumnas y alumnos tambi\u00e9n",
            "start": 632.07,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "deja retos que afrontar",
            "start": 634.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os no est\u00e1n",
            "start": 638.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compartiendo y socializando",
            "start": 640.85,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cotidianamente la duraci\u00f3n de la",
            "start": 643.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pandemia ya provoca tensiones en los",
            "start": 646.309,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hogares y urge regresar a clases",
            "start": 648.47,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "garantizando la salud para este regreso",
            "start": 650.709,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a clases hay un protocolo que permitir\u00e1",
            "start": 654.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identificar los rezagos para darle",
            "start": 657.739,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "prioridad as\u00ed como al abandono escolar o",
            "start": 660.259,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los problemas socio emocionales tanto de",
            "start": 663.889,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alumnos como de maestros",
            "start": 666.379,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "el tiempo ser\u00e1 el mejor juez de como el",
            "start": 669.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "magisterio sali\u00f3 con todo su compromiso",
            "start": 673.66,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y esfuerzo a evitar que se suspendiera",
            "start": 677.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el aprendizaje",
            "start": 681.069,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nuestro mayor reconocimiento a las",
            "start": 683.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "maestras y maestros de m\u00e9xico ha sido el",
            "start": 686.67,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mayor honor de mi vida encabezar los",
            "start": 691.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "durante estos dos a\u00f1os",
            "start": 694.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "10\u00ba",
            "start": 699.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se atac\u00f3 frontal y estructuralmente la",
            "start": 701.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 706.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la lucha contra lo que llamamos el",
            "start": 708.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guachi coll educativo a trav\u00e9s del",
            "start": 710.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sistema abierto y transparente de",
            "start": 713.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de plazas permiti\u00f3 asignar",
            "start": 716.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 mil plazas con mayor",
            "start": 720.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "transparencia que antes se manejaban de",
            "start": 724.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "manera irregular",
            "start": 728.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente se\u00f1oras y",
            "start": 732.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 735.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nada ser\u00e1 igual despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 736.54,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no podemos seguir descuidando nuestra",
            "start": 740.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 744.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no podemos seguir agrediendo al medio",
            "start": 745.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 747.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no podemos tolerar la corrupci\u00f3n la",
            "start": 749.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desigualdad y la pobreza la nueva",
            "start": 751.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "escuela mexicana forma mexicanas y",
            "start": 754.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mexicanos incorruptibles con conciencias",
            "start": 758.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 761.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capacidades plenas pensamiento cr\u00edtico",
            "start": 762.71,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "productivos con pasi\u00f3n por el arte y la",
            "start": 767.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cultura y sobre todo con un profundo",
            "start": 770.46,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "amor por m\u00e9xico el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 774.66,
            "duration": 6.23
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy comparecer ante el senado de la rep\u00fablica para que delibere sobre mi ratificaci\u00f3n como embajador de mexico ante los estados unidos de am\u00e9rica por ello me veo obligado a presentar a ustedes se\u00f1or presidente mi renuncia como secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica es un d\u00eda de sentimientos encontrados por una parte siente un profundo honor de haber sido nombrado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador representante del gobierno del propio presidente y del estado mexicano ante los eeuu de am\u00e9rica como embajador extraordinario y plenipotenciario en materia internacional no hay relaci\u00f3n m\u00e1s importante eeuu nos compran ocho de cada diez exportaciones mexicanas la producci\u00f3n de los estados americanos del sur junto con los estados mexicanos de la frontera norte suman lo equivalente a la cuarta econom\u00eda mundial no hay frontera m\u00e1s din\u00e1mica en el mundo viven all\u00e1 37 millones de personas de origen mexicano que es m\u00e1s del 11 por ciento de la poblaci\u00f3n total americana no le queda otro destino a esta relaci\u00f3n que seguir creciendo mejorando y madurando una colaboraci\u00f3n en la soberan\u00eda y el respeto cada pa\u00eds debe poner su voluntad en crear la regi\u00f3n de am\u00e9rica del norte incluyendo a canad\u00e1 que con respecto a sus soberan\u00edas formemos el bloque m\u00e1s poderoso a nivel global sin olvidar nuestros hermanos centroamericanos sepa usted se\u00f1or presidente que seguir\u00e9 dando lo mejor de m\u00ed con honradez resultados y profundo amor por m\u00e9xico la otra parte de mis sentimientos son de tristeza al concluir mis labores en la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica me despido de millones de maestras y maestros amigos de madres y padres de familia con quienes hemos trabajado en estos dif\u00edciles momentos y de millones de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que son el centro de nuestra atenci\u00f3n diaria agradezco se\u00f1or presidente haberme dado la oportunidad de poder llevar junto con usted en importantes avances en materia educativa que logramos con el esfuerzo suyo de toda la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico el gobierno federal el congreso de los estados de la rep\u00fablica quiero mencionar muy brevemente diez de ellos primero se revaloriz\u00f3 a nuestras maestras y maestros que han mostrado ser insustituibles la revalorizaci\u00f3n no son palabras en este a\u00f1o que la sep cumple 100 a\u00f1os de existencia usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nombrar a la primera maestra como cabeza del sector educativo m\u00e9xico se lo aplaude la revalorizaci\u00f3n se exprese en apoyo tangible al magisterio como es la basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 300 mil maestras y maestros mantener su salario y prestaciones \u00edntegras durante la pandemia un di\u00e1logo personal del presidente con el liderazgo magisterial su decisi\u00f3n de impulsar el sistema educativo con justicia laboral y respeto magisterial signific\u00f3 contar durante dos a\u00f1os con ciclos completos sin un solo d\u00eda de paro laboral en todo el pa\u00eds algo que no suced\u00eda desde hace 35 a\u00f1os segundo la pandemia oblig\u00f3 que madres y padres de familia regresaran a atender a sus hijas e hijos en su aprendizaje la formaci\u00f3n del hogar junto con la escuela son un equipo inseparable ya lo logramos no lo olvidemos tercero se impuls\u00f3 la educaci\u00f3n personalizada muchos docentes afirman que hoy est\u00e1n m\u00e1s cerca de sus alumnas de alumnos que cuando estaban frente a grupo este es uno de los postulados de la nueva escuela mexicana atender a cada estudiante de acuerdo a sus circunstancias cuarto tenemos un nuevo art\u00edculo tercero constitucional que env\u00eda a usted presidente al congreso el 12 de diciembre de 2018 y tres nuevas leyes secundarias que son el faro que gu\u00eda la educaci\u00f3n nacional una educaci\u00f3n con equidad de excelencia inclusiva e integral quinto estos no son postulados constitucionales inertes son un programa de acci\u00f3n as\u00ed equidad se traduce en apoyar a quien m\u00e1s lo necesita por ello el presidente cre\u00f3 el programa la escuela es nuestra que ya lleg\u00f3 a m\u00e1s de 51 mil escuelas una de cada cuatro empezando por supuesto por las de m\u00e1s alta marginaci\u00f3n y seguir\u00e1 hasta cubrir a todas ellas equidad se tradujo en m\u00e1s de 11 millones de becas para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes para hacer posible su vida escolar equidad significa 140 escuelas universitarias benito ju\u00e1rez en lugares en donde los j\u00f3venes nunca pensaron ver a un profesor y menos a una escuela superior sexto excelencia que significa mayor preparaci\u00f3n magisterial la pandemia nos forz\u00f3 a dar un salto hist\u00f3rico hacia adelante en materias digitales se capacitar\u00e1n m\u00e1s de un mill\u00f3n de maestras y maestros y 20 millones de alumnos en el uso de herramientas digitales as\u00ed como en 1963 naci\u00f3 el libro de texto gratuito en 2020 naci\u00f3 la educaci\u00f3n digital que lleg\u00f3 para quedarse gracias al programa impulsado por el presidente aprende en casa uno aprende en casa dos y el que tocar\u00e1 instrumentar a la maestra delfina aprende en casa 3 esto m\u00e1s el compromiso del se\u00f1or presidente de internet para todas las escuelas ser\u00e1 un avance sin precedentes excelencia tambi\u00e9n significa mejorar los contenidos de los libros de texto gratuitos el presidente nos instruy\u00f3 a iniciar con civismo y \u00e9tica mismos que ya circulan como la primera aportaci\u00f3n a la formaci\u00f3n humanista de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os para que abracen valores universales que son la base de la verdadera felicidad excelencia significa que lo que se aprende ayude a vivir de mejor manera por ello nos instruy\u00f3 el presidente incorporar contenidos de vida saludable en la curr\u00edcula educativa para impulsar tres h\u00e1bitos de vida personales primero una sana nutrici\u00f3n segundo practicar el ejercicio y la activaci\u00f3n f\u00edsica y tercero vivir con limpieza e higiene nada es m\u00e1s efectivo contra la enfermedad que un sistema inmune fuerte dentro de un cuerpo sano con una mente sana s\u00e9ptimo por su parte la inclusi\u00f3n es abrir el servicio educativo a las comunidades ind\u00edgenas de todo el pa\u00eds en su propia lengua e incluir a las comunidades afro afromexicanas tal y como se ha venido haciendo tambi\u00e9n incorporar contenidos regionales y locales en planes y programas de estudio y fortalecer la interculturalidad de nuestro pa\u00eds postulado hoy constitucional la educaci\u00f3n a distancia ha sido aprovechada tambi\u00e9n por adultos y adultos mayores que han concluido y certificado sus estudios como jose ortiz don pepito de 104 a\u00f1os de edad que acaba de concluir sus estudios y se certific\u00f3 y nos mostr\u00f3 que nunca es tarde para aprender inclusi\u00f3n tambi\u00e9n significa apoyar a las personas con discapacidad de manera especial finalmente inclusi\u00f3n significa enfoque de g\u00e9nero en todas las decisiones educativas como usted lo ha instruido se\u00f1or presidente 8\u00ba educaci\u00f3n integral significa educar para la vida por ello adem\u00e1s de fortalecer el aprendizaje de electro escritura matem\u00e1ticas tecnolog\u00eda y ciencias se ha incluido en la curr\u00edcula los valores el civismo la \u00e9tica las artes en especial la m\u00fasica y el desarrollo socioemocional esto \u00faltimo nunca antes m\u00e1s urgente que ahora noveno la pandemia pudo ser enfrentada en educativo con la educaci\u00f3n a distancia misma que aunque tiene importantes aportaciones para la mayor\u00eda de nuestras alumnas y alumnos tambi\u00e9n deja retos que afrontar las ni\u00f1as y los ni\u00f1os no est\u00e1n compartiendo y socializando cotidianamente la duraci\u00f3n de la pandemia ya provoca tensiones en los hogares y urge regresar a clases garantizando la salud para este regreso a clases hay un protocolo que permitir\u00e1 identificar los rezagos para darle prioridad as\u00ed como al abandono escolar o los problemas socio emocionales tanto de alumnos como de maestros el tiempo ser\u00e1 el mejor juez de como el magisterio sali\u00f3 con todo su compromiso y esfuerzo a evitar que se suspendiera el aprendizaje nuestro mayor reconocimiento a las maestras y maestros de m\u00e9xico ha sido el mayor honor de mi vida encabezar los durante estos dos a\u00f1os 10\u00ba se atac\u00f3 frontal y estructuralmente la corrupci\u00f3n la lucha contra lo que llamamos el guachi coll educativo a trav\u00e9s del sistema abierto y transparente de asignaci\u00f3n de plazas permiti\u00f3 asignar m\u00e1s de 20 mil plazas con mayor transparencia que antes se manejaban de manera irregular finalmente se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores nada ser\u00e1 igual despu\u00e9s de la pandemia no podemos seguir descuidando nuestra salud no podemos seguir agrediendo al medio ambiente no podemos tolerar la corrupci\u00f3n la desigualdad y la pobreza la nueva escuela mexicana forma mexicanas y mexicanos incorruptibles con conciencias sociales capacidades plenas pensamiento cr\u00edtico productivos con pasi\u00f3n por el arte y la cultura y sobre todo con un profundo amor por m\u00e9xico el gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:55.102897"
}