{
    "video_id": "zlUjF-DJQfE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zlUjF-DJQfE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDrpN8zepwW2Ezfvl9_OU00smgSg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zlUjF-DJQfE",
    "video_title": "No nos opondremos a que el sector privado adquiera vacunas contra #COVID19",
    "video_length_seconds": 172,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nosotros no nos oponemos a que se pueda",
            "start": 0.02,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "comercializar la vacuna",
            "start": 4.089,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "que empresas puedan importarla y",
            "start": 8.59,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "venderla",
            "start": 14.38,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a los que tengan para pagar la vacuna",
            "start": 16.35,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "es cosa de que exista la vacuna en el",
            "start": 23.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mercado mundial",
            "start": 29.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 32.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no hay todav\u00eda",
            "start": 34.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una producci\u00f3n suficiente",
            "start": 36.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que hemos venido haciendo",
            "start": 42.15,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es garantizar la adquisici\u00f3n de la",
            "start": 45.65,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vacuna y ya tenemos suscritos contratos",
            "start": 50.13,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n fechas de entrega",
            "start": 54.62,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "no nos oponemos a que una empresa pueda",
            "start": 60.61,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "importarla si la adquiere",
            "start": 66.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 69.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo",
            "start": 71.03,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "si ya est\u00e1 autorizada por cofepris",
            "start": 74.49,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 79.26,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se puede utilizar en m\u00e9jico sin problema",
            "start": 81.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ese es mi",
            "start": 88.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "punto de vista lo que se est\u00e1",
            "start": 90.21,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "garantizando al",
            "start": 93.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 96.429,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "adquirir la vacuna es que se aplique de",
            "start": 99.09,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "manera universal",
            "start": 105.509,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y que sea gratuita que significa",
            "start": 108.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aplicarla de manera universal",
            "start": 111.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que sea para todos",
            "start": 115.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para ricos y para post",
            "start": 119.07,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 122.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "no es el dinero",
            "start": 126.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "como si se coloquialmente lo que rifa",
            "start": 130.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no es el dinero no es porque yo tengo",
            "start": 134.569,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 138.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo voy a proteger primero que el que no",
            "start": 142.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene dinero",
            "start": 145.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tampoco es el influyentismo pol\u00edtico",
            "start": 149.04,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "yo tengo un cargo soy diputado soy",
            "start": 154.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "senador soy secretario soy presidente de",
            "start": 157.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y a m\u00ed me tienen que",
            "start": 161.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "proteger primero",
            "start": 163.66,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nada de eso qu\u00e9date en grasa gobierno de",
            "start": 165.48,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 169.59,
            "duration": 2.509
        }
    ],
    "transcription_text": "nosotros no nos oponemos a que se pueda comercializar la vacuna que empresas puedan importarla y venderla a los que tengan para pagar la vacuna es cosa de que exista la vacuna en el mercado mundial por qu\u00e9 no hay todav\u00eda una producci\u00f3n suficiente y nosotros lo que hemos venido haciendo es garantizar la adquisici\u00f3n de la vacuna y ya tenemos suscritos contratos y tambi\u00e9n fechas de entrega no nos oponemos a que una empresa pueda importarla si la adquiere en en cualquier parte del mundo si ya est\u00e1 autorizada por cofepris pues se puede utilizar en m\u00e9jico sin problema ese es mi punto de vista lo que se est\u00e1 garantizando al nosotros adquirir la vacuna es que se aplique de manera universal y que sea gratuita que significa aplicarla de manera universal que sea para todos para ricos y para post nada m\u00e1s qu\u00e9 no es el dinero como si se coloquialmente lo que rifa no es el dinero no es porque yo tengo este dinero yo voy a proteger primero que el que no tiene dinero tampoco es el influyentismo pol\u00edtico yo tengo un cargo soy diputado soy senador soy secretario soy presidente de la rep\u00fablica y a m\u00ed me tienen que proteger primero nada de eso qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:24.372456"
}