{
    "video_id": "zmGINew6DLM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zmGINew6DLM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHCsuqOQvCfnQgZACxHVF-y_GWFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zmGINew6DLM",
    "video_title": "#SembrandoVida motiva el retorno de los mexicanos a su lugar de origen y con sus familias.",
    "video_length_seconds": 73,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gracias al compromiso de sembradores",
            "start": 3.55,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes becarios t\u00e9cnicos y",
            "start": 5.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "facilitadores trabajando de la mano para",
            "start": 7.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la regeneraci\u00f3n del tejido social",
            "start": 9.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunitario sembrando vida motivado el",
            "start": 11.78,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "retorno de los mexicanos a su lugar de",
            "start": 14.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "origen y con sus familias promoviendo el",
            "start": 16.189,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "orgullo campesino y el regreso a sus",
            "start": 18.619,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 20.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 22.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque dije yo me voy a regresar porque",
            "start": 24.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tengo que tengo que estar con mi familia",
            "start": 26.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la familia me necesita ya tengo mis mis",
            "start": 28.66,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "terrenos ya tienen te tengo que",
            "start": 32.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cultivarlo y a los j\u00f3venes se les estaba",
            "start": 34.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "invitando a que se re\u00fanan otra vez con",
            "start": 37.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sus ra\u00edces que se enamoren de su pueblo",
            "start": 39.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque en estos casos por ejemplo con",
            "start": 42.159,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes construyendo el futuro ellos",
            "start": 44.92,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "no no no no conviv\u00edan con nosotros casas",
            "start": 47.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ellos estaban como prepar\u00e1ndose para",
            "start": 51.129,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "migrar para migrar y ahora de esta forma",
            "start": 54.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n viendo nuevos horizontes en su",
            "start": 57.039,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "misma en su mismo pueblo m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 59.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impulsando el amor a la tierra para",
            "start": 62.649,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fortalecer las ra\u00edces del bienestar",
            "start": 64.539,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 69.79,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "gracias al compromiso de sembradores j\u00f3venes becarios t\u00e9cnicos y facilitadores trabajando de la mano para la regeneraci\u00f3n del tejido social comunitario sembrando vida motivado el retorno de los mexicanos a su lugar de origen y con sus familias promoviendo el orgullo campesino y el regreso a sus costumbres [M\u00fasica] porque dije yo me voy a regresar porque tengo que tengo que estar con mi familia la familia me necesita ya tengo mis mis terrenos ya tienen te tengo que cultivarlo y a los j\u00f3venes se les estaba invitando a que se re\u00fanan otra vez con sus ra\u00edces que se enamoren de su pueblo porque en estos casos por ejemplo con los j\u00f3venes construyendo el futuro ellos no no no no conviv\u00edan con nosotros casas y ellos estaban como prepar\u00e1ndose para migrar para migrar y ahora de esta forma ya est\u00e1n viendo nuevos horizontes en su misma en su mismo pueblo m\u00e9xico est\u00e1 impulsando el amor a la tierra para fortalecer las ra\u00edces del bienestar gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:24.287344"
}