{
    "video_id": "zMJGNlVaDmI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zMJGNlVaDmI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBtYurMjpc6Y7gqN1HIxgBmJ8PfpQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zMJGNlVaDmI",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 12 de septiembre de 2019",
    "video_length_seconds": 7482,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "le ganamos a los de la central de",
            "start": 1.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "abastos",
            "start": 4.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 12.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sobre el encuentro",
            "start": 16.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 20.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 22.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sostuvo",
            "start": 24.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el encuentro que se dio en washington",
            "start": 27.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 31.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los representantes del gobierno de eeuu",
            "start": 34.22,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "los representantes del gobierno de",
            "start": 38.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 40.239,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "para evaluar",
            "start": 42.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tener los resultados de el trabajo que",
            "start": 48.62,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo en estos tres meses",
            "start": 53.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a partir del acuerdo migratorio",
            "start": 57.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 60.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad va a informarles sobre",
            "start": 64.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este tema muy importante en las",
            "start": 68.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "relaciones de m\u00e9xico con el pueblo y el",
            "start": 72.49,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 77.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 82.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "convers\u00e9 telef\u00f3nicamente con el presente",
            "start": 85.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trump en muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 88.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y puedo informarle al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 93.27,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "que son buenas las relaciones con el",
            "start": 97.729,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 102.659,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "no hay diferencias",
            "start": 106.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 110.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 112.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ninguna discrepancia nada que pueda",
            "start": 114.96,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "llevar a tomar",
            "start": 117.63,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 121.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 123.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se apliquen medidas que afecten la",
            "start": 125.15,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 130.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestro pa\u00eds por el",
            "start": 132.569,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "contrario hay un ambiente muy favorable",
            "start": 135.81,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 140.54,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "el congreso de eeuu desde luego esta es",
            "start": 144.1,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n soberana de legisladores",
            "start": 148.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y del gobierno de eeuu pero hay",
            "start": 154.13,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables para que s",
            "start": 158.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apruebe el tratado de libre comercio lo",
            "start": 165.36,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cual va a favorecer a las tres econom\u00edas",
            "start": 169.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a los tres pueblos",
            "start": 174.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a las tres naciones",
            "start": 176.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ay s",
            "start": 179.24,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "ambiente muy favorable para el pa\u00eds",
            "start": 181.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a marcelo ebrard sobre",
            "start": 184.689,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "su informe al pueblo de mexico",
            "start": 189.59,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 198.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 200.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como ustedes saben 6 son",
            "start": 204.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "planteamiento desde el d\u00eda 7 de junio",
            "start": 208.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para hacer una evaluaci\u00f3n a los 45 d\u00edas",
            "start": 213.11,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y otra a los 90 d\u00edas del acuerdo a los",
            "start": 217.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas se llev\u00f3 a cabo en la ciudad de",
            "start": 221.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una reuni\u00f3n para evaluar entonces",
            "start": 223.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo \u00edbamos desde julio",
            "start": 226.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 229.62,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "10 de septiembre se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 231.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n correspondiente de los 90 d\u00edas",
            "start": 233.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n mexicana y la delegaci\u00f3n",
            "start": 239.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "norteamericana nos reunimos nos",
            "start": 241.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "encontramos en la casa blanca",
            "start": 242.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a las 1430 horas del d\u00eda 10 de",
            "start": 244.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 246.94,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n norteamericana estuvo",
            "start": 249.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encabezada por el vicepresidente de los",
            "start": 251.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eeuu michael prince el secretario de",
            "start": 253.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estado michael pompeo",
            "start": 256.979,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el secretario interino de seguridad",
            "start": 259.56,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 261.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "kevin m\u00e1s caliente",
            "start": 262.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el asesor especial del presidente ya que",
            "start": 265.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el cocinar",
            "start": 267.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico del presidente",
            "start": 268.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "fiscales y polonia",
            "start": 272.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el jefe de gabinete del vicepresidente",
            "start": 274.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "marca short y el embajador de los eeuu",
            "start": 277.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico christopher landon",
            "start": 281.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de parte de m\u00e9xico al de la voz",
            "start": 284.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la embajadora de m\u00e9xico en los eeuu",
            "start": 287.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "marta b\u00e1rcena el director general del",
            "start": 289.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 292.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o el consultor jur\u00eddico",
            "start": 293.52,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de la secretaria de relaciones",
            "start": 296.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exteriores alejandro celorio",
            "start": 298.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el director general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 301.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "social de la secretar\u00eda roberto velasco",
            "start": 303.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el jefe de asuntos jur\u00eddicos de la",
            "start": 305.13,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "embajada de m\u00e9xico en estados unidos se",
            "start": 307.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "utiliza desde el moral y el jefe de",
            "start": 308.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asuntos hispanos y migratorios tambi\u00e9n",
            "start": 311.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de la embajada en m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 312.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "francisco ansa",
            "start": 314.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 en primer t\u00e9rmino esta",
            "start": 318.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que sintetiza las cifras que por",
            "start": 322.319,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "cierto ya",
            "start": 326.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se comparten de manera cotidiana desde",
            "start": 328.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hace 90 d\u00edas por lo que ya no hubo",
            "start": 331.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n respecto a las cifras porque",
            "start": 334.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reuniones previas era una discusi\u00f3n",
            "start": 336.25,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 338.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces lo que dice esta gr\u00e1fica es que",
            "start": 340.169,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del mes de junio a esta fecha a la fecha",
            "start": 343.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n la reducci\u00f3n",
            "start": 345.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del flujo",
            "start": 349.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es de 58 puntos 7 %",
            "start": 352.07,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si se les agrega est\u00e1 compuesto la l\u00ednea",
            "start": 355.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "roja son personas principalmente",
            "start": 359.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "provenientes de centroam\u00e9rica",
            "start": 362.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en este caso es de menos 70 puntos 3%",
            "start": 365.33,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea color verde",
            "start": 369.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tiene es son los mexicanos que llegan a",
            "start": 373.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eeuu tiene una reducci\u00f3n de 7.2 por",
            "start": 376.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciento aunque respecto a los",
            "start": 379.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compatriotas a nuestros connacionales la",
            "start": 381.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de ello no tiene que ver con",
            "start": 384.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la estrategia migratoria a la que hago",
            "start": 387.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "referencia sino con otros factores",
            "start": 389.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internos de la econom\u00eda nacional y de",
            "start": 391.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los flujos estacionales",
            "start": 395.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis",
            "start": 398.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el punto en el que nos encontr\u00e1bamos en",
            "start": 400.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el mes de junio era de que hab\u00eda habido",
            "start": 402.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 405.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 300%",
            "start": 407.449,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y ahora estamos en un punto d\u00f3nde donde",
            "start": 411.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha habido una reducci\u00f3n del cincuenta y",
            "start": 414.169,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "8.7 por ciento y en el caso de personas",
            "start": 416.15,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "provenientes de centroam\u00e9rica o de otras",
            "start": 420.199,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "regiones del mundo del 70 por ciento por",
            "start": 421.909,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo tanto consideramos que la estrategia",
            "start": 424.039,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "migratoria de m\u00e9xico ha sido exitosa",
            "start": 426.199,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "explicamos all\u00ed que la estrategia que",
            "start": 430.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo est\u00e1 centrada en",
            "start": 434.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el combate a las redes de tr\u00e1fico de",
            "start": 436.219,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "personas en primer lugar",
            "start": 437.96,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se han mejorado los servicios de",
            "start": 441.05,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "inteligencia de muy distintas",
            "start": 442.699,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "instituciones federal se est\u00e1n",
            "start": 445.129,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "trabajando y que las tareas de la",
            "start": 446.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 448.49,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo el apego a los",
            "start": 450.569,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derechos humanos ya las leyes m\u00e9xicanas",
            "start": 452.729,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es decir el esfuerzo se ha llevado a",
            "start": 455.929,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "efecto no descansa en el incremento de",
            "start": 459.419,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "detenciones o rescates",
            "start": 464.129,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "sino en la inteligencia y la distracci\u00f3n",
            "start": 467.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en ofrecer otro tipo de",
            "start": 470.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "opciones para las personas",
            "start": 473.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dimos cuenta de que se ha puesto en",
            "start": 479.009,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "marcha un esfuerzo de m\u00e9xico por crear",
            "start": 480.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "60.000 empleos en el salvador honduras y",
            "start": 483.33,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "guatemala con lo cual vamos a demostrar",
            "start": 486.539,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 8 meses",
            "start": 488.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que con una inversi\u00f3n peque\u00f1a porque son",
            "start": 492.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n peque\u00f1a se podr\u00eda lograr un",
            "start": 494.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejor resultado que cualquier otra",
            "start": 497.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "medida que se tenga previsto en el",
            "start": 498.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "futuro sobre todo por parte de los eeuu",
            "start": 500.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se hizo una revisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica",
            "start": 505.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "exige",
            "start": 508.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se plante\u00f3 ah\u00ed de lo que es el",
            "start": 511.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio hist\u00f3rico de los flujos",
            "start": 514.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "migratorios hacia eeuu entre los a\u00f1os",
            "start": 517.2,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "2014 y 2019",
            "start": 519.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en donde el promedio",
            "start": 523.169,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "son de 23 mil 157",
            "start": 526.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de nacionalidad principalmente",
            "start": 533.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica aunque no solo y de",
            "start": 535.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos 19 601 que son repatriados",
            "start": 537.75,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "mensualmente",
            "start": 540.57,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "es significa para concluir esta parte",
            "start": 542.889,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "num\u00e9rica que estar\u00edamos llegando para el",
            "start": 546.309,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mes de octubre aproximadamente a los",
            "start": 549.129,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "promedios hist\u00f3ricos de los flujos",
            "start": 553.179,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "migratorios as\u00ed eeuu",
            "start": 555.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se revis\u00f3 tambi\u00e9n bueno que ha pasado",
            "start": 560.819,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con los compromisos de cooperaci\u00f3n por",
            "start": 563.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "parte de los eeuu",
            "start": 565.949,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a esta fecha",
            "start": 568.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se han desembolsado 126 millones de",
            "start": 570.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para micro financiamiento a",
            "start": 573.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas sur de",
            "start": 575.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 577.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se firmaron dos cartas de intenci\u00f3n para",
            "start": 579.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura en el sur",
            "start": 582.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por 800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 584.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y hay tres proyectos en proceso de",
            "start": 587.85,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n ya muy avanzada por 330",
            "start": 590.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares esto es referente al",
            "start": 593.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "sur de m\u00e9xico porque el compromiso de",
            "start": 596.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "eeuu fue el 18 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 598.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pasado que habr\u00eda una inversi\u00f3n de 2 mil",
            "start": 601.23,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 604.11,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasos vamos a seguir para que esta",
            "start": 610.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n tenga los resultados que se",
            "start": 613.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "buscan va a haber una visita a una",
            "start": 615.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana washington para",
            "start": 618.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reuni\u00f3n t\u00e9cnica con",
            "start": 621.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "opic que es el organismo por el cual",
            "start": 623.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1 canalizando estos recursos en",
            "start": 626.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el mes de octubre",
            "start": 628.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a tener tambi\u00e9n una visita",
            "start": 630.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a mexico de opic para acelerar los",
            "start": 633.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proyectos adicionales que acabo de",
            "start": 636.55,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 637.87,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para que podamos hacer una",
            "start": 639.41,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con guatemala honduras y el",
            "start": 641.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salvador y conocer cu\u00e1l es el grado de",
            "start": 643.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "avance que tienen los recursos que se",
            "start": 645.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comprometieron para centroam\u00e9rica",
            "start": 648.199,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico puso sobre la mesa en esta",
            "start": 652.07,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 654.92,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que el control de tr\u00e1fico de armas en la",
            "start": 656.649,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "frontera para nosotros tiene el mismo",
            "start": 659.259,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rango de prioridad que para ellos tiene",
            "start": 662.949,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el tema de la migraci\u00f3n",
            "start": 664.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "presentamos este mapa que ustedes est\u00e1n",
            "start": 667.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viendo que es el n\u00famero de delitos",
            "start": 670.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cometidos con arma de fuego por entidad",
            "start": 673.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federativa en mexico",
            "start": 676.0,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entre enero y junio de 2019",
            "start": 678.64,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "el 70% de estas armas est\u00e1n relacionados",
            "start": 682.05,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con compras en los eeuu es decir se",
            "start": 686.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adquieren all\u00e1 ingresan a nuestro",
            "start": 689.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "territorio y los resultados que estamos",
            "start": 692.279,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "viendo son delitos cometidos con armas",
            "start": 695.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de fuego por esa raz\u00f3n para nosotros es",
            "start": 697.709,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s alta prioridad en este momento",
            "start": 700.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3 que el objetivo de m\u00e9xico",
            "start": 705.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ser\u00eda congelar el tr\u00e1fico de armas en la",
            "start": 709.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "frontera no es un objetivo \u00faltimo",
            "start": 712.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s reducirlo sino congelarlo",
            "start": 715.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y para eso necesitamos la participaci\u00f3n",
            "start": 718.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las autoridades norteamericanas",
            "start": 719.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "les comento que el pasado lunes 9 de",
            "start": 724.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 726.72,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "esta semana tambi\u00e9n se instal\u00f3 el grupo",
            "start": 728.61,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "binacional sobre tr\u00e1fico de armas",
            "start": 732.149,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y que lo integran de la parte mexicana",
            "start": 735.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 737.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudadana el aceite de gobernaci\u00f3n",
            "start": 739.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores defensa nacional",
            "start": 741.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la marina secretaria de hacienda y",
            "start": 744.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 746.589,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 748.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y acordamos",
            "start": 750.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces que va a haber una revisi\u00f3n",
            "start": 752.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 754.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de los avances en este respecto es decir",
            "start": 756.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a estar publicando",
            "start": 758.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mensualmente cu\u00e1ntas armas",
            "start": 759.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculadas a delitos en mexico de",
            "start": 762.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "procedencia de eeuu",
            "start": 765.63,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para que tengamos una referencia de c\u00f3mo",
            "start": 769.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto va se va reduciendo y podemos",
            "start": 772.029,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "alcanzar la meta de congelar ese tr\u00e1fico",
            "start": 775.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 777.01,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "desde desde julio les dijimos m\u00e9xico",
            "start": 780.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "propuso operaciones para el control de",
            "start": 782.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "armas en 5 puntos a lo largo del lado",
            "start": 784.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estadounidense de la frontera san diego",
            "start": 787.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el paso laredo mcallen y brownsville",
            "start": 789.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el 41% de las armas involucradas en",
            "start": 793.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes",
            "start": 797.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que se cometen en nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 799.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fueron recuperadas proceden de texas el",
            "start": 801.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "19 de california y el 15% de arizona por",
            "start": 803.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo tanto la prioridad evidentemente es",
            "start": 807.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tejas 41%",
            "start": 809.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como resultado de ello",
            "start": 814.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 815.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu ya tambi\u00e9n",
            "start": 818.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 las agencias que van a",
            "start": 820.87,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 822.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y tendremos a partir de la semana",
            "start": 824.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entrante al cargo de la centena de",
            "start": 826.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 828.47,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n correspondiente y el anuncio",
            "start": 830.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de las operaciones a que haya lugar as\u00ed",
            "start": 832.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "como la publicaci\u00f3n del detalle sobre",
            "start": 835.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estas salas",
            "start": 838.649,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis consideramos que la reuni\u00f3n",
            "start": 840.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue una reuni\u00f3n productiva",
            "start": 842.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y que estaremos muy pronto ya alcanzando",
            "start": 847.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros en el flujo migratorio que",
            "start": 851.82,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "han sido hist\u00f3ricamente los que hemos",
            "start": 855.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "observado en los \u00faltimos a\u00f1os es decir",
            "start": 858.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "saldremos de una circunstancia de",
            "start": 861.31,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "incremento mensual",
            "start": 863.74,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 865.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 866.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y por otro lado se nos va a abrir",
            "start": 869.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "espacio para que m\u00e9xico pueda avanzar y",
            "start": 870.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "exigir",
            "start": 873.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se congele tr\u00e1fico de armas entre",
            "start": 875.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 877.96,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hay otros temas no son los \u00fanicos pero",
            "start": 879.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos son los dos que se trataron en la",
            "start": 881.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que hago lugares del extra",
            "start": 883.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informando al final de la reuni\u00f3n puede",
            "start": 886.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "saludar al presidente de eeuu fue un",
            "start": 889.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "breve saludo",
            "start": 893.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en donde extern\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 895.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda los esfuerzos que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 897.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 901.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y la importancia de lo que estamos",
            "start": 902.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "planteando nosotros tambi\u00e9n materiales 3",
            "start": 904.24,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que fue una reuni\u00f3n exitosa",
            "start": 908.41,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y bueno ah\u00ed como les dec\u00eda yo otros",
            "start": 911.209,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "temas en la agenda bilateral binacional",
            "start": 914.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero por ahora en estos dos pudimos",
            "start": 917.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 920.929,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas yo quer\u00eda preguntarle qu\u00e9",
            "start": 928.16,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n tiene m\u00e9xico ante la decisi\u00f3n",
            "start": 930.86,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de eeuu ayer de pues",
            "start": 934.009,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "permitir al gobierno de donald trump",
            "start": 938.029,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "negar el asilo entiendo que es un asunto",
            "start": 940.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "interno pero esto afectar\u00e1 a m\u00e9xico",
            "start": 942.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque dejar a migrantes m\u00e1s parados en",
            "start": 945.56,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la frontera y la segunda cosa rapid\u00edsimo",
            "start": 949.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es que posici\u00f3n tiene m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 951.709,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sobre los mexicanos que han muerto en",
            "start": 954.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "custodia en el pa\u00eds",
            "start": 956.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ayer reportaba un medio en",
            "start": 959.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estadounidense que muri\u00f3 uno y que es el",
            "start": 961.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "octavo mexicano que muere gracias est\u00e1",
            "start": 963.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el de ayer estuvimos en contacto con",
            "start": 966.76,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "reina torres en chicago sobre el caso",
            "start": 969.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que mencionas est\u00e1 muy presente lo que",
            "start": 971.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estoy esperando es el reporte en el cual",
            "start": 974.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n que sucedi\u00f3",
            "start": 976.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y pues vamos a tomar todas las acciones",
            "start": 979.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "legales y necesitamos tener claro qu\u00e9 es",
            "start": 981.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que ocurri\u00f3 con \u00e9l es algo que s\u00ed",
            "start": 984.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos muy muy presencial yo dir\u00eda que",
            "start": 986.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rellena torres es de las c\u00f3nsules m\u00e1s",
            "start": 988.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "capaces y comprometidas que tiene m\u00e9xico",
            "start": 990.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 992.73,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 varias veces con ella sobre",
            "start": 993.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ese asunto en particular en cuanto yo",
            "start": 995.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenga ese reporte se los comparto porque",
            "start": 998.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eso va a determinar el tipo de reacci\u00f3n",
            "start": 1000.44,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "que tenga mi equipo",
            "start": 1002.0,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "sobre la suprema deporte nosotros",
            "start": 1004.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tenemos el mismo como t\u00fa sabes una",
            "start": 1006.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy distinta es",
            "start": 1007.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no vamos a variar esa pol\u00edtica es decir",
            "start": 1010.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica de refugio de asilo es",
            "start": 1013.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 1016.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico no implementar\u00edamos ese tipo",
            "start": 1018.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de restricciones ni ser\u00eda algo que",
            "start": 1021.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hubiese un consenso en m\u00e9xico pero all\u00ed",
            "start": 1023.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hace una resoluci\u00f3n de la corte",
            "start": 1025.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un asunto de los eeuu es algo que no",
            "start": 1028.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 1031.079,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos otra pol\u00edtica",
            "start": 1032.51,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "a\u00f1o atr\u00e1s",
            "start": 1036.049,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller carlos calce de",
            "start": 1038.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n me gustar\u00eda conocer su postura",
            "start": 1040.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano en torno a las",
            "start": 1042.51,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "declaraciones de la alta comisionada",
            "start": 1044.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para derechos humanos de naciones unidas",
            "start": 1047.339,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "michele bachelet en el sentido de que la",
            "start": 1049.35,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria tanto de eeuu cuando",
            "start": 1051.299,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico significa un grave riesgo para",
            "start": 1053.309,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los derechos humanos e incluso",
            "start": 1055.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mencionaba que se han bloqueado hasta 35",
            "start": 1057.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mil solicitudes de asilo por parte de",
            "start": 1059.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centroamericanos gracias si vamos a",
            "start": 1062.61,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estar en comunicaci\u00f3n como sabe usted",
            "start": 1065.4,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tenemos una muy buena relaci\u00f3n por",
            "start": 1067.049,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "fortuna con la oficina de la alta",
            "start": 1068.61,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comisionada aqu\u00ed mismo estuvo firmando",
            "start": 1070.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "un convenio que nos va a ayudar mucho",
            "start": 1072.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "respecto a la guardia nacional y le",
            "start": 1074.909,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solicitamos una reuni\u00f3n para",
            "start": 1077.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intercambiar la informaci\u00f3n para el",
            "start": 1080.399,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "primer lugar para saber esos 35 mil a",
            "start": 1082.2,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se refieren",
            "start": 1084.21,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "y proporcionarles la informaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 1085.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 1088.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ella lo que muestra y es una",
            "start": 1090.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y pues nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 1091.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos preocupados por eso todo lo que",
            "start": 1094.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer es compartir la",
            "start": 1097.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tenemos y tener claro",
            "start": 1099.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus preocupaciones y c\u00f3mo las",
            "start": 1100.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "podemos resolver no es no lo veo yo como",
            "start": 1103.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otra cosa m\u00e1s que como el inicio de un",
            "start": 1106.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para tratar de tener y atender",
            "start": 1108.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las preocupaciones sobre derechos",
            "start": 1112.27,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "humanos que desde luego lo que tiene que",
            "start": 1113.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacer es estar haciendo su papel el",
            "start": 1115.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "papel nuestro es acercarnos compartir la",
            "start": 1117.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entender cu\u00e1les son las",
            "start": 1119.95,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preocupaciones tambi\u00e9n que ellos",
            "start": 1122.14,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "entiendan cu\u00e1les son las decisiones",
            "start": 1123.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nuestras y que podamos avanzar para",
            "start": 1124.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proteger efectivamente los derechos",
            "start": 1127.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "humanos es la postura de nosotros y esa",
            "start": 1128.23,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ser\u00e1 muy pronto",
            "start": 1130.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "all\u00ed a por favor",
            "start": 1132.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "canciller presente buenos d\u00edas el tema",
            "start": 1136.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las armas es un grave problema para",
            "start": 1139.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no solamente de este gobierno",
            "start": 1141.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sino de anteriores y bueno las pruebas",
            "start": 1143.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s que registradas seg\u00fan la",
            "start": 1145.46,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional hagan",
            "start": 1148.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al pa\u00eds ingresan 200 mil armas",
            "start": 1150.529,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o el 70% de ellos provienen de",
            "start": 1153.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "armer\u00edas estadounidenses y esos negocios",
            "start": 1157.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se encuentran ubicados en los estados de",
            "start": 1161.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "california arizona nuevo m\u00e9xico y texas",
            "start": 1164.299,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo quiero preguntarle si hay alguna",
            "start": 1167.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con estos gobernadores",
            "start": 1170.149,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estadounidenses y el hecho de que m\u00e9xico",
            "start": 1171.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diga el perd\u00f3n de el hecho de que eeuu",
            "start": 1175.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "prometa que no ingresaran armas a m\u00e9xico",
            "start": 1177.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no es una utop\u00eda canciller es como si",
            "start": 1180.289,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dejar\u00e1 de vender petr\u00f3leo",
            "start": 1182.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno yo te dir\u00eda que es un objetivo",
            "start": 1186.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de alcanzar",
            "start": 1189.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes de eso",
            "start": 1190.37,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de hecho m\u00e9xico la planteado en diversas",
            "start": 1193.549,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ocasiones con diferentes grados de",
            "start": 1195.499,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 1197.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no por ello debemos renunciar a un",
            "start": 1199.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "objetivo que para nosotros es",
            "start": 1202.54,
            "duration": 2.619
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 1203.77,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el grado de dificultad no determina la",
            "start": 1205.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "voluntad que le pones a un objetivo",
            "start": 1208.759,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "muchas veces los objetivos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 1210.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de alcanzar es donde m\u00e1s trabajo y",
            "start": 1212.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "voluntad y compromiso tenemos que",
            "start": 1216.539,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ar entonces",
            "start": 1217.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aprovechamos la reuni\u00f3n la casa blanca",
            "start": 1221.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pareciera ver aqu\u00ed hay dos temas el tema",
            "start": 1223.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ustedes es migraci\u00f3n el tema de",
            "start": 1225.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros es armas y tienen mismo peso",
            "start": 1228.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1230.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se van a integrar ya de hecho el d\u00eda 9",
            "start": 1233.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 el grupo de trabajo de parte",
            "start": 1236.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de eeuu pues lo representa en m\u00e9xico",
            "start": 1238.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "empezando desde el embajador porque es",
            "start": 1240.29,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el grado p\u00e9rdida que le dieron",
            "start": 1242.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y tenemos cada mes que presentar los",
            "start": 1245.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "datos entonces yo creo que con diversos",
            "start": 1247.45,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "diversas medidas combinadas porque",
            "start": 1250.149,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son tiene que ser combinadas",
            "start": 1252.129,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque un tema es c\u00f3mo salen y otro tema",
            "start": 1253.59,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo entran tenemos que trabajar en",
            "start": 1256.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conjunto y eso es lo que vamos a hacer y",
            "start": 1259.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed vamos a estar en",
            "start": 1261.82,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "posibilidades de lograr resultados por",
            "start": 1263.23,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "supuesto que s\u00ed los vamos a exigir",
            "start": 1264.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tengamos claro primero que el",
            "start": 1266.44,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "n\u00famero es qu\u00e9 tipo de armaz\u00f3n de d\u00f3nde",
            "start": 1268.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "provienen",
            "start": 1271.989,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo est\u00e1 revisando una por un ente",
            "start": 1273.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de salud es indispensable sino tener una",
            "start": 1276.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en todas las fronteras also",
            "start": 1278.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bank",
            "start": 1280.6,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "bueno luego evaluar\u00edamos si fuese",
            "start": 1284.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesario porque en realidad es una",
            "start": 1287.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "materia federal en los dos pa\u00edses la",
            "start": 1289.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parte primordial son el gobierno federal",
            "start": 1292.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente canciller nelly",
            "start": 1296.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "segura del imer preguntarle cu\u00e1l ser\u00e1 la",
            "start": 1298.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de m\u00e9xico en el trato del r\u00edo",
            "start": 1300.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda abrir una puerta para una",
            "start": 1302.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n militar en contra del",
            "start": 1305.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de de nicol\u00e1s maduro y si el",
            "start": 1306.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds podr\u00eda fungir o ustedes como",
            "start": 1309.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "funcionarios como puente a lo mejor para",
            "start": 1311.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "liberar las tensiones en sudam\u00e9rica",
            "start": 1312.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iglesias se refiere usted a que el d\u00eda",
            "start": 1315.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de ayer se convoc\u00f3 al consejo consultivo",
            "start": 1317.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del tratado interamericano de asistencia",
            "start": 1320.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rec\u00edproca m\u00e9xico denunci\u00f3 ese tratado es",
            "start": 1322.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decir dej\u00f3 de formar parte en el a\u00f1o",
            "start": 1325.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "2002 en un discurso c\u00e9lebre del finado y",
            "start": 1329.09,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "muy querido gustavo y duelas",
            "start": 1333.44,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y los razonamientos que gm\u00e9xico en aquel",
            "start": 1336.419,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiempo puso sobre la mesa para dejar de",
            "start": 1338.369,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "participar en el tratado interamericano",
            "start": 1340.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de asistencia rec\u00edproca que data es",
            "start": 1342.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "previo a la organizaci\u00f3n estados",
            "start": 1345.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "americanos data claramente de cuando la",
            "start": 1347.159,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "segunda guerra mundial entonces",
            "start": 1350.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los argumentos que m\u00e9xico en el tiempo",
            "start": 1354.35,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "puso sobre la mesa",
            "start": 1356.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "era que ese tratado ya no ten\u00eda raz\u00f3n de",
            "start": 1358.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser en las actuales condiciones del",
            "start": 1362.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1364.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y que deber\u00eda sustituirse porque",
            "start": 1365.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contradice los principios de la",
            "start": 1368.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de estados americanos y la",
            "start": 1371.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de los conflictos no",
            "start": 1373.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "habiendo un riesgo militar en contra de",
            "start": 1375.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica provenientes de pa\u00edses",
            "start": 1378.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de otros continentes no hab\u00eda raz\u00f3n",
            "start": 1381.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces para mantenerse en ese tratado",
            "start": 1383.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se se invoc\u00f3 y se hizo la",
            "start": 1385.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del consejo consultivo",
            "start": 1390.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico present\u00f3 su postura de manera",
            "start": 1392.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muy en\u00e9rgica ser\u00e1 nosotros que nos",
            "start": 1395.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preocupa que se est\u00e9 pensando en una",
            "start": 1397.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de tipo militar",
            "start": 1400.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "respecto en este caso venezuela pero el",
            "start": 1403.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana puede ser por su respecto",
            "start": 1405.47,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a cualquier tema en am\u00e9rica latina",
            "start": 1406.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por lo tanto vean de antemano y por",
            "start": 1409.789,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de pol\u00edtica exterior es esencial",
            "start": 1413.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ayer fue uno de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 1417.429,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "claros en contra de que se reuniese el",
            "start": 1420.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consejo consultivo y en contra de que se",
            "start": 1423.139,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "iniciase el proceso para actualizar este",
            "start": 1426.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tratado entonces desde luego que estamos",
            "start": 1429.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a mantener esa posici\u00f3n y esa",
            "start": 1431.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n se refiere a lo que m\u00e9xico",
            "start": 1434.029,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre ha sostenido es decir a la no",
            "start": 1435.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y menos cuando es por",
            "start": 1438.679,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "medios que tengan que ver con el sol la",
            "start": 1441.109,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fuerza y ah\u00ed s\u00ed creo que hay un consenso",
            "start": 1443.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy amplio en el mundo",
            "start": 1446.379,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y ayer eso fue lo que m\u00e9xico plante\u00f3 y",
            "start": 1450.47,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esa va a ser la postura mexicana de",
            "start": 1452.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que establece nuestra",
            "start": 1454.789,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la historia y lo que",
            "start": 1456.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "queremos que ser\u00e1 el futuro de nuestra",
            "start": 1459.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convivencia en este continente",
            "start": 1461.299,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "a usted",
            "start": 1463.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "insistir canciller buenos d\u00edas antonio",
            "start": 1468.179,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n en este",
            "start": 1470.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "insistir en este tema de las armas el",
            "start": 1472.379,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1474.96,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que en m\u00e9xico existen al menos",
            "start": 1476.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 679 mil armas ilegales en el",
            "start": 1478.409,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tomando en cuenta que las fuerzas",
            "start": 1481.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "armadas pues son pr\u00e1cticamente 280 mil",
            "start": 1483.99,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "elementos estamos hablando que con las",
            "start": 1487.2,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "armas ilegales que hay en el pa\u00eds pues",
            "start": 1488.759,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "se podr\u00edan armar seis ej\u00e9rcitos",
            "start": 1490.649,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1492.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "antier autoridades del gobierno de eeuu",
            "start": 1493.919,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dijeron que si bien nuestro pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 1495.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo lo que le corresponde en",
            "start": 1498.33,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "materia de inmigraci\u00f3n pues se exigieron",
            "start": 1499.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a las autoridades mexicanas hacer m\u00e1s en",
            "start": 1502.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esa materia preguntarle canciller si",
            "start": 1505.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed ahora le pedir\u00eda al gobierno",
            "start": 1508.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estadounidense que en materia de armas",
            "start": 1509.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hagan m\u00e1s o es suficiente con lo que se",
            "start": 1512.309,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "va a hacer con la creaci\u00f3n de estar pues",
            "start": 1514.529,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "de esta comisi\u00f3n binacional muchas",
            "start": 1516.6,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "gracias tienen que hacer much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 1518.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "luego que lo mencionas y as\u00ed lo pusimos",
            "start": 1520.019,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sobre la mesa",
            "start": 1522.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la citaci\u00f3n es muy pocos y no es que",
            "start": 1525.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1527.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces que si se quiere congelar ese",
            "start": 1529.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico pues los n\u00fameros que t\u00fa nos",
            "start": 1532.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1s dando dan cuenta de la dimensi\u00f3n",
            "start": 1534.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del problema que tenemos que resolver",
            "start": 1536.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues m\u00e9xico va a estar exigiendo las",
            "start": 1537.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acciones que eeuu debe tomar en",
            "start": 1540.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reciprocidad en las que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1543.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 1545.45,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller si nos puede dar",
            "start": 1550.96,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de detalle sobre estos 800",
            "start": 1552.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de las cartas de",
            "start": 1555.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n qu\u00e9 tipo de proyecto ser\u00eda",
            "start": 1556.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 parte del pa\u00eds en qu\u00e9",
            "start": 1558.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "industrias si bueno tenemos un desglose",
            "start": 1559.73,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "pero acu\u00e9rdate de conocer",
            "start": 1565.4,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "los el contenido de los proyectos una",
            "start": 1568.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vez que ya entra en funcionamiento el",
            "start": 1571.729,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito lo que vinieron hacer a m\u00e9xico",
            "start": 1573.349,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que rendimos un informe fue a firmar las",
            "start": 1574.879,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cartas de intenci\u00f3n entonces abarcan muy",
            "start": 1577.969,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diversos proyectos hay un proyecto que",
            "start": 1581.419,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va a estar en salina cruz y es una",
            "start": 1582.829,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "empresa mexicana",
            "start": 1585.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con casa en esa zona",
            "start": 1587.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay otro proyecto que tiene que ver",
            "start": 1591.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con micro empresas ah\u00ed son diferentes",
            "start": 1594.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empresas ah\u00ed hemos enfatizado mucho que",
            "start": 1597.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ese es un cr\u00e9dito que nos interesa pero",
            "start": 1600.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1os ya tenemos",
            "start": 1603.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en la confirmaci\u00f3n por parte de ellos de",
            "start": 1605.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que eso va a ser as\u00ed y los 330 millones",
            "start": 1608.429,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por aprobar ahora que vaya a",
            "start": 1612.21,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n mexicana nos van a decir",
            "start": 1614.549,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los proyectos pero si les",
            "start": 1615.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presentamos si quieren hoy mismo lo que",
            "start": 1617.759,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sabemos ya con m\u00e1s detalle cu\u00e1les son",
            "start": 1619.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los montos con muchos",
            "start": 1621.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1624.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1ora est\u00e9 usted antes de",
            "start": 1628.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "partir para washington nos coment\u00f3 que",
            "start": 1633.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otro de los temas prioritarios para esta",
            "start": 1634.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n iba a ser el tema del",
            "start": 1638.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "supremacismo blanco y de este combate",
            "start": 1640.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "conjunto este plan se toc\u00f3 el tema de",
            "start": 1641.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de la",
            "start": 1643.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n trump y si alguna y nada",
            "start": 1646.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se nos pudiera aclarar cuando es el",
            "start": 1649.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primer informe de este grupo binacional",
            "start": 1651.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico \u00e9ramos muchas con mucho gusto",
            "start": 1654.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "bueno respecto al grupo de armas",
            "start": 1656.99,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estimo que la pr\u00f3xima semana la",
            "start": 1660.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1663.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "convoque para dar a conocer esa",
            "start": 1666.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 d\u00eda su",
            "start": 1667.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n secretario de seguridad",
            "start": 1668.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero seguramente ser\u00e1 la semana entrante",
            "start": 1670.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para iniciar el seguimiento de este tema",
            "start": 1672.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de medios y de informaci\u00f3n",
            "start": 1676.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n p\u00fablica por otro lado",
            "start": 1678.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respecto al tema de terrorismo el ataque",
            "start": 1681.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "terrorista que sufrimos en el paso texas",
            "start": 1684.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hasta ahora lo que hemos tenido de parte",
            "start": 1687.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n federal es un",
            "start": 1689.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acceso a toda la investigaci\u00f3n es decir",
            "start": 1691.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el fbi nos ha dado acceso a todo lo que",
            "start": 1694.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le hemos pedido por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1697.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y de la",
            "start": 1699.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consultor\u00eda jur\u00eddica de las secretarias",
            "start": 1701.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y lo mismo aunque",
            "start": 1704.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no depende del titular del ejecutivo en",
            "start": 1708.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eeuu sino que es como ac\u00e1 ya lo es",
            "start": 1711.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fiscal\u00eda general tiene",
            "start": 1713.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda el fiscal de distrito tambi\u00e9n",
            "start": 1716.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ha habido varias reuniones y nos ha",
            "start": 1720.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dado acceso a todo lo que est\u00e1",
            "start": 1721.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrando entonces no hay un motivo en",
            "start": 1723.99,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 1726.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para que dijera yo que nos hace falta",
            "start": 1727.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "algo por parte de eeuu ha habido una",
            "start": 1729.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buena disposici\u00f3n y nos dan han dado",
            "start": 1732.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "acceso a toda la informaci\u00f3n necesaria",
            "start": 1734.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ahora estamos en la etapa en qu\u00e9 etapa",
            "start": 1737.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estamos integraci\u00f3n de lo que va a ser",
            "start": 1739.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el caso que va a presentar el fiscal de",
            "start": 1743.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distrito en eeuu y falta la",
            "start": 1744.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de las autoridades de la",
            "start": 1748.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de eeuu para ver si",
            "start": 1750.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a participar o no y con qu\u00e9",
            "start": 1753.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tipo de delito que van a imputar all\u00e1 se",
            "start": 1755.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "denominan delitos de odio o cr\u00edmenes de",
            "start": 1758.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "odio mejor vino entonces y ellos est\u00e1n",
            "start": 1760.919,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en ese proceso y en m\u00e9xico la fiscal\u00eda",
            "start": 1763.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica est\u00e1 en la",
            "start": 1766.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de la carpeta",
            "start": 1767.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la carpeta investigaci\u00f3n entonces es el",
            "start": 1770.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "punto en el que nos encontramos y yo",
            "start": 1772.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que ha habido buena disposici\u00f3n y",
            "start": 1774.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos tenido acceso a toda la",
            "start": 1777.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que hemos requerido hasta el",
            "start": 1778.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1780.24,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller presidente",
            "start": 1786.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "preguntarle si nos pudiera detallar un",
            "start": 1789.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s en qu\u00e9 consiste este",
            "start": 1791.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "congelamiento de armas si hay una cifra",
            "start": 1793.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este y para qu\u00e9 periodo ser\u00eda y si nos",
            "start": 1797.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pudiera especificar un poco m\u00e1s cu\u00e1les",
            "start": 1801.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "son las medidas que le est\u00e1n pidiendo a",
            "start": 1803.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eeuu que tome desde desde all\u00e1 desde",
            "start": 1805.68,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "eeuu para este congelamiento gracias",
            "start": 1809.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente tiene que ver con dos",
            "start": 1813.889,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "medidas una es en m\u00e9xico es ilegal",
            "start": 1815.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ingresar con armas",
            "start": 1819.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces eso significa que las personas",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que van a cruzar hacia m\u00e9xico",
            "start": 1823.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que porten armas sin la debida",
            "start": 1827.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1n cometiendo",
            "start": 1829.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un delito",
            "start": 1832.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos que las autoridades",
            "start": 1833.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "norteamericanas",
            "start": 1837.54,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "hago referencia a la pregunta que sea el",
            "start": 1839.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero city en particular fue muy",
            "start": 1841.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fuera de tono su declaraci\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 1845.38,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1847.419,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y que el de cargas que dec\u00eda que mi hijo",
            "start": 1849.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene que hacer m\u00e1s bueno nosotros",
            "start": 1852.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decimos ustedes tienen que hacer lo que",
            "start": 1855.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les corresponde de acuerdo a las",
            "start": 1857.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convenciones internacionales y a las",
            "start": 1859.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "propias leyes y acuerdos bilaterales",
            "start": 1862.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por consiguiente debe haber un proceso",
            "start": 1865.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n cuando sales de eeuu vivas",
            "start": 1867.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ingresar a m\u00e9xico de que no por sar m\u00e1s",
            "start": 1870.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque es ilegal en el pa\u00eds al que vas a",
            "start": 1873.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 1875.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces no es s\u00f3lo responsabilidad del",
            "start": 1878.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico revisarlos cuando est\u00e1n en",
            "start": 1879.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestro territorio sino que aquel que",
            "start": 1881.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vaya a cruzar",
            "start": 1883.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sepa muy bien que si tener un arma porta",
            "start": 1886.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "un arma est\u00e1 cometiendo un delito",
            "start": 1889.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que queremos avanzar",
            "start": 1891.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso es una cosa y la otra es quien vende",
            "start": 1893.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las armas del otro lado de manera",
            "start": 1896.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "irregular",
            "start": 1899.07,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el otro tema es un tema de",
            "start": 1902.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inteligencia ya el secretario de",
            "start": 1904.419,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seguridad seguramente les va a comentar",
            "start": 1906.49,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "esto no quiero anticiparles todos los",
            "start": 1908.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "detalles porque es una estrategia propia",
            "start": 1911.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de seguridad pero m\u00e9xico va por eso si",
            "start": 1912.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a haber un cambio importante en esa",
            "start": 1916.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estrategia y en lo que estamos",
            "start": 1918.159,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "demandando",
            "start": 1919.69,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1922.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y se va a dar a conocer las cifras",
            "start": 1925.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mensuales es decir lo primero que",
            "start": 1927.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tenemos que ponernos de acuerdo es el",
            "start": 1930.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "n\u00famero conocer el tipo de armas y el",
            "start": 1931.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "n\u00famero que cada vez estamos detectando",
            "start": 1935.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ya qu\u00e9 delitos est\u00e1n",
            "start": 1937.549,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "vinculados",
            "start": 1939.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "eso seg\u00fan nos inform\u00f3 sea un sector de",
            "start": 1941.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1944.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el doctor durazo es lo que pretende",
            "start": 1945.12,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "darse a conocer mensualmente",
            "start": 1948.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no solo las cifras sino qu\u00e9 delitos",
            "start": 1950.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n v\u00ednculos",
            "start": 1952.75,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 1954.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gracias buen d\u00eda canciller dalila",
            "start": 1960.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "escobar de corresponsal de tiempo de",
            "start": 1962.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiempo tambi\u00e9n coahuila",
            "start": 1963.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "anoche bueno en las \u00faltimas horas se dio",
            "start": 1965.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a conocer que se encontr\u00f3 el cuerpo de",
            "start": 1968.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una mujer y su \u00fanico de al menos de",
            "start": 1970.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os que fueron arrastrados por el",
            "start": 1974.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo en el intento por cruzar de",
            "start": 1976.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es estados unidos de hecho el",
            "start": 1978.43,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "hallazgo fue en la frontera entre te",
            "start": 1979.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entretengas y coahuila preguntarle cu\u00e1l",
            "start": 1981.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero cu\u00e1l es el n\u00famero oficial",
            "start": 1984.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ustedes tienen en torno a la",
            "start": 1985.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cantidad de muertes que se han dado de",
            "start": 1987.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personas que han intentado cruzar de",
            "start": 1989.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu si tiene el n\u00famero tambi\u00e9n",
            "start": 1991.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el caso espec\u00edfico de coahuila y bueno",
            "start": 1993.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preguntarle si a\u00fan con estos hechos",
            "start": 1996.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "consideran que estas medidas siguen",
            "start": 1998.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siendo siguen siendo exitosas y que el",
            "start": 2000.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "n\u00famero en este sentido les les ha",
            "start": 2003.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compartir todas las medidas que se est\u00e1n",
            "start": 2006.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tomando tienen como prop\u00f3sito evitar",
            "start": 2008.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desgracias porque dec\u00eda yo en otra",
            "start": 2011.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n que no tuve el gusto de que",
            "start": 2014.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comparti\u00e9ramos esa conferencia informaba",
            "start": 2016.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "yo que las condiciones en las cuales se",
            "start": 2018.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "da este flujo",
            "start": 2021.18,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pone en riesgo la vida de muchas",
            "start": 2023.45,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "personas por ejemplo pensemos en los",
            "start": 2025.279,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "trailers",
            "start": 2027.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no tiene a veces ni el aire suficiente",
            "start": 2029.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2033.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "puedo darte el reporte de los \u00faltimos",
            "start": 2035.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuando el gobierno a esta fecha con",
            "start": 2038.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mucho gusto te les pido que te lo",
            "start": 2042.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "preparen",
            "start": 2043.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y lo que estamos tratando de evitar es",
            "start": 2045.71,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que tengas una un flujo migratorio",
            "start": 2048.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "irregular an\u00f3nimo en manos de",
            "start": 2052.389,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada o no",
            "start": 2055.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y por eso estamos creando 60.000 empleos",
            "start": 2058.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por primera vez en centroam\u00e9rica as\u00ed que",
            "start": 2060.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se quiere buscar que no",
            "start": 2063.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tengas que asumir esos riesgos que no",
            "start": 2065.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengas que correr esos riesgos eeuu",
            "start": 2068.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiene una pol\u00edtica migratoria dur\u00edsima",
            "start": 2071.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n que toma ahora la corte es",
            "start": 2076.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impresionante el impacto para tener la",
            "start": 2078.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corte de eeuu",
            "start": 2081.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 tenemos que hacer crear",
            "start": 2082.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alternativas para las personas para que",
            "start": 2084.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no tengan que correr esos riesgos",
            "start": 2086.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nosotros estamos preocupados por eso eso",
            "start": 2087.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no lo genera lo que estamos haciendo eso",
            "start": 2090.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo genera la falta de opciones all\u00e1",
            "start": 2092.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con mucho gusto te mando la informaci\u00f3n",
            "start": 2098.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "claro s\u00ed buenos d\u00edas canciller mich\u00e8le",
            "start": 2101.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sabban eluniversal hablando sobre este",
            "start": 2104.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tema de la delincuencia organizada que",
            "start": 2106.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reporte tiene de cu\u00e1ntas bandas se han",
            "start": 2109.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarticulado de red de tr\u00e1fico de",
            "start": 2111.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas en lo que va de esta",
            "start": 2114.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y cu\u00e1l ser\u00eda la operaci\u00f3n",
            "start": 2117.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que ellos tienen ya sea los c\u00e1rteles",
            "start": 2120.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos con otras bandas criminales en",
            "start": 2122.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados unidos o en centroam\u00e9rica por",
            "start": 2125.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ejemplo las maras",
            "start": 2127.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos",
            "start": 2130.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que tienen m\u00e1s de 300 casos ya",
            "start": 2132.7,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "judicializados que tienen que ver con",
            "start": 2137.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y tr\u00e1fico de personas",
            "start": 2140.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estamos hablando de los",
            "start": 2143.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "propietarios de tr\u00e1ilers estamos",
            "start": 2146.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablando de quienes tienen hasta casas",
            "start": 2148.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de instalaciones para",
            "start": 2151.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que las personas ah\u00ed est\u00e9n para moverlos",
            "start": 2154.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de noche",
            "start": 2158.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sabemos que hay",
            "start": 2160.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lo que llamamos una red entre honduras y",
            "start": 2163.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la frontera con tamaulipas",
            "start": 2166.45,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es la que m\u00e1s trabajo nos ha costado",
            "start": 2169.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ayer la fiscal general de la rep\u00fablica",
            "start": 2172.289,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 tambi\u00e9n ayer que hab\u00eda hecho",
            "start": 2174.309,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n exitosa para uno de los",
            "start": 2177.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "puntos intermedios que est\u00e1 en tabasco",
            "start": 2180.369,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2183.81,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "pudieron tener resultados respecto a una",
            "start": 2185.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "banda que se dedica es as\u00ed que tienen",
            "start": 2188.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "los trailers las casas est\u00e1n cobrando",
            "start": 2190.79,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "3.500 4.000 d\u00f3lares personas segunda",
            "start": 2193.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vuelta a cinco mil d\u00f3lares o sea si",
            "start": 2196.339,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "quieres tener dos opciones para cinco",
            "start": 2197.93,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares",
            "start": 2199.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces es un negocio inmenso que puede",
            "start": 2200.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resolver ese",
            "start": 2204.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos hacer frente a la",
            "start": 2206.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la inteligencia que acabo",
            "start": 2209.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de mencionar y creando opciones otra vez",
            "start": 2211.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en sus lugares de origen para que la",
            "start": 2213.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gente no tenga que correr esos riesgos",
            "start": 2215.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n corriendo riesgos muy altos",
            "start": 2217.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque tienen situaciones muy dif\u00edciles",
            "start": 2220.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en honduras guatemala el salvador s\u00e9 que",
            "start": 2222.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay que apoyarlos hay que respaldarlos",
            "start": 2224.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos reuni\u00f3n con la uni\u00f3n",
            "start": 2225.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "europea les dec\u00edamos eso tambi\u00e9n",
            "start": 2227.34,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hagamos un esfuerzo entre todos",
            "start": 2230.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y queremos tambi\u00e9n convencer a eeuu",
            "start": 2233.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aunque no lo creas con los resultados",
            "start": 2235.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que logremos en el salvador guatemala y",
            "start": 2238.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "honduras respecto a tu pregunta entonces",
            "start": 2240.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "yo lo que har\u00eda es pedirle al ex general",
            "start": 2243.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que hoy pueda",
            "start": 2245.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compartirnos esa informaci\u00f3n con todo el",
            "start": 2248.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "debido respeto a su autonom\u00eda por",
            "start": 2251.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "supuesto y en los t\u00e9rminos que ellos as\u00ed",
            "start": 2253.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo consideren para que ustedes puedan",
            "start": 2255.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tener los detalles pero si han tenido",
            "start": 2257.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una actuaci\u00f3n dir\u00eda yo bastante",
            "start": 2259.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destacada y relevante hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no era algo prioritario hacer esta",
            "start": 2265.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero ahora se est\u00e1 viendo",
            "start": 2268.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por muchas razones que es algo que debe",
            "start": 2269.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser prioritario y as\u00ed est\u00e1 haciendo para",
            "start": 2272.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el caso de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2275.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2277.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay otras pruebas",
            "start": 2280.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "emery green comm racing hablando de",
            "start": 2284.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crimen organizado tengo informaci\u00f3n de",
            "start": 2287.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "primera mano que los agentes de",
            "start": 2290.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n en tamulipas est\u00e1n llevando",
            "start": 2292.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a los migrantes retornados de estados",
            "start": 2296.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos a las estaciones de buses y que",
            "start": 2297.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los carteles aparecen inmediatamente",
            "start": 2301.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y los secuestran es una ola enorme de",
            "start": 2304.2,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "secuestro sin grandes y yo quisiera",
            "start": 2309.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "saber de qu\u00e9 manera usted va a detener",
            "start": 2311.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta ola de secuestros de inmigrantes y",
            "start": 2315.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 por lo menos no pone seguridad",
            "start": 2318.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las estaciones de buses donde sepa",
            "start": 2321.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llegando secuestrando los",
            "start": 2324.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "migrantes yo con mucho gusto te",
            "start": 2328.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "agradecer\u00eda la informaci\u00f3n de secuestros",
            "start": 2330.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "masivos de migrantes porque no tenemos",
            "start": 2332.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si est\u00e1 ocurriendo y t\u00fa lo",
            "start": 2335.47,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 2337.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a nosotros nos servir\u00eda mucho lo que",
            "start": 2337.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo m\u00e9xico es ofrecerles toda",
            "start": 2340.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "clase de protecci\u00f3n se les ofrece",
            "start": 2343.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "albergue se les ofrece apoyo para",
            "start": 2345.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "externaban se les ofrece empleo",
            "start": 2347.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hasta ahora lo que hemos logrado es que",
            "start": 2350.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tengan empleo en el norte menos de 2000",
            "start": 2352.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no quieren empleo la mayor\u00eda no la han",
            "start": 2355.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "aceptado pero los que nos han dicho que",
            "start": 2358.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si lo hemos hecho lo es o lo tienen a su",
            "start": 2360.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cargo horacio duarte el subsector de",
            "start": 2363.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo en albergues igual",
            "start": 2365.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "formamos un",
            "start": 2368.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el recinto especial en ciudad ju\u00e1rez en",
            "start": 2370.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexicali en tijuana tijuana y ahora sabe",
            "start": 2373.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo si est\u00e1 trabajando ahora",
            "start": 2376.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es a duarte para nuevo le\u00f3n",
            "start": 2379.089,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estamos vivos entonces",
            "start": 2382.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si hemos tenido casos de ser puestos",
            "start": 2385.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero no son masivos los que nosotros",
            "start": 2387.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos podido investigar hemos hecho como",
            "start": 2390.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "20 casos pero si t\u00fa tienes referencia de",
            "start": 2392.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sean como t\u00fa dices que no lo pongo",
            "start": 2395.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en duda y nos das la informaci\u00f3n que t\u00fa",
            "start": 2398.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tengas puesto que actuamos de inmediato",
            "start": 2401.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que otra comprar pero tenemos que",
            "start": 2404.12,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "hacerlo porque lo que estoy escuchando",
            "start": 2405.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es que es una ola que yo no veo que haya",
            "start": 2406.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno masivo secuestro con todo",
            "start": 2409.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respeto hasta no tengo informaci\u00f3n pero",
            "start": 2411.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si t\u00fa tienes otra informaci\u00f3n por favor",
            "start": 2413.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me la compartes entonces tomamos una",
            "start": 2415.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 2418.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay otras cosas",
            "start": 2419.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller andra - del grupo",
            "start": 2425.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "formula hablaba sobre el impacto de esta",
            "start": 2427.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medida de la corte de eeuu yo quisiera",
            "start": 2429.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 estimaciones tiene sobre",
            "start": 2432.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este impacto que tendr\u00e1 con m\u00e9xico sobre",
            "start": 2435.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de solicitudes de asilo o cual",
            "start": 2437.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "otra otro impacto tendr\u00eda es bueno",
            "start": 2440.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos evaluando los impactos esta",
            "start": 2444.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "subvenci\u00f3n del d\u00eda de ella ser\u00eda muy",
            "start": 2445.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 2447.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "apresurado darte ahorita n\u00fameros cifras",
            "start": 2448.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero por supuesto que son una medida sin",
            "start": 2451.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precedentes",
            "start": 2454.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que la corte haya resuelto eso pues",
            "start": 2457.319,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n pero es una decisi\u00f3n",
            "start": 2459.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de el d\u00eda de hoy vamos a tener varias",
            "start": 2461.219,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reuniones para tener",
            "start": 2464.309,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la estimaci\u00f3n espec\u00edfica de cu\u00e1les son",
            "start": 2466.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "los efectos dependiendo como est\u00e9",
            "start": 2469.339,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "formulada la resoluci\u00f3n de la suprema",
            "start": 2470.869,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "corte en eeuu",
            "start": 2472.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces el d\u00eda de hoy vamos a tener eso",
            "start": 2474.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "claro ahora te anticipo que las",
            "start": 2476.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "solicitudes de asilo por parte de",
            "start": 2479.69,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "mexicanos no es el n\u00famero muy menor",
            "start": 2481.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es de lo que s\u00ed tiene un",
            "start": 2484.839,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "impacto para todos los que est\u00e1n",
            "start": 2486.64,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "solicitando asilo de diferentes",
            "start": 2488.019,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacionalidades entonces el n\u00famero lo",
            "start": 2489.91,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tendr\u00e9 m\u00e1s tarde",
            "start": 2492.489,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias presidente canciller la decisi\u00f3n",
            "start": 2497.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que toma la suprema corte de estados",
            "start": 2500.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "unidos el d\u00eda de ayer es un gran impacto",
            "start": 2502.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto presupone o caldea el ambiente para",
            "start": 2504.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico sea el tercer pa\u00eds seguro la",
            "start": 2508.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de m\u00e9xico sigue siendo la misma",
            "start": 2511.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o lo est\u00e1n reconsiderando gracias a la",
            "start": 2512.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de m\u00e9xico va a ser la misma",
            "start": 2515.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para aclarar sobre ese tema en",
            "start": 2516.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el tercer pa\u00eds seguro significa que",
            "start": 2519.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "todas las solicitudes de asilo se",
            "start": 2521.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tramiten en mexico",
            "start": 2522.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "eso significa y eso implica un tratado",
            "start": 2525.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como t\u00fa sabes la posici\u00f3n del gobierno",
            "start": 2531.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica ha sido que no vamos a",
            "start": 2533.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aceptar eso y el senado la rep\u00fablica",
            "start": 2535.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "consultamos y tampoco lo va a aceptar y",
            "start": 2538.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "eso se lo hicimos saber ya en las",
            "start": 2542.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes ocasiones que hemos tenido y",
            "start": 2545.339,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "les hemos compartido tambi\u00e9n el",
            "start": 2547.29,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "posicionamiento por escrito con los",
            "start": 2548.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detalles del caso y porque m\u00e9xico no lo",
            "start": 2551.069,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "va a sacar entonces eso no puede ser",
            "start": 2553.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "derivado de una resoluci\u00f3n de la corte",
            "start": 2556.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en otro pa\u00eds eso es un tratado",
            "start": 2558.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un tratado entre dos o m\u00e1s pa\u00edses mil",
            "start": 2562.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con no lo va a aceptar bajo ninguna",
            "start": 2564.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2567.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si nunca cierra su servidor",
            "start": 2572.46,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estamos como s\u00edntesis como de su como el",
            "start": 2575.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran resumen de su estancia en",
            "start": 2578.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "washington sus pl\u00e1ticas disip\u00f3 todo",
            "start": 2580.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "riesgo de medidas duras de parte de eeuu",
            "start": 2583.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o pende como espada de damocles sobre",
            "start": 2587.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros el hecho de que var\u00ede el",
            "start": 2590.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter la intenci\u00f3n de la pol\u00edtica",
            "start": 2592.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "norteamericana hacia m\u00e9xico muchas",
            "start": 2594.94,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2596.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con mucho gusto yo dir\u00eda que en esta",
            "start": 2597.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n tuvimos una reuni\u00f3n en donde no",
            "start": 2600.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos una circunstancia de que nos",
            "start": 2602.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hayan fijado un plazo",
            "start": 2605.62,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "o de que se haya puesto sobre la mesa el",
            "start": 2607.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tema arancelario ya es otro escenario en",
            "start": 2610.799,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que estamos en este momento",
            "start": 2613.769,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a usted",
            "start": 2616.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presidente canciller pues nada m\u00e1s",
            "start": 2620.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para preguntarle acerca del seguimiento",
            "start": 2623.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y los avances que se tienen con respecto",
            "start": 2625.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "al cuidado y la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os",
            "start": 2628.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "migrantes que se que se encuentran en",
            "start": 2630.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que vienen de sudam\u00e9rica y de los",
            "start": 2632.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os mexicanos que est\u00e1n migrando o que",
            "start": 2635.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quedan varados en las fronteras que se",
            "start": 2637.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mueven en eeuu sobre alimentaci\u00f3n",
            "start": 2640.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad salud todo lo que compete al",
            "start": 2641.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuidado la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os ya no",
            "start": 2645.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la aceitera gobernaci\u00f3n relaciones",
            "start": 2648.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "exteriores con la participaci\u00f3n de muy",
            "start": 2650.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diversas instituciones yo a conocernos",
            "start": 2653.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existe familiarizado un protocolo por",
            "start": 2655.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n la presidencia de la",
            "start": 2658.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para lo que tiene que ver con",
            "start": 2659.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "menores no acompa\u00f1ados en nuestro",
            "start": 2662.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2663.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "acto seguido adem\u00e1s de tener ese",
            "start": 2666.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "protocolo se hizo con todas las",
            "start": 2668.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entidades federativas que est\u00e1n",
            "start": 2671.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "involucradas diferentes tipos de acuerdo",
            "start": 2672.9,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n apoyando much\u00edsimo",
            "start": 2675.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y sobre todo para men\u00fas de cumplea\u00f1os",
            "start": 2678.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de parte de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2681.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exteriores se hizo una transferencia de",
            "start": 2683.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recursos para apoyar tanto al din\u00e1mico",
            "start": 2685.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como al dif",
            "start": 2688.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que tengan las condiciones",
            "start": 2690.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "necesarias para atender este flujo de",
            "start": 2692.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "menores me acompa\u00f1a",
            "start": 2694.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ahora el descenso del 76 por ciento",
            "start": 2695.5,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "incluye menores",
            "start": 2697.51,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de esa cifra que vimos ahorita la ca\u00edda",
            "start": 2699.589,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "del 76 por ciento m\u00e1s o menos un tercio",
            "start": 2703.069,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "son menores que ya no est\u00e1n llegando a",
            "start": 2706.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en este momento",
            "start": 2709.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se va cayendo el flujo tambi\u00e9n va",
            "start": 2711.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cayendo el n\u00famero de menores y no",
            "start": 2714.01,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados",
            "start": 2715.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en muchos casos los",
            "start": 2716.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "menores los tenemos o hay que visualizar",
            "start": 2719.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los en tres grupos los muy peque\u00f1os",
            "start": 2722.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos tambi\u00e9n que necesitan",
            "start": 2726.21,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "resistencia muy intensiva la infancia y",
            "start": 2728.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "luego adolescencia",
            "start": 2734.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y en cada caso hay una pol\u00edtica distinta",
            "start": 2736.21,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "antes pero con mucho gusto te",
            "start": 2738.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "compartimos ese protocolo que est\u00e1",
            "start": 2739.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "funcionando ya en este momento en eeuu",
            "start": 2740.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es algo permanente de los consulados los",
            "start": 2742.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consulados mexicanos en la red m\u00e1s",
            "start": 2746.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valiosa el c\u00f3nsul de consulados en eeuu",
            "start": 2748.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 2751.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y visitan",
            "start": 2755.41,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s del 80% porque necesitamos que lo",
            "start": 2758.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acepten o sea restante 20 te dice que no",
            "start": 2762.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias pero poquito m\u00e1s del 80% de",
            "start": 2765.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todas las personas que necesitan",
            "start": 2768.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asistencia en eeuu que est\u00e1n en alguna",
            "start": 2770.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de detenci\u00f3n del proceso",
            "start": 2774.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "migratorio o en cualquier otro escenas y",
            "start": 2776.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por fortuna el n\u00famero de menores",
            "start": 2779.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicanos no acompa\u00f1ados en eeuu en esas",
            "start": 2781.43,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2783.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente lo tenemos cubierto su",
            "start": 2785.799,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "totalidad",
            "start": 2788.599,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 2791.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2795.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "canciller dicte ja tovar de radio latino",
            "start": 2798.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y california dos preguntas respecto a",
            "start": 2801.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los tres centros de integrar",
            "start": 2805.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "integradores de emigrantes que est\u00e1n",
            "start": 2809.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "puesta en marcha en el norte del pa\u00eds en",
            "start": 2811.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on mexicalli tijuana bueno me",
            "start": 2815.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preguntaba referente a cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 2818.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n que se va a dar a la",
            "start": 2820.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante y bueno cu\u00e1l es",
            "start": 2823.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando estar\u00eda iniciando operaciones",
            "start": 2826.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estos tres modelos de integral",
            "start": 2829.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "integradores de poblaci\u00f3n migrante la",
            "start": 2831.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "segunda pregunta pues va encaminada a la",
            "start": 2834.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las de",
            "start": 2837.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espacios en los albergues al sur del",
            "start": 2839.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en tapachula chiapas cu\u00e1l es la",
            "start": 2841.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se est\u00e1 entendiendo que",
            "start": 2844.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo actualmente y cu\u00e1les",
            "start": 2846.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las acciones y programas",
            "start": 2850.66,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "sociales a los que est\u00e1 accediendo la",
            "start": 2852.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante en este momento tengo",
            "start": 2854.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otra pregunta para el presidente",
            "start": 2858.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respecto al ahorro que se dio en el",
            "start": 2860.53,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "convenio con la confer manca y m\u00e9xico",
            "start": 2865.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que es que se va a hacer con el recurso",
            "start": 2870.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si se va a redirigir y en qu\u00e9 se va a",
            "start": 2872.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aplicar o en acciones para para otras",
            "start": 2874.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actividades de m\u00e9xico bueno muchas",
            "start": 2877.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2879.68,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "les voy a agradecer much\u00edsimo una",
            "start": 2880.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pregunta por cada una cada uno para que",
            "start": 2882.14,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "podamos atender la mayor\u00eda",
            "start": 2884.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de los al beb\u00e9 no albergues dos centros",
            "start": 2887.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a migrantes ya est\u00e1n",
            "start": 2889.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "operando los que usted me comenta y",
            "start": 2891.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos una l\u00ednea de apoyo a muchas",
            "start": 2894.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instituciones que son de la sociedad",
            "start": 2897.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "civil estamos trabajando con muchas",
            "start": 2899.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituciones en los plat\u00f3s les",
            "start": 2901.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presentamos un reporte para el caso de",
            "start": 2903.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la frontera sur de las instituciones de",
            "start": 2905.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la sociedad civil que estamos",
            "start": 2907.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respaldando con fondos de diferente",
            "start": 2909.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procedencia del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 2911.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces le dir\u00eda yo que la el punto de",
            "start": 2913.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crisis que tuvimos el mes de junio de",
            "start": 2917.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de albergues de problemas",
            "start": 2920.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "serios ya no es la situaci\u00f3n en este",
            "start": 2923.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "momento porque por las cifras que",
            "start": 2925.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acabamos de dar a conocer en este",
            "start": 2927.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento en ciudad ju\u00e1rez por ejemplo la",
            "start": 2929.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n del centro leona vicario pues",
            "start": 2931.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no ha rebasado el 50 por ciento de la",
            "start": 2934.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "capacidad instalada y va para abajo y",
            "start": 2936.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sigue el n\u00famero de personas que est\u00e1n",
            "start": 2938.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesitando sus apoyos tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2940.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "bajando pues de manera muy acelerada",
            "start": 2942.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s trayectos",
            "start": 2946.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente canciller steffen",
            "start": 2952.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "8 de adn 40 nada m\u00e1s a ver si en esta",
            "start": 2953.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que el d\u00eda de ayer se",
            "start": 2956.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sostuvo con donald trump se habl\u00f3 sobre",
            "start": 2957.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una posible visita encuentro entre el",
            "start": 2959.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador y su",
            "start": 2962.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo esto pues con el \u00e9xito que",
            "start": 2964.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obtuvo este plan migratoria bueno si se",
            "start": 2967.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "menciona siempre que se est\u00e1 en la mejor",
            "start": 2970.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para en alg\u00fan momento dado",
            "start": 2973.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tener un encuentro pero no nos habl\u00f3 de",
            "start": 2975.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una fecha espec\u00edfica ni tenemos una",
            "start": 2978.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de corto plazo de llevar a",
            "start": 2980.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cabo ese encuentro m\u00e1s adelante si es",
            "start": 2982.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "necesario con todo gusto lo hacemos hay",
            "start": 2984.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una buena disposici\u00f3n",
            "start": 2986.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda que si mantenemos una buena",
            "start": 2989.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n como lo estamos logrando hasta",
            "start": 2992.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora seguramente vamos a tener",
            "start": 2994.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resultados favorables en los temas que",
            "start": 2996.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha puesto la mesa no me refiero",
            "start": 2998.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s al tema de armas sino temas de",
            "start": 3000.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desarrollo que fue el tema principal",
            "start": 3002.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desde la primera comunicaci\u00f3n que envi\u00f3",
            "start": 3005.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador al",
            "start": 3009.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presiente trump dici\u00e9ndole por qu\u00e9 no",
            "start": 3011.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "invertimos y hacemos un plan conjunto",
            "start": 3013.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para el desarrollo en centroam\u00e9rica del",
            "start": 3016.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sur de m\u00e9xico",
            "start": 3019.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces seguramente eso va a ser un",
            "start": 3019.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tema cada vez m\u00e1s importante en la",
            "start": 3022.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses",
            "start": 3024.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller mala ribera de",
            "start": 3031.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfoque noticias yo quisiera preguntarle",
            "start": 3033.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si con esto con esta nueva relaci\u00f3n se",
            "start": 3034.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anule el deseo de donald trump que hab\u00eda",
            "start": 3037.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "formulado de hacer cambios a la",
            "start": 3039.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n para la comercializaci\u00f3n de",
            "start": 3041.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "armas de eeuu es decir que ya no",
            "start": 3043.77,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan en este caso pues las",
            "start": 3045.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresas estadounidenses la intervenci\u00f3n",
            "start": 3048.299,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "del gobierno de los eeuu para poder",
            "start": 3050.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vender sus armas en el extranjero que",
            "start": 3052.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace poco se se mencionaba como",
            "start": 3054.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una posibilidad pero ahora con lo que",
            "start": 3056.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comenta queda anulada esta intenci\u00f3n",
            "start": 3058.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este deseo de donald trump y al",
            "start": 3061.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s adelante si me permite",
            "start": 3063.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre estas nuevas",
            "start": 3064.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "herramientas que que se anuncian por",
            "start": 3066.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte del sat presidente porque se dice",
            "start": 3068.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que bueno tiene que mejorar la",
            "start": 3071.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y en ellas bueno pues bien",
            "start": 3073.589,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "en la implementaci\u00f3n por ejemplo la",
            "start": 3075.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "posibilidad de cobrar estos 700 millones",
            "start": 3077.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que debe el internet al sat o incluso la",
            "start": 3079.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "propuesta del consejo coordinador",
            "start": 3082.2,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "empresarial de que si m\u00e1s de 30 d\u00edas",
            "start": 3083.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tardar\u00e1n en dar la devoluci\u00f3n el sat a",
            "start": 3086.309,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3089.22,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "bueno pues pudieran pagarles tambi\u00e9n",
            "start": 3090.299,
            "duration": 2.751
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 3091.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no no se anula nosotros no tuvimos una",
            "start": 3093.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con el presidente de trump",
            "start": 3095.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respecto a sus posibles iniciativas en",
            "start": 3097.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "materia legislativa lo que estamos",
            "start": 3100.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "planteando en materia de armas es que",
            "start": 3101.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haya una acci\u00f3n correspondiente y",
            "start": 3104.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rec\u00edproca de eeuu en el \u00e1mbito de las",
            "start": 3107.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "competencias que actualmente tiene",
            "start": 3109.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y considerando que en m\u00e9xico es ilegal",
            "start": 3112.41,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "portar armas sin la autorizaci\u00f3n del",
            "start": 3117.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sector el defensa nacional como lo",
            "start": 3120.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "establece la ley o de las corporaciones",
            "start": 3121.97,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "correspondientes entonces",
            "start": 3124.55,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lo que estamos exigiendo es que conforme",
            "start": 3127.089,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "a lo que la ley dispone",
            "start": 3129.069,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "se aplique",
            "start": 3131.18,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y podamos tener un resultado favorable",
            "start": 3133.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que es congelar el tr\u00e1fico de agua",
            "start": 3135.349,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "si les parece tomamos m\u00e1s",
            "start": 3140.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "noticias con respecto a los mexicanos el",
            "start": 3144.91,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se mencionaba de que despu\u00e9s",
            "start": 3147.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n se acord\u00f3 de que todos los",
            "start": 3150.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicanos deportados llegar\u00edan la ciudad",
            "start": 3152.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de mexico se concentran en ciudad de",
            "start": 3153.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a fin de que no est\u00e9n en la",
            "start": 3155.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "frontera que tan cierto es esta",
            "start": 3157.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "circunstancia y la parte de los ni\u00f1os",
            "start": 3159.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n en el sur del pa\u00eds",
            "start": 3162.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que tanto se les est\u00e1 apoyando porque",
            "start": 3164.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sigue habiendo de nuestras redes",
            "start": 3167.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociales de que pr\u00e1cticamente son son el",
            "start": 3168.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tal\u00f3n de aquiles de todo esto que est\u00e1",
            "start": 3171.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s afectados existe en los del",
            "start": 3173.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sur estamos apoyando como les dec\u00eda yo",
            "start": 3176.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchos albergues del dif estatal y",
            "start": 3177.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "federal y creo que tenemos un buen",
            "start": 3181.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 3184.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pero si usted tiene conocimiento de",
            "start": 3186.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso que no sea as\u00ed como nosotros",
            "start": 3187.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo realizamos se lo transferimos al dif",
            "start": 3189.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y lo realizan de inmediato pero se ha",
            "start": 3191.9,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "hecho que se ha hecho un esfuerzo",
            "start": 3193.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "considerable y en respecto a los",
            "start": 3194.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexicanos que lo que planteamos ah\u00ed que",
            "start": 3198.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no hagan repatriaciones de mexicanos que",
            "start": 3200.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se queden en la zona de la frontera",
            "start": 3204.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tienen que hacer todav\u00eda un",
            "start": 3206.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande para llegar a sus",
            "start": 3208.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lugares de origen o un programa de 2013",
            "start": 3210.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a 2018 se suspendi\u00f3 en el 2018 y lo que",
            "start": 3213.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "queremos es que se vuelva a realizar que",
            "start": 3217.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es que las personas que sean repatriadas",
            "start": 3219.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales de eeuu sean a",
            "start": 3222.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sus lugares de origen",
            "start": 3225.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s cercano que se pueda y no sea",
            "start": 3227.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la frontera norte el n\u00famero de",
            "start": 3229.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos que tenemos repatriados es",
            "start": 3231.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "menor al n\u00famero de mexicanos que tenemos",
            "start": 3236.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en estados unidos con visas de trabajo",
            "start": 3239.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda esto no hab\u00eda pasado hasta",
            "start": 3240.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hace poco entonces para darnos unidad",
            "start": 3243.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "magnitud estamos hablando de alrededor",
            "start": 3246.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de 20 mil al mes entonces lo que",
            "start": 3248.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "queremos es que ese programa se lleva a",
            "start": 3251.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cabo con esas 20.000 personas y all\u00ed lo",
            "start": 3253.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "plantea en esta raz\u00f3n lo planteamos en",
            "start": 3255.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n y dijeron que s\u00ed vamos a ver",
            "start": 3257.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora que lo cumplan dije dijimos son",
            "start": 3259.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "otras 3 1 2",
            "start": 3262.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con respecto a los infantes",
            "start": 3267.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que fueron separados de sus padres hab\u00eda",
            "start": 3270.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en eeuu en que estaban en condiciones",
            "start": 3274.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infrahumanas contin\u00faa esta situaci\u00f3n o",
            "start": 3276.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya se anul\u00f3 completamente",
            "start": 3278.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hasta donde tenemos conocimiento es algo",
            "start": 3283.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 sucediendo en la misma",
            "start": 3286.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escala que estaba sucediendo son pocos",
            "start": 3288.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy pocos los mexicanos que est\u00e1n en esa",
            "start": 3291.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "circunstancia pero siguen nos ha tocado",
            "start": 3292.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien los c\u00f3nsules respaldar a personas",
            "start": 3294.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de guatemala del salvador de honduras",
            "start": 3298.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que han tenido que enfrentar esta",
            "start": 3301.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "circunstancia que son condiciones",
            "start": 3303.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inhumanas en todo lo que hacemos es",
            "start": 3305.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tratar de respaldar los aprovechar lo",
            "start": 3307.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que la ley dispone en eeuu tratar de",
            "start": 3310.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impedir que suceda y eso va a seguir",
            "start": 3313.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "siendo la postura de nuestro consenso",
            "start": 3314.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gracias canciller nancy rodr\u00edguez de oro",
            "start": 3320.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido mire a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 3324.63,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hemos recibido mensajes",
            "start": 3328.1,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de auxilio literalmente nos mandan hasta",
            "start": 3332.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas que est\u00e1 pasando en quintana",
            "start": 3335.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "roo con estas comunidades rusas que",
            "start": 3339.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando incluso ahorita nos dicen",
            "start": 3342.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por salir unos que han este ya",
            "start": 3345.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ha purgado pena y est\u00e1n pues por salir",
            "start": 3349.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser su estado migratorio de",
            "start": 3354.15,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "estos extranjeros rusos y tambi\u00e9n se han",
            "start": 3356.7,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "ido hacia toda la comunidad de de la",
            "start": 3363.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "riviera maya y tambi\u00e9n forman parte de",
            "start": 3367.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "grupos nos dicen armados no son",
            "start": 3371.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autodefensas entonces vienen elecciones",
            "start": 3374.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en algunas comunidades",
            "start": 3378.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aliado con algunos partidos pol\u00edticos el",
            "start": 3382.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "mismo este pri este pampered este que",
            "start": 3385.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entonces est\u00e1n muy preocupados",
            "start": 3390.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo la informaci\u00f3n como usted",
            "start": 3393.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dice si tenemos la informaci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 3395.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con estas comunidades rusas",
            "start": 3398.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llegando el canciller muchas",
            "start": 3400.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias bueno con mucho gusto de",
            "start": 3402.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compartir la informaci\u00f3n tenemos un",
            "start": 3405.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "flujo tur\u00edstico importante de rusia a",
            "start": 3408.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quintana roo pero que yo sepa que est\u00e9n",
            "start": 3410.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "armados o la referencia que se est\u00e1",
            "start": 3412.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "haciendo no tengo conocimiento no tengo",
            "start": 3415.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "referencia de que est\u00e9 ocurriendo si",
            "start": 3417.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "usted tiene esa informaci\u00f3n no tambi\u00e9n",
            "start": 3419.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la pasa por favor para para no caer en",
            "start": 3420.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generalidades de parte m\u00eda sino ser",
            "start": 3424.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "exacto y espec\u00edfico en lo que usted est\u00e1",
            "start": 3427.13,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 3428.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por eso para verificarla",
            "start": 3431.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y muchas veces",
            "start": 3435.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez de efectos",
            "start": 3442.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "debe preguntarle en este trabajo en este",
            "start": 3444.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "combate al tr\u00e1fico de personas saber",
            "start": 3445.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas cuentas se tienen congeladas ya",
            "start": 3448.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de estas faltas y desde estas bandas ya",
            "start": 3450.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 monto haciendo y sobre todo saber",
            "start": 3452.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se van a reunir con el presidente",
            "start": 3454.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "electo de guatemala gracias",
            "start": 3455.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vamos a tener conversaci\u00f3n con el",
            "start": 3459.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente de guatemala en este mes de",
            "start": 3462.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "septiembre estamos por confirmar la",
            "start": 3464.2,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "fecha lugar y hora probablemente el d\u00eda",
            "start": 3466.2,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de hoy salud pueda yo compartir a todos",
            "start": 3469.509,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "a todas",
            "start": 3471.369,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y para tener esa conversaci\u00f3n con el",
            "start": 3472.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y decir",
            "start": 3474.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 un di\u00e1logo muy relevante para",
            "start": 3478.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nosotros para todo el programa que",
            "start": 3481.78,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "estamos planteando respecto a la",
            "start": 3483.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "frontera con guatemala en sus primeras",
            "start": 3485.589,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "declaraciones y al presidente se\u00f1al\u00f3",
            "start": 3488.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente electo de guatemala que le",
            "start": 3490.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interesa mucho participar en estos",
            "start": 3493.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "planteamientos entonces yo creo que el",
            "start": 3495.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tendremos ya la confirmaci\u00f3n",
            "start": 3498.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su parte y con mucho gusto la comparto y",
            "start": 3499.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la otra cosa que le interesaba",
            "start": 3502.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hay un reporte de la unidad de",
            "start": 3506.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera pero no me",
            "start": 3507.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "atrever\u00eda a llev\u00e1rselo as\u00ed de memoria",
            "start": 3510.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s no lo ha informado su",
            "start": 3511.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "titular entonces pues ah\u00ed estar\u00edamos a",
            "start": 3513.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que el se\u00f1or presidente disponga para",
            "start": 3516.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que \u00e9l pueda informarlo en detalle la",
            "start": 3518.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "unidad inteligencia financiera pero si",
            "start": 3520.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya hay congelamiento si haya una",
            "start": 3522.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en curso relevante",
            "start": 3524.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n va a tener una influencia",
            "start": 3528.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en lo que est\u00e1 ocurriendo es decir esas",
            "start": 3529.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3532.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las redes est\u00e1n ganando 3500 4.000 5.000",
            "start": 3533.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por persona entonces es una",
            "start": 3538.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la m\u00e1s alta prioridad",
            "start": 3540.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para la unidad inteligencia financiera",
            "start": 3542.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en cuanto nos dan la autorizaci\u00f3n pues",
            "start": 3544.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "le pedimos al doctor nieto para que",
            "start": 3545.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "asista para darlo a conocer",
            "start": 3548.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00faltima para que no",
            "start": 3550.45,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "te sientas sexual hizo muy buenos d\u00edas",
            "start": 3552.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ciudadano jefe del ejecutivo del",
            "start": 3557.349,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico muy buenos d\u00edas",
            "start": 3560.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "yo canciller muy buenos d\u00edas muy buenos",
            "start": 3562.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas y nos escuchan",
            "start": 3565.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "carlos postos reportero de la revista",
            "start": 3567.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y energ\u00eda tenemos sin duda",
            "start": 3569.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibido una palmada por parte del",
            "start": 3572.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente trump en materia de lucha",
            "start": 3576.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "contra la migraci\u00f3n en un balance hasta",
            "start": 3579.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3584.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda usted calificar si hemos sido",
            "start": 3585.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "doblegados en materia migratoria como",
            "start": 3588.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y qu\u00e9 garant\u00eda existe de que la",
            "start": 3591.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "guerra comercial el tema migratorio y el",
            "start": 3595.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tema del combate al narcotr\u00e1fico no sean",
            "start": 3599.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "utilizados como un complemento pol\u00edtico",
            "start": 3603.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las aspiraciones pol\u00edticas de julio",
            "start": 3605.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo por el presidente trump",
            "start": 3609.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gracias bueno nosotros no no podemos ni",
            "start": 3612.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "debemos hacer otra cosa m\u00e1s que defender",
            "start": 3616.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los intereses de m\u00e9xico y evitar que",
            "start": 3618.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seamos objeto de la contienda pol\u00edtica",
            "start": 3621.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en eeuu para no lo podemos impedir decir",
            "start": 3624.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en eeuu van a hablar de mexico y",
            "start": 3627.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos regular eso unos y",
            "start": 3629.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3631.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que estamos tratando de hacer porque",
            "start": 3633.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antes de que la contienda electoral en",
            "start": 3635.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eeuu uva deton\u00f3 porque as\u00ed ser\u00e1 en los",
            "start": 3638.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses que m\u00e9xico tenga sus",
            "start": 3640.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asuntos lo m\u00e1s avanzado son resortes",
            "start": 3643.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "posibles es decir a mi hijo no le",
            "start": 3645.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "convendr\u00eda tener en pleno proceso de",
            "start": 3649.369,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos eeuu n\u00fameros muy altos de flujos",
            "start": 3651.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "migratorios creciendo cada mes porque",
            "start": 3654.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces nos vamos a volver el tema",
            "start": 3656.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "central en eeuu por eso pienso que estas",
            "start": 3658.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medidas que hemos tomado son obedecen",
            "start": 3661.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primero al marco legal mexicano porque",
            "start": 3664.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico las personas que est\u00e9n en",
            "start": 3665.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestro territorio tienen que tener un",
            "start": 3668.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estatus legalmente establecido",
            "start": 3669.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico da refugio as\u00ed hacia su pol\u00edtica",
            "start": 3672.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tradicional es bastante liberal dir\u00eda yo",
            "start": 3675.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en su pol\u00edtica respecto a las personas",
            "start": 3679.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que nos piden apoyo que quieren estar en",
            "start": 3682.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero m\u00e9xico no es un pa\u00eds de paso",
            "start": 3683.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para que cualquier persona pase a trav\u00e9s",
            "start": 3686.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de nuestro territorio sin cumplir",
            "start": 3689.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestras leyes porque eso inclusive y en",
            "start": 3691.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contra no s\u00f3lo de lo que es hoy lo que",
            "start": 3694.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la ley nos ordena sino de la protecci\u00f3n",
            "start": 3697.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos y de las",
            "start": 3699.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obligaciones que tienen estado mexicano",
            "start": 3702.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1 haciendo es que de",
            "start": 3704.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un punto de crecimiento desmedido",
            "start": 3707.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos llegando a un punto de un flujo",
            "start": 3709.83,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "regular y ordenado y eso va en favor de",
            "start": 3712.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los inter\u00e9s de mexico no en contra sino",
            "start": 3716.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no lo estar\u00edamos haciendo entonces",
            "start": 3718.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay que estar muy",
            "start": 3722.319,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "alertas hay que trabajar con mucha",
            "start": 3724.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "firmeza con una astucia y defender los",
            "start": 3727.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "intereses de m\u00e9xico porque los procesos",
            "start": 3731.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "electorales en eeuu nosotros no los",
            "start": 3732.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "podemos regular",
            "start": 3734.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y es probable que si nosotros no",
            "start": 3736.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tomaremos las medidas correctas pues",
            "start": 3739.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos indirectamente provocar que",
            "start": 3742.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se vuelva un tema en los estados",
            "start": 3745.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidos exactamente lo que estamos",
            "start": 3747.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "buscando lo contrario la parte que nos",
            "start": 3749.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "toca es esa y lo que estamos haciendo",
            "start": 3751.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3756.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no porque en ese caso pues ser\u00eda el",
            "start": 3758.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro ser\u00eda otro el",
            "start": 3760.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escenario en donde se colocar\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 3763.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gm\u00e9xico ha llevado a caus\u00f3 esta arteria",
            "start": 3765.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y su estrategia est\u00e1 funcionando y se",
            "start": 3767.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene que respetar lo que nosotros",
            "start": 3770.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pensamos y lo que nosotros proponemos",
            "start": 3772.3,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "si nosotros logramos que la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3775.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para el desarrollo crezca en la escala",
            "start": 3779.359,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que se pretende que crezca no ser\u00e1 un",
            "start": 3780.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gran triunfo para m\u00e9xico en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3783.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hoy por hoy hemos logrado avanzar y",
            "start": 3786.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estamos cerca de lograr que lo que",
            "start": 3790.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "decimos tenga m\u00e1s respaldo no s\u00f3lo en",
            "start": 3791.869,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eeuu entornos",
            "start": 3795.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 3797.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3804.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos dicho",
            "start": 3806.299,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3808.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3810.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "muy importante esta conferencia",
            "start": 3812.42,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sobre un tema fundamental",
            "start": 3817.57,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "yo tengo que salir de gira vamos a",
            "start": 3820.53,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a hidalgo",
            "start": 3825.85,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan asunto",
            "start": 3828.8,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "general pues te contestamos algunas",
            "start": 3833.019,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3837.669,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "si les parece unas 5",
            "start": 3839.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias yo presidente arturo para un",
            "start": 3847.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grupo imagen ayer tras la reuni\u00f3n que",
            "start": 3849.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sostuvo con los padres de los j\u00f3venes",
            "start": 3851.96,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "desaparecidos de ayotzinapa dieron una",
            "start": 3854.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rueda de prensa y all\u00ed se\u00f1alaron que no",
            "start": 3856.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ven un avance concreto y no lo que",
            "start": 3859.7,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "desear\u00edan ellos es decir que el",
            "start": 3862.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas nos coment\u00f3 que",
            "start": 3865.069,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n abiertas",
            "start": 3867.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuevas si nos pudiera comentar por favor",
            "start": 3869.71,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensa acerca de lo que el",
            "start": 3873.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sentimiento de los padres de que no ven",
            "start": 3875.359,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "un avance m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya se hab\u00eda",
            "start": 3877.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda y si nos pudiese comentar en",
            "start": 3879.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento cu\u00e1l si hay una",
            "start": 3882.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nueva l\u00ednea de investigaci\u00f3n al respecto",
            "start": 3885.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n si me permite ayer tambi\u00e9n",
            "start": 3889.51,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos fueron han anunciado",
            "start": 3892.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que van a ir a la suprema corte de",
            "start": 3895.089,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "justicia para iniciar una acci\u00f3n de",
            "start": 3896.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad por el tema de las",
            "start": 3898.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "facturas que usted ya nos comentaba ayer",
            "start": 3901.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la conferencia empresas y que",
            "start": 3903.42,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pueda subir comentarios bueno yo creo",
            "start": 3905.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tienen toda la raz\u00f3n las madres los",
            "start": 3906.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "padres de familia de los j\u00f3venes",
            "start": 3911.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desaparecidos de ayotzinapa",
            "start": 3913.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesitamos que haya",
            "start": 3919.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "resultados qu\u00e9",
            "start": 3923.869,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "sepamos d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes ella es",
            "start": 3926.779,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "la demanda de ellos",
            "start": 3933.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 3935.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "deseamos y estamos haciendo todo",
            "start": 3937.39,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3941.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3945.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 3947.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todo ayer les expliqu\u00e9 a ellos",
            "start": 3949.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de las decisiones que hemos tomado las",
            "start": 3954.19,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "instrucciones que ha dado al respecto",
            "start": 3957.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s de continuar con la",
            "start": 3964.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de los j\u00f3venes",
            "start": 3968.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 3972.11,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de la m\u00e1s alta prioridad para el",
            "start": 3975.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno es un asunto de justicia es un",
            "start": 3978.869,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "asunto humanitario",
            "start": 3981.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos estamos",
            "start": 3985.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3988.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acordamos pues seguir trabajando",
            "start": 3993.07,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "no van a faltar recursos",
            "start": 3998.099,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4003.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "facilitando",
            "start": 4007.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de organismos",
            "start": 4011.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4016.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de derechos humanos grupos",
            "start": 4018.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "especializados de derechos humanos los",
            "start": 4024.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que iniciaron la investigaci\u00f3n que",
            "start": 4027.01,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "puedan venir todos sin ninguna limitante",
            "start": 4031.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 4043.589,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda especial",
            "start": 4047.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4050.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ellos me pidieron que intervini\u00e9ramos",
            "start": 4052.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 4057.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con el fiscal general",
            "start": 4059.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el barco de autonom\u00eda que hay",
            "start": 4064.79,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "entre los poderes en este caso la",
            "start": 4070.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "independencia de la fiscal\u00eda por ser un",
            "start": 4074.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asuntos de estado",
            "start": 4077.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed la entrevista al fiscal general",
            "start": 4082.03,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "te va a llevar a cabo la semana pr\u00f3xima",
            "start": 4087.24,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "con los padres para que el informe yo",
            "start": 4090.57,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "voy a estar presente",
            "start": 4095.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como testigo",
            "start": 4098.81,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "quedamos a reunirnos cada dos meses y",
            "start": 4102.06,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "espero que",
            "start": 4105.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no sean muchas reuniones para qu\u00e9",
            "start": 4107.549,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "podamos dar la informaci\u00f3n la noticia de",
            "start": 4110.6,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que ya se encontraron",
            "start": 4114.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes yo no quisiera que esto",
            "start": 4118.069,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 4120.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eterno entonces",
            "start": 4121.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en eso estamos pero si tienen raz\u00f3n son",
            "start": 4125.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 4128.35,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 4130.239,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin ellos son los sentimientos de los",
            "start": 4132.509,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "padres y ya sabemos todos",
            "start": 4135.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo es el amor",
            "start": 4138.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los padres a los hijos",
            "start": 4141.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4144.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo eso que otra cosa",
            "start": 4147.219,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 4149.559,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "el anuncio de partidos pol\u00edticos de que",
            "start": 4151.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "iniciaron una acci\u00f3n de",
            "start": 4154.35,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad por el t\u00e9rmino",
            "start": 4155.19,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho de hacerlo",
            "start": 4157.049,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ayer lo dije",
            "start": 4160.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4162.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gasta pena ajena",
            "start": 4165.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 4169.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a defraudadores",
            "start": 4172.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso de las facturas falsas",
            "start": 4176.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 hace unos a\u00f1os",
            "start": 4179.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y prol\u00edfero",
            "start": 4184.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4189.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y desde luego todas estas cosas fueron",
            "start": 4193.299,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "protegidas",
            "start": 4195.73,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es decir hab\u00eda respaldo pol\u00edtico",
            "start": 4200.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero llegar\u00e1 al extremo",
            "start": 4206.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que los legisladores se opongan",
            "start": 4209.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a que se castigue",
            "start": 4213.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a defraudadores",
            "start": 4216.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 4221.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues que tienen problemas en sus",
            "start": 4224.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4227.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tienen una profunda descomposici\u00f3n",
            "start": 4231.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al interior",
            "start": 4236.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4240.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es la moral",
            "start": 4242.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la que nos gu\u00eda",
            "start": 4246.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero tienen su derecho a",
            "start": 4253.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "manifestarse y desde luego acudir a",
            "start": 4256.939,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cualquier instancia nosotros vamos a",
            "start": 4259.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "defender de que no haya",
            "start": 4262.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "facturas falsas",
            "start": 4266.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no haya defraudaci\u00f3n fiscal como es",
            "start": 4269.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que los campesinos y los obreros pagan",
            "start": 4272.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "impuestos los pobres pagan impuestos",
            "start": 4276.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando se compra una mercanc\u00eda iba",
            "start": 4282.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto",
            "start": 4283.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las clases medias",
            "start": 4286.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los profesionales",
            "start": 4289.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dos peque\u00f1os medianos empresarios",
            "start": 4293.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 4295.349,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "empresarios en general",
            "start": 4302.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4308.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay despachos",
            "start": 4310.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para defraudar",
            "start": 4314.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ser\u00eda est\u00e1 interesante hacerlo en la",
            "start": 4319.5,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4323.4,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 4325.369,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 4331.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "permitimos esto",
            "start": 4333.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces no tenemos no tendr\u00edamos",
            "start": 4336.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 4338.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda antes",
            "start": 4344.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos",
            "start": 4349.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y crean impuestos nuevos",
            "start": 4354.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o decretar gasolinazos",
            "start": 4357.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afectar m\u00e1s a la gente",
            "start": 4362.849,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4366.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "mantener estas pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n",
            "start": 4370.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4375.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n",
            "start": 4378.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la ley por parejo",
            "start": 4380.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no queremos huachi col",
            "start": 4387.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ni arriba ni abajo no queremos",
            "start": 4390.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4393.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no queremos delincuencia com\u00fan ni",
            "start": 4396.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "queremos delincuencia de cuello blanco",
            "start": 4399.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3",
            "start": 4403.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4406.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "solo era ladr\u00f3n o corrupto",
            "start": 4409.56,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que se robaba una bolsa en el mercado",
            "start": 4413.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un cilindro de gas la ropa que dejaban",
            "start": 4418.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tendida en el patio",
            "start": 4421.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es el helado long",
            "start": 4424.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los grandes ladrones",
            "start": 4429.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 4434.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 4440.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por el poder",
            "start": 4442.869,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "no perd\u00eda ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 4446.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una gente qu\u00e9",
            "start": 4451.3,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "evade impuestos que no pagan los",
            "start": 4453.559,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "impuestos pues es un corrupto",
            "start": 4456.169,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 4460.429,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "que utiliza documentos falsos",
            "start": 4463.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y no contribuir para no este ayudar que",
            "start": 4469.81,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se creen muy vivillos",
            "start": 4475.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "son muy influyentes tienen muchas",
            "start": 4478.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agarraderas ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 4481.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza que un partido estoy",
            "start": 4484.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 4487.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estas cosas y as\u00ed se las pasaron",
            "start": 4489.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 4495.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "levantando la mano",
            "start": 4498.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oprimiendo el bot\u00f3n porque despu\u00e9s se",
            "start": 4501.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 electr\u00f3nico votando para reformar",
            "start": 4503.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4507.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y reformar la constituci\u00f3n y permitir el",
            "start": 4509.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saqueo de m\u00e9jico",
            "start": 4513.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda se atreven",
            "start": 4515.37,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "autonombrarse representantes populares",
            "start": 4519.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "farsantes",
            "start": 4525.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "simuladores",
            "start": 4528.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arribistas politiqueros corruptos",
            "start": 4533.05,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4538.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4542.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias presidente para consultarle dos",
            "start": 4550.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "temas el primero ser\u00eda el d\u00eda de ayer",
            "start": 4553.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la cnte comentaron que",
            "start": 4555.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya hay un compromiso que usted acept\u00f3 el",
            "start": 4558.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tema del pase autom\u00e1tico de los",
            "start": 4559.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "egresados de las normales a las plazas",
            "start": 4562.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "magisteriales confirmar si esto es as\u00ed y",
            "start": 4564.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si usted considera que es lo conveniente",
            "start": 4567.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque ha habido cr\u00edticas sobre un sobre",
            "start": 4568.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este tipo de procedimiento incluso de",
            "start": 4571.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "instituciones como la unesco por la",
            "start": 4573.01,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "falta de transparencia que habr\u00eda en",
            "start": 4574.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este tipo de procesos sin evaluaci\u00f3n que",
            "start": 4576.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fuera pase autom\u00e1tico de la normal a la",
            "start": 4578.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plaza s\u00ed yo lo s\u00e9",
            "start": 4580.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "promov\u00ed",
            "start": 4585.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este es vamos a hablar f\u00edsico",
            "start": 4586.97,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "vamos a usar el lenguaje tecnocr\u00e1tico es",
            "start": 4592.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que es un nuevo paradigma",
            "start": 4595.929,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 este la pol\u00edtica",
            "start": 4598.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 4604.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 4606.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 4609.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hizo mucho da\u00f1o eso",
            "start": 4613.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 4616.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "usaron los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 4620.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 4623.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 4626.07,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y pasaban el examen",
            "start": 4629.63,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es que no pasar\u00e1 en el examen",
            "start": 4633.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ellas nos deben una explicaci\u00f3n porque",
            "start": 4637.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo liberal",
            "start": 4641.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "rechazaron a millones de j\u00f3venes",
            "start": 4643.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda ingresar",
            "start": 4647.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que con la mentira de que no pasaban",
            "start": 4650.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n no les daban la",
            "start": 4652.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudiar",
            "start": 4655.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esa era una de las reglas de la anterior",
            "start": 4659.21,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica educativa",
            "start": 4663.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la supuesta calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 4669.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n fue otro",
            "start": 4672.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parapeto",
            "start": 4676.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la excelencia",
            "start": 4679.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pasaba con los j\u00f3venes no ten\u00edan",
            "start": 4683.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "posibilidad de estudiar",
            "start": 4687.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque lo que se buscaba era que",
            "start": 4691.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estudiara el que tuviera para pagar",
            "start": 4693.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 4697.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se esmeraron",
            "start": 4701.79,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y destruir la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 4704.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "eso fue el periodo neoliberal",
            "start": 4709.239,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "vino el rector de la unam me trajo hace",
            "start": 4713.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "poco una tabla",
            "start": 4717.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para decirme",
            "start": 4721.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con mucha satisfacci\u00f3n",
            "start": 4723.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que en la unam",
            "start": 4726.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el 65% de los estudiantes eran de",
            "start": 4729.06,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4734.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pobres o de clase media baja",
            "start": 4736.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y que el 35 era de clase media media",
            "start": 4740.94,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "media alta y alta pero el 65% de clase",
            "start": 4744.5,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "media baja y de pobres de familias",
            "start": 4751.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4755.219,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y le dije sabes por qu\u00e9",
            "start": 4758.63,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "por el pase",
            "start": 4763.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico",
            "start": 4766.26,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y lo quer\u00edan quitar",
            "start": 4768.739,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si hubiesen quitado el pase autom\u00e1tico",
            "start": 4772.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que insistieron mucho los conservadores",
            "start": 4774.86,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "no fuese esa la composici\u00f3n como es",
            "start": 4778.63,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 4783.519,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n donde no",
            "start": 4787.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay pase autom\u00e1tico",
            "start": 4789.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "solo el 50 por ciento",
            "start": 4791.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son pobres y de clase media baja",
            "start": 4794.58,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el otro 50% clase media media clase",
            "start": 4798.82,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "media alta y alta",
            "start": 4802.81,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4806.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de las normales",
            "start": 4808.25,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "quer\u00edan de acabarlas",
            "start": 4812.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para que cualquiera pudiese ser",
            "start": 4815.719,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "contratado como maestro",
            "start": 4818.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces lo hemos decidido",
            "start": 4821.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyar las normales hoy dec\u00eda yo voy a",
            "start": 4824.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ir algo",
            "start": 4828.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yo voy a repetir que se abre el mes y",
            "start": 4829.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que lo cerraron",
            "start": 4834.22,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4836.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que hayan hecho eso como han",
            "start": 4839.09,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cerrado otras normales no se van a",
            "start": 4842.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cerrar ya las escuelas normales al",
            "start": 4845.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "contrario se van a abrir m\u00e1s escuelas",
            "start": 4849.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "normales y",
            "start": 4852.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el que salga de la escuela normal",
            "start": 4855.04,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "va a salir con su plaza",
            "start": 4858.59,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a los conservadores",
            "start": 4861.65,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "me van a decir",
            "start": 4865.869,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "y la evaluaci\u00f3n y que no van a estudiar",
            "start": 4867.84,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "no el estar en una normal en nivel",
            "start": 4874.1,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "licenciatura significa prepararse para",
            "start": 4878.09,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "dar clases",
            "start": 4883.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s capacitaci\u00f3n que m\u00e1s formaci\u00f3n",
            "start": 4885.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces si lo plante\u00e9 eso yo suger\u00ed eso",
            "start": 4890.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4898.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4906.239,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ponga en correspondencia",
            "start": 4909.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con las vacantes",
            "start": 4913.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4918.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que las plazas las cubran y tengan",
            "start": 4919.92,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "preferencia los egresados de las",
            "start": 4924.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "normales p\u00fablicas",
            "start": 4929.489,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero no considera que este modelo podr\u00eda",
            "start": 4932.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "poner en riesgo la calidad de los",
            "start": 4934.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "docentes que no no no al contrario",
            "start": 4935.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al contrario los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 4940.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitados",
            "start": 4943.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4946.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 4950.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 4951.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "partiendo de supuestos falsos",
            "start": 4953.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso de que no tienen capacidad los",
            "start": 4958.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maestros que no est\u00e1n bien formados los",
            "start": 4961.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maestros mexicanos",
            "start": 4964.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 4966.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "neoliberal y con la agenda que",
            "start": 4969.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "establecieron en eeuu",
            "start": 4972.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4978.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "e imponer las llamadas reformas",
            "start": 4979.57,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 4981.93,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "entonces un asunto",
            "start": 4983.989,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fundamentalmente ideol\u00f3gico",
            "start": 4987.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros no actuamos as\u00ed",
            "start": 4991.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y nos apegamos a la realidad",
            "start": 4995.61,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5000.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "destino much\u00edsimo dinero",
            "start": 5002.14,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para desprestigiar a los maestros",
            "start": 5005.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y dinero del presupuesto se pagaban",
            "start": 5010.53,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para meter esa idea",
            "start": 5013.44,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de que los maestros son muy responsables",
            "start": 5018.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que los maestros",
            "start": 5021.089,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no dan clases",
            "start": 5023.519,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ganaban much\u00edsimo dinero no se me va a",
            "start": 5029.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 5032.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9ste public\u00f3 un peri\u00f3dico que ya",
            "start": 5033.79,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "no quiero mencionar su nombre",
            "start": 5039.13,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "acerca de los maestros de oaxaca que",
            "start": 5042.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un maestro que ganaban seiscientos",
            "start": 5045.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 5047.69,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "a 8 columnas",
            "start": 5052.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no se me olvida",
            "start": 5055.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de que ese mismo peri\u00f3dico para",
            "start": 5057.98,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "desprestigiar al maestro honesto",
            "start": 5060.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que falleci\u00f3",
            "start": 5065.489,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 5068.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que fue hasta la c\u00e1rcel injustamente le",
            "start": 5071.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fabricaron el delito",
            "start": 5075.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del lavado de dinero",
            "start": 5077.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pero cuando lo van a detener",
            "start": 5081.23,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n del cis en ese peri\u00f3dico",
            "start": 5085.13,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 conversaciones en donde a este",
            "start": 5090.43,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "maestro supuestamente le gustaba",
            "start": 5094.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y el alcohol",
            "start": 5098.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 5103.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "inmundas",
            "start": 5107.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "eso no va a volver a suceder",
            "start": 5109.86,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces no es que",
            "start": 5114.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "me hayan",
            "start": 5119.42,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "he presionado los d",
            "start": 5121.57,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la gente yo no me dejo",
            "start": 5128.62,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "este presionar por nadie tengo mi propio",
            "start": 5132.199,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 5134.989,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "no me dej\u00f3 intimidar por nadie act\u00faa en",
            "start": 5138.79,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del inter\u00e9s general",
            "start": 5143.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a partir de argumentos y de la raz\u00f3n",
            "start": 5148.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y es que cuando",
            "start": 5152.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ni siquiera ellos me lo plantearon yo lo",
            "start": 5155.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plante\u00e9",
            "start": 5158.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque yo quiero este fortalecer la",
            "start": 5160.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5164.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no olvidemos",
            "start": 5166.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la primera reforma educativa la llev\u00f3 a",
            "start": 5169.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cabo salinas siendo se dicho secretario",
            "start": 5172.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n modificaron el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 5177.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "constitucional para poner",
            "start": 5180.4,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "al mercado la educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 5184.92,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n superior",
            "start": 5189.929,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n antes de esa reforma",
            "start": 5192.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ser gratuita en todos los",
            "start": 5196.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "niveles de escolaridad",
            "start": 5200.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y ellos se acostaron",
            "start": 5203.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ese derecho s\u00f3lo a educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed",
            "start": 5208.46,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 5215.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed creci\u00f3 la matr\u00edcula de",
            "start": 5219.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "las escuelas privadas como nunca",
            "start": 5222.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era que estudiara que",
            "start": 5226.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tuviera dinero para pagar colegiatura y",
            "start": 5230.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "siempre lo digo y lo repito yo no estoy",
            "start": 5234.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en contra de las escuelas privadas el",
            "start": 5236.76,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que tiene para pagar una escuela privada",
            "start": 5239.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1",
            "start": 5240.689,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5243.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad en todos los",
            "start": 5245.61,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "niveles escolares entonces es cosa de",
            "start": 5249.179,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 5254.249,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que ya estamos en la \u00e9poca post",
            "start": 5255.909,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5260.409,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo",
            "start": 5264.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5269.239,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando a otra pol\u00edtica porque",
            "start": 5271.949,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decidi\u00f3 la gente esto que yo les",
            "start": 5274.079,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "estoy explicando a ustedes lo dec\u00eda yo",
            "start": 5276.989,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "como candidato en las plazas",
            "start": 5280.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5284.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "enga\u00f1e a nadie",
            "start": 5286.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto lo dec\u00eda yo en las plazas y la",
            "start": 5290.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gente voto",
            "start": 5293.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5297.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que se llevan a cabo los cambios en los",
            "start": 5299.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "debates",
            "start": 5301.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5304.679,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los otros",
            "start": 5306.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 5310.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de que me iba a afectar",
            "start": 5311.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el que yo sostuviera que se iba a",
            "start": 5315.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cancelar la reforma educativa insist\u00eda",
            "start": 5317.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mucho en eso y lo repet\u00ed muchas veces",
            "start": 5320.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que si llegaba a la presidencia se iba a",
            "start": 5324.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cancelar la reforma educativa idie mis",
            "start": 5328.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "razones \u00e9stas mismas",
            "start": 5330.99,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no era una reforma educativa",
            "start": 5334.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no era para mejorar la calidad de la",
            "start": 5340.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 5342.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ella era puro cuento",
            "start": 5343.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "era para someter al magisterio y para",
            "start": 5345.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que avanzara el prop\u00f3sito de privatizar",
            "start": 5348.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 5350.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y sobre todo un asunto ideol\u00f3gico pero a",
            "start": 5354.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5358.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no hay prueba m\u00e1s contundente",
            "start": 5359.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de que los conservadores de ahora",
            "start": 5364.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez por ejemplo",
            "start": 5367.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que era el principal promotor de esa",
            "start": 5372.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5376.699,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me acuerdo que mand\u00f3 a poner",
            "start": 5378.57,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "una pizarra electr\u00f3nica en el perif\u00e9rico",
            "start": 5382.539,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed aparec\u00eda",
            "start": 5387.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "supuestamente los d\u00edas de ausencia de",
            "start": 5391.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los maestros porque no trabajaban los",
            "start": 5396.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 5399.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5401.93,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya no habla de eso",
            "start": 5404.01,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este ya no tiene",
            "start": 5408.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el mismo protagonismo en ese tema pero",
            "start": 5411.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es el principal promotor de los amparos",
            "start": 5414.88,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "masivos",
            "start": 5417.34,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "para que no construyamos el aeropuerto",
            "start": 5419.679,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en santa lucia",
            "start": 5422.739,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y es este de los principales opositores",
            "start": 5426.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n a los cambios desde",
            "start": 5433.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 en todo su derecho siempre lo",
            "start": 5437.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a respetar",
            "start": 5441.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si no va a haber",
            "start": 5443.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 5447.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 5450.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le vamos a mandar como era antes este",
            "start": 5454.09,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan ellos mandaban este",
            "start": 5458.68,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a aplicar auditor\u00edas",
            "start": 5463.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a sus empresas",
            "start": 5467.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5470.29,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos forma de defendernos",
            "start": 5472.08,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este cual es la mejor manera de",
            "start": 5475.13,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "defendernos argumentar",
            "start": 5479.93,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ejercer el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 5483.489,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "polemizar y debatir",
            "start": 5489.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto es lo mejor",
            "start": 5493.559,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "presidente la segunda es que responde a",
            "start": 5496.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los gobernadores que ya han manifestado",
            "start": 5498.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "su preocupaci\u00f3n por los recortes y",
            "start": 5499.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reducciones que vienen en el proyecto de",
            "start": 5502.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presupuesto que env\u00eda usted a la c\u00e1mara",
            "start": 5503.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 flexibilidad para aumentar esos",
            "start": 5505.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recursos pues vamos a esperar",
            "start": 5508.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5513.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 5517.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5519.56,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nosotros cumplimos con enviar",
            "start": 5521.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 5525.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay que verlo hay que ver los casos",
            "start": 5530.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si se trata de la baja pues que vienen a",
            "start": 5538.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la baja los presupuestos pues yo pongo",
            "start": 5541.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el ejemplo de la presidencia",
            "start": 5544.41,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que este s si viene a la baja",
            "start": 5546.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por la austeridad",
            "start": 5551.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5554.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero nosotros no podr\u00edamos",
            "start": 5557.02,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "y dejar de cumplir",
            "start": 5562.55,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con la ley de coordinaci\u00f3n fiscal o sea",
            "start": 5564.969,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los estados se les tiene que entregar",
            "start": 5568.329,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo que por ley les corresponde",
            "start": 5570.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que ese es el mandato",
            "start": 5575.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya lo dem\u00e1s era lo que se negociaba",
            "start": 5580.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 eran",
            "start": 5586.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues las partidas",
            "start": 5589.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "especiales que hab\u00edan para todo",
            "start": 5593.3,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver este que decide el",
            "start": 5597.409,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "congreso en este caso la c\u00e1mara de",
            "start": 5603.439,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 5605.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "pero ya no es como antes",
            "start": 5607.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en eso",
            "start": 5610.16,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "o sea no hay partidas especiales",
            "start": 5612.76,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "ya no hay partidas de noche",
            "start": 5619.449,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5623.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "recordemos un poco eso como era",
            "start": 5627.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se serv\u00edan con la cuchara grande no",
            "start": 5632.11,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "estoy hablando en el caso de los",
            "start": 5634.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobernadores en general la distribuci\u00f3n",
            "start": 5635.619,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 5637.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara en esta temporada era un",
            "start": 5640.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tianguis",
            "start": 5644.239,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y van saben que llegaron al extremo de",
            "start": 5647.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "asignarle presupuesto a cada diputado",
            "start": 5652.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le daban a cada diputado",
            "start": 5657.849,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5662.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si a ti te tocan 10 millones",
            "start": 5664.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a ti 20 al grupo",
            "start": 5668.48,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "parlamentario tanto",
            "start": 5672.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces llegaban gobernadores",
            "start": 5677.989,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 5680.949,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda a los diputados asigna m",
            "start": 5684.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo que te corresponde los 10 millones",
            "start": 5690.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para construir banquetas",
            "start": 5694.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para aparentar calles",
            "start": 5698.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para la cultura",
            "start": 5700.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para unidades deportivas",
            "start": 5704.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 5708.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un diputado de chihuahua",
            "start": 5709.93,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 5713.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asignar lo que le correspond\u00eda a un",
            "start": 5715.469,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 5719.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es blanco",
            "start": 5722.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para empezar que tiene",
            "start": 5727.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que estar manejando presupuesto",
            "start": 5731.27,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "un diputado",
            "start": 5735.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si esa no es su funci\u00f3n",
            "start": 5738.469,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5740.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de la c\u00e1mara the beatles es",
            "start": 5743.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aprobar el presupuesto no ejercer",
            "start": 5745.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5749.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces les daban",
            "start": 5753.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oficios de hacienda para aquellos",
            "start": 5755.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y asignar\u00e1n presupuestos entonces es el",
            "start": 5759.63,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "presidente municipal de chihuahua",
            "start": 5765.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llegaba con el diputado de durango",
            "start": 5769.65,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y de saber tienes 10 millones",
            "start": 5773.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5777.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "transfiere lo entregas",
            "start": 5780.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un mucho",
            "start": 5785.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no me des mochi",
            "start": 5788.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero yo te propongo",
            "start": 5791.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 5794.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que va a ser las banquetas",
            "start": 5796.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un descaro",
            "start": 5802.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 5807.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso se aprobaba el presupuesto por",
            "start": 5810.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 5812.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a que eso cambie completamente",
            "start": 5817.469,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no podemos gastar m\u00e1s de lo que se tiene",
            "start": 5821.87,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de ingresos hay austeridad republicana",
            "start": 5825.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n aumentando los impuestos no",
            "start": 5830.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando impuestos nuevos no va",
            "start": 5833.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a aumentar la gasolina el diesel el gas",
            "start": 5836.55,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la luz no va a aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 5839.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "reales la deuda p\u00fablica",
            "start": 5843.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5847.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5848.98,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 5851.15,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y entregar el presupuesto",
            "start": 5853.429,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de acuerdo tambi\u00e9n a las necesidades de",
            "start": 5860.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5863.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5865.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le llegue al pueblo",
            "start": 5867.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que le llegue a todos",
            "start": 5870.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5874.25,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 5876.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 5878.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presente isabel arvide",
            "start": 5884.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or 9 de febrero de 2017 un",
            "start": 5886.85,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero de fabricaci\u00f3n rusa llamado",
            "start": 5890.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m17 dispara en tepic se lo recordara",
            "start": 5894.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque la campa\u00f1a habl\u00f3 much\u00edsimo de eso",
            "start": 5897.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dispara contra una zona habitacional en",
            "start": 5900.14,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un edificio 15 muertos se\u00f1or dispara con",
            "start": 5903.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una ametralladora m 134 que puedes",
            "start": 5907.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "disparar 4000 tiros en cuesti\u00f3n de",
            "start": 5910.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "minutos esto usted ayer se comprometi\u00f3",
            "start": 5913.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que no hubiera m\u00e1s masacres tambi\u00e9n dijo",
            "start": 5916.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no era responsabilidad de las",
            "start": 5918.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de los militares sino de",
            "start": 5920.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes civiles que recibieron que",
            "start": 5922.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente pues no pueden haber sido m\u00e1s",
            "start": 5925.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que de los presidentes en turno en ese",
            "start": 5927.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "momento usted estaba en campa\u00f1a y se",
            "start": 5930.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 much\u00edsimo de que un asesor suyo",
            "start": 5933.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presentado esto que adem\u00e1s este es",
            "start": 5936.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "un delito nosotros en estado mayor en",
            "start": 5941.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro portal estado mayor mx hicimos",
            "start": 5943.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n sobre como todos los",
            "start": 5945.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tratados internacionales que tiene",
            "start": 5948.78,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "firmados m\u00e9xico",
            "start": 5950.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estaban se romp\u00edan con esta manera de",
            "start": 5951.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "disparar porque tendr\u00eda que haber habido",
            "start": 5954.239,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "una guerra para que se pudiera disparar",
            "start": 5956.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de esta manera entonces me preguntas",
            "start": 5958.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos las dos preguntas es uno qu\u00e9 pasa",
            "start": 5960.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con estos helic\u00f3pteros estos",
            "start": 5963.39,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros rusos que son de combate",
            "start": 5965.58,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que no se pueden vender que no se pueden",
            "start": 5967.489,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "poner a la venta tan f\u00e1cilmente y si",
            "start": 5969.989,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "usted va a proceder contra estos civiles",
            "start": 5972.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no pueden haber sido m\u00e1s que los",
            "start": 5976.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidentes en turnos que dieron \u00f3rdenes",
            "start": 5978.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de masacrar como sucedi\u00f3 en tepic bueno",
            "start": 5981.42,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "es muy claro ya no vamos a",
            "start": 5985.31,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al crear",
            "start": 5992.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 5995.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "civil ni a nadie",
            "start": 5997.409,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "este eso ya no se va",
            "start": 6000.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "e implementar nunca m\u00e1s",
            "start": 6008.309,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se va a dar una orden en ese sentido",
            "start": 6011.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 6015.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 6017.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considero equivocada y adem\u00e1s",
            "start": 6020.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "inhumana que violaba los derechos",
            "start": 6024.489,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "humanos por eso este",
            "start": 6026.98,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6031.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3",
            "start": 6033.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6037.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos de",
            "start": 6039.73,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manera respetuosa",
            "start": 6041.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque eso ameritaba",
            "start": 6044.33,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "denuncia fuerte parar la guerra",
            "start": 6048.849,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "y no que hicieron nada para eso",
            "start": 6054.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "charla",
            "start": 6058.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos que se hizo",
            "start": 6060.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la vista gorda",
            "start": 6063.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como lo hicieron tambi\u00e9n c\u00f3mo se",
            "start": 6066.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hicieron de la vista gorda muchas",
            "start": 6069.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaciones de estas de la llamada",
            "start": 6072.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sociedad civil y de los medios no todos",
            "start": 6074.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6079.63,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "bueno este pero se nos fueron el agujero",
            "start": 6080.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6084.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y entonces ya no hacer eso",
            "start": 6087.739,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no rematara heridos",
            "start": 6092.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no tener esa pol\u00edtica de arrasar",
            "start": 6099.05,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "porque pensaron que as\u00ed iban a resolver",
            "start": 6107.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el problema y lo que hicieron fue",
            "start": 6110.639,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "agravar lo m\u00e1s y perdi\u00f3",
            "start": 6112.949,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 6118.71,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 6121.76,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando lo de ayotzinapa",
            "start": 6124.7,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda de que si estaba el ej\u00e9rcito",
            "start": 6130.699,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "involucrado y si se abr\u00eda la",
            "start": 6135.309,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6138.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "si va a perjudicar al ej\u00e9rcito no",
            "start": 6140.27,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6144.25,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "se fortalece en las instituciones",
            "start": 6147.429,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se debilitan",
            "start": 6151.96,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "si est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 6154.31,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y contubernio 6 complicidades",
            "start": 6158.969,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "pero entre m\u00e1s se apeguen las",
            "start": 6164.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "instituciones a la ley",
            "start": 6169.53,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a los protocolos m\u00e1s",
            "start": 6172.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a autoridad adquieren",
            "start": 6177.07,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entonces no vamos nosotros a seguir con",
            "start": 6180.73,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica ayer habl\u00e9 de eso por",
            "start": 6186.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6189.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "antes de una actitud las fuerzas armadas",
            "start": 6191.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de ejemplar",
            "start": 6197.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 6200.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 6208.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos viendo sobre la pol\u00edtica",
            "start": 6210.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 6212.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "las denuncias sobre violaci\u00f3n de",
            "start": 6216.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6218.889,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6221.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas",
            "start": 6223.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6227.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6229.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6234.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque hay la instrucci\u00f3n de respetar",
            "start": 6237.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de cuidar a los",
            "start": 6241.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6243.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n que tenemos es que no",
            "start": 6245.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sean secuestrados por las bandas",
            "start": 6248.739,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "constantemente estamos atendiendo este",
            "start": 6254.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6258.03,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque lo dijimos es el principio",
            "start": 6259.97,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s avanzan y",
            "start": 6265.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y llegan al norte en donde hay m\u00e1s",
            "start": 6269.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "predominio de bandas hay m\u00e1s riesgos",
            "start": 6273.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues tenemos el antecedente lamentable",
            "start": 6276.11,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de tamaulipas de san fernando",
            "start": 6279.48,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "por eso el cuidado en el sur",
            "start": 6283.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "al estar muy pendientes",
            "start": 6287.949,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "que de repente",
            "start": 6291.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un traficante de personas",
            "start": 6295.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6301.29,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "detenido por bandas porque no pag\u00f3 la",
            "start": 6303.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuota",
            "start": 6308.949,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y no solo lo detienen a \u00e9l sino detienen",
            "start": 6311.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a migrantes y tenemos que buscar la",
            "start": 6315.95,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "forma de que liberen a los migrantes nos",
            "start": 6318.65,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "hemos dedicado a cuidarlos",
            "start": 6324.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6329.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con inteligencia m\u00e1s que con fuerza",
            "start": 6333.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y actuar en contra de los traficantes de",
            "start": 6341.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6345.459,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eso que planteo marcelo hoy nos informan",
            "start": 6347.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de un grupo de",
            "start": 6352.0,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "traficantes de personas de tabasco",
            "start": 6355.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se esperaba",
            "start": 6359.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este estamos cuidando eso",
            "start": 6364.29,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6369.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los albergues",
            "start": 6371.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mejoraron todos los albergues",
            "start": 6376.71,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay un trato",
            "start": 6381.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 6383.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora que se redujo",
            "start": 6387.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el flujo",
            "start": 6391.139,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "pues es bajo el n\u00famero de personas que",
            "start": 6393.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en albergues de ni\u00f1os todo esto",
            "start": 6399.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 6403.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito nos est\u00e1 ayudando a que no",
            "start": 6407.63,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "est\u00e9 se use la fuerza",
            "start": 6412.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n portando muy bien los soldados",
            "start": 6419.09,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "los marinos ayer dije y repito ahora",
            "start": 6422.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 6428.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las dos instituciones que m\u00e1s",
            "start": 6430.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "me apoyan",
            "start": 6434.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hasta luego tambi\u00e9n relaciones",
            "start": 6436.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "exteriores imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 6439.1,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6443.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "marcelo en cabeza",
            "start": 6446.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el grupo que va a washington",
            "start": 6449.37,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y hacen un trabajo espl\u00e9ndido",
            "start": 6453.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6458.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son expertos",
            "start": 6464.929,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 6469.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconocidos m\u00e9xico ahora",
            "start": 6476.27,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "tiene mucho reconocimiento mundial",
            "start": 6481.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico vuelve a",
            "start": 6485.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6489.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los primeros sitios en el mundo",
            "start": 6492.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y eso se debe a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 6497.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a marcelo a todo el equipo que se",
            "start": 6501.01,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 para atender este asunto",
            "start": 6503.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces vamos a generar una m\u00e1s para el",
            "start": 6505.34,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se\u00f1or se\u00f1or pero y los helic\u00f3pteros los",
            "start": 6509.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros pues vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 6511.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hacemos pero no se van a usar para ese",
            "start": 6514.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tipo de lanzar los ca\u00f1ones de la pola de",
            "start": 6516.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la embarcaci\u00f3n nueva de la marina se va",
            "start": 6519.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a comprar o no",
            "start": 6521.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya no vamos a usarla ya no vamos miren",
            "start": 6523.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os",
            "start": 6527.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el sexenio de",
            "start": 6531.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y de pe\u00f1a",
            "start": 6535.199,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "se destinaron 100 mil millones de pesos",
            "start": 6539.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para la compra de aviones",
            "start": 6544.159,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y de helicopters",
            "start": 6546.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 6549.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 6555.11,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6557.44,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos aviones helic\u00f3pteros que se",
            "start": 6561.26,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "van a mantener son los que est\u00e1n a cargo",
            "start": 6567.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la actividad marina y de la",
            "start": 6570.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretaria de fiesta",
            "start": 6574.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6578.489,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "funciones que tienen encomendadas",
            "start": 6580.15,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 6585.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "incluyen el que puedan ametrallar se a",
            "start": 6590.88,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6598.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a seres humanos",
            "start": 6600.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque se necesitan",
            "start": 6603.95,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los aviones en marina los helic\u00f3pteros",
            "start": 6606.59,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "porque hay un monitoreo permanente sobre",
            "start": 6609.489,
            "duration": 11.491
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico en alta mar de droga",
            "start": 6614.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6621.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ellos llevan al campo",
            "start": 6622.42,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "toda la vigilancia",
            "start": 6624.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "esa es una de las funciones que tiene la",
            "start": 6627.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 6630.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6634.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo la compra de",
            "start": 6637.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "armamentos",
            "start": 6639.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se va a reducir mucho",
            "start": 6641.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 6647.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de que la secretaria",
            "start": 6650.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "defensa tiene sus f\u00e1bricas de armas",
            "start": 6653.699,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "es autosuficiente estamos en eso si est\u00e1",
            "start": 6658.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ayudando que no les falte el presupuesto",
            "start": 6664.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a las dos secretar\u00edas",
            "start": 6666.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es otro asunto",
            "start": 6670.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda 27 los d",
            "start": 6675.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a contar para eficientar la recaudaci\u00f3n",
            "start": 6679.969,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente porque no va haber impuestos",
            "start": 6681.909,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ya lo ha dejado muy claro pero ahora que",
            "start": 6684.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay una gran responsabilidad en el sat y",
            "start": 6686.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ello implica pues el recaudar mejor y yo",
            "start": 6688.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "les citaba dos ejemplos uno en el caso",
            "start": 6692.84,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial que",
            "start": 6695.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "le ha pedido a usted que cuando retrasa",
            "start": 6696.889,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 d\u00edas la devoluci\u00f3n del iva",
            "start": 6699.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "afecta el capital finalmente humano de",
            "start": 6700.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las empresas y entonces ellos piden por",
            "start": 6703.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo pronto o por lo menos que les den",
            "start": 6705.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intereses por todo lo que se llega a",
            "start": 6707.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "retrasar m\u00e1s de 30 d\u00edas y en el caso por",
            "start": 6709.159,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ejemplo de interjet que le debe 700",
            "start": 6711.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "millones al sat precisamente por iva",
            "start": 6713.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como lo va a recaudar o borr\u00f3n y cuenta",
            "start": 6715.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nueva que que es lo que cu\u00e1les son estas",
            "start": 6717.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "herramientas de internet",
            "start": 6719.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ya no hay este",
            "start": 6723.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con donaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 6726.8,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ya no se condona impuestos a nadie y eso",
            "start": 6729.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "era un abuso",
            "start": 6734.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 6737.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aunque existiera la facultad legal",
            "start": 6741.13,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "porque no pagaban impuestos",
            "start": 6746.38,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6750.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "- menos los machucones",
            "start": 6753.14,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 6758.179,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "piensen en una empresa importante",
            "start": 6763.14,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "piense en un banco importante",
            "start": 6767.139,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pues no pagaba",
            "start": 6772.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es empresa ese banco que est\u00e1n pensando",
            "start": 6775.909,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "no puedo decirlo este porque hay un",
            "start": 6779.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 6784.54,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "quisiera conservarse adem\u00e1s porque",
            "start": 6786.639,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo pasado pasado ahora ya es",
            "start": 6792.79,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6796.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada de con donaciones de impuestos",
            "start": 6799.67,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6802.64,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "no va a quedar solo en el decreto",
            "start": 6804.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que firme",
            "start": 6808.889,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "estoy pidiendo",
            "start": 6810.869,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 6813.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que quede prohibido",
            "start": 6815.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entonces ya eso se termina esto de la",
            "start": 6821.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "doble facturaci\u00f3n o de la facturaci\u00f3n",
            "start": 6826.94,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "falsa lo mismo se convierte en delito",
            "start": 6830.27,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 6835.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no era delito grave lo recuerdo la",
            "start": 6843.19,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6846.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 6848.33,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 6851.54,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no era delito grave el guachi col",
            "start": 6855.329,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no era delito grave la defraudaci\u00f3n",
            "start": 6861.199,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "fiscal ahora todo eso es delito grave",
            "start": 6863.979,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 6869.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este y van a la c\u00e1rcel y sal\u00edan por una",
            "start": 6871.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 6875.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6879.69,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "no va a poder salir",
            "start": 6881.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 6884.219,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y eso que se sepa",
            "start": 6886.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6888.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y lo mismo si los jueces siguen dejando",
            "start": 6890.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en libertad presuntos delincuentes vamos",
            "start": 6895.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a seguir insistiendo",
            "start": 6897.59,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "en que debe reformarse el poder judicial",
            "start": 6900.28,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6903.309,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y esta propuesta a los empresarios la",
            "start": 6907.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vamos a analizar",
            "start": 6909.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no la descartamos",
            "start": 6911.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que no se tarden las retenciones",
            "start": 6915.28,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y buscar simplificar",
            "start": 6920.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 6923.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no ver",
            "start": 6927.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al contribuyente como un delincuente en",
            "start": 6930.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 6933.15,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "estamos a punto tambi\u00e9n de que se",
            "start": 6935.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apruebe una",
            "start": 6938.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 6942.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de confianza ciudadana",
            "start": 6944.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que va en ese sentido",
            "start": 6947.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entonces no descartamos esa posibilidad",
            "start": 6949.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo lo que quiero es que",
            "start": 6956.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todos actuemos de manera responsable",
            "start": 6959.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y que no haya privilegios",
            "start": 6964.05,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque no es justo como base",
            "start": 6967.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y las grandes empresas los grandes",
            "start": 6972.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bancos no paguen impuestos",
            "start": 6974.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 6981.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos obligados a hacerlo la gente m\u00e1s",
            "start": 6984.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "humilde la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 6987.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todo lo que hicieron en los cambios",
            "start": 6992.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "reformas en el periodo neoliberal",
            "start": 6995.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fue para este proteger a los grandes",
            "start": 7000.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "llamados contribuyentes",
            "start": 7011.84,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y cargaron",
            "start": 7015.699,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo el cobro de impuestos a las clases",
            "start": 7019.16,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "medias y a",
            "start": 7021.95,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las clases populares",
            "start": 7026.29,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque no olviden que aumentaron el iva",
            "start": 7028.789,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es per\u00edodo",
            "start": 7034.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7038.139,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en incremento a la gasolina pues es un",
            "start": 7041.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 7044.95,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cobrado a la gente",
            "start": 7048.07,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "no se acuerdan lo que dijo hace poco un",
            "start": 7051.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda- del periodo",
            "start": 7055.099,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "neoliberal que no afectaba el aumento en",
            "start": 7057.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la gasolina a la mayor\u00eda de los",
            "start": 7062.69,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "mexicanos porque no ten\u00edan carro",
            "start": 7064.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7070.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y es de esos",
            "start": 7072.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y afamados \u00f3sea",
            "start": 7075.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 7079.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "aplaudidos est\u00e9 as\u00ed",
            "start": 7081.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a decir que si aumentaba la",
            "start": 7087.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gasolina no le afectaba a la gente",
            "start": 7092.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "porque la gente no ten\u00eda carro",
            "start": 7094.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 muy bien autom\u00f3vil no hab\u00eda ning\u00fan",
            "start": 7097.719,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7101.17,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y eran eminencias",
            "start": 7103.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7107.409,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "este se les reconoce en las columnas los",
            "start": 7110.15,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "expertos los financieros bueno hasta ah\u00ed",
            "start": 7114.26,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 nos vemos a ver termino contigo",
            "start": 7118.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bueno el presidente nuestro d\u00e9bil desde",
            "start": 7121.969,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "pelotilla el dos temas que se trataron",
            "start": 7123.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el primero sobre la educaci\u00f3n sali\u00f3 el",
            "start": 7125.42,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "ranking m\u00e1s importante de las",
            "start": 7127.909,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "universidades a nivel mundial la unama",
            "start": 7128.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aparece entre el lugar 601 y 800 en un",
            "start": 7130.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lugar tan bajo que ni siquiera se le",
            "start": 7133.699,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "otorga un n\u00famero la one tambi\u00e9n aparece",
            "start": 7135.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en ese rango el ipe n no aparece m\u00e1s",
            "start": 7137.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de estas ideas que usted tiene",
            "start": 7140.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sobre la educaci\u00f3n p\u00fablica y sobre que",
            "start": 7142.13,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "todos merecemos estar en educaci\u00f3n",
            "start": 7143.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "superior que se est\u00e1 haciendo para que",
            "start": 7144.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la calidad crezca en la universidad",
            "start": 7147.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "p\u00fablica especialmente en la unam que es",
            "start": 7150.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "como la m\u00e1s importante que el pa\u00eds y por",
            "start": 7151.909,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "otro lado bueno sobre lo que pas\u00f3 al",
            "start": 7154.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nuevo laredo que se est\u00e1 investigando",
            "start": 7156.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "posibles ejecuciones extrajudiciales que",
            "start": 7158.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "habr\u00edan sido cometidas por polic\u00edas",
            "start": 7162.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estatales o municipales el ej\u00e9rcito que",
            "start": 7164.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "usted dice que tiene un nuevo papel en",
            "start": 7166.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico podr\u00eda ayudar",
            "start": 7168.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho si ellos dieran su testimonio lo",
            "start": 7170.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 ellos arribaron al lugar",
            "start": 7172.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s ellos van a",
            "start": 7174.14,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "stewart van a hacer algo al respecto y",
            "start": 7176.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si la fiscal\u00eda general podr\u00eda",
            "start": 7178.729,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atraer el caso bueno yo tengo otros los",
            "start": 7181.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "datos sobre las universidades",
            "start": 7183.229,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "una me est\u00e1 muy bien colocada",
            "start": 7186.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como una de las mejores universidades de",
            "start": 7189.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 7193.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y la metropolitana igual el polit\u00e9cnico",
            "start": 7197.91,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y otras universidades",
            "start": 7203.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas de mexico",
            "start": 7207.21,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "yo creo que el problema en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7210.09,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "no es solo el de la calidad de la",
            "start": 7216.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza creo que el problema",
            "start": 7220.52,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "principal es el de la cobertura",
            "start": 7224.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 7229.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los dos hay que atenderlos",
            "start": 7231.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero hay que garantizar",
            "start": 7234.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7238.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos los puedan estudiar",
            "start": 7241.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que no haya rechazo eso hay que",
            "start": 7244.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "eliminarlo",
            "start": 7247.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se genere pol\u00e9mica",
            "start": 7255.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de quitarse los ex\u00e1menes de",
            "start": 7262.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 7264.75,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y garantizarse a todos",
            "start": 7267.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la posibilidad de estudiar por qu\u00e9",
            "start": 7270.91,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no solo es el nivel acad\u00e9mico es que la",
            "start": 7274.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 7278.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7281.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el segundo hogar",
            "start": 7282.57,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7285.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 7290.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "solo el lugar donde",
            "start": 7293.989,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se da el proceso de",
            "start": 7298.55,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza-aprendizaje",
            "start": 7300.29,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la escuela es lo que permite",
            "start": 7302.369,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7306.849,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 7309.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7311.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7315.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "se tengan relaciones entre alumnos",
            "start": 7317.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7321.219,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es una comunidad",
            "start": 7323.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y eso ayuda mucho sobre todo en el caso",
            "start": 7325.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de adolescentes",
            "start": 7328.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tienen problemas por desintegraci\u00f3n",
            "start": 7331.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 7334.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "problemas en",
            "start": 7336.03,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el primer hogar",
            "start": 7338.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la escuela es fundamental pero si no",
            "start": 7341.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden llegar a ese segundo hogar a",
            "start": 7343.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van",
            "start": 7347.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n tecnocr\u00e1tica",
            "start": 7351.21,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que quisieron imponer",
            "start": 7354.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es muy deshumanizada",
            "start": 7359.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y saben que muy ramplona",
            "start": 7363.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7366.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7367.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "superficial",
            "start": 7369.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7372.93,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "con todo respecto",
            "start": 7375.349,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muy desinformados",
            "start": 7383.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7388.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sin mejorar la calidad acerca de tu",
            "start": 7390.82,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "segunda pregunta",
            "start": 7393.82,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tengo entendido que la fiscal\u00eda",
            "start": 7396.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 7400.83,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sobre eso s\u00ed pero nosotros ayudamos",
            "start": 7404.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 7409.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 7411.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos no se",
            "start": 7414.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 7416.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no se permiten ejecuciones",
            "start": 7418.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no se permiten tiros de gracia",
            "start": 7421.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y rematar heridos",
            "start": 7424.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya lo dije masacres",
            "start": 7428.449,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 7434.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan ser humano",
            "start": 7438.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces este eso no se va",
            "start": 7443.0,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "a tolerar entonces las instancias",
            "start": 7447.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "correspondientes e investigan con",
            "start": 7449.969,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "libertad y si hubo excesos",
            "start": 7451.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se debe de castigar",
            "start": 7456.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con todos riesgos",
            "start": 7458.659,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 7460.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7466.22,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "le ganamos a los de la central de abastos bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy sobre el encuentro que s\u00ed sostuvo el encuentro que se dio en washington / los representantes del gobierno de eeuu los representantes del gobierno de mexico para evaluar tener los resultados de el trabajo que se ha llevado a cabo en estos tres meses a partir del acuerdo migratorio con eeuu marcelo ebrad va a informarles sobre este tema muy importante en las relaciones de m\u00e9xico con el pueblo y el gobierno de eeuu ayer convers\u00e9 telef\u00f3nicamente con el presente trump en muy buenos t\u00e9rminos y puedo informarle al pueblo de m\u00e9xico que son buenas las relaciones con el gobierno de eeuu no hay diferencias de fondo no hay ninguna discrepancia nada que pueda llevar a tomar medidas para qu\u00e9 se apliquen medidas que afecten la econom\u00eda el desarrollo de nuestro pa\u00eds por el contrario hay un ambiente muy favorable para qu\u00e9 el congreso de eeuu desde luego esta es una decisi\u00f3n soberana de legisladores y del gobierno de eeuu pero hay condiciones inmejorables para que s apruebe el tratado de libre comercio lo cual va a favorecer a las tres econom\u00edas a los tres pueblos a las tres naciones ay s ambiente muy favorable para el pa\u00eds vamos a escuchar a marcelo ebrard sobre su informe al pueblo de mexico buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente como ustedes saben 6 son planteamiento desde el d\u00eda 7 de junio para hacer una evaluaci\u00f3n a los 45 d\u00edas y otra a los 90 d\u00edas del acuerdo a los 45 d\u00edas se llev\u00f3 a cabo en la ciudad de m\u00e9xico una reuni\u00f3n para evaluar entonces c\u00f3mo \u00edbamos desde julio y ahora 10 de septiembre se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n correspondiente de los 90 d\u00edas la delegaci\u00f3n mexicana y la delegaci\u00f3n norteamericana nos reunimos nos encontramos en la casa blanca a las 1430 horas del d\u00eda 10 de septiembre la delegaci\u00f3n norteamericana estuvo encabezada por el vicepresidente de los eeuu michael prince el secretario de estado michael pompeo el secretario interino de seguridad interior kevin m\u00e1s caliente el asesor especial del presidente ya que el cocinar el consejero jur\u00eddico del presidente fiscales y polonia el jefe de gabinete del vicepresidente marca short y el embajador de los eeuu en m\u00e9xico christopher landon de parte de m\u00e9xico al de la voz la embajadora de m\u00e9xico en los eeuu marta b\u00e1rcena el director general del instituto nacional de inmigraci\u00f3n francisco gardu\u00f1o el consultor jur\u00eddico de la secretaria de relaciones exteriores alejandro celorio el director general de comunicaci\u00f3n social de la secretar\u00eda roberto velasco el jefe de asuntos jur\u00eddicos de la embajada de m\u00e9xico en estados unidos se utiliza desde el moral y el jefe de asuntos hispanos y migratorios tambi\u00e9n de la embajada en m\u00e9xico en eeuu francisco ansa se present\u00f3 en primer t\u00e9rmino esta gr\u00e1fica que sintetiza las cifras que por cierto ya se comparten de manera cotidiana desde hace 90 d\u00edas por lo que ya no hubo discusi\u00f3n respecto a las cifras porque reuniones previas era una discusi\u00f3n permanente entonces lo que dice esta gr\u00e1fica es que del mes de junio a esta fecha a la fecha la reuni\u00f3n la reducci\u00f3n del flujo es de 58 puntos 7 % si se les agrega est\u00e1 compuesto la l\u00ednea roja son personas principalmente provenientes de centroam\u00e9rica en este caso es de menos 70 puntos 3% y la l\u00ednea color verde tiene es son los mexicanos que llegan a eeuu tiene una reducci\u00f3n de 7.2 por ciento aunque respecto a los compatriotas a nuestros connacionales la explicaci\u00f3n de ello no tiene que ver con la estrategia migratoria a la que hago referencia sino con otros factores internos de la econom\u00eda nacional y de los flujos estacionales en s\u00edntesis el punto en el que nos encontr\u00e1bamos en el mes de junio era de que hab\u00eda habido un incremento de m\u00e1s de 300% y ahora estamos en un punto d\u00f3nde donde ha habido una reducci\u00f3n del cincuenta y 8.7 por ciento y en el caso de personas provenientes de centroam\u00e9rica o de otras regiones del mundo del 70 por ciento por lo tanto consideramos que la estrategia migratoria de m\u00e9xico ha sido exitosa explicamos all\u00ed que la estrategia que estamos llevando a cabo est\u00e1 centrada en el combate a las redes de tr\u00e1fico de personas en primer lugar se han mejorado los servicios de inteligencia de muy distintas instituciones federal se est\u00e1n trabajando y que las tareas de la guardia nacional se han llevado a cabo el apego a los derechos humanos ya las leyes m\u00e9xicanas es decir el esfuerzo se ha llevado a efecto no descansa en el incremento de detenciones o rescates sino en la inteligencia y la distracci\u00f3n as\u00ed como en ofrecer otro tipo de opciones para las personas dimos cuenta de que se ha puesto en marcha un esfuerzo de m\u00e9xico por crear 60.000 empleos en el salvador honduras y guatemala con lo cual vamos a demostrar en los pr\u00f3ximos 8 meses que con una inversi\u00f3n peque\u00f1a porque son inversi\u00f3n peque\u00f1a se podr\u00eda lograr un mejor resultado que cualquier otra medida que se tenga previsto en el futuro sobre todo por parte de los eeuu se hizo una revisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica exige y se plante\u00f3 ah\u00ed de lo que es el promedio hist\u00f3rico de los flujos migratorios hacia eeuu entre los a\u00f1os 2014 y 2019 en donde el promedio son de 23 mil 157 de nacionalidad principalmente centroam\u00e9rica aunque no solo y de mexicanos 19 601 que son repatriados mensualmente es significa para concluir esta parte num\u00e9rica que estar\u00edamos llegando para el mes de octubre aproximadamente a los promedios hist\u00f3ricos de los flujos migratorios as\u00ed eeuu se revis\u00f3 tambi\u00e9n bueno que ha pasado con los compromisos de cooperaci\u00f3n por parte de los eeuu a esta fecha se han desembolsado 126 millones de d\u00f3lares para micro financiamiento a peque\u00f1as y medianas empresas sur de m\u00e9xico se firmaron dos cartas de intenci\u00f3n para proyectos de infraestructura en el sur del pa\u00eds por 800 millones de d\u00f3lares y hay tres proyectos en proceso de integraci\u00f3n ya muy avanzada por 330 millones de d\u00f3lares esto es referente al sur de m\u00e9xico porque el compromiso de eeuu fue el 18 de diciembre del a\u00f1o pasado que habr\u00eda una inversi\u00f3n de 2 mil millones de d\u00f3lares qu\u00e9 pasos vamos a seguir para que esta cooperaci\u00f3n tenga los resultados que se buscan va a haber una visita a una delegaci\u00f3n mexicana washington para llevar a cabo una reuni\u00f3n t\u00e9cnica con opic que es el organismo por el cual eeuu est\u00e1 canalizando estos recursos en el mes de octubre despu\u00e9s vamos a tener tambi\u00e9n una visita a mexico de opic para acelerar los proyectos adicionales que acabo de comentar y tambi\u00e9n para que podamos hacer una reuni\u00f3n con guatemala honduras y el salvador y conocer cu\u00e1l es el grado de avance que tienen los recursos que se comprometieron para centroam\u00e9rica m\u00e9xico puso sobre la mesa en esta reuni\u00f3n que el control de tr\u00e1fico de armas en la frontera para nosotros tiene el mismo rango de prioridad que para ellos tiene el tema de la migraci\u00f3n presentamos este mapa que ustedes est\u00e1n viendo que es el n\u00famero de delitos cometidos con arma de fuego por entidad federativa en mexico entre enero y junio de 2019 el 70% de estas armas est\u00e1n relacionados con compras en los eeuu es decir se adquieren all\u00e1 ingresan a nuestro territorio y los resultados que estamos viendo son delitos cometidos con armas de fuego por esa raz\u00f3n para nosotros es la m\u00e1s alta prioridad en este momento se manifest\u00f3 que el objetivo de m\u00e9xico ser\u00eda congelar el tr\u00e1fico de armas en la frontera no es un objetivo \u00faltimo no es nada m\u00e1s reducirlo sino congelarlo y para eso necesitamos la participaci\u00f3n de las autoridades norteamericanas les comento que el pasado lunes 9 de septiembre esta semana tambi\u00e9n se instal\u00f3 el grupo binacional sobre tr\u00e1fico de armas y que lo integran de la parte mexicana la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el aceite de gobernaci\u00f3n relaciones exteriores defensa nacional la marina secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y acordamos entonces que va a haber una revisi\u00f3n mensual de los avances en este respecto es decir m\u00e9xico va a estar publicando mensualmente cu\u00e1ntas armas est\u00e1n vinculadas a delitos en mexico de procedencia de eeuu para que tengamos una referencia de c\u00f3mo esto va se va reduciendo y podemos alcanzar la meta de congelar ese tr\u00e1fico de armas desde desde julio les dijimos m\u00e9xico propuso operaciones para el control de armas en 5 puntos a lo largo del lado estadounidense de la frontera san diego el paso laredo mcallen y brownsville el 41% de las armas involucradas en cr\u00edmenes que se cometen en nuestro pa\u00eds y que fueron recuperadas proceden de texas el 19 de california y el 15% de arizona por lo tanto la prioridad evidentemente es tejas 41% como resultado de ello [M\u00fasica] el gobierno de los eeuu ya tambi\u00e9n determin\u00f3 las agencias que van a participar y tendremos a partir de la semana entrante al cargo de la centena de seguridad p\u00fablica la reuni\u00f3n correspondiente y el anuncio de las operaciones a que haya lugar as\u00ed como la publicaci\u00f3n del detalle sobre estas salas en s\u00edntesis consideramos que la reuni\u00f3n fue una reuni\u00f3n productiva y que estaremos muy pronto ya alcanzando los n\u00fameros en el flujo migratorio que han sido hist\u00f3ricamente los que hemos observado en los \u00faltimos a\u00f1os es decir saldremos de una circunstancia de incremento mensual [M\u00fasica] considerable y por otro lado se nos va a abrir espacio para que m\u00e9xico pueda avanzar y exigir que se congele tr\u00e1fico de armas entre otras cosas hay otros temas no son los \u00fanicos pero estos son los dos que se trataron en la reuni\u00f3n que hago lugares del extra informando al final de la reuni\u00f3n puede saludar al presidente de eeuu fue un breve saludo en donde extern\u00f3 qu\u00e9 reconoc\u00eda los esfuerzos que m\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo y la importancia de lo que estamos planteando nosotros tambi\u00e9n materiales 3 consider\u00f3 que fue una reuni\u00f3n exitosa y bueno ah\u00ed como les dec\u00eda yo otros temas en la agenda bilateral binacional pero por ahora en estos dos pudimos avanzar buenos d\u00edas yo quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 posici\u00f3n tiene m\u00e9xico ante la decisi\u00f3n de la suprema corte de eeuu ayer de pues permitir al gobierno de donald trump negar el asilo entiendo que es un asunto interno pero esto afectar\u00e1 a m\u00e9xico porque dejar a migrantes m\u00e1s parados en la frontera y la segunda cosa rapid\u00edsimo es que posici\u00f3n tiene m\u00e9xico tambi\u00e9n sobre los mexicanos que han muerto en custodia en el pa\u00eds ayer reportaba un medio en estadounidense que muri\u00f3 uno y que es el octavo mexicano que muere gracias est\u00e1 el de ayer estuvimos en contacto con reina torres en chicago sobre el caso que mencionas est\u00e1 muy presente lo que estoy esperando es el reporte en el cual la raz\u00f3n que sucedi\u00f3 y pues vamos a tomar todas las acciones legales y necesitamos tener claro qu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 con \u00e9l es algo que s\u00ed estamos muy muy presencial yo dir\u00eda que rellena torres es de las c\u00f3nsules m\u00e1s capaces y comprometidas que tiene m\u00e9xico en eeuu ayer habl\u00e9 varias veces con ella sobre ese asunto en particular en cuanto yo tenga ese reporte se los comparto porque eso va a determinar el tipo de reacci\u00f3n que tenga mi equipo sobre la suprema deporte nosotros tenemos el mismo como t\u00fa sabes una pol\u00edtica muy distinta es no vamos a variar esa pol\u00edtica es decir nuestra pol\u00edtica de refugio de asilo es una tradici\u00f3n m\u00e9xico y en m\u00e9xico no implementar\u00edamos ese tipo de restricciones ni ser\u00eda algo que hubiese un consenso en m\u00e9xico pero all\u00ed hace una resoluci\u00f3n de la corte es un asunto de los eeuu es algo que no coincidimos nosotros tenemos otra pol\u00edtica a\u00f1o atr\u00e1s buenos d\u00edas canciller carlos calce de educaci\u00f3n me gustar\u00eda conocer su postura del gobierno mexicano en torno a las declaraciones de la alta comisionada para derechos humanos de naciones unidas michele bachelet en el sentido de que la pol\u00edtica migratoria tanto de eeuu cuando en m\u00e9xico significa un grave riesgo para los derechos humanos e incluso mencionaba que se han bloqueado hasta 35 mil solicitudes de asilo por parte de centroamericanos gracias si vamos a estar en comunicaci\u00f3n como sabe usted tenemos una muy buena relaci\u00f3n por fortuna con la oficina de la alta comisionada aqu\u00ed mismo estuvo firmando un convenio que nos va a ayudar mucho respecto a la guardia nacional y le solicitamos una reuni\u00f3n para intercambiar la informaci\u00f3n para el primer lugar para saber esos 35 mil a qu\u00e9 se refieren y proporcionarles la informaci\u00f3n de qu\u00e9 es lo que estamos haciendo ella lo que muestra y es una preocupaci\u00f3n y pues nosotros tambi\u00e9n estamos preocupados por eso todo lo que tenemos que hacer es compartir la informaci\u00f3n que tenemos y tener claro cu\u00e1les son sus preocupaciones y c\u00f3mo las podemos resolver no es no lo veo yo como otra cosa m\u00e1s que como el inicio de un di\u00e1logo para tratar de tener y atender las preocupaciones sobre derechos humanos que desde luego lo que tiene que hacer es estar haciendo su papel el papel nuestro es acercarnos compartir la informaci\u00f3n entender cu\u00e1les son las preocupaciones tambi\u00e9n que ellos entiendan cu\u00e1les son las decisiones nuestras y que podamos avanzar para proteger efectivamente los derechos humanos es la postura de nosotros y esa reuni\u00f3n ser\u00e1 muy pronto all\u00ed a por favor canciller presente buenos d\u00edas el tema de las armas es un grave problema para m\u00e9xico no solamente de este gobierno sino de anteriores y bueno las pruebas est\u00e1n m\u00e1s que registradas seg\u00fan la secretaria de la defensa nacional hagan m\u00e9xico al pa\u00eds ingresan 200 mil armas cada a\u00f1o el 70% de ellos provienen de armer\u00edas estadounidenses y esos negocios se encuentran ubicados en los estados de california arizona nuevo m\u00e9xico y texas yo quiero preguntarle si hay alguna pl\u00e1tica con estos gobernadores estadounidenses y el hecho de que m\u00e9xico diga el perd\u00f3n de el hecho de que eeuu prometa que no ingresaran armas a m\u00e9xico no es una utop\u00eda canciller es como si m\u00e9xico dejar\u00e1 de vender petr\u00f3leo bueno yo te dir\u00eda que es un objetivo dif\u00edcil de alcanzar estamos muy conscientes de eso de hecho m\u00e9xico la planteado en diversas ocasiones con diferentes grados de prioridad pero no por ello debemos renunciar a un objetivo que para nosotros es prioritario el grado de dificultad no determina la voluntad que le pones a un objetivo muchas veces los objetivos m\u00e1s dif\u00edciles de alcanzar es donde m\u00e1s trabajo y voluntad y compromiso tenemos que empe\u00f1ar entonces aprovechamos la reuni\u00f3n la casa blanca pareciera ver aqu\u00ed hay dos temas el tema de ustedes es migraci\u00f3n el tema de nosotros es armas y tienen mismo peso entonces se van a integrar ya de hecho el d\u00eda 9 se integr\u00f3 el grupo de trabajo de parte de eeuu pues lo representa en m\u00e9xico empezando desde el embajador porque es el grado p\u00e9rdida que le dieron y tenemos cada mes que presentar los datos entonces yo creo que con diversos diversas medidas combinadas porque tambi\u00e9n son tiene que ser combinadas porque un tema es c\u00f3mo salen y otro tema es c\u00f3mo entran tenemos que trabajar en conjunto y eso es lo que vamos a hacer y creo que s\u00ed vamos a estar en posibilidades de lograr resultados por supuesto que s\u00ed los vamos a exigir adem\u00e1s tengamos claro primero que el n\u00famero es qu\u00e9 tipo de armaz\u00f3n de d\u00f3nde provienen y no s\u00f3lo est\u00e1 revisando una por un ente de salud es indispensable sino tener una pol\u00edtica en todas las fronteras also bank bueno luego evaluar\u00edamos si fuese necesario porque en realidad es una materia federal en los dos pa\u00edses la parte primordial son el gobierno federal buenos d\u00edas presidente canciller nelly segura del imer preguntarle cu\u00e1l ser\u00e1 la posici\u00f3n de m\u00e9xico en el trato del r\u00edo que podr\u00eda abrir una puerta para una intervenci\u00f3n militar en contra del r\u00e9gimen de de nicol\u00e1s maduro y si el pa\u00eds podr\u00eda fungir o ustedes como funcionarios como puente a lo mejor para liberar las tensiones en sudam\u00e9rica iglesias se refiere usted a que el d\u00eda de ayer se convoc\u00f3 al consejo consultivo del tratado interamericano de asistencia rec\u00edproca m\u00e9xico denunci\u00f3 ese tratado es decir dej\u00f3 de formar parte en el a\u00f1o 2002 en un discurso c\u00e9lebre del finado y muy querido gustavo y duelas y los razonamientos que gm\u00e9xico en aquel tiempo puso sobre la mesa para dejar de participar en el tratado interamericano de asistencia rec\u00edproca que data es previo a la organizaci\u00f3n estados americanos data claramente de cuando la segunda guerra mundial entonces los argumentos que m\u00e9xico en el tiempo puso sobre la mesa era que ese tratado ya no ten\u00eda raz\u00f3n de ser en las actuales condiciones del mundo y que deber\u00eda sustituirse porque contradice los principios de la organizaci\u00f3n de estados americanos y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de los conflictos no habiendo un riesgo militar en contra de pa\u00edses de am\u00e9rica provenientes de pa\u00edses de otros continentes no hab\u00eda raz\u00f3n entonces para mantenerse en ese tratado el d\u00eda de ayer se se invoc\u00f3 y se hizo la reuni\u00f3n del consejo consultivo y m\u00e9xico present\u00f3 su postura de manera muy en\u00e9rgica ser\u00e1 nosotros que nos preocupa que se est\u00e9 pensando en una soluci\u00f3n de tipo militar respecto en este caso venezuela pero el d\u00eda de ma\u00f1ana puede ser por su respecto a cualquier tema en am\u00e9rica latina por lo tanto vean de antemano y por raz\u00f3n de pol\u00edtica exterior es esencial m\u00e9xico ayer fue uno de los pa\u00edses m\u00e1s claros en contra de que se reuniese el consejo consultivo y en contra de que se iniciase el proceso para actualizar este tratado entonces desde luego que estamos vamos a mantener esa posici\u00f3n y esa posici\u00f3n se refiere a lo que m\u00e9xico siempre ha sostenido es decir a la no intervenci\u00f3n y menos cuando es por medios que tengan que ver con el sol la fuerza y ah\u00ed s\u00ed creo que hay un consenso muy amplio en el mundo y ayer eso fue lo que m\u00e9xico plante\u00f3 y esa va a ser la postura mexicana de acuerdo a lo que establece nuestra constituci\u00f3n la historia y lo que queremos que ser\u00e1 el futuro de nuestra convivencia en este continente a usted insistir canciller buenos d\u00edas antonio l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n en este insistir en este tema de las armas el secretario de la defensa nacional reconoci\u00f3 que en m\u00e9xico existen al menos un mill\u00f3n 679 mil armas ilegales en el pa\u00eds tomando en cuenta que las fuerzas armadas pues son pr\u00e1cticamente 280 mil elementos estamos hablando que con las armas ilegales que hay en el pa\u00eds pues se podr\u00edan armar seis ej\u00e9rcitos mexicanos antier autoridades del gobierno de eeuu dijeron que si bien nuestro pa\u00eds est\u00e1 haciendo lo que le corresponde en materia de inmigraci\u00f3n pues se exigieron a las autoridades mexicanas hacer m\u00e1s en esa materia preguntarle canciller si usted aqu\u00ed ahora le pedir\u00eda al gobierno estadounidense que en materia de armas hagan m\u00e1s o es suficiente con lo que se va a hacer con la creaci\u00f3n de estar pues de esta comisi\u00f3n binacional muchas gracias tienen que hacer much\u00edsimo m\u00e1s luego que lo mencionas y as\u00ed lo pusimos sobre la mesa la citaci\u00f3n es muy pocos y no es que nada entonces que si se quiere congelar ese tr\u00e1fico pues los n\u00fameros que t\u00fa nos est\u00e1s dando dan cuenta de la dimensi\u00f3n del problema que tenemos que resolver pues m\u00e9xico va a estar exigiendo las acciones que eeuu debe tomar en reciprocidad en las que m\u00e9xico est\u00e1 tomando buenos d\u00edas canciller si nos puede dar un poco m\u00e1s de detalle sobre estos 800 millones de d\u00f3lares de las cartas de intenci\u00f3n qu\u00e9 tipo de proyecto ser\u00eda para qu\u00e9 parte del pa\u00eds en qu\u00e9 industrias si bueno tenemos un desglose pero acu\u00e9rdate de conocer los el contenido de los proyectos una vez que ya entra en funcionamiento el cr\u00e9dito lo que vinieron hacer a m\u00e9xico que rendimos un informe fue a firmar las cartas de intenci\u00f3n entonces abarcan muy diversos proyectos hay un proyecto que va a estar en salina cruz y es una empresa mexicana qu\u00e9 tiene que ver con casa en esa zona ah\u00ed hay otro proyecto que tiene que ver con micro empresas ah\u00ed son diferentes empresas ah\u00ed hemos enfatizado mucho que ese es un cr\u00e9dito que nos interesa pero son peque\u00f1os ya tenemos en la confirmaci\u00f3n por parte de ellos de que eso va a ser as\u00ed y los 330 millones que est\u00e1n por aprobar ahora que vaya a la misi\u00f3n mexicana nos van a decir cu\u00e1les son los proyectos pero si les presentamos si quieren hoy mismo lo que sabemos ya con m\u00e1s detalle cu\u00e1les son los montos con muchos c\u00f3mo buenos d\u00edas se\u00f1ora est\u00e9 usted antes de partir para washington nos coment\u00f3 que otro de los temas prioritarios para esta reuni\u00f3n iba a ser el tema del supremacismo blanco y de este combate conjunto este plan se toc\u00f3 el tema de cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de la administraci\u00f3n trump y si alguna y nada m\u00e1s se nos pudiera aclarar cuando es el primer informe de este grupo binacional de tr\u00e1fico \u00e9ramos muchas con mucho gusto bueno respecto al grupo de armas estimo que la pr\u00f3xima semana la secretaria de seguridad p\u00fablica convoque para dar a conocer esa informaci\u00f3n no s\u00e9 qu\u00e9 d\u00eda su consideraci\u00f3n secretario de seguridad pero seguramente ser\u00e1 la semana entrante para iniciar el seguimiento de este tema en t\u00e9rminos de medios y de informaci\u00f3n la opini\u00f3n p\u00fablica por otro lado respecto al tema de terrorismo el ataque terrorista que sufrimos en el paso texas hasta ahora lo que hemos tenido de parte de la administraci\u00f3n federal es un acceso a toda la investigaci\u00f3n es decir el fbi nos ha dado acceso a todo lo que le hemos pedido por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y de la consultor\u00eda jur\u00eddica de las secretarias relaciones exteriores y lo mismo aunque no depende del titular del ejecutivo en eeuu sino que es como ac\u00e1 ya lo es tambi\u00e9n la fiscal\u00eda general tiene autonom\u00eda el fiscal de distrito tambi\u00e9n y ha habido varias reuniones y nos ha dado acceso a todo lo que est\u00e1 integrando entonces no hay un motivo en este momento para que dijera yo que nos hace falta algo por parte de eeuu ha habido una buena disposici\u00f3n y nos dan han dado acceso a toda la informaci\u00f3n necesaria ahora estamos en la etapa en qu\u00e9 etapa estamos integraci\u00f3n de lo que va a ser el caso que va a presentar el fiscal de distrito en eeuu y falta la determinaci\u00f3n de las autoridades de la fiscal\u00eda general de eeuu para ver si tambi\u00e9n van a participar o no y con qu\u00e9 tipo de delito que van a imputar all\u00e1 se denominan delitos de odio o cr\u00edmenes de odio mejor vino entonces y ellos est\u00e1n en ese proceso y en m\u00e9xico la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica est\u00e1 en la integraci\u00f3n de la carpeta la carpeta investigaci\u00f3n entonces es el punto en el que nos encontramos y yo dir\u00eda que ha habido buena disposici\u00f3n y hemos tenido acceso a toda la informaci\u00f3n que hemos requerido hasta el d\u00eda buenos d\u00edas canciller presidente preguntarle si nos pudiera detallar un poco m\u00e1s en qu\u00e9 consiste este congelamiento de armas si hay una cifra este y para qu\u00e9 periodo ser\u00eda y si nos pudiera especificar un poco m\u00e1s cu\u00e1les son las medidas que le est\u00e1n pidiendo a eeuu que tome desde desde all\u00e1 desde eeuu para este congelamiento gracias b\u00e1sicamente tiene que ver con dos medidas una es en m\u00e9xico es ilegal ingresar con armas entonces eso significa que las personas que van a cruzar hacia m\u00e9xico que porten armas sin la debida autorizaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1n cometiendo un delito entonces necesitamos que las autoridades norteamericanas hago referencia a la pregunta que sea el compa\u00f1ero city en particular fue muy fuera de tono su declaraci\u00f3n del d\u00eda lunes y que el de cargas que dec\u00eda que mi hijo tiene que hacer m\u00e1s bueno nosotros decimos ustedes tienen que hacer lo que les corresponde de acuerdo a las convenciones internacionales y a las propias leyes y acuerdos bilaterales por consiguiente debe haber un proceso de revisi\u00f3n cuando sales de eeuu vivas ingresar a m\u00e9xico de que no por sar m\u00e1s porque es ilegal en el pa\u00eds al que vas a entrar entonces no es s\u00f3lo responsabilidad del m\u00e9dico revisarlos cuando est\u00e1n en nuestro territorio sino que aquel que vaya a cruzar sepa muy bien que si tener un arma porta un arma est\u00e1 cometiendo un delito entonces eso es lo que queremos avanzar eso es una cosa y la otra es quien vende las armas del otro lado de manera irregular ah\u00ed est\u00e1 el otro tema es un tema de inteligencia ya el secretario de seguridad seguramente les va a comentar esto no quiero anticiparles todos los detalles porque es una estrategia propia de seguridad pero m\u00e9xico va por eso si va a haber un cambio importante en esa estrategia y en lo que estamos demandando pero y se va a dar a conocer las cifras mensuales es decir lo primero que tenemos que ponernos de acuerdo es el n\u00famero conocer el tipo de armas y el n\u00famero que cada vez estamos detectando en m\u00e9xico ya qu\u00e9 delitos est\u00e1n vinculados eso seg\u00fan nos inform\u00f3 sea un sector de seguridad el doctor durazo es lo que pretende darse a conocer mensualmente no solo las cifras sino qu\u00e9 delitos est\u00e1n v\u00ednculos hay otras gracias buen d\u00eda canciller dalila escobar de corresponsal de tiempo de tiempo tambi\u00e9n coahuila anoche bueno en las \u00faltimas horas se dio a conocer que se encontr\u00f3 el cuerpo de una mujer y su \u00fanico de al menos de cinco a\u00f1os que fueron arrastrados por el r\u00edo bravo en el intento por cruzar de m\u00e9xico es estados unidos de hecho el hallazgo fue en la frontera entre te entretengas y coahuila preguntarle cu\u00e1l es el n\u00famero cu\u00e1l es el n\u00famero oficial que ustedes tienen en torno a la cantidad de muertes que se han dado de personas que han intentado cruzar de m\u00e9xico eeuu si tiene el n\u00famero tambi\u00e9n el caso espec\u00edfico de coahuila y bueno preguntarle si a\u00fan con estos hechos consideran que estas medidas siguen siendo siguen siendo exitosas y que el n\u00famero en este sentido les les ha compartir todas las medidas que se est\u00e1n tomando tienen como prop\u00f3sito evitar desgracias porque dec\u00eda yo en otra ocasi\u00f3n que no tuve el gusto de que comparti\u00e9ramos esa conferencia informaba yo que las condiciones en las cuales se da este flujo pone en riesgo la vida de muchas personas por ejemplo pensemos en los trailers no tiene a veces ni el aire suficiente [M\u00fasica] puedo darte el reporte de los \u00faltimos cuando el gobierno a esta fecha con mucho gusto te les pido que te lo preparen y lo que estamos tratando de evitar es que tengas una un flujo migratorio irregular an\u00f3nimo en manos de delincuencia organizada o no y por eso estamos creando 60.000 empleos por primera vez en centroam\u00e9rica as\u00ed que qu\u00e9 es lo que se quiere buscar que no tengas que asumir esos riesgos que no tengas que correr esos riesgos eeuu tiene una pol\u00edtica migratoria dur\u00edsima la resoluci\u00f3n que toma ahora la corte es impresionante el impacto para tener la corte de eeuu entonces qu\u00e9 tenemos que hacer crear alternativas para las personas para que no tengan que correr esos riesgos nosotros estamos preocupados por eso eso no lo genera lo que estamos haciendo eso lo genera la falta de opciones all\u00e1 con mucho gusto te mando la informaci\u00f3n claro s\u00ed buenos d\u00edas canciller mich\u00e8le sabban eluniversal hablando sobre este tema de la delincuencia organizada que reporte tiene de cu\u00e1ntas bandas se han desarticulado de red de tr\u00e1fico de personas en lo que va de esta administraci\u00f3n y cu\u00e1l ser\u00eda la operaci\u00f3n que ellos tienen ya sea los c\u00e1rteles mexicanos con otras bandas criminales en estados unidos o en centroam\u00e9rica por ejemplo las maras la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos inform\u00f3 que tienen m\u00e1s de 300 casos ya judicializados que tienen que ver con y tr\u00e1fico de personas y ah\u00ed estamos hablando de los propietarios de tr\u00e1ilers estamos hablando de quienes tienen hasta casas diferentes tipos de instalaciones para que las personas ah\u00ed est\u00e9n para moverlos de noche sabemos que hay lo que llamamos una red entre honduras y la frontera con tamaulipas es la que m\u00e1s trabajo nos ha costado ayer la fiscal general de la rep\u00fablica nos inform\u00f3 tambi\u00e9n ayer que hab\u00eda hecho una operaci\u00f3n exitosa para uno de los puntos intermedios que est\u00e1 en tabasco [M\u00fasica] pudieron tener resultados respecto a una banda que se dedica es as\u00ed que tienen los trailers las casas est\u00e1n cobrando 3.500 4.000 d\u00f3lares personas segunda vuelta a cinco mil d\u00f3lares o sea si quieres tener dos opciones para cinco mil d\u00f3lares entonces es un negocio inmenso que puede resolver ese c\u00f3mo podemos hacer frente a la investigaci\u00f3n la inteligencia que acabo de mencionar y creando opciones otra vez en sus lugares de origen para que la gente no tenga que correr esos riesgos est\u00e1n corriendo riesgos muy altos porque tienen situaciones muy dif\u00edciles en honduras guatemala el salvador s\u00e9 que hay que apoyarlos hay que respaldarlos ayer tuvimos reuni\u00f3n con la uni\u00f3n europea les dec\u00edamos eso tambi\u00e9n hagamos un esfuerzo entre todos y queremos tambi\u00e9n convencer a eeuu aunque no lo creas con los resultados que logremos en el salvador guatemala y honduras respecto a tu pregunta entonces yo lo que har\u00eda es pedirle al ex general de la rep\u00fablica que hoy pueda compartirnos esa informaci\u00f3n con todo el debido respeto a su autonom\u00eda por supuesto y en los t\u00e9rminos que ellos as\u00ed lo consideren para que ustedes puedan tener los detalles pero si han tenido una actuaci\u00f3n dir\u00eda yo bastante destacada y relevante hace alg\u00fan tiempo no era algo prioritario hacer esta investigaci\u00f3n pero ahora se est\u00e1 viendo por muchas razones que es algo que debe ser prioritario y as\u00ed est\u00e1 haciendo para el caso de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay otras pruebas emery green comm racing hablando de crimen organizado tengo informaci\u00f3n de primera mano que los agentes de inmigraci\u00f3n en tamulipas est\u00e1n llevando a los migrantes retornados de estados ellos a las estaciones de buses y que los carteles aparecen inmediatamente y los secuestran es una ola enorme de secuestro sin grandes y yo quisiera saber de qu\u00e9 manera usted va a detener esta ola de secuestros de inmigrantes y por qu\u00e9 por lo menos no pone seguridad en las estaciones de buses donde sepa que est\u00e1n llegando secuestrando los migrantes yo con mucho gusto te agradecer\u00eda la informaci\u00f3n de secuestros masivos de migrantes porque no tenemos informaci\u00f3n si est\u00e1 ocurriendo y t\u00fa lo sabes a nosotros nos servir\u00eda mucho lo que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico es ofrecerles toda clase de protecci\u00f3n se les ofrece albergue se les ofrece apoyo para externaban se les ofrece empleo hasta ahora lo que hemos logrado es que tengan empleo en el norte menos de 2000 no quieren empleo la mayor\u00eda no la han aceptado pero los que nos han dicho que si lo hemos hecho lo es o lo tienen a su cargo horacio duarte el subsector de trabajo en albergues igual formamos un el recinto especial en ciudad ju\u00e1rez en mexicali en tijuana tijuana y ahora sabe hacer lo mismo si est\u00e1 trabajando ahora es a duarte para nuevo le\u00f3n estamos vivos entonces si hemos tenido casos de ser puestos pero no son masivos los que nosotros hemos podido investigar hemos hecho como 20 casos pero si t\u00fa tienes referencia de que sean como t\u00fa dices que no lo pongo en duda y nos das la informaci\u00f3n que t\u00fa tengas puesto que actuamos de inmediato que otra comprar pero tenemos que hacerlo porque lo que estoy escuchando es que es una ola que yo no veo que haya un fen\u00f3meno masivo secuestro con todo respeto hasta no tengo informaci\u00f3n pero si t\u00fa tienes otra informaci\u00f3n por favor me la compartes entonces tomamos una acci\u00f3n hay otras cosas buenos d\u00edas canciller andra - del grupo formula hablaba sobre el impacto de esta medida de la corte de eeuu yo quisiera preguntarle qu\u00e9 estimaciones tiene sobre este impacto que tendr\u00e1 con m\u00e9xico sobre el n\u00famero de solicitudes de asilo o cual otra otro impacto tendr\u00eda es bueno estamos evaluando los impactos esta subvenci\u00f3n del d\u00eda de ella ser\u00eda muy alta apresurado darte ahorita n\u00fameros cifras pero por supuesto que son una medida sin precedentes que la corte haya resuelto eso pues llama la atenci\u00f3n pero es una decisi\u00f3n de el d\u00eda de hoy vamos a tener varias reuniones para tener la estimaci\u00f3n espec\u00edfica de cu\u00e1les son los efectos dependiendo como est\u00e9 formulada la resoluci\u00f3n de la suprema corte en eeuu entonces el d\u00eda de hoy vamos a tener eso claro ahora te anticipo que las solicitudes de asilo por parte de mexicanos no es el n\u00famero muy menor pero tambi\u00e9n es de lo que s\u00ed tiene un impacto para todos los que est\u00e1n solicitando asilo de diferentes nacionalidades entonces el n\u00famero lo tendr\u00e9 m\u00e1s tarde gracias presidente canciller la decisi\u00f3n que toma la suprema corte de estados unidos el d\u00eda de ayer es un gran impacto esto presupone o caldea el ambiente para que m\u00e9xico sea el tercer pa\u00eds seguro la posici\u00f3n de m\u00e9xico sigue siendo la misma o lo est\u00e1n reconsiderando gracias a la posici\u00f3n de m\u00e9xico va a ser la misma nada m\u00e1s para aclarar sobre ese tema en el tercer pa\u00eds seguro significa que todas las solicitudes de asilo se tramiten en mexico eso significa y eso implica un tratado como t\u00fa sabes la posici\u00f3n del gobierno de la rep\u00fablica ha sido que no vamos a aceptar eso y el senado la rep\u00fablica consultamos y tampoco lo va a aceptar y eso se lo hicimos saber ya en las diferentes ocasiones que hemos tenido y les hemos compartido tambi\u00e9n el posicionamiento por escrito con los detalles del caso y porque m\u00e9xico no lo va a sacar entonces eso no puede ser derivado de una resoluci\u00f3n de la corte en otro pa\u00eds eso es un tratado un tratado entre dos o m\u00e1s pa\u00edses mil con no lo va a aceptar bajo ninguna circunstancia si nunca cierra su servidor estamos como s\u00edntesis como de su como el gran resumen de su estancia en washington sus pl\u00e1ticas disip\u00f3 todo riesgo de medidas duras de parte de eeuu o pende como espada de damocles sobre nosotros el hecho de que var\u00ede el car\u00e1cter la intenci\u00f3n de la pol\u00edtica norteamericana hacia m\u00e9xico muchas gracias con mucho gusto yo dir\u00eda que en esta ocasi\u00f3n tuvimos una reuni\u00f3n en donde no tenemos una circunstancia de que nos hayan fijado un plazo o de que se haya puesto sobre la mesa el tema arancelario ya es otro escenario en que estamos en este momento a usted el presidente canciller pues nada m\u00e1s para preguntarle acerca del seguimiento y los avances que se tienen con respecto al cuidado y la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os migrantes que se que se encuentran en m\u00e9xico que vienen de sudam\u00e9rica y de los ni\u00f1os mexicanos que est\u00e1n migrando o que quedan varados en las fronteras que se mueven en eeuu sobre alimentaci\u00f3n seguridad salud todo lo que compete al cuidado la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os ya no la aceitera gobernaci\u00f3n relaciones exteriores con la participaci\u00f3n de muy diversas instituciones yo a conocernos existe familiarizado un protocolo por resoluci\u00f3n la presidencia de la rep\u00fablica para lo que tiene que ver con menores no acompa\u00f1ados en nuestro territorio acto seguido adem\u00e1s de tener ese protocolo se hizo con todas las entidades federativas que est\u00e1n involucradas diferentes tipos de acuerdo porque no est\u00e1n apoyando much\u00edsimo y sobre todo para men\u00fas de cumplea\u00f1os de parte de la secretar\u00eda de relaciones exteriores se hizo una transferencia de recursos para apoyar tanto al din\u00e1mico como al dif para que tengan las condiciones necesarias para atender este flujo de menores me acompa\u00f1a ahora el descenso del 76 por ciento incluye menores de esa cifra que vimos ahorita la ca\u00edda del 76 por ciento m\u00e1s o menos un tercio son menores que ya no est\u00e1n llegando a m\u00e9xico en este momento se va cayendo el flujo tambi\u00e9n va cayendo el n\u00famero de menores y no acompa\u00f1ados desgraciadamente en muchos casos los menores los tenemos o hay que visualizar los en tres grupos los muy peque\u00f1os reci\u00e9n nacidos tambi\u00e9n que necesitan resistencia muy intensiva la infancia y luego adolescencia y en cada caso hay una pol\u00edtica distinta antes pero con mucho gusto te compartimos ese protocolo que est\u00e1 funcionando ya en este momento en eeuu es algo permanente de los consulados los consulados mexicanos en la red m\u00e1s valiosa el c\u00f3nsul de consulados en eeuu de todos los pa\u00edses del mundo y visitan al m\u00e1s del 80% porque necesitamos que lo acepten o sea restante 20 te dice que no gracias pero poquito m\u00e1s del 80% de todas las personas que necesitan asistencia en eeuu que est\u00e1n en alguna condici\u00f3n de detenci\u00f3n del proceso migratorio o en cualquier otro escenas y por fortuna el n\u00famero de menores mexicanos no acompa\u00f1ados en eeuu en esas circunstancias pr\u00e1cticamente lo tenemos cubierto su totalidad hay otras hola buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas canciller dicte ja tovar de radio latino y california dos preguntas respecto a los tres centros de integrar integradores de emigrantes que est\u00e1n puesta en marcha en el norte del pa\u00eds en nuevo l\u00e9on mexicalli tijuana bueno me preguntaba referente a cu\u00e1l va a ser el modelo de atenci\u00f3n que se va a dar a la poblaci\u00f3n migrante y bueno cu\u00e1l es cuando estar\u00eda iniciando operaciones estos tres modelos de integral integradores de poblaci\u00f3n migrante la segunda pregunta pues va encaminada a la reparaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las de espacios en los albergues al sur del pa\u00eds en tapachula chiapas cu\u00e1l es la poblaci\u00f3n que se est\u00e1 entendiendo que est\u00e1 atendiendo actualmente y cu\u00e1les cu\u00e1les son las acciones y programas sociales a los que est\u00e1 accediendo la poblaci\u00f3n migrante en este momento tengo otra pregunta para el presidente respecto al ahorro que se dio en el convenio con la confer manca y m\u00e9xico que es que se va a hacer con el recurso si se va a redirigir y en qu\u00e9 se va a aplicar o en acciones para para otras actividades de m\u00e9xico bueno muchas gracias les voy a agradecer much\u00edsimo una pregunta por cada una cada uno para que podamos atender la mayor\u00eda de los al beb\u00e9 no albergues dos centros de atenci\u00f3n a migrantes ya est\u00e1n operando los que usted me comenta y tenemos una l\u00ednea de apoyo a muchas instituciones que son de la sociedad civil estamos trabajando con muchas instituciones en los plat\u00f3s les presentamos un reporte para el caso de la frontera sur de las instituciones de la sociedad civil que estamos respaldando con fondos de diferente procedencia del gobierno de la rep\u00fablica entonces le dir\u00eda yo que la el punto de crisis que tuvimos el mes de junio de saturaci\u00f3n de albergues de problemas serios ya no es la situaci\u00f3n en este momento porque por las cifras que acabamos de dar a conocer en este momento en ciudad ju\u00e1rez por ejemplo la ocupaci\u00f3n del centro leona vicario pues no ha rebasado el 50 por ciento de la capacidad instalada y va para abajo y sigue el n\u00famero de personas que est\u00e1n necesitando sus apoyos tambi\u00e9n est\u00e1 bajando pues de manera muy acelerada hay m\u00e1s trayectos buenos d\u00edas presidente canciller steffen 8 de adn 40 nada m\u00e1s a ver si en esta conversaci\u00f3n que el d\u00eda de ayer se sostuvo con donald trump se habl\u00f3 sobre una posible visita encuentro entre el presidente de l\u00f3pez obrador y su hom\u00f3logo esto pues con el \u00e9xito que obtuvo este plan migratoria bueno si se menciona siempre que se est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n para en alg\u00fan momento dado tener un encuentro pero no nos habl\u00f3 de una fecha espec\u00edfica ni tenemos una intenci\u00f3n de corto plazo de llevar a cabo ese encuentro m\u00e1s adelante si es necesario con todo gusto lo hacemos hay una buena disposici\u00f3n y yo dir\u00eda que si mantenemos una buena relaci\u00f3n como lo estamos logrando hasta ahora seguramente vamos a tener resultados favorables en los temas que m\u00e9xico ha puesto la mesa no me refiero nada m\u00e1s al tema de armas sino temas de desarrollo que fue el tema principal desde la primera comunicaci\u00f3n que envi\u00f3 el presidente de l\u00f3pez obrador al presiente trump dici\u00e9ndole por qu\u00e9 no invertimos y hacemos un plan conjunto para el desarrollo en centroam\u00e9rica del sur de m\u00e9xico entonces seguramente eso va a ser un tema cada vez m\u00e1s importante en la relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses buenos d\u00edas canciller mala ribera de enfoque noticias yo quisiera preguntarle si con esto con esta nueva relaci\u00f3n se anule el deseo de donald trump que hab\u00eda formulado de hacer cambios a la regulaci\u00f3n para la comercializaci\u00f3n de armas de eeuu es decir que ya no necesitar\u00edan en este caso pues las empresas estadounidenses la intervenci\u00f3n del gobierno de los eeuu para poder vender sus armas en el extranjero que todav\u00eda hace poco se se mencionaba como una posibilidad pero ahora con lo que comenta queda anulada esta intenci\u00f3n este deseo de donald trump y al presidente m\u00e1s adelante si me permite preguntarle sobre estas nuevas herramientas que que se anuncian por parte del sat presidente porque se dice que bueno tiene que mejorar la recaudaci\u00f3n y en ellas bueno pues bien en la implementaci\u00f3n por ejemplo la posibilidad de cobrar estos 700 millones que debe el internet al sat o incluso la propuesta del consejo coordinador empresarial de que si m\u00e1s de 30 d\u00edas tardar\u00e1n en dar la devoluci\u00f3n el sat a las empresas bueno pues pudieran pagarles tambi\u00e9n intereses no no se anula nosotros no tuvimos una conversaci\u00f3n con el presidente de trump respecto a sus posibles iniciativas en materia legislativa lo que estamos planteando en materia de armas es que haya una acci\u00f3n correspondiente y rec\u00edproca de eeuu en el \u00e1mbito de las competencias que actualmente tiene y considerando que en m\u00e9xico es ilegal portar armas sin la autorizaci\u00f3n del sector el defensa nacional como lo establece la ley o de las corporaciones correspondientes entonces lo que estamos exigiendo es que conforme a lo que la ley dispone se aplique y podamos tener un resultado favorable que es congelar el tr\u00e1fico de agua si les parece tomamos m\u00e1s noticias con respecto a los mexicanos el d\u00eda de ayer se mencionaba de que despu\u00e9s esta reuni\u00f3n se acord\u00f3 de que todos los mexicanos deportados llegar\u00edan la ciudad de mexico se concentran en ciudad de m\u00e9xico a fin de que no est\u00e9n en la frontera que tan cierto es esta circunstancia y la parte de los ni\u00f1os migrantes que est\u00e1n en el sur del pa\u00eds que tanto se les est\u00e1 apoyando porque sigue habiendo de nuestras redes sociales de que pr\u00e1cticamente son son el tal\u00f3n de aquiles de todo esto que est\u00e1 son los m\u00e1s afectados existe en los del sur estamos apoyando como les dec\u00eda yo muchos albergues del dif estatal y federal y creo que tenemos un buen modelo de atenci\u00f3n pero si usted tiene conocimiento de alg\u00fan caso que no sea as\u00ed como nosotros lo realizamos se lo transferimos al dif y lo realizan de inmediato pero se ha hecho que se ha hecho un esfuerzo considerable y en respecto a los mexicanos que lo que planteamos ah\u00ed que no hagan repatriaciones de mexicanos que se queden en la zona de la frontera despu\u00e9s tienen que hacer todav\u00eda un esfuerzo muy grande para llegar a sus lugares de origen o un programa de 2013 a 2018 se suspendi\u00f3 en el 2018 y lo que queremos es que se vuelva a realizar que es que las personas que sean repatriadas nuestros connacionales de eeuu sean a sus lugares de origen y lo m\u00e1s cercano que se pueda y no sea en la frontera norte el n\u00famero de mexicanos que tenemos repatriados es menor al n\u00famero de mexicanos que tenemos en estados unidos con visas de trabajo hoy en d\u00eda esto no hab\u00eda pasado hasta hace poco entonces para darnos unidad magnitud estamos hablando de alrededor de 20 mil al mes entonces lo que queremos es que ese programa se lleva a cabo con esas 20.000 personas y all\u00ed lo plantea en esta raz\u00f3n lo planteamos en la reuni\u00f3n y dijeron que s\u00ed vamos a ver ahora que lo cumplan dije dijimos son otras 3 1 2 buenos d\u00edas con respecto a los infantes que fueron separados de sus padres hab\u00eda en eeuu en que estaban en condiciones infrahumanas contin\u00faa esta situaci\u00f3n o ya se anul\u00f3 completamente hasta donde tenemos conocimiento es algo que no est\u00e1 sucediendo en la misma escala que estaba sucediendo son pocos muy pocos los mexicanos que est\u00e1n en esa circunstancia pero siguen nos ha tocado bien los c\u00f3nsules respaldar a personas de guatemala del salvador de honduras que han tenido que enfrentar esta circunstancia que son condiciones inhumanas en todo lo que hacemos es tratar de respaldar los aprovechar lo que la ley dispone en eeuu tratar de impedir que suceda y eso va a seguir siendo la postura de nuestro consenso gracias canciller nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido mire a trav\u00e9s de redes sociales desgraciadamente hemos recibido mensajes de auxilio literalmente nos mandan hasta fotograf\u00edas que est\u00e1 pasando en quintana roo con estas comunidades rusas que est\u00e1n llegando incluso ahorita nos dicen que est\u00e1n por salir unos que han este ya ha purgado pena y est\u00e1n pues por salir cu\u00e1l va a ser su estado migratorio de estos extranjeros rusos y tambi\u00e9n se han ido hacia toda la comunidad de de la riviera maya y tambi\u00e9n forman parte de grupos nos dicen armados no son autodefensas entonces vienen elecciones en algunas comunidades aliado con algunos partidos pol\u00edticos el mismo este pri este pampered este que est\u00e1n entonces est\u00e1n muy preocupados aqu\u00ed tengo la informaci\u00f3n como usted dice si tenemos la informaci\u00f3n y qu\u00e9 est\u00e1 pasando con estas comunidades rusas que est\u00e1n llegando el canciller muchas gracias bueno con mucho gusto de compartir la informaci\u00f3n tenemos un flujo tur\u00edstico importante de rusia a quintana roo pero que yo sepa que est\u00e9n armados o la referencia que se est\u00e1 haciendo no tengo conocimiento no tengo referencia de que est\u00e9 ocurriendo si usted tiene esa informaci\u00f3n no tambi\u00e9n la pasa por favor para para no caer en generalidades de parte m\u00eda sino ser exacto y espec\u00edfico en lo que usted est\u00e1 se\u00f1alando por eso para verificarla y muchas veces buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez de efectos debe preguntarle en este trabajo en este combate al tr\u00e1fico de personas saber cu\u00e1ntas cuentas se tienen congeladas ya de estas faltas y desde estas bandas ya qu\u00e9 monto haciendo y sobre todo saber cu\u00e1ndo se van a reunir con el presidente electo de guatemala gracias vamos a tener conversaci\u00f3n con el presidente de guatemala en este mes de septiembre estamos por confirmar la fecha lugar y hora probablemente el d\u00eda de hoy salud pueda yo compartir a todos a todas y para tener esa conversaci\u00f3n con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y decir que ser\u00e1 un di\u00e1logo muy relevante para nosotros para todo el programa que estamos planteando respecto a la frontera con guatemala en sus primeras declaraciones y al presidente se\u00f1al\u00f3 presidente electo de guatemala que le interesa mucho participar en estos planteamientos entonces yo creo que el d\u00eda de hoy tendremos ya la confirmaci\u00f3n su parte y con mucho gusto la comparto y la otra cosa que le interesaba hay un reporte de la unidad de inteligencia financiera pero no me atrever\u00eda a llev\u00e1rselo as\u00ed de memoria porque adem\u00e1s no lo ha informado su titular entonces pues ah\u00ed estar\u00edamos a lo que el se\u00f1or presidente disponga para que \u00e9l pueda informarlo en detalle la unidad inteligencia financiera pero si ya hay congelamiento si haya una investigaci\u00f3n en curso relevante y esto tambi\u00e9n va a tener una influencia en lo que est\u00e1 ocurriendo es decir esas personas las redes est\u00e1n ganando 3500 4.000 5.000 d\u00f3lares por persona entonces es una investigaci\u00f3n de la m\u00e1s alta prioridad para la unidad inteligencia financiera en cuanto nos dan la autorizaci\u00f3n pues le pedimos al doctor nieto para que asista para darlo a conocer \u00faltima para que no te sientas sexual hizo muy buenos d\u00edas ciudadano jefe del ejecutivo del gobierno de m\u00e9xico muy buenos d\u00edas yo canciller muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas y nos escuchan carlos postos reportero de la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda tenemos sin duda recibido una palmada por parte del presidente trump en materia de lucha contra la migraci\u00f3n en un balance hasta hoy podr\u00eda usted calificar si hemos sido doblegados en materia migratoria como pa\u00eds y qu\u00e9 garant\u00eda existe de que la guerra comercial el tema migratorio y el tema del combate al narcotr\u00e1fico no sean utilizados como un complemento pol\u00edtico en las aspiraciones pol\u00edticas de julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo por el presidente trump gracias bueno nosotros no no podemos ni debemos hacer otra cosa m\u00e1s que defender los intereses de m\u00e9xico y evitar que seamos objeto de la contienda pol\u00edtica en eeuu para no lo podemos impedir decir en eeuu van a hablar de mexico y nosotros no podemos regular eso unos y otros que estamos tratando de hacer porque antes de que la contienda electoral en eeuu uva deton\u00f3 porque as\u00ed ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses que m\u00e9xico tenga sus asuntos lo m\u00e1s avanzado son resortes posibles es decir a mi hijo no le convendr\u00eda tener en pleno proceso de todos eeuu n\u00fameros muy altos de flujos migratorios creciendo cada mes porque entonces nos vamos a volver el tema central en eeuu por eso pienso que estas medidas que hemos tomado son obedecen primero al marco legal mexicano porque en m\u00e9xico las personas que est\u00e9n en nuestro territorio tienen que tener un estatus legalmente establecido m\u00e9xico da refugio as\u00ed hacia su pol\u00edtica tradicional es bastante liberal dir\u00eda yo en su pol\u00edtica respecto a las personas que nos piden apoyo que quieren estar en m\u00e9xico pero m\u00e9xico no es un pa\u00eds de paso para que cualquier persona pase a trav\u00e9s de nuestro territorio sin cumplir nuestras leyes porque eso inclusive y en contra no s\u00f3lo de lo que es hoy lo que la ley nos ordena sino de la protecci\u00f3n de las y los mexicanos y de las obligaciones que tienen estado mexicano entonces lo que est\u00e1 haciendo es que de un punto de crecimiento desmedido estamos llegando a un punto de un flujo regular y ordenado y eso va en favor de los inter\u00e9s de mexico no en contra sino no lo estar\u00edamos haciendo entonces hay que estar muy alertas hay que trabajar con mucha firmeza con una astucia y defender los intereses de m\u00e9xico porque los procesos electorales en eeuu nosotros no los podemos regular y es probable que si nosotros no tomaremos las medidas correctas pues pudi\u00e9ramos indirectamente provocar que m\u00e9xico se vuelva un tema en los estados unidos exactamente lo que estamos buscando lo contrario la parte que nos toca es esa y lo que estamos haciendo no no porque en ese caso pues ser\u00eda el tercer pa\u00eds seguro ser\u00eda otro el escenario en donde se colocar\u00e1 m\u00e9xico gm\u00e9xico ha llevado a caus\u00f3 esta arteria y su estrategia est\u00e1 funcionando y se tiene que respetar lo que nosotros pensamos y lo que nosotros proponemos si nosotros logramos que la cooperaci\u00f3n para el desarrollo crezca en la escala que se pretende que crezca no ser\u00e1 un gran triunfo para m\u00e9xico en los pr\u00f3ximos a\u00f1os hoy por hoy hemos logrado avanzar y estamos cerca de lograr que lo que decimos tenga m\u00e1s respaldo no s\u00f3lo en eeuu entornos gracias muchas gracias pues este hemos dicho ya fue muy importante esta conferencia sobre un tema fundamental yo tengo que salir de gira vamos a a hidalgo si hay alg\u00fan asunto general pues te contestamos algunas preguntas si les parece unas 5 gracias yo presidente arturo para un grupo imagen ayer tras la reuni\u00f3n que sostuvo con los padres de los j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa dieron una rueda de prensa y all\u00ed se\u00f1alaron que no ven un avance concreto y no lo que desear\u00edan ellos es decir que el subsecretario encinas nos coment\u00f3 que hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n abiertas nuevas si nos pudiera comentar por favor qu\u00e9 piensa acerca de lo que el sentimiento de los padres de que no ven un avance m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya se hab\u00eda se ten\u00eda y si nos pudiese comentar en alg\u00fan momento cu\u00e1l si hay una nueva l\u00ednea de investigaci\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n si me permite ayer tambi\u00e9n partidos pol\u00edticos fueron han anunciado que van a ir a la suprema corte de justicia para iniciar una acci\u00f3n de inconstitucionalidad por el tema de las facturas que usted ya nos comentaba ayer tambi\u00e9n de la conferencia empresas y que pueda subir comentarios bueno yo creo que tienen toda la raz\u00f3n las madres los padres de familia de los j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa necesitamos que haya resultados qu\u00e9 sepamos d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes ella es la demanda de ellos y eso es lo que nosotros tambi\u00e9n deseamos y estamos haciendo todo lo que se puede se debe todo ayer les expliqu\u00e9 a ellos de las decisiones que hemos tomado las instrucciones que ha dado al respecto nuestro inter\u00e9s de continuar con la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes es un asunto de la m\u00e1s alta prioridad para el gobierno es un asunto de justicia es un asunto humanitario todos estamos trabajando con ese prop\u00f3sito acordamos pues seguir trabajando no van a faltar recursos estamos facilitando la participaci\u00f3n de organismos internacionales de derechos humanos grupos especializados de derechos humanos los que iniciaron la investigaci\u00f3n que puedan venir todos sin ninguna limitante \u00edntegro la fiscal\u00eda especial sin embargo ellos me pidieron que intervini\u00e9ramos para tener una reuni\u00f3n con el fiscal general en el barco de autonom\u00eda que hay entre los poderes en este caso la independencia de la fiscal\u00eda por ser un asuntos de estado le ped\u00ed la entrevista al fiscal general te va a llevar a cabo la semana pr\u00f3xima con los padres para que el informe yo voy a estar presente como testigo quedamos a reunirnos cada dos meses y espero que no sean muchas reuniones para qu\u00e9 podamos dar la informaci\u00f3n la noticia de que ya se encontraron a los j\u00f3venes yo no quisiera que esto fuese eterno entonces en eso estamos pero si tienen raz\u00f3n son sus hijos muchos a\u00f1os sin ellos son los sentimientos de los padres y ya sabemos todos de c\u00f3mo es el amor de los padres a los hijos entonces y estamos atendiendo eso que otra cosa preguntas el anuncio de partidos pol\u00edticos de que iniciaron una acci\u00f3n de inconstitucionalidad por el t\u00e9rmino est\u00e1n en su derecho de hacerlo ayer lo dije imag\u00ednense gasta pena ajena defendiendo a defraudadores eso de las facturas falsas empez\u00f3 hace unos a\u00f1os y prol\u00edfero en el pa\u00eds y desde luego todas estas cosas fueron protegidas es decir hab\u00eda respaldo pol\u00edtico pero llegar\u00e1 al extremo de que los legisladores se opongan a que se castigue a defraudadores muestra pues que tienen problemas en sus partidos tienen una profunda descomposici\u00f3n al interior no es la moral la que nos gu\u00eda pero tienen su derecho a manifestarse y desde luego acudir a cualquier instancia nosotros vamos a defender de que no haya facturas falsas que no haya defraudaci\u00f3n fiscal como es que los campesinos y los obreros pagan impuestos los pobres pagan impuestos cuando se compra una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto las clases medias los profesionales dos peque\u00f1os medianos empresarios comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios en general este hay despachos para defraudar ser\u00eda est\u00e1 interesante hacerlo en la investigaci\u00f3n sobre este tema si nosotros permitimos esto entonces no tenemos no tendr\u00edamos recaudaci\u00f3n de impuestos que se hac\u00eda antes aumentar los impuestos y crean impuestos nuevos o decretar gasolinazos afectar m\u00e1s a la gente x mantener estas pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n entonces la aplicaci\u00f3n de la ley por parejo no queremos huachi col ni arriba ni abajo no queremos delincuencia no queremos delincuencia com\u00fan ni queremos delincuencia de cuello blanco ya se acab\u00f3 el qu\u00e9 solo era ladr\u00f3n o corrupto que se robaba una bolsa en el mercado un cilindro de gas la ropa que dejaban tendida en el patio es el helado long los grandes ladrones los corruptos protegidos por el poder no perd\u00eda ni siquiera su respetabilidad una gente qu\u00e9 evade impuestos que no pagan los impuestos pues es un corrupto deber\u00eda dar verg\u00fcenza que utiliza documentos falsos y no contribuir para no este ayudar que se creen muy vivillos son muy influyentes tienen muchas agarraderas ya se acab\u00f3 eso es una verg\u00fcenza que un partido estoy defendiendo estas cosas y as\u00ed se las pasaron durante todo el periodo neoliberal levantando la mano oprimiendo el bot\u00f3n porque despu\u00e9s se volvi\u00f3 electr\u00f3nico votando para reformar leyes y reformar la constituci\u00f3n y permitir el saqueo de m\u00e9jico y todav\u00eda se atreven autonombrarse representantes populares farsantes simuladores arribistas politiqueros corruptos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera bueno gracias presidente para consultarle dos temas el primero ser\u00eda el d\u00eda de ayer los dirigentes de la cnte comentaron que ya hay un compromiso que usted acept\u00f3 el tema del pase autom\u00e1tico de los egresados de las normales a las plazas magisteriales confirmar si esto es as\u00ed y si usted considera que es lo conveniente porque ha habido cr\u00edticas sobre un sobre este tipo de procedimiento incluso de instituciones como la unesco por la falta de transparencia que habr\u00eda en este tipo de procesos sin evaluaci\u00f3n que fuera pase autom\u00e1tico de la normal a la plaza s\u00ed yo lo s\u00e9 promov\u00ed este es vamos a hablar f\u00edsico vamos a usar el lenguaje tecnocr\u00e1tico es que es un nuevo paradigma ya se acab\u00f3 este la pol\u00edtica privatizadora en materia de educaci\u00f3n hizo mucho da\u00f1o eso lo de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n usaron los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n para rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar y pasaban el examen es que no pasar\u00e1 en el examen ellas nos deben una explicaci\u00f3n porque durante todo el periodo liberal rechazaron a millones de j\u00f3venes que quer\u00eda ingresar y que con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n no les daban la oportunidad de estudiar esa era una de las reglas de la anterior pol\u00edtica educativa la supuesta calidad de la ense\u00f1anza que tambi\u00e9n fue otro parapeto y la excelencia y qu\u00e9 pasaba con los j\u00f3venes no ten\u00edan posibilidad de estudiar porque lo que se buscaba era que estudiara el que tuviera para pagar colegiatura se esmeraron y destruir la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita eso fue el periodo neoliberal vino el rector de la unam me trajo hace poco una tabla para decirme con mucha satisfacci\u00f3n que en la unam el 65% de los estudiantes eran de familias pobres o de clase media baja y que el 35 era de clase media media media alta y alta pero el 65% de clase media baja y de pobres de familias pobres y le dije sabes por qu\u00e9 por el pase autom\u00e1tico y lo quer\u00edan quitar si hubiesen quitado el pase autom\u00e1tico que insistieron mucho los conservadores no fuese esa la composici\u00f3n como es a nivel nacional por los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n donde no hay pase autom\u00e1tico solo el 50 por ciento son pobres y de clase media baja el otro 50% clase media media clase media alta y alta en general entonces en el caso de las normales quer\u00edan de acabarlas para que cualquiera pudiese ser contratado como maestro entonces lo hemos decidido apoyar las normales hoy dec\u00eda yo voy a ir algo yo voy a repetir que se abre el mes y que lo cerraron es una verg\u00fcenza que hayan hecho eso como han cerrado otras normales no se van a cerrar ya las escuelas normales al contrario se van a abrir m\u00e1s escuelas normales y el que salga de la escuela normal va a salir con su plaza aunque no les guste a los conservadores me van a decir y la evaluaci\u00f3n y que no van a estudiar no el estar en una normal en nivel licenciatura significa prepararse para dar clases que m\u00e1s capacitaci\u00f3n que m\u00e1s formaci\u00f3n entonces si lo plante\u00e9 eso yo suger\u00ed eso solo qu\u00e9 s\u00e9 ponga en correspondencia con las vacantes pero que las plazas las cubran y tengan preferencia los egresados de las normales p\u00fablicas pero no considera que este modelo podr\u00eda poner en riesgo la calidad de los docentes que no no no al contrario al contrario los maestros de m\u00e9xico est\u00e1n capacitados y ya basta de estar partiendo de supuestos falsos eso de que no tienen capacidad los maestros que no est\u00e1n bien formados los maestros mexicanos y eso tiene que ver con la pol\u00edtica neoliberal y con la agenda que establecieron en eeuu para e imponer las llamadas reformas estructurales entonces un asunto fundamentalmente ideol\u00f3gico nosotros no actuamos as\u00ed y nos apegamos a la realidad s\u00ed destino much\u00edsimo dinero para desprestigiar a los maestros y dinero del presupuesto se pagaban campa\u00f1as para meter esa idea de que los maestros son muy responsables de que los maestros no dan clases ganaban much\u00edsimo dinero no se me va a olvidar lo que \u00e9ste public\u00f3 un peri\u00f3dico que ya no quiero mencionar su nombre acerca de los maestros de oaxaca que hab\u00eda un maestro que ganaban seiscientos mil pesos mensuales a 8 columnas no se me olvida de que ese mismo peri\u00f3dico para desprestigiar al maestro honesto que falleci\u00f3 posteriormente que fue hasta la c\u00e1rcel injustamente le fabricaron el delito del lavado de dinero pero cuando lo van a detener con informaci\u00f3n del cis en ese peri\u00f3dico sac\u00f3 conversaciones en donde a este maestro supuestamente le gustaba y el alcohol las campa\u00f1as de desprestigio inmundas eso no va a volver a suceder entonces no es que me hayan he presionado los d la gente yo no me dejo este presionar por nadie tengo mi propio criterio no me dej\u00f3 intimidar por nadie act\u00faa en funci\u00f3n del inter\u00e9s general a partir de argumentos y de la raz\u00f3n y es que cuando ni siquiera ellos me lo plantearon yo lo plante\u00e9 porque yo quiero este fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica no olvidemos la primera reforma educativa la llev\u00f3 a cabo salinas siendo se dicho secretario de educaci\u00f3n modificaron el art\u00edculo 3\u00ba constitucional para poner al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior porque la educaci\u00f3n antes de esa reforma ten\u00eda que ser gratuita en todos los niveles de escolaridad y ellos se acostaron ese derecho s\u00f3lo a educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed empezar y a partir de ah\u00ed creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas como nunca y el prop\u00f3sito era que estudiara que tuviera dinero para pagar colegiatura y siempre lo digo y lo repito yo no estoy en contra de las escuelas privadas el que tiene para pagar una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares entonces es cosa de entender que ya estamos en la \u00e9poca post neoliberal ya no es lo mismo ya se est\u00e1 aplicando a otra pol\u00edtica porque as\u00ed lo decidi\u00f3 la gente esto que yo les estoy explicando a ustedes lo dec\u00eda yo como candidato en las plazas no enga\u00f1e a nadie esto lo dec\u00eda yo en las plazas y la gente voto x que se llevan a cabo los cambios en los debates pensando nuestros adversarios los otros candidatos de que me iba a afectar el que yo sostuviera que se iba a cancelar la reforma educativa insist\u00eda mucho en eso y lo repet\u00ed muchas veces que si llegaba a la presidencia se iba a cancelar la reforma educativa idie mis razones \u00e9stas mismas adem\u00e1s no era una reforma educativa no era para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza ella era puro cuento era para someter al magisterio y para que avanzara el prop\u00f3sito de privatizar la educaci\u00f3n y sobre todo un asunto ideol\u00f3gico pero a m\u00e1s no hay prueba m\u00e1s contundente de que los conservadores de ahora claudio x gonz\u00e1lez por ejemplo que era el principal promotor de esa reforma me acuerdo que mand\u00f3 a poner una pizarra electr\u00f3nica en el perif\u00e9rico y ah\u00ed aparec\u00eda supuestamente los d\u00edas de ausencia de los maestros porque no trabajaban los maestros ahora ya no habla de eso este ya no tiene el mismo protagonismo en ese tema pero es el principal promotor de los amparos masivos para que no construyamos el aeropuerto en santa lucia y es este de los principales opositores la transformaci\u00f3n a los cambios desde luego est\u00e1 en todo su derecho siempre lo vamos a respetar si no va a haber persecuci\u00f3n censura le vamos a mandar como era antes este como le hac\u00edan ellos mandaban este a aplicar auditor\u00edas a sus empresas no nosotros tenemos forma de defendernos este cual es la mejor manera de defendernos argumentar ejercer el derecho de r\u00e9plica polemizar y debatir esto es lo mejor presidente la segunda es que responde a los gobernadores que ya han manifestado su preocupaci\u00f3n por los recortes y reducciones que vienen en el proyecto de presupuesto que env\u00eda usted a la c\u00e1mara habr\u00e1 flexibilidad para aumentar esos recursos pues vamos a esperar y la c\u00e1mara de diputados resuelva por qu\u00e9 nosotros cumplimos con enviar del presupuesto hay que verlo hay que ver los casos si se trata de la baja pues que vienen a la baja los presupuestos pues yo pongo el ejemplo de la presidencia que este s si viene a la baja por la austeridad aqu\u00ed s\u00ed pero nosotros no podr\u00edamos y dejar de cumplir con la ley de coordinaci\u00f3n fiscal o sea a los estados se les tiene que entregar lo que por ley les corresponde es que ese es el mandato ya lo dem\u00e1s era lo que se negociaba qu\u00e9 eran pues las partidas especiales que hab\u00edan para todo entonces vamos a ver este que decide el congreso en este caso la c\u00e1mara de diputados pero ya no es como antes tambi\u00e9n en eso o sea no hay partidas especiales ya no hay partidas de noche es que recordemos un poco eso como era se serv\u00edan con la cuchara grande no estoy hablando en el caso de los gobernadores en general la distribuci\u00f3n del presupuesto la c\u00e1mara en esta temporada era un tianguis y van saben que llegaron al extremo de asignarle presupuesto a cada diputado le daban a cada diputado haciendo si a ti te tocan 10 millones a ti 20 al grupo parlamentario tanto entonces llegaban gobernadores presidentes municipales y le dec\u00eda a los diputados asigna m lo que te corresponde los 10 millones para construir banquetas para aparentar calles para la cultura para unidades deportivas y entonces un diputado de chihuahua podr\u00eda asignar lo que le correspond\u00eda a un presidente municipal qu\u00e9 es blanco para empezar que tiene que estar manejando presupuesto un diputado si esa no es su funci\u00f3n [M\u00fasica] la funci\u00f3n de la c\u00e1mara the beatles es aprobar el presupuesto no ejercer el presupuesto entonces les daban oficios de hacienda para aquellos y asignar\u00e1n presupuestos entonces es el presidente municipal de chihuahua llegaba con el diputado de durango y de saber tienes 10 millones este transfiere lo entregas un mucho no me des mochi pero yo te propongo a la empresa que va a ser las banquetas un descaro y todos por eso se aprobaba el presupuesto por unanimidad vamos a que eso cambie completamente no podemos gastar m\u00e1s de lo que se tiene de ingresos hay austeridad republicana no se est\u00e1n aumentando los impuestos no se est\u00e1n creando impuestos nuevos no va a aumentar la gasolina el diesel el gas la luz no va a aumentar en t\u00e9rminos reales la deuda p\u00fablica entonces tenemos que ahorrar y entregar el presupuesto de acuerdo tambi\u00e9n a las necesidades de la gente qu\u00e9 le llegue al pueblo que le llegue a todos m\u00e1s a los pobres a la gente m\u00e1s necesitada buenos d\u00edas se\u00f1or presente isabel arvide se\u00f1or 9 de febrero de 2017 un helic\u00f3ptero de fabricaci\u00f3n rusa llamado m17 dispara en tepic se lo recordara porque la campa\u00f1a habl\u00f3 much\u00edsimo de eso dispara contra una zona habitacional en un edificio 15 muertos se\u00f1or dispara con una ametralladora m 134 que puedes disparar 4000 tiros en cuesti\u00f3n de minutos esto usted ayer se comprometi\u00f3 que no hubiera m\u00e1s masacres tambi\u00e9n dijo que no era responsabilidad de las fuerzas armadas de los militares sino de las \u00f3rdenes civiles que recibieron que obviamente pues no pueden haber sido m\u00e1s que de los presidentes en turno en ese momento usted estaba en campa\u00f1a y se habl\u00f3 much\u00edsimo de que un asesor suyo hab\u00eda presentado esto que adem\u00e1s este es un delito nosotros en estado mayor en nuestro portal estado mayor mx hicimos una investigaci\u00f3n sobre como todos los tratados internacionales que tiene firmados m\u00e9xico estaban se romp\u00edan con esta manera de disparar porque tendr\u00eda que haber habido una guerra para que se pudiera disparar de esta manera entonces me preguntas ellos las dos preguntas es uno qu\u00e9 pasa con estos helic\u00f3pteros estos helic\u00f3pteros rusos que son de combate que no se pueden vender que no se pueden poner a la venta tan f\u00e1cilmente y si usted va a proceder contra estos civiles que no pueden haber sido m\u00e1s que los presidentes en turnos que dieron \u00f3rdenes de masacrar como sucedi\u00f3 en tepic bueno es muy claro ya no vamos a m\u00e1s al crear la poblaci\u00f3n civil ni a nadie este eso ya no se va e implementar nunca m\u00e1s se va a dar una orden en ese sentido era una estrategia considero equivocada y adem\u00e1s inhumana que violaba los derechos humanos por eso este a veces cuestion\u00f3 actitud la comisi\u00f3n de derechos humanos de manera respetuosa porque eso ameritaba denuncia fuerte parar la guerra y no que hicieron nada para eso charla comisi\u00f3n de derechos humanos que se hizo de la vista gorda como lo hicieron tambi\u00e9n c\u00f3mo se hicieron de la vista gorda muchas organizaciones de estas de la llamada sociedad civil y de los medios no todos nosotros bueno este pero se nos fueron el agujero s\u00ed y entonces ya no hacer eso no rematara heridos no tener esa pol\u00edtica de arrasar porque pensaron que as\u00ed iban a resolver el problema y lo que hicieron fue agravar lo m\u00e1s y perdi\u00f3 autoridad moral y el gobierno recuerdo que cuando lo de ayotzinapa se dec\u00eda de que si estaba el ej\u00e9rcito involucrado y si se abr\u00eda la investigaci\u00f3n si va a perjudicar al ej\u00e9rcito no al contrario se fortalece en las instituciones se debilitan si est\u00e9 ah\u00ed y contubernio 6 complicidades pero entre m\u00e1s se apeguen las instituciones a la ley a los protocolos m\u00e1s a autoridad adquieren entonces no vamos nosotros a seguir con la misma pol\u00edtica ayer habl\u00e9 de eso por qu\u00e9 antes de una actitud las fuerzas armadas de ejemplar en estos tiempos esto mismo estamos viendo sobre la pol\u00edtica migratoria las denuncias sobre violaci\u00f3n de derechos humanos son m\u00ednimas con una disminuci\u00f3n as\u00ed por qu\u00e9 porque hay la instrucci\u00f3n de respetar los derechos humanos de cuidar a los migrantes la preocupaci\u00f3n que tenemos es que no sean secuestrados por las bandas constantemente estamos atendiendo este asunto porque lo dijimos es el principio entre m\u00e1s avanzan y y llegan al norte en donde hay m\u00e1s predominio de bandas hay m\u00e1s riesgos pues tenemos el antecedente lamentable de tamaulipas de san fernando por eso el cuidado en el sur al estar muy pendientes que de repente un traficante de personas es detenido por bandas porque no pag\u00f3 la cuota y no solo lo detienen a \u00e9l sino detienen a migrantes y tenemos que buscar la forma de que liberen a los migrantes nos hemos dedicado a cuidarlos y con inteligencia m\u00e1s que con fuerza y actuar en contra de los traficantes de personas eso que planteo marcelo hoy nos informan de un grupo de traficantes de personas de tabasco se esperaba este estamos cuidando eso en el caso de los albergues mejoraron todos los albergues hay un trato humanitario ahora que se redujo el flujo pues es bajo el n\u00famero de personas que est\u00e1n en albergues de ni\u00f1os todo esto ayuda mucho el ej\u00e9rcito nos est\u00e1 ayudando a que no est\u00e9 se use la fuerza se est\u00e1n portando muy bien los soldados los marinos ayer dije y repito ahora a\u00fan las dos instituciones que m\u00e1s me apoyan hasta luego tambi\u00e9n relaciones exteriores imag\u00ednense qu\u00e9 este marcelo en cabeza el grupo que va a washington y hacen un trabajo espl\u00e9ndido profesional son expertos pol\u00edtica exterior reconocidos m\u00e9xico ahora tiene mucho reconocimiento mundial la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico vuelve a estar los primeros sitios en el mundo y eso se debe a los servidores p\u00fablicos a marcelo a todo el equipo que se integr\u00f3 para atender este asunto entonces vamos a generar una m\u00e1s para el se\u00f1or se\u00f1or pero y los helic\u00f3pteros los helic\u00f3pteros pues vamos a ver qu\u00e9 hacemos pero no se van a usar para ese tipo de lanzar los ca\u00f1ones de la pola de la embarcaci\u00f3n nueva de la marina se va a comprar o no ya no vamos a usarla ya no vamos miren en 10 a\u00f1os el sexenio de calder\u00f3n y de pe\u00f1a se destinaron 100 mil millones de pesos para la compra de aviones y de helicopters 100 mil millones de pesos eso ya no no los \u00fanicos aviones helic\u00f3pteros que se van a mantener son los que est\u00e1n a cargo de la actividad marina y de la secretaria de fiesta para funciones que tienen encomendadas y que no incluyen el que puedan ametrallar se a personas a seres humanos porque se necesitan los aviones en marina los helic\u00f3pteros porque hay un monitoreo permanente sobre el tr\u00e1fico en alta mar de droga y ellos llevan al campo toda la vigilancia esa es una de las funciones que tiene la secretaria de marina pero este el caso por ejemplo la compra de armamentos se va a reducir mucho en general les hablaba yo de que la secretaria defensa tiene sus f\u00e1bricas de armas es autosuficiente estamos en eso si est\u00e1 ayudando que no les falte el presupuesto a las dos secretar\u00edas pero bueno eso es otro asunto bueno el d\u00eda 27 los d a contar para eficientar la recaudaci\u00f3n presidente porque no va haber impuestos ya lo ha dejado muy claro pero ahora que hay una gran responsabilidad en el sat y ello implica pues el recaudar mejor y yo les citaba dos ejemplos uno en el caso del consejo coordinador empresarial que le ha pedido a usted que cuando retrasa m\u00e1s de 30 d\u00edas la devoluci\u00f3n del iva afecta el capital finalmente humano de las empresas y entonces ellos piden por lo pronto o por lo menos que les den intereses por todo lo que se llega a retrasar m\u00e1s de 30 d\u00edas y en el caso por ejemplo de interjet que le debe 700 millones al sat precisamente por iva como lo va a recaudar o borr\u00f3n y cuenta nueva que que es lo que cu\u00e1les son estas herramientas de internet ya no hay este con donaci\u00f3n de impuestos ya no se condona impuestos a nadie y eso era un abuso era un acto de corrupci\u00f3n aunque existiera la facultad legal porque no pagaban impuestos 2 - menos los machucones no pagaban piensen en una empresa importante piense en un banco importante pues no pagaba es empresa ese banco que est\u00e1n pensando no puedo decirlo este porque hay un secreto quisiera conservarse adem\u00e1s porque lo pasado pasado ahora ya es hacia adelante nada de con donaciones de impuestos incluso no va a quedar solo en el decreto que firme estoy pidiendo reformar el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n para que quede prohibido entonces ya eso se termina esto de la doble facturaci\u00f3n o de la facturaci\u00f3n falsa lo mismo se convierte en delito grave no era delito grave lo recuerdo la corrupci\u00f3n no era delito grave el fraude electoral no era delito grave el guachi col no era delito grave la defraudaci\u00f3n fiscal ahora todo eso es delito grave qu\u00e9 pasaba este y van a la c\u00e1rcel y sal\u00edan por una fianza ahora no va a poder salir confianza y eso que se sepa bien y lo mismo si los jueces siguen dejando en libertad presuntos delincuentes vamos a seguir insistiendo en que debe reformarse el poder judicial con todo respeto y esta propuesta a los empresarios la vamos a analizar no la descartamos para que no se tarden las retenciones y buscar simplificar lo m\u00e1s que se pueda no ver al contribuyente como un delincuente en potencia estamos a punto tambi\u00e9n de que se apruebe una ley de confianza ciudadana que va en ese sentido entonces no descartamos esa posibilidad yo lo que quiero es que todos actuemos de manera responsable y que no haya privilegios porque no es justo como base y las grandes empresas los grandes bancos no paguen impuestos todos los ciudadanos estamos obligados a hacerlo la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre todo lo que hicieron en los cambios reformas en el periodo neoliberal fue para este proteger a los grandes llamados contribuyentes y cargaron todo el cobro de impuestos a las clases medias y a las clases populares porque no olviden que aumentaron el iva es per\u00edodo y este en incremento a la gasolina pues es un impuesto cobrado a la gente no se acuerdan lo que dijo hace poco un secretario de hacienda- del periodo neoliberal que no afectaba el aumento en la gasolina a la mayor\u00eda de los mexicanos porque no ten\u00edan carro y este y es de esos y afamados \u00f3sea tecn\u00f3cratas aplaudidos est\u00e9 as\u00ed se atrevi\u00f3 a decir que si aumentaba la gasolina no le afectaba a la gente porque la gente no ten\u00eda carro no s\u00e9 muy bien autom\u00f3vil no hab\u00eda ning\u00fan problema y eran eminencias todav\u00eda este se les reconoce en las columnas los expertos los financieros bueno hasta ah\u00ed qued\u00f3 nos vemos a ver termino contigo bueno el presidente nuestro d\u00e9bil desde pelotilla el dos temas que se trataron el primero sobre la educaci\u00f3n sali\u00f3 el ranking m\u00e1s importante de las universidades a nivel mundial la unama aparece entre el lugar 601 y 800 en un lugar tan bajo que ni siquiera se le otorga un n\u00famero la one tambi\u00e9n aparece en ese rango el ipe n no aparece m\u00e1s all\u00e1 de estas ideas que usted tiene sobre la educaci\u00f3n p\u00fablica y sobre que todos merecemos estar en educaci\u00f3n superior que se est\u00e1 haciendo para que la calidad crezca en la universidad p\u00fablica especialmente en la unam que es como la m\u00e1s importante que el pa\u00eds y por otro lado bueno sobre lo que pas\u00f3 al nuevo laredo que se est\u00e1 investigando posibles ejecuciones extrajudiciales que habr\u00edan sido cometidas por polic\u00edas estatales o municipales el ej\u00e9rcito que usted dice que tiene un nuevo papel en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico podr\u00eda ayudar mucho si ellos dieran su testimonio lo que sucedi\u00f3 ellos arribaron al lugar poco despu\u00e9s ellos van a stewart van a hacer algo al respecto y tambi\u00e9n si la fiscal\u00eda general podr\u00eda atraer el caso bueno yo tengo otros los datos sobre las universidades una me est\u00e1 muy bien colocada como una de las mejores universidades de el mundo y la metropolitana igual el polit\u00e9cnico y otras universidades p\u00fablicas y privadas de mexico yo creo que el problema en nuestro pa\u00eds no es solo el de la calidad de la ense\u00f1anza creo que el problema principal es el de la cobertura chao los dos hay que atenderlos pero hay que garantizar qu\u00e9 todos los puedan estudiar que no haya rechazo eso hay que eliminarlo para que se genere pol\u00e9mica deber\u00edan de quitarse los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y garantizarse a todos la posibilidad de estudiar por qu\u00e9 no solo es el nivel acad\u00e9mico es que la escuela es el segundo hogar para los j\u00f3venes ya no es solo el lugar donde se da el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje la escuela es lo que permite qu\u00e9 aya comunicaci\u00f3n qu\u00e9 se tengan relaciones entre alumnos maestros es una comunidad y eso ayuda mucho sobre todo en el caso de adolescentes que tienen problemas por desintegraci\u00f3n en las familias problemas en el primer hogar la escuela es fundamental pero si no pueden llegar a ese segundo hogar a d\u00f3nde van la visi\u00f3n tecnocr\u00e1tica que quisieron imponer es muy deshumanizada y saben que muy ramplona muy [M\u00fasica] superficial son con todo respecto muy desinformados entonces sin mejorar la calidad acerca de tu segunda pregunta tengo entendido que la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n sobre eso s\u00ed pero nosotros ayudamos en todo no queremos violaci\u00f3n de derechos humanos no se permite no se permiten ejecuciones no se permiten tiros de gracia y rematar heridos ya lo dije masacres a nadie a ning\u00fan ser humano entonces este eso no se va a tolerar entonces las instancias correspondientes e investigan con libertad y si hubo excesos se debe de castigar con todos riesgos muy bien muchas gracias ah",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:48.266841"
}