{
    "video_id": "ZmjOwdPIdME",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZmjOwdPIdME/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiYdrk1qqNMsF1aGaVGtqQ-_twyA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZmjOwdPIdME",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 26 al 30 de abril de 2021",
    "video_length_seconds": 753,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "obrador inform\u00f3 que los contagios de",
            "start": 8.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "kobe 19 van a la baja en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 10.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obstante hizo un llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 13.71,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "a no confiarse",
            "start": 15.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia en algunos pa\u00edses",
            "start": 17.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hubo excesos",
            "start": 22.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y mantuvieron mucho tiempo encerrada la",
            "start": 25.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 28.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno hasta toque de queda",
            "start": 30.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "varias partes",
            "start": 37.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incluso no supieron equilibrar",
            "start": 39.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 44.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sanitaria la pandemia el manejo con",
            "start": 47.19,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "el que no se afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda",
            "start": 52.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 56.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "les repito est\u00e1",
            "start": 58.8,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "a la baja la pandemia",
            "start": 62.65,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "pero no podemos desentendernos nosotros",
            "start": 67.45,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 73.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es decir ya",
            "start": 75.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 lo peor todav\u00eda vamos a esperar",
            "start": 77.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "es un asunto muy delicado se est\u00e1",
            "start": 83.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 87.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bien en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 88.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda",
            "start": 91.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos recibiendo vacunas",
            "start": 95.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estamos vacunando al rendir el",
            "start": 101.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informe semanal sobre la evoluci\u00f3n de la",
            "start": 105.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia el subsecretario de salud hugo",
            "start": 107.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell expuso c\u00f3mo siguen bajando",
            "start": 109.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los contagios y las defunciones al",
            "start": 112.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiempo que avanza la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 115.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adultos mayores y de trabajadores de la",
            "start": 117.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n los casos estimados bajaron de",
            "start": 119.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "112 mil 415 a 18 mil 953 en estas 14",
            "start": 122.49,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "semanas es una reducci\u00f3n de 83% las",
            "start": 127.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "defunciones 9.549 defunciones por semana",
            "start": 130.68,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y llegamos a mil 621 por semana que es",
            "start": 134.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una reducci\u00f3n del 83 por ciento",
            "start": 139.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n hemos bajado a 5 mil",
            "start": 141.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "663 reducci\u00f3n del 79% 14 semanas",
            "start": 145.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consecutivas de reducci\u00f3n en",
            "start": 150.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds hemos",
            "start": 152.57,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aplicado 16 millones 687 mil 189 dosis",
            "start": 154.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de vacuna su mayor\u00eda son utilizados ya",
            "start": 160.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en esquemas completos y hemos logrado",
            "start": 163.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunar a 12 millones 90",
            "start": 165.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "1308 personas hasta el momento",
            "start": 168.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto representa 9.4 por ciento de la",
            "start": 172.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nacional informar que a trav\u00e9s",
            "start": 175.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de las brigadas correcaminos se",
            "start": 178.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instalaron 8 mil 130 centros de",
            "start": 181.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 184.98,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "en 2000 456 municipios la propuesta y la",
            "start": 186.78,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y el plan es iniciar en la primera",
            "start": 192.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "semana de mayo y la meta de vacunaci\u00f3n",
            "start": 195.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tenemos con base en los datos del",
            "start": 198.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "censo del inegi es de llegar al menos a",
            "start": 201.18,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "9 millones 128 mil 769 personas de 50 a",
            "start": 204.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "59 a\u00f1os en toda la rep\u00fablica del",
            "start": 209.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "prerregistro que es en esta p\u00e1gina mi",
            "start": 213.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vacuna punto salud punto gob.mx estar\u00e1",
            "start": 215.61,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "abierto a partir del mi\u00e9rcoles esta",
            "start": 219.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "semana vamos a tener casi 4 millones de",
            "start": 222.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dosis arribando en el pa\u00eds para el mes",
            "start": 225.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de mayo estamos contemplando la llegada",
            "start": 227.91,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "m\u00ednima de 12 millones 446 mil 782",
            "start": 230.4,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "vacunas de seis contratos distintos pues",
            "start": 236.209,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "es una muy buena",
            "start": 239.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "noticia es un buen d\u00eda porque se est\u00e1",
            "start": 242.42,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "avanzando est\u00e1 bajando el contagio",
            "start": 246.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por kobe",
            "start": 252.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disminuyendo los efectos",
            "start": 254.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nocivos de la pandemia en todo el pa\u00eds",
            "start": 258.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ante el amparo que un juez concedi\u00f3 a la",
            "start": 262.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda monsanto para continuar usando",
            "start": 265.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "glifosato en mexico el presidente",
            "start": 267.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que exhibir\u00e1 todas las pruebas",
            "start": 270.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se tienen sobre los posibles da\u00f1os",
            "start": 272.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ocasiona este herbicida en la salud",
            "start": 275.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mexicana hay indicios",
            "start": 278.41,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de que el uso del glifosato es da\u00f1ino",
            "start": 283.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 288.4,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 291.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 una iniciativa para controlar",
            "start": 292.729,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "su importaci\u00f3n",
            "start": 299.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 301.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se introducen al pa\u00eds",
            "start": 305.93,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "no hay control sanitario se inici\u00f3 un",
            "start": 310.62,
            "duration": 11.909
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n en conacyt",
            "start": 317.13,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "para buscar sustituirlo",
            "start": 322.529,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "por un herbicida",
            "start": 326.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no da\u00f1ina y hay otras leyes",
            "start": 330.689,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9",
            "start": 334.91,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "establece que por encima de cualquier",
            "start": 338.89,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n mercantil o mercantilista",
            "start": 344.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el inter\u00e9s general y en este caso",
            "start": 350.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo y la salud del",
            "start": 354.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 357.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obrador inform\u00f3 que presentar\u00e1 una",
            "start": 360.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reforma administrativa para que las",
            "start": 362.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "funciones de \u00f3rganos aut\u00f3nomos regresen",
            "start": 364.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a las secretar\u00edas de estado entonces lo",
            "start": 367.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que hemos venido",
            "start": 371.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expresando aqu\u00ed la necesidad de una",
            "start": 374.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "reforma administrativa",
            "start": 376.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 379.81,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este quitar todos esos organismos",
            "start": 381.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos entre comillas que se fueron",
            "start": 388.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 391.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para simular de que el gobierno estaba",
            "start": 393.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atendiendo al pueblo",
            "start": 397.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuando en realidad",
            "start": 401.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 403.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "era de esa manera aqu\u00ed lo parad\u00f3jico es",
            "start": 406.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que instituciones",
            "start": 411.35,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "financiadas con presupuesto p\u00fablico como",
            "start": 414.05,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la transparencia como la de la",
            "start": 417.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 420.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o cualquier otra",
            "start": 424.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se amparen",
            "start": 426.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en contra de las iniciativas de ley que",
            "start": 430.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presentamos para defender al pueblo",
            "start": 434.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 437.18,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 437.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica en la reforma de",
            "start": 439.83,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en la reforma",
            "start": 442.2,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica que las empresas no tienen",
            "start": 446.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recursos para",
            "start": 450.47,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contratar abogados que los defienden",
            "start": 454.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque esta situaci\u00f3n porque el gobierno",
            "start": 462.39,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como prop\u00f3sito defender",
            "start": 467.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a los particulares crearon",
            "start": 472.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 475.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia lo",
            "start": 477.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primero que hizo este",
            "start": 480.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en este organismo o este \u00f3rgano",
            "start": 483.03,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "colegiado fue declarar",
            "start": 486.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reservada la informaci\u00f3n",
            "start": 491.67,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de las condonaciones de impuestos que se",
            "start": 496.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 499.169,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 501.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de vicente fox- la secretaria de",
            "start": 504.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad rosa icela rodr\u00edguez present\u00f3",
            "start": 507.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el reporte de trabajo desarrollado por",
            "start": 509.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobierno federal para proteger a",
            "start": 512.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quienes aspiran a un puesto de elecci\u00f3n",
            "start": 514.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "popular continuamos con la operaci\u00f3n del",
            "start": 516.49,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "centro de monitoreo",
            "start": 519.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed participan m\u00e1s de 100 servidores",
            "start": 521.599,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 524.899,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "porque este centro tiene una presencia",
            "start": 526.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "continua las 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas",
            "start": 530.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de la semana el caso de ser sujetos de",
            "start": 533.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alguna amenaza o acto de violencia les",
            "start": 537.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "recordamos comunicarse al 911 a fin de",
            "start": 540.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "activar los protocolos necesarios para",
            "start": 544.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su protecci\u00f3n",
            "start": 548.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el primer paso en este proceso es",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "denunciar avisar a las autoridades para",
            "start": 552.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se realice una investigaci\u00f3n del 4",
            "start": 556.26,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de marzo al 30 de abril",
            "start": 559.47,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "hemos atendido y analizado un total de",
            "start": 562.209,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "234 casos de candidatas o candidatos que",
            "start": 566.939,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "han denunciado amenazas o agresiones de",
            "start": 572.079,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "los cuales 133 son hombres y 101 mujeres",
            "start": 575.499,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "en 92 de estos eventos se han abierto",
            "start": 581.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaciones se otorgaron",
            "start": 584.49,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n a 65 candidatos 40",
            "start": 588.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de ellos cuentan con la atenci\u00f3n de",
            "start": 593.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de polic\u00edas estatales 17 de",
            "start": 596.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y 8 de otras",
            "start": 600.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridades en las primeras dos semanas",
            "start": 603.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la implementaci\u00f3n arrancamos con un",
            "start": 606.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "total de 69 solicitudes en la segunda",
            "start": 609.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fase tuvimos 42 y en los per\u00edodos",
            "start": 613.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguientes hemos notado el incremento de",
            "start": 616.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "casos a 57 en una tercera etapa y 66 en",
            "start": 619.26,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas el presidente de",
            "start": 623.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico afirm\u00f3 que gracias a los ahorros",
            "start": 627.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por combatir la corrupci\u00f3n se podr\u00e1n",
            "start": 629.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "financiar proyectos estrat\u00e9gicos como",
            "start": 632.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los cuarteles de la guardia nacional",
            "start": 634.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrega de fertilizantes a campesinos y",
            "start": 636.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el tren maya el mejor negocio p\u00fablico",
            "start": 640.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que hemos hecho",
            "start": 642.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ha sido el de no construir",
            "start": 644.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en texcoco que estaba",
            "start": 649.769,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 652.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en 300.000 millones bueno pues se",
            "start": 653.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cancela tenemos que destinar 100 mil",
            "start": 656.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 660.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a la cancelaci\u00f3n de la obra pero",
            "start": 661.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 665.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos va a significar 75 mil millones a\u00fan",
            "start": 668.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pagando y que nos queda todo el terreno",
            "start": 672.3,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "al predio para un parque ecol\u00f3gico",
            "start": 676.53,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "vamos a tener un ahorro de 125 mil",
            "start": 682.11,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos casi lo que nos va a",
            "start": 687.87,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "costar la construcci\u00f3n del tren m\u00e1s",
            "start": 691.47,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "ese fue el mejor negocio p\u00fablico",
            "start": 696.889,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "con todos los beneficios",
            "start": 701.69,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "significa la construcci\u00f3n de 1500",
            "start": 705.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para el tren",
            "start": 709.08,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 712.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces estoy",
            "start": 714.209,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "absolutamente convencido",
            "start": 718.18,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y cada vez se comparta m\u00e1s",
            "start": 721.39,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "esta opini\u00f3n en este punto de vista",
            "start": 727.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "luego con todo respeto",
            "start": 730.1,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de que nada da\u00f1a m\u00e1s a m\u00e9xico nada",
            "start": 733.58,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "he hecho tanto mal a m\u00e9xico como la",
            "start": 739.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 743.399,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 747.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 751.66,
            "duration": 2.09
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inform\u00f3 que los contagios de kobe 19 van a la baja en nuestro pa\u00eds no obstante hizo un llamado a la poblaci\u00f3n a no confiarse ahora con la pandemia en algunos pa\u00edses hubo excesos y mantuvieron mucho tiempo encerrada la gente bueno hasta toque de queda varias partes incluso no supieron equilibrar la crisis sanitaria la pandemia el manejo con el que no se afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda afortunadamente les repito est\u00e1 a la baja la pandemia pero no podemos desentendernos nosotros mismos es decir ya pas\u00f3 lo peor todav\u00eda vamos a esperar es un asunto muy delicado se est\u00e1 avanzando bien en la vacunaci\u00f3n esto nos ayuda estamos recibiendo vacunas y ah\u00ed estamos vacunando al rendir el informe semanal sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell expuso c\u00f3mo siguen bajando los contagios y las defunciones al tiempo que avanza la vacunaci\u00f3n de adultos mayores y de trabajadores de la educaci\u00f3n los casos estimados bajaron de 112 mil 415 a 18 mil 953 en estas 14 semanas es una reducci\u00f3n de 83% las defunciones 9.549 defunciones por semana y llegamos a mil 621 por semana que es tambi\u00e9n una reducci\u00f3n del 83 por ciento la hospitalizaci\u00f3n hemos bajado a 5 mil 663 reducci\u00f3n del 79% 14 semanas consecutivas de reducci\u00f3n en pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds hemos aplicado 16 millones 687 mil 189 dosis de vacuna su mayor\u00eda son utilizados ya en esquemas completos y hemos logrado vacunar a 12 millones 90 1308 personas hasta el momento esto representa 9.4 por ciento de la poblaci\u00f3n nacional informar que a trav\u00e9s de las brigadas correcaminos se instalaron 8 mil 130 centros de vacunaci\u00f3n en 2000 456 municipios la propuesta y la y el plan es iniciar en la primera semana de mayo y la meta de vacunaci\u00f3n que tenemos con base en los datos del censo del inegi es de llegar al menos a 9 millones 128 mil 769 personas de 50 a 59 a\u00f1os en toda la rep\u00fablica del prerregistro que es en esta p\u00e1gina mi vacuna punto salud punto gob.mx estar\u00e1 abierto a partir del mi\u00e9rcoles esta semana vamos a tener casi 4 millones de dosis arribando en el pa\u00eds para el mes de mayo estamos contemplando la llegada m\u00ednima de 12 millones 446 mil 782 vacunas de seis contratos distintos pues es una muy buena noticia es un buen d\u00eda porque se est\u00e1 avanzando est\u00e1 bajando el contagio por kobe est\u00e1 disminuyendo los efectos nocivos de la pandemia en todo el pa\u00eds ante el amparo que un juez concedi\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda monsanto para continuar usando glifosato en mexico el presidente coment\u00f3 que exhibir\u00e1 todas las pruebas que se tienen sobre los posibles da\u00f1os que ocasiona este herbicida en la salud mexicana hay indicios de que el uso del glifosato es da\u00f1ino para la salud y se envi\u00f3 una iniciativa para controlar su importaci\u00f3n por qu\u00e9 se introducen al pa\u00eds no hay control sanitario se inici\u00f3 un proceso de investigaci\u00f3n en conacyt para buscar sustituirlo por un herbicida no da\u00f1ina y hay otras leyes en donde est\u00e9 establece que por encima de cualquier acci\u00f3n mercantil o mercantilista est\u00e1 el inter\u00e9s general y en este caso el inter\u00e9s del pueblo y la salud del pueblo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inform\u00f3 que presentar\u00e1 una reforma administrativa para que las funciones de \u00f3rganos aut\u00f3nomos regresen a las secretar\u00edas de estado entonces lo que hemos venido expresando aqu\u00ed la necesidad de una reforma administrativa \u00e9l este quitar todos esos organismos aut\u00f3nomos entre comillas que se fueron creando para simular de que el gobierno estaba atendiendo al pueblo cuando en realidad no era de esa manera aqu\u00ed lo parad\u00f3jico es que instituciones financiadas con presupuesto p\u00fablico como la transparencia como la de la competencia o cualquier otra tambi\u00e9n se amparen en contra de las iniciativas de ley que presentamos para defender al pueblo en [M\u00fasica] reforma el\u00e9ctrica en la reforma de hidrocarburos en la reforma telef\u00f3nica que las empresas no tienen recursos para contratar abogados que los defienden porque esta situaci\u00f3n porque el gobierno ten\u00eda como prop\u00f3sito defender a los particulares crearon [M\u00fasica] el instituto de la transparencia lo primero que hizo este en este organismo o este \u00f3rgano colegiado fue declarar reservada la informaci\u00f3n de las condonaciones de impuestos que se hicieron en el gobierno de vicente fox- la secretaria de seguridad rosa icela rodr\u00edguez present\u00f3 el reporte de trabajo desarrollado por el gobierno federal para proteger a quienes aspiran a un puesto de elecci\u00f3n popular continuamos con la operaci\u00f3n del centro de monitoreo ah\u00ed participan m\u00e1s de 100 servidores p\u00fablicos porque este centro tiene una presencia continua las 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana el caso de ser sujetos de alguna amenaza o acto de violencia les recordamos comunicarse al 911 a fin de activar los protocolos necesarios para su protecci\u00f3n el primer paso en este proceso es denunciar avisar a las autoridades para que se realice una investigaci\u00f3n del 4 de marzo al 30 de abril hemos atendido y analizado un total de 234 casos de candidatas o candidatos que han denunciado amenazas o agresiones de los cuales 133 son hombres y 101 mujeres en 92 de estos eventos se han abierto carpetas de investigaciones se otorgaron medidas de protecci\u00f3n a 65 candidatos 40 de ellos cuentan con la atenci\u00f3n de protecci\u00f3n de polic\u00edas estatales 17 de la guardia nacional y 8 de otras autoridades en las primeras dos semanas de la implementaci\u00f3n arrancamos con un total de 69 solicitudes en la segunda fase tuvimos 42 y en los per\u00edodos siguientes hemos notado el incremento de casos a 57 en una tercera etapa y 66 en las \u00faltimas dos semanas el presidente de m\u00e9xico afirm\u00f3 que gracias a los ahorros por combatir la corrupci\u00f3n se podr\u00e1n financiar proyectos estrat\u00e9gicos como los cuarteles de la guardia nacional entrega de fertilizantes a campesinos y el tren maya el mejor negocio p\u00fablico que hemos hecho ha sido el de no construir el aeropuerto en texcoco que estaba estimado en 300.000 millones bueno pues se cancela tenemos que destinar 100 mil millones a la cancelaci\u00f3n de la obra pero este el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles nos va a significar 75 mil millones a\u00fan pagando y que nos queda todo el terreno al predio para un parque ecol\u00f3gico vamos a tener un ahorro de 125 mil millones de pesos casi lo que nos va a costar la construcci\u00f3n del tren m\u00e1s ese fue el mejor negocio p\u00fablico con todos los beneficios significa la construcci\u00f3n de 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para el tren mayo entonces estoy absolutamente convencido y ojal\u00e1 y cada vez se comparta m\u00e1s esta opini\u00f3n en este punto de vista luego con todo respeto de que nada da\u00f1a m\u00e1s a m\u00e9xico nada he hecho tanto mal a m\u00e9xico como la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:29.358943"
}