{
    "video_id": "ZO_62RFSOig",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZO_62RFSOig/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAV5AYQcB42Ad8-HuOvPL2_DRNxVw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZO_62RFSOig",
    "video_title": "Ceremonia de Entrega de los Premios de Artes, Ciencia y Cultura, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 2523,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "fluidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2.73,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pueden tomar asiento por favor",
            "start": 15.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en estos momentos se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 24.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial pedimos a nuestros",
            "start": 27.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "invitados permanecer sentados",
            "start": 30.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "invitamos a los miembros del presidium y",
            "start": 53.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "galardonados ocupar sus lugares",
            "start": 56.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de entrega de los",
            "start": 89.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "premios de artes ciencia y cultura el",
            "start": 92.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 95.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 98.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 100.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la secretaria de cultura",
            "start": 116.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "alejandra frausto",
            "start": 119.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 127.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma",
            "start": 129.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la directora general del consejo",
            "start": 138.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia y tecnolog\u00eda mar\u00eda",
            "start": 140.959,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "elena \u00e1lvarez william",
            "start": 143.33,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el rector de la universidad nacional",
            "start": 151.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico enrique graue",
            "start": 153.989,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "wiechers",
            "start": 156.299,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "y la periodista silvia lemos",
            "start": 164.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 174.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "galardonados y sus familias autoridades",
            "start": 176.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an sociedad civil as\u00ed",
            "start": 179.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como representantes de los medios de",
            "start": 182.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 184.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la ceremonia de entrega de",
            "start": 187.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los premios de artes ciencia y cultura",
            "start": 189.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n project haremos un v\u00eddeo",
            "start": 202.54,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "con la trayectoria de la escritora y",
            "start": 205.39,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "periodista luisa valenzuela ganadora del",
            "start": 207.549,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "premio internacional carlos fuentes a la",
            "start": 210.849,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n literaria en el idioma espa\u00f1ol",
            "start": 213.28,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "luisa valenzuela es la primera mujer en",
            "start": 226.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ganar el premio carlos fuentes un",
            "start": 229.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo de quienes a",
            "start": 231.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus letras enriquecen la",
            "start": 233.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "literatura universal con sus poemas",
            "start": 235.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "novelas ensayos y cuentos que estimulan",
            "start": 237.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la imaginaci\u00f3n y el sentido cr\u00edtico del",
            "start": 240.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lector la autora del gato eficaz ha",
            "start": 242.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "publicado m\u00e1s de 30 libros entre novelas",
            "start": 246.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vol\u00famenes de cuentos micro relatos y",
            "start": 248.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ensayos su obra ha sido editada en m\u00e1s",
            "start": 251.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 17 pa\u00edses de am\u00e9rica europa asia y",
            "start": 254.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocean\u00eda y traducida en al menos 10",
            "start": 257.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "idiomas",
            "start": 259.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 270.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enseguida el presidente de los estados",
            "start": 284.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 287.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador la secretaria de",
            "start": 290.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cultura y la periodista silvia lemos",
            "start": 292.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacen entrega del premio internacional",
            "start": 294.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "carlos fuentes a la creaci\u00f3n literaria",
            "start": 297.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el idioma espa\u00f1ol recibe este premio",
            "start": 299.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la escritora y periodista luisa",
            "start": 303.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "valenzuela",
            "start": 305.92,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra la escritora y",
            "start": 363.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "periodista luisa valenzuela galardonada",
            "start": 365.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del premio internacional carlos fuentes",
            "start": 368.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la creaci\u00f3n literaria en el idioma",
            "start": 370.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol",
            "start": 373.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que toda la naci\u00f3n",
            "start": 386.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es muy fuerte esto porque yo tengo un",
            "start": 396.27,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "discurso escrito que ustedes sabr\u00e1n y lo",
            "start": 399.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tienen ah\u00ed le han entregado pero tengo",
            "start": 402.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que improvisar ante esta magnificencia y",
            "start": 404.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este premio tan tan especial que me",
            "start": 408.129,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llega tan al coraz\u00f3n no solo porque en",
            "start": 410.589,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que significa la enorme figura de",
            "start": 413.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carlos fuentes y la luminosa silvia",
            "start": 415.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lemos y estar ac\u00e1 con el presidente de",
            "start": 418.779,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nada menos en este nuevo momento",
            "start": 422.139,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de nuestra vida pol\u00edtica en argentina",
            "start": 424.809,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se inicia ma\u00f1ana entonces un",
            "start": 428.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "orgullo tan grande es un agradecimiento",
            "start": 432.099,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tan enorme porque amo a m\u00e9xico y lo que",
            "start": 434.74,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "siento en estos momentos por eso",
            "start": 437.439,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "sentidos muchas veces es esta",
            "start": 438.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reciprocidad que tengo con este amor",
            "start": 440.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con este pa\u00eds que es realmente mi pa\u00eds",
            "start": 444.249,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "favorito en el mundo much\u00edsimas gracias",
            "start": 446.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy profundas y al jurado maravilloso",
            "start": 448.919,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que me hay\u00e1is ido tambi\u00e9n eso es",
            "start": 452.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "extraordinario muchas gracias por la",
            "start": 454.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hospitalidad tambi\u00e9n de m\u00e9xico",
            "start": 456.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "procedemos con un v\u00eddeo con la",
            "start": 476.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trayectoria de los galardonados en las",
            "start": 478.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuatro categor\u00edas del premio nacional de",
            "start": 480.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "artes y literatura 2019",
            "start": 483.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "carmen v\u00e1zquez hern\u00e1ndez carmen v\u00e1zquez",
            "start": 493.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez turbio y los con destreza y",
            "start": 496.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "talento desde corta edad sin embargo el",
            "start": 498.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito de carmen rebase el ejercicio",
            "start": 501.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de hacer textiles pues ha",
            "start": 503.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fortalecido econ\u00f3mica y socialmente a",
            "start": 505.46,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "las mujeres de su comunidad",
            "start": 507.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es fundadora presidenta y representante",
            "start": 509.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la cooperativa de mujeres",
            "start": 512.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tejedoras leaks canal sus piezas se han",
            "start": 514.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expuesto en el museo nacional de",
            "start": 518.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "culturas populares el colegio de san",
            "start": 519.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ildefonso el centro de textiles del",
            "start": 521.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mundo maya y el acervo de arte ind\u00edgena",
            "start": 523.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del impi",
            "start": 525.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "abraham oceransky quintero",
            "start": 527.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son innumerables las aportaciones de",
            "start": 530.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "habla no se dan esqu\u00ed al \u00e1mbito",
            "start": 532.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y formativo ha dirigido y",
            "start": 534.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "producido m\u00e1s de 100 puestas en escena",
            "start": 536.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es realizador de programas de televisi\u00f3n",
            "start": 539.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escritor de docenas de obras teatrales y",
            "start": 541.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "numerosas adaptaciones asimismo ha",
            "start": 544.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contribuido a la creaci\u00f3n construcci\u00f3n y",
            "start": 546.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adaptaci\u00f3n de varios recintos teatrales",
            "start": 549.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds constancia de su legado son el",
            "start": 550.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "teatro el gale\u00f3n la carpa alicia y el",
            "start": 553.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "teatro de",
            "start": 556.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "diego valad\u00e9s r\u00edos es catedr\u00e1tico",
            "start": 558.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "expositor conferencista y ponente de",
            "start": 562.45,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "temas jur\u00eddicos en innumerables",
            "start": 565.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "simposios congresos y seminarios",
            "start": 567.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "realizados en nuestro pa\u00eds y en el",
            "start": 569.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "extranjero estudi\u00f3 derecho en la",
            "start": 571.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "universidad cl\u00e1sica de lisboa y en la",
            "start": 572.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 574.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es doctor en derecho por la universidad",
            "start": 576.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "complutense de madrid- y su labor ha",
            "start": 579.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enriquecido el campo del derecho a nivel",
            "start": 581.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional e internacional",
            "start": 583.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n company company durante 30",
            "start": 586.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os concepci\u00f3n company ha realizado",
            "start": 590.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en gram\u00e1tica y sintaxis",
            "start": 592.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica teor\u00eda del cambio ling\u00fc\u00edstico",
            "start": 594.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed como filolog\u00eda y cr\u00edtica textual",
            "start": 596.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la historia del espanyol en mexico",
            "start": 599.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esta labor ha cubierto vac\u00edos de",
            "start": 601.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conocimiento y creado nuevos \u00e1mbitos de",
            "start": 604.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y docencia el impacto de",
            "start": 606.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su aportaci\u00f3n la ha hecho merecedora de",
            "start": 609.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "distinciones en m\u00e9xico y el extranjero",
            "start": 611.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "continuamos a la entrega del premio",
            "start": 628.149,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "nacional de artes y literatura 2019 por",
            "start": 630.319,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "parte del presidente de los estados",
            "start": 633.92,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y la secretaria de",
            "start": 635.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cultura en la categor\u00eda de las bellas",
            "start": 638.269,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "artes",
            "start": 641.42,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "recibe el director de escena y",
            "start": 642.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "dramaturgo abraham oceransky quintero",
            "start": 644.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de historia ciencias",
            "start": 675.529,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sociales y filosof\u00eda recibe el abogado y",
            "start": 678.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "jurista diego valad\u00e9s r\u00edos",
            "start": 681.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de artes y tradiciones",
            "start": 715.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "populares recibe la artesana textil",
            "start": 718.05,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "carmen v\u00e1zquez hern\u00e1ndez",
            "start": 721.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de ling\u00fc\u00edstica y",
            "start": 756.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "literatura recibe la escritora y",
            "start": 759.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fil\u00f3loga y ling\u00fc\u00edstica concepci\u00f3n",
            "start": 762.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "company company",
            "start": 764.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "le solicitamos a los galardonados sean",
            "start": 791.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 794.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra a la escritora",
            "start": 798.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n company company en",
            "start": 801.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los galardonados del",
            "start": 804.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "premio nacional de artes y literatura",
            "start": 806.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 820.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 823.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "obrador autoridades del presidium",
            "start": 828.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores el camino que nos ha",
            "start": 831.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "permitido estar hoy aqu\u00ed a cuatro",
            "start": 835.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "profesionales de distintos campos de las",
            "start": 838.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "artes y las letras recibiendo este",
            "start": 840.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "premio nacional el m\u00e1ximo honor que",
            "start": 844.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "concede nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n sin duda",
            "start": 846.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una m\u00e1xima responsabilidad para seguir",
            "start": 849.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adelante es la conjunci\u00f3n de tres",
            "start": 852.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "variables al menos para m\u00ed la vida",
            "start": 855.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "personal las instituciones y el acceso a",
            "start": 859.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "una verdadera educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 864.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la primera variable ha sido caminar la",
            "start": 868.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vida bien acompa\u00f1ados acompa\u00f1ados de la",
            "start": 871.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "solidaridad de nuestros seres queridos",
            "start": 874.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "familia y amigos que allanaron nuestros",
            "start": 876.829,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "pasos cotidianos y que respetaron los",
            "start": 880.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos momentos de silencio y soledad en",
            "start": 883.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestros escritorios bibliotecas o",
            "start": 886.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "talleres para pensar construir y",
            "start": 888.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "continuar la obra y trayectoria que hoy",
            "start": 892.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se nos premia al mismo tiempo que nos",
            "start": 896.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dieron el consejo sabio en el momento",
            "start": 899.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "oportuno cuando lo necesit\u00e1bamos para",
            "start": 902.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "continuar sin errar o quiz\u00e1 mejor",
            "start": 905.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "errando un poco menos",
            "start": 908.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la segunda variable son las",
            "start": 912.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituciones estamos hoy aqu\u00ed por un",
            "start": 914.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "camino de curiosidad y de pasi\u00f3n",
            "start": 917.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ingredientes imprescindibles del",
            "start": 920.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "conocimiento y de la vida pero ambas",
            "start": 922.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "deben estar cobijadas por instituciones",
            "start": 925.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin las instituciones poco se puede",
            "start": 928.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hacer sin ellas no somos las",
            "start": 932.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "instituciones que nos acogieron hicieron",
            "start": 936.05,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que nuestras iniciativas personales se",
            "start": 939.11,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "convirtieran en proyectos",
            "start": 941.959,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "institucionales las instituciones",
            "start": 943.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "permitieron impulsar la idea inicial",
            "start": 946.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "individual para convertirla en objetos",
            "start": 949.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de gran complejidad proyectos de",
            "start": 952.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n dentro y fuera de nuestro",
            "start": 954.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para dialogar escuchar reflexionar",
            "start": 957.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y llegar a un mejor conocimiento del",
            "start": 960.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "problema que debe ser resuelto o del",
            "start": 963.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "objetivo que debe ser alcanzado sin el",
            "start": 965.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cobijo institucional y sin el adecuado",
            "start": 969.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respaldo econ\u00f3mico no existe la",
            "start": 971.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y menos existe la",
            "start": 974.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 977.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n de nuevo conocimiento sin",
            "start": 978.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "instituciones y sin respaldos econ\u00f3micos",
            "start": 982.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "repito no es posible crear espacios no",
            "start": 984.67,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "es posible crear conocimiento no",
            "start": 988.61,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ser\u00edamos creadores sino simples",
            "start": 991.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "maquiladores de las ideas de otros no",
            "start": 994.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pasar la estafeta a los m\u00e1s",
            "start": 997.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no ser\u00eda posible difundir el",
            "start": 1000.399,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuevo conocimiento y hacer que otros se",
            "start": 1003.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apropien de \u00e9l y que nosotros como seres",
            "start": 1006.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "insertos en sociedad",
            "start": 1009.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos apropiemos del conocimiento",
            "start": 1011.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "generado por otros en suma un pa\u00eds sin",
            "start": 1014.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "instituciones fuertes que nos cobije que",
            "start": 1018.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nos respalden como ciudadanos y que nos",
            "start": 1021.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obliguen a comprometernos tambi\u00e9n como",
            "start": 1024.459,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos no es un pa\u00eds en mi caso la",
            "start": 1027.64,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 1031.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha sido mi casa de siempre soy producto",
            "start": 1034.689,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "100% puma en ella y con ella he crecido",
            "start": 1037.9,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1042.99,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "academia mexicana de la lengua y el",
            "start": 1044.579,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "colegio nacional me acogieron igual que",
            "start": 1046.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a diego valad\u00e9s a quien me une la",
            "start": 1050.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "amistad y el gran respeto para seguir",
            "start": 1053.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "escuchando aprendiendo y difundiendo el",
            "start": 1056.159,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conocimiento generado m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 1058.529,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "generoso como pocos gracias a esa",
            "start": 1062.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generosidad",
            "start": 1065.789,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "creo que respondida cabalmente por los",
            "start": 1066.809,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "cuatro en cuyo nombre tom\u00f3 la palabra",
            "start": 1069.659,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estamos hoy aqu\u00ed en tercer y \u00faltimo",
            "start": 1072.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1077.309,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil estar hoy",
            "start": 1078.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al menos para m\u00ed quiz\u00e1 imposible",
            "start": 1082.01,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "sin una verdadera educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1085.39,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desde la primaria yo soy producto de una",
            "start": 1088.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "estricta controlada y magn\u00edfica",
            "start": 1091.309,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda me acuerdo de",
            "start": 1093.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los nombres de los dos \u00fanicos maestros",
            "start": 1097.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de mi primaria rural y de los nombres de",
            "start": 1099.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "varios de mis excelentes maestros de",
            "start": 1103.25,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "bachillerato verdaderos profesionales",
            "start": 1105.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que sab\u00edan la gran responsabilidad que",
            "start": 1108.919,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en sus manos moldear verdaderos",
            "start": 1111.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciudadanos aquella primaria rural",
            "start": 1115.429,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "p\u00fablica m\u00eda no debe ser la excepci\u00f3n",
            "start": 1118.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "debe ser la norma para nuestro pa\u00eds",
            "start": 1121.54,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "educar verdaderamente no es informar es",
            "start": 1125.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar a estructurar el pensamiento es",
            "start": 1128.809,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "generar pensamiento cr\u00edtico es ayudar a",
            "start": 1131.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saber tomar decisiones en la vida es",
            "start": 1135.35,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 1138.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a ser personas aut\u00f3nomas y m\u00e1s felices",
            "start": 1140.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como quiera que cada comunidad entienda",
            "start": 1143.82,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los complejos conceptos de calidad de",
            "start": 1147.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "vida autonom\u00eda y felicidad",
            "start": 1149.999,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "educar verdaderamente no es posible sin",
            "start": 1153.96,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "invertir en educaci\u00f3n m\u00ednimo un 3.5 por",
            "start": 1157.109,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "ciento del producto interno bruto el pib",
            "start": 1161.729,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds directo a primaria para",
            "start": 1164.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que exista una verdadera primaria que",
            "start": 1168.389,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debe ir de la mano de una verdadera",
            "start": 1171.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de los maestros en",
            "start": 1173.509,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "derechos y en obligaciones el gasto en",
            "start": 1176.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ciencia tecnolog\u00eda y cultura",
            "start": 1179.58,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no es gasto es como tantas veces se ha",
            "start": 1182.659,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "dicho inversi\u00f3n para un mejor pa\u00eds es",
            "start": 1186.899,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "invertir para mirar al futuro y",
            "start": 1190.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "responder una pregunta vital que m\u00e9xico",
            "start": 1193.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "queremos para nuestros hijos y para",
            "start": 1197.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 1199.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "creo nadie podr\u00eda responder de forma",
            "start": 1201.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "halag\u00fce\u00f1a esta pregunta much\u00edsimas",
            "start": 1205.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 1209.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con motivo del premio m\u00e9xico de ciencia",
            "start": 1223.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00eda 2018 hace uso de la palabra",
            "start": 1226.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la directora general del consejo",
            "start": 1230.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia y tecnolog\u00eda la",
            "start": 1232.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez william",
            "start": 1235.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con todo respeto se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1241.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "republica secretaria de cultura",
            "start": 1244.179,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n se\u00f1or rector",
            "start": 1246.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1249.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "queridos colegas queridas colegas el",
            "start": 1251.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "papel fundamental que el gobierno del",
            "start": 1254.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1256.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "le concede al desarrollo cient\u00edfico",
            "start": 1258.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "queda de manifiesto en el reciente",
            "start": 1260.61,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cambio constitucional que mandata el",
            "start": 1263.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acceso universal al conocimiento ello se",
            "start": 1266.049,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "refleja en la reorientaci\u00f3n que bajo su",
            "start": 1270.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "liderazgo se imprime en el consejo",
            "start": 1273.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia y tecnolog\u00eda para",
            "start": 1276.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poner al quehacer cient\u00edfico al servicio",
            "start": 1278.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del hombre para construir ciencia por",
            "start": 1282.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gm\u00e9xico un resultado emblem\u00e1tico de este",
            "start": 1286.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cambio lo constituyen los programas",
            "start": 1289.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacionales estrat\u00e9gicos en que cientos",
            "start": 1291.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de colegas se articulan para vincular el",
            "start": 1293.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quehacer cient\u00edfico a resolver problemas",
            "start": 1296.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacionales como el deterioro ambiental",
            "start": 1299.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la degradaci\u00f3n de la salud o la",
            "start": 1302.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "violencia heredada",
            "start": 1304.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las administraciones pasadas la",
            "start": 1306.429,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reorientaci\u00f3n de los esfuerzos",
            "start": 1309.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacionales en ciencia implica reconocer",
            "start": 1311.649,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que el conocimiento cient\u00edfico se",
            "start": 1314.83,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "construye con base en la exploraci\u00f3n de",
            "start": 1317.559,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "lo desconocido ese territorio ignoto",
            "start": 1320.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "delimitado por las fronteras de la",
            "start": 1323.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ciencia dominio en el que se conquistan",
            "start": 1325.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevos saberes por eso el gobierno de la",
            "start": 1328.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n le ha dado un",
            "start": 1331.48,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nuevo impulso a la ciencia b\u00e1sica o de",
            "start": 1333.639,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "fronteras al destinarle en este primer",
            "start": 1335.889,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2000 253 millones de pesos esto",
            "start": 1338.83,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "contrasta con los gobiernos neoliberales",
            "start": 1343.289,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que menospreciaron la ciencia y",
            "start": 1345.899,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "terminaron reduciendo a cero el",
            "start": 1349.029,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "presupuesto para esta actividad",
            "start": 1351.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sustantiva este r\u00e9gimen promueve una",
            "start": 1354.24,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cient\u00edfica solvente en favor",
            "start": 1358.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del bien p\u00fablico",
            "start": 1361.629,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- y luke y la humanidad entera",
            "start": 1363.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "merece en este esfuerzo como tambi\u00e9n",
            "start": 1365.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "merecen orientar la ciencia en beneficio",
            "start": 1368.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las mayor\u00edas",
            "start": 1371.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que crear nuevos problemas como",
            "start": 1373.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucede cuando la ciencia se supedita al",
            "start": 1375.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s privado por ello promovemos el",
            "start": 1379.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la patria",
            "start": 1383.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construyendo en el presente las bases",
            "start": 1385.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas de un mejor futuro muchas",
            "start": 1388.33,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "felicidades a los colegas galardonados",
            "start": 1392.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n un v\u00eddeo con la",
            "start": 1408.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trayectoria del f\u00edsico",
            "start": 1411.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "jose wagner portado valle",
            "start": 1413.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "jose wagner furtado valle investigador",
            "start": 1428.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la universidad de valencia espa\u00f1a",
            "start": 1431.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recibe el premio m\u00e9xico de ciencia y",
            "start": 1432.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda 2018 por sus contribuciones a",
            "start": 1435.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la f\u00edsica de neutrinos y por el fomento",
            "start": 1438.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica entre",
            "start": 1440.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y europa sus aportaciones",
            "start": 1442.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al estudio de los neutrinos que podr\u00eda",
            "start": 1445.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dar indicios sobre el origen del",
            "start": 1447.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "universo lo han convertido en autoridad",
            "start": 1449.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mundial en f\u00edsica te\u00f3rica",
            "start": 1451.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el doctor furtado valle ha desarrollado",
            "start": 1454.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una intensa labor para estrechar la",
            "start": 1456.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre grupos de",
            "start": 1458.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en am\u00e9rica latina y europa",
            "start": 1460.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y ha contribuido a la formaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 1462.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de 50 j\u00f3venes investigadores de m\u00e9xico",
            "start": 1464.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "brasil chile colombia y portugal",
            "start": 1467.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "actualmente encabeza el grupo de",
            "start": 1470.18,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en f\u00edsica de",
            "start": 1472.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "astropart\u00edculas y alta energ\u00eda en el",
            "start": 1474.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instituto de f\u00edsica corpuscular de la",
            "start": 1476.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "universidad de val\u00e8ncia",
            "start": 1478.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1488.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "enseguida el presidente de los estados",
            "start": 1497.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1500.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y la directora",
            "start": 1503.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general del consejo nacional de ciencia",
            "start": 1505.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y tecnolog\u00eda mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla",
            "start": 1508.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacen entrega del premio m\u00e9xico de",
            "start": 1510.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda 2018 recibe este",
            "start": 1513.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "premio el f\u00edsico jose wagner furtado",
            "start": 1516.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "valle",
            "start": 1520.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en seguida un v\u00eddeo con la trayectoria",
            "start": 1544.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los galardonados en las dos",
            "start": 1548.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "categor\u00edas del premio nacional de",
            "start": 1549.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ciencias 2019",
            "start": 1552.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "marjah esperanza mart\u00ednez romero es",
            "start": 1561.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "considerada toda una autoridad mundial",
            "start": 1563.649,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en sistem\u00e1tica y taxonom\u00eda de bacterias",
            "start": 1565.629,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fijadoras de nitr\u00f3geno asociadas a",
            "start": 1567.759,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "plantas cuya utilidad pr\u00e1ctica es la",
            "start": 1569.769,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "biofertilizaci\u00f3n",
            "start": 1572.109,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pionera en el estudio de la",
            "start": 1575.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "microbiolog\u00eda de la gen\u00f3mica y de la",
            "start": 1576.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n biol\u00f3gica del nitr\u00f3geno",
            "start": 1579.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mar\u00eda esperanza mart\u00ednez romero recibe",
            "start": 1580.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el premio nacional en el campo de las",
            "start": 1583.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciencias f\u00edsico-matem\u00e1ticas y naturales",
            "start": 1585.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hugo alberto barreras al da\u00f1o",
            "start": 1591.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el campo de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y",
            "start": 1595.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o se otorga el premio a hugo",
            "start": 1598.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alberto barrera salda\u00f1a doctor en",
            "start": 1600.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "biolog\u00eda molecular cuya principal l\u00ednea",
            "start": 1602.6,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n es la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1604.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la hormona del crecimiento mediante la",
            "start": 1606.889,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n de levaduras el doctor",
            "start": 1608.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "barrera invent\u00f3 un m\u00e9todo diagn\u00f3stico",
            "start": 1611.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que predice si un infante responde a uno",
            "start": 1613.19,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a dicho tratamiento convirti\u00e9ndose en la",
            "start": 1615.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "primera prueba de medicina personalizada",
            "start": 1618.409,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "desarrollada en el mundo",
            "start": 1620.619,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "yo ni me agua",
            "start": 1625.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en el campo de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y",
            "start": 1628.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o se entrega el premio a un \u00e1rbol",
            "start": 1631.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doctor en electroqu\u00edmica y fundador del",
            "start": 1634.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "centro de investigaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 1636.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico en electroqu\u00edmica dos \u00e1reas",
            "start": 1638.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "principales de investigaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 1641.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "relacionadas con materiales electro",
            "start": 1643.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "catal\u00edticos funcionalizaci\u00f3n de",
            "start": 1645.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "superficies y electro qu\u00edmica ambiental",
            "start": 1647.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1663.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "continuamos a la entrega del premio",
            "start": 1668.249,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias 2019 por parte del",
            "start": 1670.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1673.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos y el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1675.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la categor\u00eda de ciencias",
            "start": 1677.95,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "f\u00edsico-matem\u00e1ticas y naturales recibe la",
            "start": 1681.94,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "investigadora en ciencias gen\u00f3micas",
            "start": 1685.149,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mar\u00eda esperanza mart\u00ednez romero",
            "start": 1686.999,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n",
            "start": 1718.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y dise\u00f1o recibe el investigador en",
            "start": 1721.11,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "electroqu\u00edmica iun y me has bong",
            "start": 1724.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en la categor\u00eda de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n",
            "start": 1759.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y dise\u00f1o recibe el bi\u00f3logo hugo alberto",
            "start": 1762.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "barrera salda\u00f1a",
            "start": 1766.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "le solicitamos a los galardonados sean",
            "start": 1802.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1805.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al bi\u00f3logo alberto",
            "start": 1808.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "barrera salda\u00f1a en representaci\u00f3n de los",
            "start": 1811.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "galardonados del premio nacional de",
            "start": 1814.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ciencias",
            "start": 1816.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vengo de un pueblo peque\u00f1o ciudad miguel",
            "start": 1823.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n tamaulipas en la frontera",
            "start": 1826.809,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tamaulipeca",
            "start": 1828.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n en mi \u00e9poca de juventud sent\u00ed",
            "start": 1830.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el llamado de luchar por un mejor m\u00e9xico",
            "start": 1834.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo m\u00e1s moral con mayor libertad",
            "start": 1837.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero creo que escuche las palabras o al",
            "start": 1841.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "menos la ley de jos\u00e9 mart\u00ed educarse al",
            "start": 1843.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo para poder transformar y ser",
            "start": 1847.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 1850.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a lo largo de 40 a\u00f1os arropado por la",
            "start": 1852.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de nuevo le\u00f3n por",
            "start": 1856.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 1858.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inclusive por el tecnol\u00f3gico de",
            "start": 1860.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "monterrey y otras instituciones la 11a",
            "start": 1862.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de texas lawrence \u00e1rboles pastel en",
            "start": 1865.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estrasburgo francia me dediqu\u00e9 a esa",
            "start": 1868.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "proeza hoy estoy aqu\u00ed representando m\u00e1s",
            "start": 1871.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de 100 estudiantes que encaminen la",
            "start": 1875.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciencia m\u00e1s de media docena de",
            "start": 1877.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "instituciones y programas que forje",
            "start": 1880.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una docena de descubrimientos e",
            "start": 1884.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inventos que he tenido la fortuna de",
            "start": 1887.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verlos llegar inclusive hasta la",
            "start": 1889.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1892.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso me enorgullece mucho a mi familia",
            "start": 1893.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed me acompa\u00f1a a las instituciones",
            "start": 1896.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que me arroparon y sobre todo a",
            "start": 1898.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contribuir a esta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1900.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1903.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encabeza distinguidos miembros del",
            "start": 1904.64,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 1907.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1907.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1931.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1934.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1936.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1939.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "amigas amigos nos da mucho gusto",
            "start": 1952.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "participar en esta ceremonia de",
            "start": 1954.9,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "entrega de premios",
            "start": 1960.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de artes ciencia",
            "start": 1963.389,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y cultura",
            "start": 1967.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1971.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un orgullo un gran honor",
            "start": 1972.86,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y entregar estos premios",
            "start": 1976.72,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "maestras maestros",
            "start": 1983.07,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas acad\u00e9micos investigadores",
            "start": 1986.029,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "creadores",
            "start": 1992.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 1994.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y escritores",
            "start": 1998.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gente que con mucho esfuerzo como aqu\u00ed",
            "start": 2003.02,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2005.39,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "expresado han logrado salir adelante",
            "start": 2007.009,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "destacar en sus disciplinas en cada una",
            "start": 2010.879,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "de sus sales",
            "start": 2015.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n aqu\u00ed se dijo gracias al",
            "start": 2017.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyo de las familias",
            "start": 2020.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al apoyo",
            "start": 2023.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2025.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los maestros maestras",
            "start": 2027.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "al apoyo de las instituciones",
            "start": 2031.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 2034.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n aqu\u00ed se destac\u00f3",
            "start": 2036.92,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "al apoyo de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2040.63,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "que ha jugado un rol fundamental",
            "start": 2045.389,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para que todos",
            "start": 2049.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tengamos oportunidades",
            "start": 2053.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y hay equidad",
            "start": 2057.639,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que exista",
            "start": 2060.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "movilidad social",
            "start": 2064.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el hijo de una familia humilde",
            "start": 2070.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con esfuerzo con trabajo con estudio",
            "start": 2074.879,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 2078.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ascender",
            "start": 2081.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la escala social eso es lo que los",
            "start": 2083.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logos",
            "start": 2087.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "llaman movilidad social",
            "start": 2090.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y eso se logra",
            "start": 2093.629,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n",
            "start": 2096.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y con la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2099.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que permite que haya equidad",
            "start": 2103.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por eso nos da mucho gusto estar con",
            "start": 2106.89,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2109.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "felicitarles ampliamente abrazarles",
            "start": 2111.779,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "reconocerles en nombre de todos los",
            "start": 2115.799,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mexicanos de el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 2120.25,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "desearles lo mejor y hacer con ustedes",
            "start": 2125.339,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el compromiso de seguir apoyando la",
            "start": 2129.279,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica para que siga habiendo",
            "start": 2134.859,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "equidad y movilidad social y que todos",
            "start": 2138.099,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "tengamos igualdad de oportunidades en",
            "start": 2143.41,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "este nuestro querido m\u00e9xico nuestra gran",
            "start": 2148.779,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n muchas gracias a todas ciertas",
            "start": 2153.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 2171.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2174.78,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2177.63,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 2199.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2277.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2281.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2283.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2285.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2288.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2290.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2293.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2296.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a los astron\u00f3micos",
            "start": 2313.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a los medios de comunicaci\u00f3n que su",
            "start": 2329.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salida ser\u00e1 por la parte trasera as\u00ed",
            "start": 2332.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como que las entrevistas ser\u00e1n en el",
            "start": 2336.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "patio marianos",
            "start": 2338.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero sos",
            "start": 2351.28,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "fluidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pueden tomar asiento por favor en estos momentos se llevar\u00e1 a cabo la fotograf\u00eda oficial pedimos a nuestros invitados permanecer sentados invitamos a los miembros del presidium y galardonados ocupar sus lugares preside esta ceremonia de entrega de los premios de artes ciencia y cultura el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la secretaria de cultura alejandra frausto el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma la directora general del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda mar\u00eda elena \u00e1lvarez william el rector de la universidad nacional autonoma de mexico enrique graue wiechers y la periodista silvia lemos asimismo damos la bienvenida a los galardonados y sus familias autoridades que nos acompa\u00f1an sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a la ceremonia de entrega de los premios de artes ciencia y cultura a continuaci\u00f3n project haremos un v\u00eddeo con la trayectoria de la escritora y periodista luisa valenzuela ganadora del premio internacional carlos fuentes a la creaci\u00f3n literaria en el idioma espa\u00f1ol luisa valenzuela es la primera mujer en ganar el premio carlos fuentes un reconocimiento al trabajo de quienes a trav\u00e9s de sus letras enriquecen la literatura universal con sus poemas novelas ensayos y cuentos que estimulan la imaginaci\u00f3n y el sentido cr\u00edtico del lector la autora del gato eficaz ha publicado m\u00e1s de 30 libros entre novelas vol\u00famenes de cuentos micro relatos y ensayos su obra ha sido editada en m\u00e1s de 17 pa\u00edses de am\u00e9rica europa asia y ocean\u00eda y traducida en al menos 10 idiomas gobierno de mexico enseguida el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la secretaria de cultura y la periodista silvia lemos hacen entrega del premio internacional carlos fuentes a la creaci\u00f3n literaria en el idioma espa\u00f1ol recibe este premio la escritora y periodista luisa valenzuela pedimos la palabra la escritora y periodista luisa valenzuela galardonada del premio internacional carlos fuentes a la creaci\u00f3n literaria en el idioma espa\u00f1ol que toda la naci\u00f3n es muy fuerte esto porque yo tengo un discurso escrito que ustedes sabr\u00e1n y lo tienen ah\u00ed le han entregado pero tengo que improvisar ante esta magnificencia y este premio tan tan especial que me llega tan al coraz\u00f3n no solo porque en lo que significa la enorme figura de carlos fuentes y la luminosa silvia lemos y estar ac\u00e1 con el presidente de m\u00e9xico nada menos en este nuevo momento de nuestra vida pol\u00edtica en argentina tambi\u00e9n que se inicia ma\u00f1ana entonces un orgullo tan grande es un agradecimiento tan enorme porque amo a m\u00e9xico y lo que siento en estos momentos por eso sentidos muchas veces es esta reciprocidad que tengo con este amor con este pa\u00eds que es realmente mi pa\u00eds favorito en el mundo much\u00edsimas gracias muy profundas y al jurado maravilloso que me hay\u00e1is ido tambi\u00e9n eso es extraordinario muchas gracias por la hospitalidad tambi\u00e9n de m\u00e9xico procedemos con un v\u00eddeo con la trayectoria de los galardonados en las cuatro categor\u00edas del premio nacional de artes y literatura 2019 carmen v\u00e1zquez hern\u00e1ndez carmen v\u00e1zquez hern\u00e1ndez turbio y los con destreza y talento desde corta edad sin embargo el m\u00e9rito de carmen rebase el ejercicio pr\u00e1ctico de hacer textiles pues ha fortalecido econ\u00f3mica y socialmente a las mujeres de su comunidad es fundadora presidenta y representante p\u00fablica de la cooperativa de mujeres tejedoras leaks canal sus piezas se han expuesto en el museo nacional de culturas populares el colegio de san ildefonso el centro de textiles del mundo maya y el acervo de arte ind\u00edgena del impi abraham oceransky quintero son innumerables las aportaciones de habla no se dan esqu\u00ed al \u00e1mbito art\u00edstico y formativo ha dirigido y producido m\u00e1s de 100 puestas en escena es realizador de programas de televisi\u00f3n escritor de docenas de obras teatrales y numerosas adaptaciones asimismo ha contribuido a la creaci\u00f3n construcci\u00f3n y adaptaci\u00f3n de varios recintos teatrales del pa\u00eds constancia de su legado son el teatro el gale\u00f3n la carpa alicia y el teatro de diego valad\u00e9s r\u00edos es catedr\u00e1tico expositor conferencista y ponente de temas jur\u00eddicos en innumerables simposios congresos y seminarios realizados en nuestro pa\u00eds y en el extranjero estudi\u00f3 derecho en la universidad cl\u00e1sica de lisboa y en la universidad nacional autonoma de mexico es doctor en derecho por la universidad complutense de madrid- y su labor ha enriquecido el campo del derecho a nivel nacional e internacional concepci\u00f3n company company durante 30 a\u00f1os concepci\u00f3n company ha realizado investigaci\u00f3n en gram\u00e1tica y sintaxis hist\u00f3rica teor\u00eda del cambio ling\u00fc\u00edstico as\u00ed como filolog\u00eda y cr\u00edtica textual para la historia del espanyol en mexico esta labor ha cubierto vac\u00edos de conocimiento y creado nuevos \u00e1mbitos de investigaci\u00f3n y docencia el impacto de su aportaci\u00f3n la ha hecho merecedora de distinciones en m\u00e9xico y el extranjero continuamos a la entrega del premio nacional de artes y literatura 2019 por parte del presidente de los estados unidos mexicanos y la secretaria de cultura en la categor\u00eda de las bellas artes recibe el director de escena y dramaturgo abraham oceransky quintero en la categor\u00eda de historia ciencias sociales y filosof\u00eda recibe el abogado y jurista diego valad\u00e9s r\u00edos en la categor\u00eda de artes y tradiciones populares recibe la artesana textil carmen v\u00e1zquez hern\u00e1ndez en la categor\u00eda de ling\u00fc\u00edstica y literatura recibe la escritora y fil\u00f3loga y ling\u00fc\u00edstica concepci\u00f3n company company le solicitamos a los galardonados sean tan amables de ocupar sus lugares pedimos la palabra a la escritora concepci\u00f3n company company en representaci\u00f3n de los galardonados del premio nacional de artes y literatura se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador autoridades del presidium se\u00f1oras y se\u00f1ores el camino que nos ha permitido estar hoy aqu\u00ed a cuatro profesionales de distintos campos de las artes y las letras recibiendo este premio nacional el m\u00e1ximo honor que concede nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n sin duda una m\u00e1xima responsabilidad para seguir adelante es la conjunci\u00f3n de tres variables al menos para m\u00ed la vida personal las instituciones y el acceso a una verdadera educaci\u00f3n p\u00fablica la primera variable ha sido caminar la vida bien acompa\u00f1ados acompa\u00f1ados de la solidaridad de nuestros seres queridos familia y amigos que allanaron nuestros pasos cotidianos y que respetaron los muchos momentos de silencio y soledad en nuestros escritorios bibliotecas o talleres para pensar construir y continuar la obra y trayectoria que hoy se nos premia al mismo tiempo que nos dieron el consejo sabio en el momento oportuno cuando lo necesit\u00e1bamos para continuar sin errar o quiz\u00e1 mejor errando un poco menos la segunda variable son las instituciones estamos hoy aqu\u00ed por un camino de curiosidad y de pasi\u00f3n ingredientes imprescindibles del conocimiento y de la vida pero ambas deben estar cobijadas por instituciones sin las instituciones poco se puede hacer sin ellas no somos las instituciones que nos acogieron hicieron que nuestras iniciativas personales se convirtieran en proyectos institucionales las instituciones permitieron impulsar la idea inicial individual para convertirla en objetos de gran complejidad proyectos de colaboraci\u00f3n dentro y fuera de nuestro pa\u00eds para dialogar escuchar reflexionar y llegar a un mejor conocimiento del problema que debe ser resuelto o del objetivo que debe ser alcanzado sin el cobijo institucional y sin el adecuado respaldo econ\u00f3mico no existe la investigaci\u00f3n y menos existe la generaci\u00f3n alimentaci\u00f3n de nuevo conocimiento sin instituciones y sin respaldos econ\u00f3micos repito no es posible crear espacios no es posible crear conocimiento no ser\u00edamos creadores sino simples maquiladores de las ideas de otros no podr\u00edamos pasar la estafeta a los m\u00e1s j\u00f3venes no ser\u00eda posible difundir el nuevo conocimiento y hacer que otros se apropien de \u00e9l y que nosotros como seres insertos en sociedad tambi\u00e9n nos apropiemos del conocimiento generado por otros en suma un pa\u00eds sin instituciones fuertes que nos cobije que nos respalden como ciudadanos y que nos obliguen a comprometernos tambi\u00e9n como ciudadanos no es un pa\u00eds en mi caso la universidad nacional autonoma de mexico ha sido mi casa de siempre soy producto 100% puma en ella y con ella he crecido posteriormente academia mexicana de la lengua y el colegio nacional me acogieron igual que a diego valad\u00e9s a quien me une la amistad y el gran respeto para seguir escuchando aprendiendo y difundiendo el conocimiento generado m\u00e9xico es un pa\u00eds generoso como pocos gracias a esa generosidad creo que respondida cabalmente por los cuatro en cuyo nombre tom\u00f3 la palabra estamos hoy aqu\u00ed en tercer y \u00faltimo lugar hubiera sido mucho m\u00e1s dif\u00edcil estar hoy aqu\u00ed al menos para m\u00ed quiz\u00e1 imposible sin una verdadera educaci\u00f3n p\u00fablica desde la primaria yo soy producto de una estricta controlada y magn\u00edfica educaci\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda me acuerdo de los nombres de los dos \u00fanicos maestros de mi primaria rural y de los nombres de varios de mis excelentes maestros de bachillerato verdaderos profesionales que sab\u00edan la gran responsabilidad que ten\u00edan en sus manos moldear verdaderos ciudadanos aquella primaria rural p\u00fablica m\u00eda no debe ser la excepci\u00f3n debe ser la norma para nuestro pa\u00eds educar verdaderamente no es informar es ense\u00f1ar a estructurar el pensamiento es generar pensamiento cr\u00edtico es ayudar a saber tomar decisiones en la vida es ayudar a ser personas aut\u00f3nomas y m\u00e1s felices como quiera que cada comunidad entienda los complejos conceptos de calidad de vida autonom\u00eda y felicidad educar verdaderamente no es posible sin invertir en educaci\u00f3n m\u00ednimo un 3.5 por ciento del producto interno bruto el pib de nuestro pa\u00eds directo a primaria para que exista una verdadera primaria que debe ir de la mano de una verdadera profesionalizaci\u00f3n de los maestros en derechos y en obligaciones el gasto en educaci\u00f3n ciencia tecnolog\u00eda y cultura no es gasto es como tantas veces se ha dicho inversi\u00f3n para un mejor pa\u00eds es invertir para mirar al futuro y responder una pregunta vital que m\u00e9xico queremos para nuestros hijos y para nuestros nietos creo nadie podr\u00eda responder de forma halag\u00fce\u00f1a esta pregunta much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente gracias con motivo del premio m\u00e9xico de ciencia y tecnolog\u00eda 2018 hace uso de la palabra la directora general del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez william con todo respeto se\u00f1or presidente de la republica secretaria de cultura secretario de educaci\u00f3n se\u00f1or rector se\u00f1oras y se\u00f1ores queridos colegas queridas colegas el papel fundamental que el gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le concede al desarrollo cient\u00edfico queda de manifiesto en el reciente cambio constitucional que mandata el acceso universal al conocimiento ello se refleja en la reorientaci\u00f3n que bajo su liderazgo se imprime en el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda para poner al quehacer cient\u00edfico al servicio del hombre para construir ciencia por gm\u00e9xico un resultado emblem\u00e1tico de este cambio lo constituyen los programas nacionales estrat\u00e9gicos en que cientos de colegas se articulan para vincular el quehacer cient\u00edfico a resolver problemas nacionales como el deterioro ambiental la degradaci\u00f3n de la salud o la violencia heredada de las administraciones pasadas la reorientaci\u00f3n de los esfuerzos nacionales en ciencia implica reconocer que el conocimiento cient\u00edfico se construye con base en la exploraci\u00f3n de lo desconocido ese territorio ignoto delimitado por las fronteras de la ciencia dominio en el que se conquistan nuevos saberes por eso el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n le ha dado un nuevo impulso a la ciencia b\u00e1sica o de fronteras al destinarle en este primer a\u00f1o 2000 253 millones de pesos esto contrasta con los gobiernos neoliberales que menospreciaron la ciencia y terminaron reduciendo a cero el presupuesto para esta actividad sustantiva este r\u00e9gimen promueve una pol\u00edtica cient\u00edfica solvente en favor del bien p\u00fablico m\u00e9xico- y luke y la humanidad entera merece en este esfuerzo como tambi\u00e9n merecen orientar la ciencia en beneficio de las mayor\u00edas m\u00e1s que crear nuevos problemas como sucede cuando la ciencia se supedita al inter\u00e9s privado por ello promovemos el fortalecimiento de la patria construyendo en el presente las bases cient\u00edficas de un mejor futuro muchas felicidades a los colegas galardonados a continuaci\u00f3n un v\u00eddeo con la trayectoria del f\u00edsico jose wagner portado valle jose wagner furtado valle investigador de la universidad de valencia espa\u00f1a recibe el premio m\u00e9xico de ciencia y tecnolog\u00eda 2018 por sus contribuciones a la f\u00edsica de neutrinos y por el fomento a la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica entre am\u00e9rica latina y europa sus aportaciones al estudio de los neutrinos que podr\u00eda dar indicios sobre el origen del universo lo han convertido en autoridad mundial en f\u00edsica te\u00f3rica el doctor furtado valle ha desarrollado una intensa labor para estrechar la colaboraci\u00f3n entre grupos de investigaci\u00f3n en am\u00e9rica latina y europa y ha contribuido a la formaci\u00f3n de m\u00e1s de 50 j\u00f3venes investigadores de m\u00e9xico brasil chile colombia y portugal actualmente encabeza el grupo de investigaci\u00f3n en f\u00edsica de astropart\u00edculas y alta energ\u00eda en el instituto de f\u00edsica corpuscular de la universidad de val\u00e8ncia gobierno de mexico enseguida el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y la directora general del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla hacen entrega del premio m\u00e9xico de ciencia y tecnolog\u00eda 2018 recibe este premio el f\u00edsico jose wagner furtado valle en seguida un v\u00eddeo con la trayectoria de los galardonados en las dos categor\u00edas del premio nacional de ciencias 2019 marjah esperanza mart\u00ednez romero es considerada toda una autoridad mundial en sistem\u00e1tica y taxonom\u00eda de bacterias fijadoras de nitr\u00f3geno asociadas a plantas cuya utilidad pr\u00e1ctica es la biofertilizaci\u00f3n pionera en el estudio de la microbiolog\u00eda de la gen\u00f3mica y de la aplicaci\u00f3n biol\u00f3gica del nitr\u00f3geno mar\u00eda esperanza mart\u00ednez romero recibe el premio nacional en el campo de las ciencias f\u00edsico-matem\u00e1ticas y naturales hugo alberto barreras al da\u00f1o en el campo de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y dise\u00f1o se otorga el premio a hugo alberto barrera salda\u00f1a doctor en biolog\u00eda molecular cuya principal l\u00ednea de investigaci\u00f3n es la transformaci\u00f3n de la hormona del crecimiento mediante la reprogramaci\u00f3n de levaduras el doctor barrera invent\u00f3 un m\u00e9todo diagn\u00f3stico que predice si un infante responde a uno a dicho tratamiento convirti\u00e9ndose en la primera prueba de medicina personalizada desarrollada en el mundo yo ni me agua en el campo de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y dise\u00f1o se entrega el premio a un \u00e1rbol doctor en electroqu\u00edmica y fundador del centro de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico en electroqu\u00edmica dos \u00e1reas principales de investigaci\u00f3n est\u00e1n relacionadas con materiales electro catal\u00edticos funcionalizaci\u00f3n de superficies y electro qu\u00edmica ambiental gobierno de mexico continuamos a la entrega del premio nacional de ciencias 2019 por parte del presidente de los estados unidos mexicanos y el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica en la categor\u00eda de ciencias f\u00edsico-matem\u00e1ticas y naturales recibe la investigadora en ciencias gen\u00f3micas mar\u00eda esperanza mart\u00ednez romero en la categor\u00eda de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y dise\u00f1o recibe el investigador en electroqu\u00edmica iun y me has bong en la categor\u00eda de tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n y dise\u00f1o recibe el bi\u00f3logo hugo alberto barrera salda\u00f1a le solicitamos a los galardonados sean tan amables de ocupar sus lugares pedimos la palabra al bi\u00f3logo alberto barrera salda\u00f1a en representaci\u00f3n de los galardonados del premio nacional de ciencias vengo de un pueblo peque\u00f1o ciudad miguel alem\u00e1n tamaulipas en la frontera tamaulipeca yo tambi\u00e9n en mi \u00e9poca de juventud sent\u00ed el llamado de luchar por un mejor m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s moral con mayor libertad pero creo que escuche las palabras o al menos la ley de jos\u00e9 mart\u00ed educarse al m\u00e1ximo para poder transformar y ser libres a lo largo de 40 a\u00f1os arropado por la universidad aut\u00f3noma de nuevo le\u00f3n por el instituto polit\u00e9cnico nacional inclusive por el tecnol\u00f3gico de monterrey y otras instituciones la 11a de texas lawrence \u00e1rboles pastel en estrasburgo francia me dediqu\u00e9 a esa proeza hoy estoy aqu\u00ed representando m\u00e1s de 100 estudiantes que encaminen la ciencia m\u00e1s de media docena de instituciones y programas que forje m\u00e1s de una docena de descubrimientos e inventos que he tenido la fortuna de verlos llegar inclusive hasta la sociedad eso me enorgullece mucho a mi familia que aqu\u00ed me acompa\u00f1a a las instituciones que me arroparon y sobre todo a contribuir a esta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que usted se\u00f1or presidente encabeza distinguidos miembros del presidio muchas gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos nos da mucho gusto participar en esta ceremonia de entrega de premios de artes ciencia y cultura s un orgullo un gran honor y entregar estos premios maestras maestros acad\u00e9micas acad\u00e9micos investigadores creadores artistas y escritores gente que con mucho esfuerzo como aqu\u00ed sea expresado han logrado salir adelante destacar en sus disciplinas en cada una de sus sales como tambi\u00e9n aqu\u00ed se dijo gracias al apoyo de las familias al apoyo d los maestros maestras al apoyo de las instituciones en especial como tambi\u00e9n aqu\u00ed se destac\u00f3 al apoyo de la educaci\u00f3n p\u00fablica que ha jugado un rol fundamental para que todos tengamos oportunidades y hay equidad que exista movilidad social el hijo de una familia humilde con esfuerzo con trabajo con estudio pueda ascender en la escala social eso es lo que los soci\u00f3logos llaman movilidad social y eso se logra con la educaci\u00f3n y con la educaci\u00f3n p\u00fablica lo que permite que haya equidad por eso nos da mucho gusto estar con ustedes felicitarles ampliamente abrazarles reconocerles en nombre de todos los mexicanos de el gobierno de la rep\u00fablica desearles lo mejor y hacer con ustedes el compromiso de seguir apoyando la educaci\u00f3n p\u00fablica para que siga habiendo equidad y movilidad social y que todos tengamos igualdad de oportunidades en este nuestro querido m\u00e9xico nuestra gran naci\u00f3n muchas gracias a todas ciertas solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano camino de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde a los astron\u00f3micos a los medios de comunicaci\u00f3n que su salida ser\u00e1 por la parte trasera as\u00ed como que las entrevistas ser\u00e1n en el patio marianos pero sos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:05.629450"
}